<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012129" id="309229" soort="zbo"><intitule>Regeling reisbeurzen en verblijfbeurzen</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Reisbeurzen en verblijfsbeurzen zijn projectsubsidies voor
            schrijvers en vertalers van literair werk in het Nederlands of Fries
            die een aantal dagen, weken of maanden in binnen- of buitenland
            willen verblijven. De reis- en verblijfsbeurzen kunnen worden
            aangewend voor een specifiek literair project dat in boekvorm zal
            verschijnen, maar ook ten behoeve van research of deelname aan
            activiteiten die verdieping van het eigen literaire werk of
            reflectie daarop beogen.</al><al>Deze regeling is een deelreglement als bedoeld in artikel 5 lid 2
            van het Algemeen Reglement van het Fonds voor de Letteren. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Wie kunnen reisbeurzen en verblijfsbeurzen aanvragen?</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deze regeling is bestemd voor literaire schrijvers van Nederlands-
            en Friestalig werk en vertalers die literair werk in het Nederlands
            of Fries vertalen.</al><al>De aanvrager dient tenminste &#xE9;&#xE9;n literair werk op zijn naam te
            hebben, dat - v&#xF3;&#xF3;r het indienen van de aanvraag - in boekvorm is
            verschenen<noot><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>Het gaat dan om werk dat is uitgegeven bij een erkende
            uitgever in een oplage van minstens 500 exemplaren en dat in de
            reguliere boekhandel verkrijgbaar is. Uitgaven in eigen beheer,
            publicaties die uitsluitend in een bepaalde boekhandelketen te koop
            zijn, gelegenheidsuitgaven, werk in de vorm van redactie en
            samenstelling, herdrukken, bewerkingen en publicaties van geringe
            omvang (de omvang van een po&#xEB;ziebundel dient minimaal 20
            pagina's te zijn, van proza minstens 35.000 woorden en van
            kinderboeken minstens 7.000 woorden) vallen hier niet onder.</noot.al></noot> of door een professioneel toneelgezelschap is
            opgevoerd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Waar zijn reis- en verblijfsbeurzen voor bestemd?</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het is mogelijk beurzen aan te vragen, zijnde een bijdrage in de
            kosten voor reis, verblijf, research en/of deelname aan activiteiten
            die een aantoonbaar verband hebben met het eigen letterkundig werk
            of met een voorgenomen, in boekvorm te verschijnen, literair werk.</al><al>Binnen deze voorwaarden kunnen beurzen dus ook aangevraagd worden
            voor bezoek aan bibliotheken en symposia, voor cursussen,
            archiefonderzoek en het deelnemen aan belangrijke literaire
            manifestaties met een internationale uitstraling. Auteurs en
            vertalers die deelnemen aan buitenlandse manifestaties die
            georganiseerd worden door het Nederlands Literair Produktie- en
            Vertalingenfonds komen niet in aanmerking voor een reisbeurs.</al><al>Vertalers aan wie door een van de twaalf Vertalershuizen in Europa
            een verblijf is aangeboden, deels bekostigd met subsidie van de
            Europese Gemeenschappen, kunnen binnen deze regeling bij het Fonds
            voor de Letteren een bijdrage in de kosten aanvragen. Ook schrijvers
            en vertalers die in de studio's die het Fonds ter beschikking
            heeft of in andere 'residences' of Schrijvershuizen willen
            verblijven, kunnen een beroep doen op deze regeling.</al><al>Nadere informatie over de diverse mogelijkheden treft u aan op de
            website van het Fonds (www.fondsvoordeletteren.nl) of kunt u
            opvragen bij het secretariaat. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Indienen van een aanvraag</titel></kop><tekst status="goed"><al>Reisbeurzen en verblijfsbeurzen moeten door de schrijver of
            vertaler zelf worden aangevraagd met gebruikmaking van een daarvoor
            bestemd aanvraagformulier. Aanvragen kunnen het gehele jaar worden
            ingediend, maar steeds tenminste drie maanden voor aanvang van de reis.</al><al>Aanvraagformulieren zijn het hele jaar door opvraagbaar. Zij
            dienen tijdig (d.w.z. tenminste drie maanden voor aanvang van de
            reis) volledig ingevuld, gedateerd en ondertekend in het bezit te
            zijn van het secretariaat van het Fonds. Later ontvangen aanvragen
            worden niet in behandeling genomen.</al><al>De schrijver/vertaler dient de aanvraag vergezeld te doen gaan van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>Een zo concreet mogelijke omschrijving van het doel en de
                functie van de reis en/of het verblijf. Ook de duur van de reis
                en/of het verblijf dient gemotiveerd te worden.</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>Een volledig overzicht van literaire boekpublicaties en/of
                opgevoerde toneelwerken.</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>Een gespecificeerde begroting voor kosten van vervoer,
                verblijf en/of kosten voor research, deelname symposia etc.
                (voorzover blijkens het aanvraagformulier deze informatie
                gegeven dient te worden).</al></li></lijst><al>Het secretariaat kan, indien de aanvraag daartoe aanleiding geeft,
            de aanvrager om nadere informatie verzoeken.</al><al>Een schrijver of vertaler die een reis- of verblijfsbeurs
            aanvraagt, dient er rekening mee te houden dat drie exemplaren van
            tenminste de meest recente boekpublicatie kort na ontvangst van de
            aanvraag door het Fonds kunnen worden opgevraagd. Vertalers kunnen
            bovendien worden verzocht van de toe te zenden vertaling minimaal 10
            pagina's uit het midden van de tekst van de oorspronkelijke
            boekuitgave bij te sluiten.</al><al>De aanvrager is verantwoordelijk voor een juiste en volledige
            informatieverstrekking op grond waarvan het Fondsbestuur
            redelijkerwijs tot een besluit kan komen. Indien de aanvraag, na
            gelegenheid tot reparatie, onvolledig is wordt deze niet
            ontvankelijk verklaard. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Beoordeling</titel></kop><tekst status="goed"><al>Nadat is vastgesteld dat de aanvraag aan alle voorwaarden voor
            behandeling voldoet, wordt de beoordeling van de aanvragen
            voorbereid door de voor een periode van &#xE9;&#xE9;n jaar te benoemen
            reisbeurscommissie, bestaande uit leden van de Adviesraad, die
            daarbij gebruik kan maken van preadviezen van externe deskundigen.</al><al>Bij het nemen van de beslissingen wordt rekening gehouden met de
            volgende (combinatie van) factoren:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>De motivering van de functie van de reis en/of het verblijf;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>De literaire kwaliteit c.q. vertaalkwaliteit van het reeds in
                boekvorm gepubliceerde werk;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>De begroting en de hoogte van de gevraagde bijdrage (voorzover
                deze informatie blijkens het aanvraagformulier gegeven dient te worden);</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>De mate van realisering van een eerder gesubsidieerde reis of
                verblijf, tot uiting komend in het reisverslag, boekpublicaties
                of anderszins met de gesubsidieerde reis in verband staand werk;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>De subsidi&#xEB;ring van het project uit andere financieringsbronnen;</al></li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>Het beschikbare budget.</al></li></lijst><al>Schrijvers/vertalers van wie eerder een aanvraag voor een reis- of
            verblijfsbeurs is afgewezen op grond van de literaire kwaliteit c.q.
            vertaalkwaliteit van hun werk, kunnen pas weer opnieuw een aanvraag
            indienen als er een nieuwe boekpublicatie ter beoordeling kan worden voorgelegd.</al><al>Bij de toekenning van reisbeurzen en verblijfsbeurzen wordt
            voorrang gegeven aan aanvragers die niet eerder in het kalenderjaar
            voor een toekenning in aanmerking kwamen.</al><al>Zo lang eerder toegekende reis- of verblijfsbeurzen niet
            definitief zijn vastgesteld (door ontbreken van de gevraagde
            gegevens) wordt niet overgegaan tot toekenning van een nieuwe beurs. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Besluiten</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het bestuur stelt de aanvrager binnen drie maanden na ontvangst
            van de aanvraag schriftelijk van zijn beslissing in kennis. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Hoogte</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij het vaststellen van de hoogte van de beurs wordt rekening
            gehouden met het doel en de duur van de reis en/of verblijf en
            eventueel overige met het literaire project/onderneming in verband
            staande kosten. Ten aanzien van die aanvragen waarvoor in het
            aanvraagformulier verzocht werd om een begroting, wordt ook rekening
            gehouden met de ingediende begroting. Het bestuur behoudt zich
            echter het recht voor een lagere bijdrage dan gevraagd toe te
            kennen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Subsidieverplichtingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>De beurs dient uitdrukkelijk gebruikt te worden voor de in de
            aanvraag omschreven reis, verblijf en/of activiteit. Bij wijziging
            van reisdoel of bij het geheel vervallen van reisplannen, dient het
            bestuur tijdig te worden ingelicht en vervalt de toekenning. De
            schrijver/vertaler is dan gehouden tot terugstorting van een
            eventueel reeds uitgekeerd voorschot.</al><al>Bij wijziging van reisbestemming of indien de reis niet wordt
            aangevangen binnen de in de toekenningsbrief aangegeven periode,
            dient het bestuur tijdig te worden ingelicht. Het bestuur kan dan
            besluiten de subsidieverlening in te trekken.</al><al>Binnen drie maanden na terugkomst dient een verslag aan het
            bestuur te worden overgelegd. In het verslag moet de samenhang
            tussen de reis en/of het verblijf en de opgedane ervaringen tot
            uitdrukking komen en dient te worden aangegeven wat het resultaat is
            van de reis of het verblijf.</al><al>Voor reisbeurstoekenningen, waarbij dat in de toekenningsbrief als
            verplichting is opgenomen, geldt dat het verslag vergezeld moet gaan
            van financi&#xEB;le bewijsstukken betreffende de gemaakte reis- en
            verblijfskosten en eventueel andere begrote (en gehonoreerde)
            kosten. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Uitbetaling</titel></kop><tekst status="goed"><al>Nadat de subsidieverlening heeft plaatsgevonden, kan de
            subsidie-ontvanger schriftelijk verzoeken tot betaling van maximaal
            90% van het toegekende bedrag als voorschot.</al><al>Het restant van de beurs (10%) wordt uitgekeerd wanneer binnen
            drie maanden na terugkomst een verslag is ontvangen. Voor
            reisbeurzen geldt dat het verslag vergezeld dient te gaan van
            financi&#xEB;le bewijsstukken. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Definitieve vaststelling</titel></kop><tekst status="goed"><al>De reis- of verblijfsbeurs worden definitief vastgesteld na
            ontvangst van een verslag. Voor zover dit in de toekenningsbrief als
            verplichting is opgenomen, dient het verslag vergezeld te gaan van
            de financi&#xEB;le bewijsstukken betreffende de reis- en verblijfskosten
            en eventueel andere begrote (en gehonoreerde) kosten.</al><al>Indien niet binnen twee jaar na de toekenningsbrief de gevraagde
            gegevens (verslag, financi&#xEB;le bewijsstukken) worden overgelegd, dan
            kan het bestuur besluiten het subsidie definitief vast te stellen op nihil.</al><al>Reeds uitbetaalde voorschotten kunnen dan worden teruggevorderd of
            gecompenseerd met andere subsidies bestemd voor de betreffende schrijver/vertaler.</al><al>De subsidie-ontvanger is verplicht tot terugbetaling van het
            voorschot voor zover dat voorschot de definitief vastgestelde reis-
            of verblijfsbeurs overtreft. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Regeling bij overlijden</titel></kop><tekst status="goed"><al>Erfgenamen kunnen slechts aanspraak maken op uitbetaling van een
            toegekende beurs indien en voor zover door de overleden
            schrijver/vertaler aantoonbare kosten zijn gemaakt in verband met de
            te ondernemen reis. Indien de schrijver/vertaler overleden is nadat
            de reis was aangevangen, zal de reisbeurs definitief worden
            vastgesteld nadat de financi&#xEB;le bewijsstukken betreffende de reis-
            of verblijfskosten en eventueel andere begrote (en gehonoreerde)
            kosten zijn ontvangen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Algemeen Reglement en Huishoudelijk Reglement</titel></kop><tekst status="goed"><al>Van toepassing op deze regeling is het Algemeen Reglement van het
            Fonds voor de Letteren waarin algemene bepalingen omtrent de
            subsidieverdeling zijn omschreven, zoals de aanvraagprocedure, de
            criteria, voorwaarden en de bezwaarprocedure. Eveneens van
            toepassing is het Huishoudelijk Reglement waarin de interne
            organisatie van het Fonds voor de Letteren wordt geregeld. Beide reglementen zijn op verzoek verkrijgbaar bij het secretariaat.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst></circulaire></wetgeving>
  	