<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018120" id="322019" soort="circulaire"><intitule>
     Circulaire Besluit beheer sociale-huursector (Bbsh)</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald"><nadruk type="vet">Besluit beheer sociale-huursector.</nadruk></context.al><context.al type="onbepaald"><nadruk type="vet"> Toepassing van het toezicht.</nadruk></context.al><context.al type="onbepaald"><nadruk type="vet">Bekendmaking van beleid.</nadruk></context.al><context.al type="onbepaald">Aan:</context.al><context.al type="onbepaald">- de besturen van toegelaten instellingen</context.al><context.al type="onbepaald">- de raden van toezicht/commissarissen van
          toegelaten instellingen</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>A</nr><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij MG 2001-04 heb ik u ge&#xEF;nformeerd over de mogelijkheden en
            onmogelijkheden om projecten in het buitenland te ondersteunen. Naar
            aanleiding van signalen uit de praktijk heb ik besloten om nader in
            te gaan op het geven van financi&#xEB;le ondersteuning aan buitenlandse
            instellingen en de goedkeuring vooraf te laten vervallen. Deze
            circulaire heeft geen betrekking op werkzaamheden door een
            toegelaten instelling zelf en/of haar verbindingen in het
            buitenland. Voor deze categorie gevallen blijft de MG 2001-04 haar
            gelding behouden. MG 2001-04 wordt voor het overige deel
            ingetrokken. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>B</nr><titel>Het uitdragen van kennis of het geven van financi&#xEB;le
            ondersteuning aan buitenlandse instellingen</titel></kop><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Het uitdragen van kennis</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het uitdragen van kennis over de Nederlandse volkshuisvestelijke
              structuur beschouw ook ik nog immer als een goede zaak. Zoals in
              MG 2001-04 reeds gesteld, is er internationaal grote
              belangstelling en waardering voor de prestaties op het gebied van
              het wonen in ons land en vooral ook voor de rol die
              woningcorporaties sinds lang daarin spelen. Het uitdragen van
              kennis en expertise aan ge&#xEF;nteresseerden in het buitenland, en met
              name aan ontwikkelingslanden en transitielanden, acht ik een zeer
              goede zaak. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Het geven van financi&#xEB;le ondersteuning door woningcorporaties
              aan buitenlandse instellingen</titel></kop><tekst status="goed">
            <al>Naar aanleiding van een aantal concrete verzoeken heb ik
              besloten om het verstrekken van financi&#xEB;le ondersteuning door
              woningcorporaties aan buitenlandse volkshuisvestelijke
              instellingen, welke geen verbinding van de woningcorporatie mogen
              zijn, nader te preciseren en te begrenzen. Zowel vanwege het
              gegeven dat het financi&#xEB;le risico voor de woningcorporaties of hun
              verbindingen beperkt dient te zijn, als vanwege het feit, dat zeer
              veel woningcorporaties en hun verbindingen nog grote investeringen
              dienen te plegen in enerzijds herstructurering van hun bezit en
              anderzijds in nieuwbouw, heb ik besloten, dat het geven van
              financi&#xEB;le ondersteuning door toegelaten instellingen in welke
              vorm dan ook qua bedragen beperkt dient te blijven. Gezien de
              situatie in veel van de betrokken landen, zie hierna, kan het
              risico dat een woningcorporatie met garantstelling loopt zeer
              groot zijn.</al>
            <al>Daarom wil ik aan de financi&#xEB;le steunverlening, <nadruk type="cur">welke slechts de vorm mag hebben van schenkingen en
                van garanties - hetgeen betekent, dat afgezien dient te worden
                van het verstrekken van grote schenkingen, van leningen en van
                financieel ongelimiteerde garanties -,</nadruk> een aantal
              uitdrukkelijke voorwaarden stellen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Ik wil de mogelijkheid tot het verstrekken van financi&#xEB;le
                  steun beperken tot de bouw van woningen in de plaatselijke
                  sociale <nadruk type="cur">huur</nadruk>sector.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Ik wil de mogelijkheid tot het verstrekken van financi&#xEB;le
                  steun alleen toestaan aan woningcorporaties die behoren tot de
                  zogeheten A-categorie. Dit is de door het CFV gehanteerde
                  categorie voor financieel sterke woningcorporaties.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Elke vorm van financi&#xEB;le steunverlening dient te geschieden
                  in euro teneinde valutarisico's voor de betrokken
                  Nederlandse woningcorporaties en/of hun verbindingen te voorkomen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Tevens wil ik <nadruk type="cur">de totale omvang</nadruk>
                  van de steunverlening, dus <nadruk type="cur">van schenkingen
                    en garanties tezamen</nadruk>, in enig jaar maximeren tot
                  0,3 promille van het balanstotaal van een woningcorporatie.
                  Zodra in enig jaar de grens van 0,3 promille van het
                  balanstotaal is bereikt, mag betrokken woningcorporatie in dat
                  jaar geen schenkingen meer doen of garanties verstrekken.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Daarnaast zal er in het geval van het aanspreken van de
                  garantie voor de woningcorporatie geen verder financieel
                  probleem mogen optreden dan het bedrag, dat de garantie
                  beloopt. Dit betekent dat in elk geval de volgende voorwaarden
                  contractueel moeten worden vastgelegd:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>de garantie mag slechts betrekking hebben op de rente-
                      en aflossingsverplichtingen die uit een door betrokken
                      buitenlandse instelling aangetrokken lening voortvloeien.
                      Betalingsverplichtingen wegens vervroegde opeisbaarheid
                      van de lening mogen <nadruk type="cur">niet</nadruk> onder
                      de garantie vallen, zodat overschrijding van het
                      garantiebedrag om deze reden niet kan voorkomen</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>de som van jaarlijkse rente en aflossing van de te
                      borgen lening moet een gelijkblijvend (annu&#xEF;taire lening)
                      of een dalend (bijvoorbeeld een lineaire lening) verloop
                      kennen met een maximum looptijd van 30 jaar</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>het betrokken project dient te worden geveild, v&#xF3;&#xF3;rdat
                      de garantie wordt aangesproken.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li><li><li.nr>&#x2022;</li.nr><al>De financi&#xEB;le steun mag slechts gegeven worden ten behoeve van
              instellingen in bepaalde (in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018120&amp;bijlage=">bijlage</intref> genoemde) landen.</al><al>Het betreft:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>landen waarmee VROM ten aanzien van wonen formele
                  samenwerkingsafspraken heeft gemaakt zoals in een Memorandum
                  of Understanding (MOU);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius, Saba en de landen Cura&#xE7;ao en
Sint
Maarten en Aruba;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>landen waarmee Nederland een intensieve
                  ontwikkelingssamenwerkingsrelatie heeft, de zogenaamde
                  partnerlanden zoals die worden omschreven en vermeld in de
                  Nota 'Aan elkaar verplicht' van het Ministerie van
                  Buitenlandse Zaken (oktober 2003);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>landen waarmee Nederland samenwerkt in het kader van het
                  MATRA-programma van het Ministerie van Buitenlandse Zaken.</al>
              </li>
            </lijst></li>
            </lijst>
            
            
            
            <al>De lijst zal van tijd tot tijd worden aangepast, daar het aantal
              landen waarmee een MOU is gesloten, waarmee een intensieve
              ontwikkelingssamenwerkingsrelatie is gesloten, of welke onder het
              MATRA programma vallen, in de loop der tijd zal wijzigen. U zult
              daarvan in kennis worden gesteld.</al>
            <al>Ik heb in het licht van het voorgaande besloten om de
              goedkeuring vooraf en daarmede de inhoudelijke toetsing, als
              bedoeld in MG 2001-04, van de voornemens om voor buitenlandse
              projecten financi&#xEB;le steun te verlenen, te laten vervallen.
              Woningcorporaties die zijn over gegaan tot het geven van
              financi&#xEB;le ondersteuning als hierboven bedoeld dienen dit <nadruk type="cur">expliciet te melden in zowel de jaarrekening als het jaarverslag.</nadruk>
            </al>
            <al>Indien het voornemen bestaat om financi&#xEB;le steun te verlenen aan
              een land, dat <nadruk type="cur">niet</nadruk> tot een van de
              bovengemelde groepen behoort, dient dit w&#xE9;l aan mij (Ministerie
              VROM, Directoraat Generaal Wonen, Directie Stad en Regio, IPC 210,
              Postbus 30941, 2500 GX Den Haag) ter beoordeling te worden voorgelegd.</al>
            <al>Het zal regelmatig voorkomen, dat een buitenlandse
              volkshuisvestelijke instelling een project slechts kan starten,
              indien meerdere Nederlandse woningcorporaties financi&#xEB;le
              ondersteuning verlenen. Om die reden heb ik Aedes dan ook verzocht
              om hier een co&#xF6;rdinerende rol te vervullen. </al>
          </tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Het verlenen van financi&#xEB;le steun in noodsituaties</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voorts kan, zonder toestemming vooraf mijnerzijds, de onder 2.
              bedoelde financi&#xEB;le steun onder de aldaar genoemde voorwaarden,
              met uitsluiting van de beperking ten aanzien van de aldaar
              bedoelde landen, verleend worden aan volkshuisvestelijke
              instellingen in landen waar sprake is van hulp bij herstel van
              huisvesting in noodsituaties, zoals na afloop van een oorlog, na
              aardbevingen of andere rampen. Ook hier geldt, dat
              woningcorporaties die zijn overgegaan tot het geven van financi&#xEB;le
              ondersteuning als hierboven bedoeld dit expliciet dienen te melden
              in zowel de jaarrekening als het jaarverslag. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>C</nr><titel>Toezicht en sancties</titel></kop><tekst status="goed"><al>Geconstateerd is, dat een aantal woningcorporaties, of
            verbindingen daarvan, reeds financi&#xEB;le steun - anders dan bijdragen
            in natura/schenkingen - aan buitenlandse instellingen hebben
            verleend, zonder daartoe toestemming te hebben gevraagd als bedoeld
            in MG 2001-04. Bij de individuele beoordeling in 2005 van de
            jaarstukken over 2004 zal ik deze woningcorporaties daarop
            aanspreken. Zo nodig zal ik daarbij overgaan tot het geven van een
            aanwijzing als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 70d, tweede lid, onderdeel a.</extref>, en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005686&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, onder a, van het Bbsh</extref> onder het gelijktijdig
            opleggen van een dwangsom als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=105" compleet="nee">artikel 105, eerste lid,
            van de Woningwet</extref>.</al><al>De financi&#xEB;le steun aan reeds eerder door VROM goedgekeurde
            projecten kan uiteraard worden voortgezet. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>D</nr><titel>Slot</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deze MG-circulaire met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018120&amp;bijlage=">bijlage</intref> zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al><al>Deze MG-circulaire is tevens geplaatst op de internetsite van VROM
            (www.vrom.nl/mg) en is aldaar te downloaden.</al><al>Zoals reeds eerder aan u is gemeld in mijn brief van 1 februari
            2005, kenmerk DBO 2005000290, inzake verhuiskostenvergoeding,
            makelen, verslaglegging over inkomens, en het aankopen van grond, is
            het Directoraat-Generaal Wonen van mijn ministerie met ingang van
            januari 2005 gestart met 'MG-digitaal'. Dit houdt in, dat
            na een invoeringsperiode van een half jaar, derhalve per 1 juli
            2005, de MG's niet meer als drukwerk zullen worden verzonden.
            Vanaf eerstgenoemde datum kunt u zich aanmelden als abonnee van deze
            'MG-digitaal'. U kunt dit doen door in te loggen op
            www.vrom.nl/mg. U wordt vanzelf verwezen naar een menu waar u zich
            kunt opgeven als abonnee. Na aanmelding ontvangt u telkens als er
            een MG op de VROM-site wordt geplaatst een attenderingsmail. U kunt
            vervolgens zelf bezien of de MG voor u belangrijk is of niet en kunt
            u deze als pdf-bestand downloaden en afdrukken. Indien u uw gegevens
            wil veranderen kan dit via hetzelfde menu. Op deze wijze bent u er
            steeds van verzekerd, dat u alle voor u belangrijke MG's
            krijgt, ook na bijvoorbeeld een verhuizing en de daarmede gepaard
            gaande adreswijziging.</al><al>Voor nadere informatie over deze MG-circulaire kunt u terecht bij
            de Directie Stad en Regio van het Directoraat-Generaal Wonen, tel:
            0703393345 of 07033921953.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekening>Hoogachtend,</ondertekening><ondertekening>
         de <functie>Minister</functie> van
        <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke
        Ordening en Milieubeheer</organisatie>, <naam><voornaam>S.M.</voornaam><achternaam>Dekker</achternaam></naam></ondertekening></circulaire-sluiting><bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      </kop>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>1.</li.nr>
          <al>Landen waarmee VROM ten aanzien van wonen formele
            samenwerkingsafspraken heeft. Dit zijn China en Zuid-Afrika.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>2.</li.nr>
          <al>Openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius, Saba en de landen Cura&#xE7;ao en
Sint
Maarten en Aruba.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>3.</li.nr>
          <al>Landen waarmee Nederland een intensieve
            ontwikkelingssamenwerkingsrelatie heeft (de partnerlanden):
            Afghanistan, Albani&#xEB;, Armeni&#xEB;, Bangladesh, Benin, Bolivia, Bosni&#xEB;
            Herzegovina, Burkina Faso, Colombia, Egypte, Eritrea, Ethiopi&#xEB;,
            Georgi&#xEB;, Ghana, Guatemala, Indonesi&#xEB;, Jemen, Kaap Verdi&#xEB;, Kenia,
            Macedoni&#xEB;, Mali, Moldavi&#xEB;, Mongoli&#xEB;, Mozambique, Nicaragua,
            Pakistan, Palestijnse autoriteit, Rwanda, Senegal, Sri Lanka,
            Suriname, Tanzania, Uganda, Vietnam, Zambia en Zuid-Afrika.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>4.</li.nr>
          <al>Landen waarmee Nederland samenwerkt in het kader van het MATRA-
            programma van het Ministerie van Buitenlandse Zaken: Bulgarije,
            Estland, Hongarije, Kroati&#xEB;, Letland, Litouwen, Oekra&#xEF;ne, Polen,
            Roemeni&#xEB;, Russische Federatie, Sloveni&#xEB;, Slowakije, Tsjechi&#xEB;,
            Turkije, Servi&#xEB;, Servi&#xEB;-Montenegro en Wit-Rusland.</al>
        </li>
      </lijst>
    </bijlage></circulaire></wetgeving>
  	