<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028169" dtdversie="2.0" id="440169" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Stuwadoorswet 1946
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor de
toepassing van deze wet en van de naar aanleiding daarvan
uitgevaardigde besluiten wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">zeeschip:</nadruk> ieder
schip, dat wordt gebruikt tot de vaart ter zee of daartoe bestemd is,
met uitzondering van oorlogsschepen en
visschersvaartuigen;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">bemanning
van een zeeschip:</nadruk> allen, die zich
blijkens de monsterrol of bij gebreke daarvan, blijkens een ander aan
boord van het schip aanwezig geschrift, als schepeling hebben
verbonden;</al>
            </li>
            <li><al><nadruk type="cur">stuwadoorsarbeid:</nadruk></al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>alle
werkzaamheden verbonden aan:</al>
                  <al>het brengen van
goederen in een zeeschip; het, in rechtstreeksch verband daarmede,
verwerken der in het schip te brengen goederen op de kade, in zich
aldaar bevindende pakhuizen of opslagplaatsen of in het vaartuig of
voertuig, van waaruit zij rechtstreeks in het zeeschip worden
gebracht;</al>
                  <al>het stuwen of het verwerken van
goederen in het zeeschip;</al>
                  <al>het brengen van
goederen uit een zeeschip; het, in rechtstreeksch verband daarmede,
opstapelen der uit het schip gebrachte goederen op de kade, in zich
aldaar bevindende pakhuizen of opslagplaatsen, of het stuwen of het
verwerken dier goederen in het vaartuig of voertuig, waarin of waarop
zij rechtstreeks uit het zeeschip worden gebracht;</al>
                  <al>&#xE9;&#xE9;n en ander met inbegrip van het
bedienen van inrichtingen of werktuigen ten behoeve van vorenbedoelde
werkzaamheden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>bij
ministeri&#xEB;le regeling zoo nodig aan te wijzen werkzaamheden,
bestaande in of verband houdende met het opslaan, verwerken en
afleveren van goederen in bij dat besluit aangewezen pakhuizen,
opslagplaatsen, vaartuigen of
voertuigen;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">stuwadoorsonderneming:</nadruk> iedere
onderneming, waarin, zij het niet voortdurend of uitsluitend,
stuwadoorsarbeid wordt
verricht;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">havenarbeider:</nadruk> ieder,
die stuwadoorsarbeid
verricht.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onder
goederen worden voor de toepassing van deze wet en de daarop berustende
bepalingen mede begrepen de brandstof voor de voortbeweging van het
zeeschip, het water en de ballast, doch worden overigens voor zoover
een en ander zonder behulp van krachtwerktuigen wordt behandeld, niet
begrepen hetgeen dient tot uitrusting van het schip, de bagage van de
reizigers en van de bemanning, zoomede het
proviand.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen voorschriften worden
gegeven, welke gelden voor stuwadoorsbedrijven, ten aanzien
van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
veiligheid in verband met de te verrichten werkzaamheden, het vervoer
in het bedrijf der havenarbeiders van en naar de plaatsen waar die
werkzaamheden verricht worden
inbegrepen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het
voorkomen van ongevallen en het verleenen van hulp bij
ongevallen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het
voorkomen van schade aan de gezondheid ten gevolge van den
arbeid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>den
arbeidsduur en
rusttijden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>het
beschikbaar stellen van drinkwater en/of alcoholvrije
dranken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>het
bevorderen van de
zindelijkheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>de
aanwezigheid van voldoende privaten en
urinoirs;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>kleedkamers,
kleederbergplaatsen en
schaftlokalen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>plaatsen,
waar loon wordt
uitbetaald;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>plaatsen,
waar arbeiders in dienst genomen
worden.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Onze Minister van Sociale
Zaken en Werkgelegenheid wijst de ambtenaren aan, die belast zijn met
het toezicht op de naleving van de bij of krachtens deze wet gegeven
voorschriften.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het Hoofd
of de Bestuurder van een stuwadoorsonderneming is verplicht te zorgen,
dat vanaf den gestelden datum voldaan wordt aan de voorschriften
bedoeld in het vorig lid. Tevens rust op hem de verplichting toe te
zien dat deze voorschriften op voor een ieder waarneembare wijze worden
bekend
gesteld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Iedere
havenarbeider, die arbeid verricht, waarop een voorschrift, gegeven bij
of krachtens een in het eerste lid bedoelde algemene maatregel van
bestuur, betrekking heeft, is in de gevallen, bij of krachtens algemene
maatregel van bestuur bepaald, verplicht, voor zoover hij
redelijkerwijze kan worden geacht met dat voorschrift bekend te zijn,
bij of terzake van den arbeid, dien hij verricht, dat voorschrift na te
leven en de op grond van dat voorschrift aanwezige en voor hem bestemde
beveiligingsmiddelen aan te wenden. De voormannen hebben toe te zien
dat aan deze verplichting wordt voldaan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
beslissing omtrent het wel of niet dan wel slechts gedeeltelijk voldaan
hebben aan een voorschrift bij en krachtens deze wet gegeven, berust
bij Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid of de daartoe
door hem aangewezen ambtenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028169&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
lid</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onze
Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en de daartoe door hem
aangewezen ambtenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028169&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref> zijn bevoegd
aan de Hoofden of Bestuurders eener stuwadoorsonderneming te bevelen
den stuwadoorsarbeid door havenarbeiders onverwijld geheel of ten deele
te doen staken, indien zij van oordeel zijn, dat onmiddellijk gevaar
bestaat voor personen tengevolge van de niet-naleving van een of meer
der voorschriften bij of krachtens deze wet gegeven. Het bevel wordt
schriftelijk en gedagteekend gegeven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
Hoofden of Bestuurders eener stuwadoorsonderneming zijn verplicht te
zorgen, dat in hunne onderneming onverwijld aan een bevel, als in de
voorgaande leden bedoeld, wordt voldaan; voorts te zorgen dat de arbeid
niet eerder wordt hervat dan nadat het bevel tot geheele of
gedeeltelijke staking in beroep is vernietigd of nadat de ambtenaar,
die het bevel gaf, tot de hervatting schriftelijk verlof heeft
gegeven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
ambtenaar die het bevel gaf, kan ter uitvoering daarvan de hulp
inroepen van den sterken arm.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Een
beschikking krachtens deze wet van de ambtenaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028169&amp;artikel=2">artikel 2,
eerste lid</intref>, wordt gegeven namens Onze Minister van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>[vervallen]</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Met
hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van de eerste
categorie wordt gestraft het Hoofd (de Hoofden) of de Bestuurder(s) van
een stuwadoorsonderneming die een bij of krachtens deze wet gegeven
voorschrift overtreedt. Geen strafvervolging wordt ingesteld en geen
straf uitgesproken tegen het Hoofd (de Hoofden) of de Bestuurder(s),
buiten wiens toedoen het feit is begaan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Met
gevangenisstraf van ten hoogste drie maanden of geldboete van de eerste
categorie wordt gestraft het Hoofd (de Hoofden) of de Bestuurder(s) van
een stuwadoorsonderneming, die, nadat een bevel tot geheele of
gedeeltelijke staking van stuwadoorsarbeid is gegeven, in strijd met
dat bevel den arbeid doet of laat voortzetten of zonder de vereischte
toestemming doet of laat hervatten. Geen strafvervolging wordt
ingesteld en geen straf uitgesproken tegen het Hoofd (de Hoofden) of de
Bestuurder(s), buiten wiens toedoen het feit is begaan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Met
hechtenis van ten hoogste een maand of geldboete van de eerste
categorie wordt gestraft de havenarbeider, die een bij of krachtens
deze wet gegeven voorschrift overtreedt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
feiten, bij lid 1 en lid 3 van dit artikel strafbaar gesteld worden
beschouwd als overtredingen, het feit bij lid 2 van dit artikel als
misdrijf.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Met het
opsporen der feiten, strafbaar gesteld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028169&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, zijn, behalve de
bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van het Wetboek van Strafvordering BES</extref> aangewezen
personen, belast de daartoe door Onze Minister van Justitie aan te
wijzen ambtenaren.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De in het
vorig lid bedoelde opsporingsambtenaren hebben toegang tot alle schepen
en werven, waarop deze wet en de daarop berustende bepalingen van
toepassing is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Wordt hun
de toegang geweigerd, dan verschaffen zij zich dien desnoods met
inroeping van den sterken arm.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <label>Slotbepalingen</label>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Stuwadoorswet 1946
BES.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>Deze landsverordening treedt in werking op een
nader door den Gouverneur te bepalen
datum.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	