<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010062" dtdversie="2.0" id="76679" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">
    <origine>Directie Arbeidsverhoudingen</origine>
    
    <intitule>Ontslagbesluit</intitule>
    
    <regeling>
        <aanhef>
    <wie>De Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid; </wie>
    <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002014&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, derde en vierde lid,
                van het Buitengewoon Besluit Arbeidsverhoudingen
            1945</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003026&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder d, van de Wet
                melding collectief ontslag</extref>; </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien de adviezen van de Stichting van de
            Arbeid inzake aanpassing van de preventieve ontslagtoets van
            29 mei 1995 (Publicatienr. 3/95), van 3 juni 1997
            (S.A.97.13584/Ha) inzake anci&#xEB;nniteit bij projectgebonden
            activiteiten en van 11 november 1998 (S.A. 98.25147/Ha)
            inzake uitzendrelaties; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Besluit:   </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <regeling-tekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1:1</nr>
    </kop>
    
    <al>In deze regeling wordt verstaan onder: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen: het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=5" compleet="nee">hoofdstuk 5 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>;</al>
                        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>werkgever, werknemer en arbeidsverhouding: hetgeen
                daaronder wordt verstaan in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002014&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdelen b tot
                    en met d, van het Buitengewoon Besluit
                    Arbeidsverhoudingen 1945</extref>; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>Ontslagadviescommissie: de vertegenwoordigers van de
                voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002014&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, vierde lid, van
                    het Buitengewoon Besluit Arbeidsverhoudingen
                1945</extref> in aanmerking komende organisaties
                van werkgevers en werknemers, die de Stichting van de
                Arbeid als representatieve organisaties heeft
                aangewezen; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>Arbeidsinspectie: de bevoegde directeur van het
                regionaal kantoor van de Arbeidsinspectie, bedoeld in
                artikel 5 van het Organisatie-, mandaat- en
                volmachtbesluit Arbeidsinspectie 2002.</al>
        </li>
        
    </lijst>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1:3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De werkgebieden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003026&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel d, van de Wet melding collectief ontslag</extref> zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
               <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Friesland, Groningen en Drenthe;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Overijssel en Gelderland;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>Noord-Brabant en Limburg;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>Zuid-Holland en Zeeland;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>Flevoland en Utrecht;</al>
               </li>
               <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>Noord-Holland.</al>
               </li>
            </lijst>
                     </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen een melding
            van een collectief ontslag ontvangt, zendt hij hiervan een
            afschrift, vergezeld van een rapport waarin de gemelde
            gegevens en verdere bijzonderheden zijn samengevat, toe aan
            de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De procedure</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2:1</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien de verstrekte gegevens en bescheiden onvoldoende zijn
        voor de beoordeling van het verzoek om toestemming voor
        opzegging van de arbeidsverhouding heeft de werkgever de
        gelegenheid het verzoek binnen acht dagen na mededeling hiervan
        door het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, aan te vullen.
        Deze termijn kan worden verlengd indien bijzondere
        omstandigheden dit noodzakelijk maken.   </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2:2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> Na ontvangst van een verzoek om toestemming voor opzegging
            van de arbeidsverhouding doet het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen de werknemer hiervan onder vermelding van de
            ontvangstdatum van het verzoek schriftelijk mededeling en
            stelt hij de werknemer in de gelegenheid om binnen twee
            weken na deze mededeling verweer te voeren. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Na ontvangst van het verweer kan het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen achtereenvolgens de werkgever en de
            werknemer in de gelegenheid stellen binnen tien dagen
            nogmaals hun zienswijze naar voren te brengen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De in het eerste en tweede lid voor de werkgever en
            werknemer gestelde termijnen kunnen worden verlengd indien
            bijzondere omstandigheden dit noodzakelijk maken. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien de werkgever of de werknemer bezwaren heeft tegen
            het ter kennis brengen van vertrouwelijke gegevens aan de
            wederpartij, worden deze gegevens niet in beschouwing
            genomen bij de beoordeling van het verzoek en per omgaande
            teruggezonden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2:3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien aannemelijk is dat een verzoek om toestemming voor
            opzegging van de arbeidsverhouding verband houdt met de
            arbeidsomstandigheden kan het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen de Arbeidsinspectie verzoeken een onderzoek naar de
            arbeidsomstandigheden van de betrokken werknemer in te
            stellen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Binnen twee weken na ontvangst van het verzoek, bedoeld in
            het eerste lid, zendt de Arbeidsinspectie het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen een rapport toe waarin de
            resultaten van het onderzoek zijn opgenomen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan de werkgever en
            de werknemer in de gelegenheid stellen binnen twee weken hun
            zienswijze op het rapport naar voren te brengen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2:4</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien een advies als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=5%3A2">artikel 5:2</intref> is uitgebracht kan
        het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen de werkgever en de
        werknemer in de gelegenheid stellen binnen twee weken hun
        zienswijze op het advies naar voren te brengen.   </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2:5</nr>
    </kop>
    
    <al>Na ontvangst van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=2%3A2">artikel 2:2, eerste lid</intref>, bedoelde
        verweer van de werknemer dan wel nadat de werkgever en werknemer
        hun zienswijze krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=2%3A2">artikel 2:2, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=2%3A3">artikel 2:3,
        derde lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=2%3A4">artikel 2:4</intref> naar voren hebben gebracht, zendt het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen een afschrift van het
        verzoek om toestemming en van de daarop betrekking hebbende
        gegevens en bescheiden voor advies aan de
        Ontslagadviescommissie.   </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2:7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> Indien het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen toestemming
            voor opzegging van de arbeidsverhouding verleent, bepaalt
            hij daarbij gedurende welke termijn de toestemming geldt.
            Deze termijn, welke begint te lopen vanaf de bekendmaking
            van de toestemming, wordt op ten hoogste acht weken gesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Behoudens de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=4%3A5">artikel 4:5</intref> genoemde voorwaarde kunnen aan
            de beslissing inzake het verlenen van toestemming geen
            voorwaarden worden verbonden.   </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Algemene toetsingsmaatstaf </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3:1</nr>
    </kop>
    
    <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen beoordeelt of het
        voorgenomen ontslag redelijk is. Hij neemt daarbij in aanmerking
        de mogelijkheden en belangen van de betrokken werkgever en
        werknemer, en andere belangen voor zover de navolgende regels
        dit inhouden.   </al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Ontslag wegens bedrijfseconomische redenen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">4:1</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In geval van redenen van bedrijfseconomische aard moet de werkgever aannemelijk maken dat op grond hiervan een of meer arbeidsplaatsen dienen te vervallen. De eerste volzin is niet van toepassing indien bij het verzoek om toestemming voor opzegging van de arbeidsverhouding een verklaring van de belanghebbende verenigingen van werknemers als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003026&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, vierde lid van de Wet melding collectief ontslag</extref> is gevoegd dat de door de werkgever aangevoerde redenen leiden tot het vervallen van het door werkgever voorgestelde aantal arbeidsplaatsen.</al> 
  </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen verleent toestemming voor opzegging van de arbeidsverhouding van de daarbij betrokken werknemers met inachtneming van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=4%3A2">artikelen 4:2 tot en met 4:4</intref>.</al></lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Indien een uitzendwerkgever als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;bijlage=B">Bijlage B</intref> een verzoek
		om toestemming tot opzegging van een arbeidsverhouding doet op grond van
		bedrijfseconomische redenen wordt bij de beoordeling van die redenen tevens die
		bijlage in acht genomen. </al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">4:2</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Voor zover het bij de te vervallen arbeidsplaatsen om uitwisselbare functies gaat, worden per leeftijdsgroep binnen een categorie uitwisselbare functies van de bedrijfsvestiging de werknemers met het kortste dienstverband het eerst voor ontslag in aanmerking gebracht, waarbij het aantal werknemers dat per leeftijdsgroep voor ontslag in aanmerking wordt gebracht voor zover mogelijk overeenkomt met de onderlinge verhouding van het aantal werknemers in elk van de leeftijdsgroepen binnen de betreffende categorie uitwisselbare functies. De in de eerste volzin bedoelde leeftijdsgroepen zijn de groepen van 15 tot 25 jaar, van 25 tot 35 jaar, van 35 tot 45 jaar, van 45 tot 55 jaar en van 55 jaar en ouder.</al> 
  </lid>
    <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>In afwijking van het eerste lid is op een verzoek om toestemming tot
		opzegging van overeenkomst in de schoonmaaksector
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;bijlage=A">bijlage A</intref> en van een
		uitzendovereenkomst als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=690" compleet="nee">artikel 690 van Boek 7 van het Burgerlijk
		Wetboek</extref> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;bijlage=B">bijlage
		B</intref> bij deze regeling van toepassing. </al> 
  </lid>
    
   
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
	 <al>Indien de werkgever aannemelijk maakt dat de vervanging van een
		werknemer die uit hoofde van zijn functie bij een derde te werk is gesteld om
		onder diens toezicht en leiding werkzaam te zijn, in redelijkheid niet kan
		worden ge&#xEB;ffectueerd, kan het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen deze
		werknemer bij de toepassing van het eerste lid buiten beschouwing laten.</al>
  </lid>
  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Indien
de werkgever aannemelijk maakt dat een werknemer over zodanige
bijzondere kennis of bekwaamheden beschikt, dat zijn ontslag voor het
functioneren van de onderneming te bezwaarlijk zou zijn, kan het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen deze werknemer bij de
toepassing van het eerste en tweede lid buiten beschouwing
laten.</al>
                  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan toestemming weigeren ten
		aanzien van een werknemer die overeenkomstig het eerste of tweede lid voor
		ontslag in aanmerking komt, indien deze werknemer een zwakke
		arbeidsmarktpositie heeft, en dit niet het geval is met de werknemer die alsdan
		voor ontslag in aanmerking komt.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4:3</nr>
    </kop>
    
    <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen weigert toestemming voor
        opzegging van de arbeidsverhouding indien het aantal werknemers
        dat voor ontslag wordt voorgedragen groter is dan het aantal
        arbeidsplaatsen dat komt te vervallen, tenzij de werkgever
        aannemelijk kan maken dat dit onvermijdelijk is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4:4</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=4%3A1">artikelen 4:1</intref> en<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=4%3A2"> 4:2</intref> er toe leidt dat een of meer werknemers met een arbeidshandicap voor ontslag in aanmerking komen, kan toestemming te hunner aanzien slechts worden verleend indien is voldaan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=5%3A2">artikel 5:2, onderdeel b</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Als werknemers met een arbeidshandicap, bedoeld in het eerste lid, worden aangemerkt werknemers:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die voor 29&#xA0;december 2005 als arbeidsgehandicapte zijn aangemerkt op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=2" compleet="nee">Wet op de (re)integratie arbeidsgehandicapten</extref> voor zolang aanspraak bestaat op voorzieningen op grond van die wet;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>met een uitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656" compleet="nee">Wet arbeidsongeschiktheidsverzekering zelfstandigen</extref> of een
uitkering of recht op arbeidsondersteuning op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet werk en
arbeidsondersteuning
jonggehandicapten</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>waarvoor voorzieningen zijn getroffen tot behoud, herstel of ter bevordering van de mogelijkheid tot het verrichten van arbeid; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>die bij ziekte recht hebben op ziekengeld als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b" compleet="nee">artikel 29b van de Ziektewet</extref>.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4:5</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen toestemming voor
        opzegging van de arbeidsverhouding wegens bedrijfseconomische
        redenen verleent, kan hij aan zijn toestemming de voorwaarde
        verbinden dat de werkgever binnen 26 weken na de bekendmaking
        van die toestemming geen werknemer in dienst zal nemen voor het
        verrichten van werkzaamheden van dezelfde aard, dan nadat hij
        degene voor wie de toestemming tot opzegging van de
        arbeidsverhouding wordt verleend, in de gelegenheid heeft
        gesteld zijn vroegere werkzaamheden op de bij de werkgever
        gebruikelijke voorwaarden te hervatten.   </al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Ontslag wegens andere dan
            bedrijfseconomische redenen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5:1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> Indien de werkgever als grond voor de opzegging van de
            arbeidsverhouding aanvoert dat de werknemer in onvoldoende
            mate aan de gestelde functie-eisen voldoet en derhalve
            ongeschikt is voor zijn functie, kan de toestemming slechts
            worden verleend indien: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de werkgever deze ongeschiktheid aannemelijk heeft
                    gemaakt, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>is vastgesteld  dat deze ongeschiktheid niet
                    voortvloeit uit ziekte of gebreken van de werknemer,
                    en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de werkgever voldoende contact met de werknemer
                    heeft gehad teneinde te trachten verbetering teweeg
                    te brengen in diens functioneren, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>aannemelijk is dat het disfunctioneren van de
                    werknemer niet toe te schrijven is aan onvoldoende
                    zorg voor de arbeidsomstandigheden van de zijde van
                    de werkgever. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien de werkgever als grond voor opzegging van de
            arbeidsverhouding aanvoert dat de werknemer de bedongen
            arbeid niet wil verrichten met een beroep op ernstig
            gewetensbezwaar, wordt de toestemming voor opzegging van de
            arbeidsverhouding slechts verleend indien de werkgever
            redelijkerwijs geen mogelijkheid heeft om de werknemer een
            aangepaste dan wel andere functie aan te bieden.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien de werkgever verwijtbaar handelen of nalaten van de
            zijde van de werknemer als grond voor opzegging van de
            arbeidsverhouding aanvoert, wordt de toestemming voor
            opzegging van de arbeidsverhouding slechts verleend, indien
            door de werkgever aannemelijk is gemaakt dat deze grond
            terecht is aangevoerd, en indien, gelet op dat handelen of
            nalaten, van de werkgever in redelijkheid niet kan worden
            gevergd de arbeidsverhouding te laten voortduren.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien de werkgever als grond voor opzegging van de
            arbeidsverhouding aanvoert, dat de relatie tussen de
            werknemer en de werkgever ernstig en duurzaam is verstoord,
            wordt de toestemming op die grond slechts verleend indien
            door de werkgever aannemelijk is gemaakt dat van zodanige
            verstoring inderdaad sprake is, en dat herstel van de
            relatie, al dan niet door middel van overplaatsing van de
            werknemer binnen de onderneming, niet mogelijk is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5:2</nr>
    </kop>
    
    
    
<al> Indien de werkgever als grond voor opzegging van de
            arbeidsverhouding aanvoert dat de werknemer tengevolge van
            ziekte of gebreken niet meer in staat is aan de gestelde
            functie-eisen te voldoen, kan de toestemming voor opzegging
            van de arbeidsverhouding slechts worden verleend indien de
            werkgever: </al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>deze ongeschiktheid aannemelijk heeft gemaakt en
                    aannemelijk is dat binnen zesentwintig weken geen
                    herstel zal optreden, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al> aannemelijk heeft gemaakt dat hij redelijkerwijs niet de mogelijkheid heeft de werknemer binnen zesentwintig weken, indien nodig door middel van scholing, te herplaatsen in een aangepaste dan wel andere functie binnen de onderneming, welke voor die werknemer als passend kan worden beschouwd.</al>
            </li>
        </lijst></artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Bijzondere groepen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6:1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> In geval van een verzoek om toestemming voor opzegging van
            de arbeidsverhouding van een werknemer die optreedt of
            minder dan twee jaar geleden is opgetreden als
            vertegenwoordiger bij de uitvoering van pr&#xE9;-akkoorden als
            bedoeld in artikel 13 van de Europese Richtlijn EU 94/45,
            kan toestemming voor opzegging van de arbeidsverhouding
            slechts worden verleend indien de werkgever aannemelijk
            heeft gemaakt dat het voorgenomen ontslag geen verband houdt
            met de activiteiten van de werknemer bij de uitvoering van
            de pr&#xE9;-akkoorden. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op een
            werknemer die activiteiten verricht of minder dan twee jaar
            geleden heeft verricht ten behoeve van de oprichting van een
            ondernemingsraad of een personeelsvertegenwoordiging. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Overige bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label><nr status="officieel">7:1</nr>
  </kop>
    
  <al>Bij de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=4%3A1">artikelen 4:1 tot en met 5:2</intref> besteedt het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen extra aandacht aan het tegengaan van
	 discriminatie. </al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>8</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8:1</nr>
    </kop>
    
    <al>Het Delegatiebesluit 1993 wordt ingetrokken.   </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8:2</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van het tijdstip
        waarop het bij Koninklijke boodschap van 7 maart 1997 ingediende
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009612" compleet="nee">voorstel van wet tot wijziging van
            het Burgerlijk Wetboek, het Buitengewoon Besluit
            Arbeidsverhoudingen 1945 en van enige andere wetten
            (Flexibiliteit en zekerheid)</extref> (Stb. 1998,
        300) in werking treedt. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8:3</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Ontslagbesluit. </al>
</artikel>
</paragraaf>
        </regeling-tekst>
        <regeling-sluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met toelichting in de Staatscourant worden
            geplaatst. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>&#x2019;s-Gravenhage,</plaats>
            <datum isodatum="">7 december 1998.</datum>
        </dagtekening>
    </gegeven>
    <ondertekenaar>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, </functie>
            <naam>
                <achternaam>K.G. de Vries.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </ondertekenaar>
</regeling-sluiting>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">A</nr>
    </kop>
    <divisie opmaak="default">
        <kop>
            <titel status="officieel">Titel: Ontslagen in het
                Schoonmaakbedrijf </titel>
        </kop>
        <al>Gelet op de bijzondere aard van de dienstverlening van het schoonmaakbedrijf worden ingeval van ontslag wegens be&#xEB;indiging of inkrimping van een project werknemers voor ontslag in aanmerking gebracht met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=4%3A2">artikel 4:2, eerste lid</intref>, met dien verstande dat daarbij niet wordt uitgegaan van de bedrijfsvestiging maar van die ploegen binnen de bedrijfsvestiging, </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash">
            <li>
                
                <al>die korter dan &#xE9;&#xE9;n jaar te rekenen vanaf de
                    startdatum van het project samenwerken; </al>
            </li>
            <li>
                
                <al>waarbinnen in het voorafgaande jaar m&#xE9;&#xE9;r dan eens de
                    samenstelling is gewijzigd, anders dan bijvoorbeeld
                    ten gevolge van inval of uitval wegens ziekte,
                    vakantie, promotie, opleiding of ontslag van een
                    werknemer. </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>Voor deze afwijkingsmogelijkheid is gekozen omdat bij &#xE9;&#xE9;n
            vestiging van een schoonmaakbedrijf meerdere
            schoonmaakprojecten kunnen zijn aanbesteed en een strikte
            toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=4%3A2">artikel 4:2, eerste lid</intref>, per categorie uitwisselbare functies van de bedrijfsvestiging
            tot onredelijke resultaten kan leiden. Dit zou er onder meer
            toe kunnen leiden dat werknemers met een uitwisselbare
            functie, werkzaam in het kader van een ander project, op
            grond van een kortere diensttijd ontslagen zouden moeten
            worden, hoewel het project, waarin zij werken &#x2010; vaak al
            lange tijd in een vaste ploeg &#x2010; niet wordt be&#xEB;indigd. </al>
        <al>Voor de betrokken werknemers, die vaak al lange tijd in &#xE9;&#xE9;n
            ploeg werkzaam zijn, is het ontslag in zo&#x2019;n geval veelal
            onbegrijpelijk, omdat het project waar zij werkzaam zijn
            niet wordt be&#xEB;indigd. </al>
        <al>De herindeling van bestaande ploegen, die hiervan
            noodzakelijkerwijs het gevolg zou zijn, zou voor werkgevers
            een groot probleem vormen, omdat </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash">
            <li>
                
                <al>ten gevolge van de looptijd (gemiddeld 3 jaar) van
                    de projecten vrij frequent opnieuw een indeling van
                    ploegen gemaakt moet worden; </al>
            </li>
            <li>
                
                <al>de veelvuldige herindelingen de kwaliteit van de
                    dienstverlening in gevaar zou kunnen brengen; </al>
            </li>
            <li>
                
                <al>opdrachtgevers in de praktijk veel waarde blijken te
                    hechten aan een vaste ploeg schoonmakers, waarin zij
                    vertrouwen hebben.</al>
            </li>
        </lijst>
    </divisie>
</bijlage>
        <bijlage status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Bijlage</label> 
	 <nr status="officieel">B</nr> 
  </kop> 
  <divisie opmaak="default"> 
	 <kop> 
		<titel status="officieel">Titel: Ontslagen in de Uitzendsector </titel> 
	 </kop> 
	 <al>In geval van een verzoek om toestemming tot opzegging van de
		arbeidsverhouding vanwege bedrijfseconomische redenen, dat is ingediend door
		een uitzendwerkgever, is deze bijlage van toepassing. Onder uitzendwerkgever
		wordt in deze bijlage verstaan de werkgever (natuurlijke persoon of
		rechtspersoon) </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting=" " start="1" type="ndash"> 
		<li> 
		  <al>die als doelstelling heeft om in het kader van beroep of bedrijf
			 werknemers ter beschikking te stellen aan derden (opdrachtgevers) om onder hun
			 leiding en toezicht werkzaam te zijn en zodoende vraag en aanbod op de
			 arbeidsmarkt bij elkaar te brengen (hetgeen kan blijken uit de statuten van de
			 werkgever-rechtspersoon dan wel uit andere feiten of omstandigheden zoals het
			 openstellen van de mogelijkheid tot inschrijving door werkzoekenden); &#xE9;n</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <al> wiens premieplichtige loonsom op jaarbasis voor ten minste 50%
			 wordt gerealiseerd in het kader van uitzendovereenkomsten als bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=690" compleet="nee">artikel 7:690 BW</extref> (onder andere conform
			 het Besluit indeling uitzendbedrijven van 6 oktober 1999 als vermeld in de
			 Stcrt. 2000, nr. 49). </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
	 <al>Indien de werkgever aan deze twee criteria voldoet zijn de
		ontslagregels in deze bijlage van toepassing ten aanzien van werknemers met wie
		uitdrukkelijk is overeengekomen dat zij uitsluitend en voor de volledige
		bedongen arbeidsduur onder toezicht en leiding van een derde werkzaam zullen
		zijn. Daarbij worden korte perioden waarin deze werknemers ter vermijding van
		leegloopkosten eventueel anderszins werkzaam zijn buiten beschouwing gelaten.
		Een dergelijk ontslag voor een of meer werknemers moet aannemelijk worden
		gemaakt aan de hand van bescheiden, waaruit blijkt dat de inleenopdracht is
		komen te vervallen en herplaatsingsmogelijkheden ontbreken. </al> 
	 <al>Voor de beoordeling van de herplaatsingsmogelijkheden is de actuele
		situatie relevant en worden de herplaatsingsinspanningen door de werkgever &#x2010;
		afhankelijk van de periode dat een werknemer heeft gewerkt &#x2010; gepleegd in een
		periode van 1, 3 of 4 maanden, te rekenen vanaf het moment dat inleenopdracht
		is komen te vervallen. Indien de werknemer korter dan 5 jaar heeft gewerkt
		spant werkgever zich tenminste 1 maand in om de werknemer(s) te herplaatsen,
		bij een arbeidsverleden van 5 tot 10 jaar voor een periode van tenminste 3
		maanden en indien een werknemer meer dan 10 jaar heeft gewerkt gedurende een
		periode van tenminste 4 maanden. Het spreekt voor zich, dat het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen genoemde termijnen buiten beschouwing kan laten,
		indien hierdoor de werkgelegenheid van de overige werknemers in gevaar zou
		worden gebracht. </al> 
	 <al>Bij aanwezige herplaatsingsmogelijkheden neemt werkgever voor het doen
		van een aanbod de volgorde van de opgebouwde diensttijd van de met ontslag
		bedreigde werknemers zoveel mogelijk in acht. </al> 
	 <al>Gelet op het specifieke, driezijdige karakter van de uitzendrelatie,
		waarbij het inbreken in een lopende uitzendrelatie onder omstandigheden op
		gespannen voet kan komen te staan met het genoemde bijzondere karakter van de
		uitzendsector, worden ingeval van ontslag wegens be&#xEB;indiging van een inleenopdracht werknemers voor ontslag in aanmerking gebracht met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=4%3A2">artikel 4:2, eerste lid</intref>, met dien verstande dat daarbij niet wordt uitgegaan van alle inleenopdrachten van de bedrijfsvestiging maar slechts van </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"> 
		<li> 
		   
		  <al>de inleenopdrachten met uitwisselbare functies bij het
			 inleenbedrijf waar de werknemer laatstelijk werkzaam was, en </al> 
		</li> 
		<li> 
		   
		  <al>de inleenopdrachten op grond waarvan bij andere inleenbedrijven per
			 inleenbedrijf in totaal vier of meer werknemers werkzaam zijn in uitwisselbare
			 functies. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
	 <al>Van de inleenopdrachten bij andere inleenbedrijven blijven in ieder
		geval die inleenopdrachten buiten beschouwing waarvan de resterende duur twee
		maanden of minder bedraagt, te rekenen vanaf het moment waarop de
		inleenopdracht voor de voor ontslag voorgedragen werknemer(s) is komen te
		vervallen. </al> 
	 <al>Voor deze beperking van het toepassingsgebied van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=4%3A2">artikel 4:2, eerste lid</intref>, is gekozen, omdat op deze wijze lopende uitzendrelaties op
		grond van uitzendopdrachten bij andere inleenbedrijven dan degene waarbij de
		werkzaamheden komen te vervallen zo min mogelijk behoeven te worden doorkruist.
		</al> 
	 <al>Bij de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=4%3A2">artikel 4:2, eerste lid</intref>, wordt uitgegaan van het
		moment waarop de betreffende inleenopdracht en dus de uitzendarbeid voor de
		betrokken werknemer(s) is komen te vervallen. </al> 
	 <al>Afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=4%3A2">artikel 4:2, eerste lid</intref>, is mogelijk op grond van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010062&amp;artikel=4%3A2">artikel 4:2, derde, vierde en vijfde
		lid</intref>.</al> 
  </divisie>
</bijlage>
        
    </regeling>
</wetgeving>
  	