<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011428" dtdversie="2.0" id="179629" xml:lang="nl" soort="ministeriele-regeling-archiefselectielijst">        <intitule>Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister   van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen op het beleidsterrein basisonderwijs   over de periode 1945-1998</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen;</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid, onder     b, van de Archiefwet 1995</extref>;</considerans.al>      <considerans.al bevat="gehoord">De Raad voor Cultuur gehoord (advies     van de Raad voor Cultuur van 17 december 1999, nr.     arc-99.1298/2),</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>De bij dit besluit gevoegde `selectielijst voor de neerslag van de     handelingen van de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen op het     beleidsterrein basisonderwijs over de periode 1945-1998' en de daarbij     behorende toelichting worden vastgesteld. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>De `Lijst van te vernietigen archiefbescheiden van het onder het     Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen ressorterende Directoraat-Generaal     voor het Basis- en Speciaal Onderwijs' (vastgesteld bij beschikking van de     Minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur en de Minister van Onderwijs     en Wetenschappen nr. MMA/Ar U 2087 II d.d. 7 mei 1987, laatstelijk gewijzigd     bij beschikking van de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen     nr. 99.114.RD d.d. 9 maart 1999 (gepubliceerd in de Staatscourant nr. 66 d.d. 7     april 1999)) wordt ingetrokken voor wat betreft het onderdeel basisonderwijs.     </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>      <al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen is belast met     de uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende selectielijst en     toelichting in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening><plaats>Den Haag</plaats><datum isodatum="20000620">20     juni 2000</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen</organisatie>,</ondertekening>          <ondertekening>namens deze,</ondertekening>      <ondertekening>De <functie>Algemene Rijksarchivaris</functie>,      <naam>      <voornaam>M.W. van</voornaam>      <achternaam>Boven</achternaam>      </naam></ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed">    <kop>      <titel>Basis selectiedocument (BSD) van het handelen van de     rijksoverheid op het (deel)beleidsterrein basisonderwijs Periode 1945 -     1998</titel>    </kop>    <al> <nadruk type="cur">Vastgestelde versie juni 2000</nadruk> </al>    <divisie>      <kop>      <titel>Vaststelling BSD</titel>      </kop>    </divisie>    <al>Op 29 juni 1999 is het concept-BSD door het Hoofd van de afdeling     Informatiediensten van het Ministerie van OCenW aan de Staatssecretaris van     OCenW aangeboden, waarna deze het, voor zover het betreft het handelen van de     hoofdactor de minister van Onderwijs, ter advisering heeft ingediend bij de     Raad voor Cultuur (RvC). Van het gevoerde driehoeksoverleg over de waardering     van de handelingen is een verslag gemaakt, dat tegelijk met het ontwerp-BSD     naar de RvC is verstuurd. Vanaf 14 juli 1999 lag de selectielijst gedurende     acht weken ter publieke inzage bij de informatiebalie in de studiezaal van het     Algemeen Rijksarchief evenals in de bibliotheken van het Ministerie van OCenW     en de rijksarchieven in de provincie, hetgeen was aangekondigd in de     Staatscourant 131 van 13 juli 1999.</al>    <al>Aan het driehoeksoverleg nam, op verzoek van de Archiefcommissie van     het Koninklijk Nederlands Historische Genootschap, ook een deskundige op het     beleidsterrein deel. Van andere (historische) organisaties of individuele     burgers is geen commentaar ontvangen.</al>    <al>In de vergadering van de Bijzondere Commissie Archieven van de RvC     van 28 september 1999 is het ontwerp-BSD behandeld, waarbij ook het verslag van     het driehoeksoverleg bij de voorbereiding van het advies is meegenomen.</al>    <al>Op 17 december 1999 bracht de RvC advies uit (kenmerk arc-99.1298/2),     hetwelk aanleiding heeft gegeven tot wijziging van de ontwerp     selectielijst:</al>    <al>Aan handeling 14 is een NB toegevoegd: E&#xE9;n gedrukt eindexemplaar van     het voorlichtingsmateriaal blijft bewaard.</al>    <al>Handeling 185 is vervallen.</al>    <al>De waardering van handeling 195 is gewijzigd van V 10 jaar in     B(5).</al>    <al>De waardering van handeling 231 is gewijzigd van V 10 jaar in     B(5).</al>    <al>Daarop werd het BSD, voor zover het betreft het handelen van de     hoofdactor de minister van Onderwijs, door de Algemene Rijksarchivaris, namens     de Staatssecretaris van OCenW, vastgesteld.</al>    <al>Het hier voorliggende exemplaar bevat tevens de selectielijsten van     de andere actoren. Deze selectielijsten zijn nog niet vastgesteld.</al>    <divisie>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr>      <titel>Inleiding</titel>      </kop>      <al>Het PIVOT-rapport `Klaar...af!', een institutioneel onderzoek op     het gebied van het deelbeleidsterrein Basisonderwijs, periode 1945-1998 vormt     de basis voor dit basisselectiedocument (BSD).</al>      <al>Het rapport en het BSD zijn het resultaat van institutionele     onderzoeken welke zijn uitgevoerd binnen het ministerie van Onderwijs, Cultuur     en Wetenschappen, in overeenstemming met de afspraken die bij convenant van 9     februari 1995 tussen de Loco Secretaris-Generaal van het ministerie van OCenW     en de Algemene Rijksarchivaris zijn gemaakt.</al>      <al>Het rapport beschrijft de taken en handelingen van de verschillende     actoren op het deelbeleidsterrein basisonderwijs.</al>      <al>In dit BSD wordt de neerslag van de handelingen gewaardeerd, op     basis waarvan de daadwerkelijke selectie van archiefbescheiden uitgevoerd kan     worden. Onder archiefbescheiden worden zowel de papieren bescheiden als     gedigitaliseerde bescheiden verstaan; deze gedigitaliseerde bestanden vallen     namelijk ook onder de Archiefwet 1995.</al>      <al>Tevens kan dit BSD dienen als leidraad bij de inrichting of     herinrichting van de documentaire informatievoorziening.</al>      <al>Het BSD is als volgt samengesteld:</al>      <lijst type="ndash">      <li>      <al> een korte beschrijving van het beleidsterrein</al>      </li>      <li>      <al> een beschrijving van de actoren</al>      </li>      <li>      <al> een verantwoording van de doelstelling van de selectie en de       gehanteerde criteria</al>      </li>      <li>      <al> de lijst van gewaardeerde handelingen </al>      </li>      </lijst>    </divisie>    <divisie>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr>      <titel>Beschrijving beleidsterrein en actoren</titel>      </kop>      <divisie>      <kop>      <nr>2.1</nr>      <titel>Het deelbeleidsterrein Basisonderwijs; doel en       structuur</titel>      </kop>      <al>Het deelbeleidsterrein Basisonderwijs maakt samen met het     deelbeleidsterrein Speciaal onderwijs deel uit van het beleidsterrein Primair     Onderwijs.</al>      <al>Het Basisonderwijs is het onderwijs dat gegeven wordt aan     kinderen van vier tot ongeveer twaalf jaar.</al>      <al>In de Wet op het Basisonderwijs (WBO) van 1985 zijn de v&#xF3;&#xF3;r deze     wet als kleuteronderwijs (voor kinderen van vier tot zes jaar) en lager     onderwijs (voor kinderen van zes tot twaalf jaar) bekend staande     onderwijsvormen ge&#xEF;ntegreerd tot &#xE9;&#xE9;n onderwijsvorm voor kinderen in de leeftijd     van vier tot twaalf jaar. Het basisonderwijs omvat acht aaneensluitende jaren     en vormt mede de grondslag voor het voortgezet onderwijs.</al>      <al>Het algemeen doel van het basisonderwijs is het langs een     ononderbroken ontwikkelingsproces realiseren van een emotionele en     verstandelijke ontwikkeling, een ontwikkeling van creativiteit, en de     verwerving van noodzakelijke kennis en van sociale, culturele en lichamelijke     vaardigheden bij de leerlingen. In de realisatie van dit doel wordt er ook     rekening mee gehouden dat de leerlingen opgroeien in een multiculturele     samenleving.</al>      <al>Het basisonderwijs legt, zoals de naam al zegt, de basis voor het     verdere onderwijs.</al>      <al>Naast de hoofdbepalingen in de WBO met betrekking tot de     specifieke onderwerpen op het beleidsterrein Basisonderwijs wordt in     verschillende artikelen ook de uitvaardiging van algemene maatregelen van     bestuur voorgeschreven. Hierin worden nadere regels gesteld over de wijze     waarop het gestelde in de hoofdbepaling dient te worden ge&#xEB;ffectueerd.</al>      <al>Voor wat betreft de inhoudelijke of onderwijskundige aspecten     geeft de WBO naast een omschrijving van de doelstelling voor het basisonderwijs     ook de voorschriften over de inrichting. De voorschriften met betrekking tot de     inrichting in de WBO bestrijken onder andere het leer- en vormingsaanbod, het     schoolwerkplan en het aantal schooluren en -dagen.</al>      <al>De bekostiging wordt nader uitgewerkt in het Bekostigingsbesluit     WBO/OWBO, nadere uitwerking van de bepalingen omtrent de huisvesting zijn te     vinden in het Huisvestingsbesluit en het Bouwbesluit. In het Formatiebesluit     worden de bepalingen over het personeel uitgewerkt.</al>      <al>De Grondwet, art. 23, heeft aan de Minister van Onderwijs de zorg     voor het onderwijs opgedragen. Dit houdt in dat de minister verantwoordelijk is     voor de uitvoering van de wet, en derhalve de voorwaarden schept voor de     totstandkoming van alle voorzieningen op het gebied van het basisonderwijs die     nodig zijn. Hij bepaalt ook nieuw beleid dat moet uitmonden in wetsvoorstellen     aan de Staten Generaal. De aansturing is zowel onderwijsinhoudelijk als     financieel-inhoudelijk van aard. </al>      </divisie>      <divisie>      <kop>      <nr>2.2</nr>      <titel>Actoren op het deelbeleidsterrein Basisonderwijs</titel>      </kop>      <al>De in deze paragraaf genoemde actoren hebben op basis van een     formeel vestgestelde rol invloed op het beleid voor het basisonderwijs. Het     betreft actoren die in de periode vanaf 1945 tot heden een rol hebben vervuld     die duidelijk van invloed is geweest op het handelen van de overheid en op de     ontwikkelingen van het beleid.</al>      <al>De belangrijkste actoren, en hun taken, zijn:</al>      <al> <nadruk type="cur">Minister van Onderwijs (Cultuur en     Wetenschappen):</nadruk> bestuurt het onderwijs door middel van wet- en     regelgeving met inachtneming van de bepalingen in de Grondwet.</al>      <al>De voornaamste taken van het Rijk op het gebied van het onderwijs     zijn:</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al>zorg dragen voor openbaar onderwijs;</al>      </li>      <li>        <al> waarborgen van de vrijheden van stichting, richting en       inrichting van het bijzonder onderwijs;</al>      </li>      <li>        <al> zorg dragen voor de structurering;</al>      </li>      <li>        <al> zorg dragen voor de bekostiging naar gelijke maatstaf;</al>      </li>      <li>        <al> zorg dragen voor het toezicht op het onderwijs (zie ook       Inspectie van het Onderwijs);</al>      </li>      <li>        <al> het bevorderen van innovatie van het onderwijs.</al>      </li>      </lijst>      <al>Onderwijsbeleid is mogelijk door kwalitatieve en kwantitatieve     eisen te stellen aan het onderwijsproces in de scholen en instellingen of aan     de resultaten ervan, door regelingen te treffen voor het toedelen van     financi&#xEB;le en andere middelen en door het stellen van voorwaarden waaraan     scholen moeten voldoen.</al>      <al>Het Rijk beslist onder meer over:</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al>welke schooltypen er kunnen bestaan;</al>      </li>      <li>        <al> de cursusduur van elk der schooltypen;</al>      </li>      <li>        <al> voor sommige schooltypen:</al>      </li>      <li>        <al> de vakken die moeten worden onderwezen;</al>      </li>      <li>        <al> het minimum en maximum aantal lesuren per schooltype;</al>      </li>      <li>        <al> het minimum en maximum aantal lesuren per week;</al>      </li>      <li>        <al> de duur van de lessen;</al>      </li>      <li>        <al> de eisen van bekwaamheid van het onderwijzend       personeel;</al>      </li>      <li>        <al> het salaris en de hoofdzaken van de rechtspositie van de       onderwijsgevenden;</al>      </li>      <li>        <al> de stichtings- en de opheffingsnormen;</al>      </li>      <li>        <al> de bedragen die aan schoolgebouwen en onderwijsvoorzieningen       kunnen worden besteed (tot 1997).</al>      </li>      </lijst>      <al>Onder de verantwoordelijkheid van de minister heeft de     velddirectie Primair Onderwijs (PO) de zorg voor het onderwijsgebied     basisonderwijs en onderhoudt contacten met de instellingen binnen dat     gebied.</al>      <al>De aspectdirectie heeft een beleidsontwikkelende functie voor een     deel van het beleidsterrein (bijvoorbeeld arbeidsvoorwaarden).</al>      <al> <nadruk type="cur">Inspectie van het onderwijs:</nadruk> houdt     onder de verantwoordelijkheid van de minister toezicht op het onderwijs.</al>      <al>Taken:</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al> toezicht houden op de naleving van de wettelijke       voorschriften</al>      </li>      <li>        <al> het bekend blijven met de toestand van het basisonderwijs,       onder meer door het bezoeken van scholen</al>      </li>      <li>        <al> het bevorderen van de ontwikkeling van het basis onderwijs       door overleg met het bevoegd gezag, het personeel van de scholen en de besturen       van gemeente en provincie</al>      </li>      <li>        <al> het doen van voorstellen aan de minister van Onderwijs,       Cultuur en Wetenschappen die zij in het belang van het basisonderwijs nodig       acht.</al>      </li>      </lijst>      <al> <nadruk type="cur">Provinciale Staten/Gedeputeerde     Staten:</nadruk> houden voornamelijk toezicht op de aanwezigheid van voldoende     openbaar basis- en voortgezet onderwijs.</al>      <al> <nadruk type="cur">De gemeente:</nadruk> is het plaatselijk     bestuur voor het gehele onderwijs, openbaar en bijzonder, tevens bevoegd gezag     voor het openbaar onderwijs.</al>      <al>Taken:</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al> bekostiging;</al>      </li>      <li>        <al> co&#xF6;rdinatie van de huisvesting.</al>      </li>      </lijst>      <al> <nadruk type="cur">Het bevoegd gezag:</nadruk> de instantie die     de bestuurlijke verantwoordelijkheid draagt voor de school, ofwel het     schoolbestuur.</al>      <al>Dit is voor een openbare school het college van Burgemeester en     Wethouders, voor zover de gemeenteraad niet anders bepaalt. Wanneer de school     van meer gemeenten uitgaat, wordt in een gemeenschappelijke regeling het     bevoegd orgaan aangewezen.</al>      <al>Een bijzondere school wordt in stand gehouden door een natuurlijk     persoon of een privaatrechtelijk persoon met volledige rechtsbevoegdheid, die     volgens de statuten of reglementen het doel heeft onderwijs te geven zonder     winstoogmerk.</al>      <al> <nadruk type="cur">De vakministers:</nadruk> de minister van     Onderwijs werkt nauw samen met</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al>de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid voor het       scholings- en arbeidsmarktbeleid en het emancipatiebeleid;</al>      </li>      <li>        <al> de minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport voor het       welzijnsbeleid van specifieke groepen;</al>      </li>      <li>        <al> de minister van Economische Zaken voor het       technologiebeleid;</al>      </li>      <li>        <al> de minister van Buitenlandse Zaken voor de internationale       samenwerking;</al>      </li>      <li>        <al> de minister Justitie voor het toetsen van de wettelijke       regelingen en het bewaken van het juridische gehalte van de regelingen. </al>      </li>      </lijst>      <tussenkop>Adviescommissies, overlegorganen en beroepsraden:     </tussenkop>      <al> <nadruk type="cur">De Onderwijsraad: </nadruk>een permanent     adviesorgaan met betrekking tot de uitvoering van het landelijk beleid,     ingesteld bij wet van 21-02-1919, Stb 49.</al>      <al>Taken:</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al> het gevraagd en ongevraagd adviseren van de minister;</al>      </li>      <li>        <al> finaal advies geven in het geval van regelgeving;</al>      </li>      <li>        <al> toezien op de handhaving van de financi&#xEB;le gelijkstelling       van het openbaar en bijzonder onderwijs, de samenhang in het onderwijsbeleid en       regelgeving, en op de handhaving van de vrijheid van onderwijs;</al>      </li>      <li>        <al> het fungeren als beroepsinstantie bij geschillen tussen een       school en de inspectie.</al>      </li>      </lijst>      <al>De adviesverplichting is voor een groot deel vervallen bij de wet     van 10-07-1995, Stb. 355.</al>      <al>Op 15 mei 1997 kwam er een nieuwe wet op de Onderwijsraad (Stb.     1997, 220). Deze wet trad met terugwerkende kracht in werking op 1 januari     1997.De voormalige Onderwijsraad werd opgeheven, een nieuwe raad werd     ingesteld. De raad kreeg bij deze wet een andere samenstelling en de taken     veranderden.</al>      <al>De nieuwe Onderwijsraad heeft de volgende taken:</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al>de regering en de beide kamers der Staten-Generaal te       adviseren over hoofdlijnen van het beleid en de wetgeving op het terrein van       het onderwijs;</al>      </li>      <li>        <al> het desgevraagd adviseren van de Minister van Onderwijs,       Cultuur en Wetenschappen en de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij       over de toepassing van wetten, algemene maatregelen van bestuur en ministeri&#xEB;le       regelingen op het terrein van het onderwijs;</al>      </li>      <li>        <al> het adviseren van de gemeentebesturen, in bij de wet       genoemde gevallen, over aangelegenheden die het gemeentelijk onderwijsbeleid       betreffen.</al>      </li>      </lijst>      <al> <nadruk type="cur">Onderwijsoverleg Primair en Voortgezet     Onderwijs:</nadruk> ingesteld door de staatssecretaris van Onderwijs bij     beschikking van 16-03-1995, PO/B-95006934. De beschikkingen omtrent de     instelling van de Centrale Commissie voor Onderwijsoverleg (CCOO) en het     Overlegorgaan Voortgezet Onderwijs (OOVO), van 15-07-1977, WJZ 77454/0641( lid     2 uitgezonderd) en van 16-09-1985, DGVO/13303, komen hierdoor te     vervallen.</al>      <al>De beschikking is op 20-03-1995 in werking getreden en vervalt op     01-03-1999.</al>      <al>Er is een onderwijsoverleg tussen de minister of staatssecretaris     van Onderwijs en vertegenwoordigers van personeelsvakorganisaties,     besturenorganisaties, schoolleiders, leerlingen en ouders. De organisaties die     deze geledingen vertegenwoordigen vaardigen zelf hun vertegenwoordigers     af.</al>      <al>Taak:</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al>het voeren van overleg over beleidsvoornemens voor het       primair onderwijs, het voortgezet onderwijs en de ondersteuning daarvan alsmede       de opleidingen daarvoor.</al>      </li>      </lijst>      <al> <nadruk type="cur">Interdepartementale Werkgroep Regeling     Rijksuitkeringen kleuter- en lager onderwijs (werkgroep Londo),</nadruk>     ingesteld bij beschikking van 15-05-1974 door de minister van Onderwijs en     Wetenschappen. De werkgroep werd in de wandelgangen de `werkgroep Londo'     genoemd, naar haar voorzitter.</al>      <al>Taken:</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al> het instellen van een onderzoek naar de oorzaken van de       problemen met betrekking tot de uitgave van het kleuter- en lager onderwijs en       de daartegenover van rijkswege beschikbaar gestelde middelen;</al>      </li>      <li>        <al> het verrichten van onderzoek naar de mogelijkheden van het       oplossen van deze problemen;</al>      </li>      <li>        <al> het aangeven van de wijze waarop ter bereiking van een       redelijk en financieel verantwoord landelijk onderwijsniveau, de van rijkswege       beschikbaar te stellen vergoedingen moeten worden bepaald.</al>      </li>      </lijst>      <al> <nadruk type="cur">Adviesgroep programma's van eisen WBO en     ISOVSO,</nadruk> ingesteld bij het besluit van 22-06-1990, Stb. 352.</al>      <al>Taken:</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al>de minister desgevraagd of schriftelijk te adviseren over de       programma's van eisen en de periodieke evaluatie van de programma's van       eisen;</al>      </li>      <li>        <al> de minister te adviseren over onderwerpen die met de       programma's van eisen verband houden;</al>      </li>      <li>        <al> de Tweede Kamer op verzoek adviseren over bij die Kamer       aanhangig gemaakte initiatiefvoorstellen van wet.</al>      </li>      </lijst>      <al>Het <nadruk type="cur">Procesmanagement Primair     Onderwijs</nadruk> is ingesteld door de staatssecretaris van Onderwijs bij     beschikking van 27-10-1995 (PO/B-95028441) voor de periode van 01-01-1996 tot     en met 31 december 1999.</al>      <al>Taken:</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al> het in nauw overleg met het ministerie van Onderwijs,       Cultuur en Wetenschappen de uitvoering van de onderwijsvernieuwingen in het       primair onderwijs te managen, gericht op</al>      </li>      <li>        <al> het versterken van de kwaliteit van scholen;</al>      </li>      <li>        <al> het stimuleren van scholen om meer rekening te houden met       verschillen tussen leerlingen;</al>      </li>      <li>        <al> het versterken van de samenhang tussen activiteiten van       scholen en andere maatschappelijke instellingen in hun omgeving;</al>      </li>      <li>        <al> het afstemmen van activiteiten van ondersteunende       instellingen en opleidingen op het landelijk innovatiebeleid en het versterken       van de samenhang tussen de activiteiten van deze instellingen;</al>      </li>      <li>        <al> het (doen) verschaffen van informatie aan scholen,       verzorgingsinstellingen, opleidingen, ouders en andere ge&#xEF;nteresseerden.</al>      </li>      </lijst>      <al>De activiteiten van o.a. het procesmanagement WSNS (Weer Samen     Naar School) worden geleidelijk overgenomen door het Procesmanagement Primair     Onderwijs.</al>      <al>Voor een uitgebreidere uitleg over de actoren en hun taken wordt     verwezen naar het RIO `Klaar...af!'. </al>      </divisie>    </divisie>    <divisie>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr>      <titel>Selectie</titel>      </kop>      <divisie>      <kop>      <nr>3.1</nr>      <titel>Doelstelling van de selectie</titel>      </kop>      <al>De selectie richt zich op de (administratieve) neerslag van het     handelen door overheidsorganen, die vallen onder de werking van de Archiefwet     1995      <noot id="n1e3628134" type="eind">        <noot.nr>1</noot.nr>        <noot.al>Archiefwet 1995, Wet van 28 april 1995 (Stb. 276),       houdende vervanging van de Archiefwet 1962 (Stb. 313) en in verband daarmee       wijziging van enige andere wetten.</noot.al>      </noot>. De selectielijst is tot stand gekomen op grond van een     wettelijk voorgeschreven procedure. Deze procedure, welke zijn grondslag heeft     in art. 5 van de Archiefwet 1995, is neergelegd in de artikelen 2 tot en met 5     van het Archiefbesluit 1995, Stb. 671.</al>      <al>De hoofddoelstelling van de selectie is een onderscheid te maken     tussen te bewaren (dat wil zeggen naar de Rijksarchiefdienst over te brengen)     en de (op termijn) te vernietigen gegevens van de bedoelde organen.</al>      <al>De te bewaren gegevens moeten een reconstructie van het     overheidshandelen op hoofdlijnen ten opzichte van haar omgeving mogelijk     maken.</al>      <al>In dit BSD worden de handelingen van de verschillende organen     geselecteerd op hun bijdrage aan de realisering van de selectiedoelstelling.     Bij de selectie gaat het er om welke gegevensbestanden, behorend bij welke     handeling, en berustend bij welke actor, bewaard moeten blijven met als doel     het handelen van de rijksoverheid met betrekking tot het deelbeleidsterrein     basisonderwijs op hoofdlijnen te kunnen reconstrueren.</al>      <al>Het handelen van overheidsorganen bestaat uit verschillende fasen     in het beleidsproces. Deze fasen zijn o.a. agendavorming, beleidsvoorbereiding,     beleidsbepaling, beleidsvaststelling, beleidsuitvoering en beleidsevaluatie. Om     de reconstructie van het handelen op hoofdlijnen mogelijk te maken, dient dus     vooral de neerslag van de eerste vier en de laatste fase bewaard te     blijven.</al>      <al>De gegevensbestanden kunnen zowel uit papieren als uit digitale     documenten bestaan.</al>      <al>Indien de neerslag in aanmerking komt voor vernietiging dan     vermeldt het BSD een V met een termijn. In het driehoeksoverleg met betrekking     tot de behandeling van de concept-selectielijst Voortgezet Onderwijs, dd 27 mei     1999, is besloten (tenzij anders vermeld) de expiratiedatum van het product van     de handeling als ingangsdatum van de V-termijn te nemen. Onder expiratiedatum     wordt verstaan de datum waarop de beschikking of regeling vervalt. Op verzoek     van CFI is dit aangevuld met de opmerking dat bij bekostigingshandelingen de     expiratiedatum de datum is waarop de laatste stukken met betrekking tot de     financi&#xEB;le verantwoording aan het dossier worden toegevoegd. Deze definitie van     het V-termijn is overgenomen door de deelnemers van het driehoeksoverleg met     betrekking tot de behandeling van de concept-selectielijst Basisonderwijs.     </al>      </divisie>      <divisie>      <kop>      <nr>3.2</nr>      <titel>Selectiecriteria</titel>      </kop>      <al>Teneinde de selectiedoelstelling te operationaliseren zijn de in     het Rapport Institutioneel Onderzoek geformuleerde handelingen gewogen aan de     hand van de door PIVOT opgestelde selectiecriteria.</al>      <al>Uitgaande van de selectiedoelstelling heeft PIVOT in 1993 een     lijst van algemene selectiecriteria geformuleerd. Bij de vaststelling van deze     selectiecriteria is bepaald dat de bruikbaarheid van de criteria binnen     afzienbare tijd zou worden ge&#xEB;valueerd. In april 1996 werd met dat doel een     werkgroep samengesteld. Bij de samenstelling van de werkgroep is gezorgd voor     inbreng vanuit zowel de Rijksarchiefdienst/PIVOT als vanuit de zorgdragers. Op     26 november 1996 werden de resultaten tijdens een PIVOT-themabijeenkomst     gepresenteerd, waarna als gevolg van discussie nog enige aanpassingen volgden.     Op 29 april 1997 werden de herziene selectiecriteria door het     afdelingswerkoverleg vastgesteld, waarop zij werden aangeboden aan het Convent     van rijksarchivarissen en voor advies voorgelegd aan de Raad voor Cultuur en de     Permanente Commissie Documentaire Informatievoorziening Rijksoverheid (PC Din).     Na verwerking van de adviezen zijn de herziene selectiecriteria vastgesteld     door het Convent van Rijksarchivarissen. De nieuwe selectiecriteria     onderscheiden zich van de oude criteria door een streven naar een duidelijker     en eenduidige redactie van de formulering van de nieuwe criteria, teneinde de     werkbaarheid te vergroten.</al>      <al>De algemene selectiecriteria zijn positief geformuleerd, het zijn     bewaarcriteria. De criteria geven de handelingen aan die met een B gewaardeerd     worden, en waarvan de neerslag dus overgebracht dient te worden.</al>      <al>De neerslag van de handelingen die met een V gewaardeerd worden,     wordt niet overgebracht en kan op termijn vernietigd worden. </al>      <divisie>      <kop>        <titel>Selectiecriteria</titel>      </kop>      <al>Handelingen die gewaardeerd worden met B(ewaren) </al>      <al><nadruk>Algemeen seleciecriterium:</nadruk></al>      <al>1. Handelingen die betrekking hebben op voorbereiding en       bepaling van beleid op hoofdlijnen</al>      <al> <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk> </al>      <al>Hieronder wordt verstaan agendavorming, het analyseren van       informatie, het formuleren van adviezen met het oog op toekomstig beleid, het       ontwerpen van beleid of het plannen van dat beleid, alsmede het nemen van       beslissingen over de inhoud van beleid en terugkoppeling van beleid. Dit omvat       het kiezen en specificeren van de doeleinden en de instrumenten.</al>      <al> <nadruk type="cur">Algemeen seleciecriterium:</nadruk> </al>      <al>2. Handelingen die betrekking hebben op evaluatie van beleid op       hoofdlijnen</al>      <al> <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk> </al>      <al>Hieronder wordt verstaan het beschrijven en beoordelen van de       inhoud, het proces of de effecten van beleid. Hieruit worden niet per se       consequenties getrokken zoals bij terugkoppeling van beleid.</al>      <al> <nadruk type="cur">Algemeen seleciecriterium:</nadruk> </al>      <al>3. Handelingen die betrekking hebben verantwoording van beleid       op hoofdlijnen aan andere actoren</al>      <al> <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk> </al>      <al>Hieronder valt tevens het uitbrengen van verslag over beleid op       hoofdlijnen aan andere actoren of ter publicatie. </al>      <al><nadruk>Algemeen seleciecriterium:</nadruk></al>      <al>4. Handelingen die betrekking hebben op (her)inrichting van       organisaties belast met beleid op hoofdlijnen</al>      <al> <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk> </al>      <al>Hieronder wordt verstaan het instellen, wijzigen of opheffen       van organen, organisaties of onderdelen daarvan.</al>      <al> <nadruk type="cur">Algemeen seleciecriterium:</nadruk> </al>      <al>5. Handelingen die bepalend zijn voor de wijze waarop       beleidsuitvoering op hoofdlijnen plaatsvindt</al>      <al> <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk> </al>      <al>Onder beleidsuitvoering wordt verstaan het toepassen van       instrumenten om de gekozen doeleinden te bereiken. </al>      <al><nadruk>Algemeen seleciecriterium:</nadruk></al>      <al>6. Handelingen die betrekking hebben op beleidsuitvoering op       hoofdlijnen en direct zijn gerelateerd aan of direct voortvloeien uit voor het       Koninkrijk der Nederlanden bijzondere tijdsomstandigheden en incidenten</al>      <al> <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk> </al>      <al>Bijvoorbeeld in het geval de ministeri&#xEB;le verantwoordelijkheid       is opgeheven en/of wanneer er sprake is van oorlogstoestand, staat van beleg of       toepassing van noodwetgeving.</al>      <al>Naast de algemene criteria kunnen er ten aanzien van bepaalde       handelingen, eveneens binnen het kader van de selectiedoelstellingen, in een       BSD beleidsterrein-specifieke criteria worden geformuleerd, die met behulp van       de algemene criteria niet kunnen worden gewaardeerd. Binnen het beleidsterrein       basisonderwijs is de noodzaak hiertoe niet aanwezig geacht.</al>      <al>Ingevolge artikel 5, onder e, van het Archiefbesluit 1995 kan       neerslag van bepaalde, als te vernietigen gewaardeerde handelingen betreffende       personen en/of gebeurtenissen van bijzonder cultureel of maatschappelijk       belang, van vernietiging worden uitgezonderd. </al>      </divisie>      </divisie>    </divisie>    <divisie>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr>      <titel>selectielijsten</titel>      </kop>      <al>De selectielijst is geordend per actor, te beginnen met de minister     van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, hierna aangeduid als de minister van     Onderwijs, die de voornaamste actor op het deelbeleidsterrein basisonderwijs     is.</al>      <al>De handelingen van deze lijst zijn doorlopend genummerd. Aangegeven     worden:</al>      <definitielijst>      <definitie-item>      <term>RIO nr.:</term>      <definitie>        <al> dit is het corresponderende nummer van de handeling binnen       het RIO</al>        <al>Handeling</al>        <al>Periode</al>        <al>Grondslag</al>        <al>Produkt</al>      </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>      <term>Waardering:</term>      <definitie>        <al> door middel van plaatsing van de letters B en V wordt een       waardering gegeven voor het `Bewaren' dan wel `Vernietigen' van de neerslag van       de handeling. Bij de handelingen die met een B gewaardeerd zijn wordt het       selectiecriterium vermeld dat tot dat voorstel geleid heeft. De te bewaren       neerslag dient na afloop van de overbrengingstermijn overgebracht te worden       naar de Rijksarchiefdienst in goede, geordende en toegankelijke staat.</al>        <al>Bij de handelingen die met een V gewaardeerd worden, wordt zo       mogelijk de termijn aangegeven, waarna de vernietiging kan plaatsvinden. De       vernietigingstermijnen zijn ingevuld op grond van informatie uit bestaande       vernietigingslijsten en gesprekken met vertegenwoordigers van het juridische en       administratieve belang bij de verschillende zorgdragers. </al>      </definitie>      </definitie-item>      </definitielijst>      <divisie>      <kop>      <nr>A</nr>      <titel>Selectielijst met betrekking tot het handelen van de actor       Minister van Onderwijs</titel>      </kop>      <divisie>      <kop>        <nr>4.1</nr>        <titel>Beleidsvorming</titel>      </kop>      <tussenkop>4.1.1 Totstandkoming van beleid; beleidsontwikkeling en       evaluatie</tussenkop>      <al>RIO nr: 1</al>      <al>Handeling: het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en       evalueren van het beleid inzake het basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1945- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag:</al>      <al>Produkt: beleidsnota's , beleidsnotities, rapporten, adviezen,       evaluaties</al>      <al>Waardering: B(1) </al>      <tussenkop>4.1.2 Totstandkoming van wet- en regelgeving</tussenkop>          <al>RIO nr: 2</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en       intrekking van wetgeving inzake het basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1945-(31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Grondwet, art. 23</al>      <al>Produkt: wetten</al>      <al>Waardering: B(1)</al>      <al>RIO nr: 3</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en       intrekking van KB's</al>      <al>Periode: 1945-(31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: LOW, Stb. 1920, 778</al>      <al>KLO, Stb. 1955, 558</al>      <al>WBO, Stb. 1981, 468</al>      <al>Produkt: AMvB's</al>      <al>Waardering: B(1)</al>      <al>RIO nr: 4</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en       intrekking van ministeri&#xEB;le besluiten</al>      <al>Periode: 1945-(31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: LOW, Stb. 1920, 778</al>      <al>KLO, Stb. 1955, 558</al>      <al>WBO, Stb. 1981, 468</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le besluiten</al>      <al>Waardering: B(1)</al>      <al>RIO nr: 5</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en       intrekking van overige voorschriften, circulaires</al>      <al>Periode: 1945-(31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: LOW, Stb. 1920, 778</al>      <al>KLO, Stb. 1955, 558</al>      <al>WBO, Stb. 1981, 468</al>      <al>Produkt: voorschriften, circulaires</al>      <al>Waardering: B(1)</al>      <al>RIO nr: 6</al>      <al>Handeling: het voorbereiden, bepalen, inbrengen en afstemmen       van Nederlandse standpunten en bijdragen inzake het basisonderwijs in overleg       met intranationale organisaties</al>      <al>Periode: 1945- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag:</al>      <al>Produkt: beleidsnota's, notities, rapporten</al>      <al>Waardering: B(1)</al>      <al>RIO nr: 7</al>      <al>Handeling: het mede-voorbereiden van het vaststellen, wijzigen       en intrekken van internationale regelingen/ verdragen inzake het basisonderwijs       en het presenteren van Nederlandse standpunten in supra-nationale       organisaties</al>      <al>Periode: 1945- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag:</al>      <al>Produkt: verdragen, nota's, notities, rapporten of activiteiten       op het gebied van het basisonderwijs</al>      <al>Waardering: B(1)</al>      <al>RIO nr: 8</al>      <al>Handeling: het deelnemen aan internationale actieprogramma's op       het gebied van het basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1945- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: verdragen, internationale overeenkomsten</al>      <al>Produkt: notulen, vergaderstukken</al>      <al>Waardering: B(5) </al>      <tussenkop>4.1.3 Verantwoording van beleid</tussenkop>      <al>RIO nr: 9</al>      <al>Handeling: het opstellen van periodieke verslagen</al>      <al>Periode: 1945- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag:</al>      <al>Produkt: series jaarverslagen, kwartaalverslagen,       maandverslagen, onderwijsverslagen</al>      <al>Waardering: B(3)</al>      <al>RIO nr: 10</al>      <al>Handeling: het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins       op verzoek incidenteel informeren van de Kamers der Staten Generaal op het       gebied van het basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1945- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag:</al>      <al>Produkt: brieven, notities</al>      <al>Waardering: B(3)</al>      <al>RIO nr: 11</al>      <al>Handeling: het verstrekken van informatie aan de Commissies       voor de Verzoekschriften van de Staten Generaal, aan de overige kamercommissies       en aan de Nationale Ombudsman naar aanleiding van klachten van burgers inzake       ontwikkelingen op het gebied van het basisonderwijs of handelingen van       bewindslieden en hun ambtenaren</al>      <al>Periode: 1945- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag:</al>      <al>Produkt: brieven, notities</al>      <al>Waardering: B(3)</al>      <al>RIO nr: 12</al>      <al>Handeling: het beslissen op bezwaarschriften naar aanleiding       van beschikkingen inzake het basisonderwijs en het voeren van verweer in       bezwaarschriftenprocedures voor de Raad van State en / of de kantonrechter</al>          <al>Periode: 1945- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag:</al>      <al>Produkt: beschikkingen, verweerschriften</al>      <al>Waardering: V 5 jaar </al>      <tussenkop>4.1.4 Informatieverstrekking</tussenkop>      <al>RIO nr: 13</al>      <al>Handeling: het beantwoorden van vragen van individuele burgers,       bedrijven en instellingen inzake het basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1945- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag:</al>      <al>Produkt:</al>      <al>Waardering: V 3 jaar</al>      <al>RIO nr: 14</al>      <al>Handeling: het voorbereiden en geven van voorlichting op het       terrein van het basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1945 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag:</al>      <al>Produkt: voorlichtingsplannen, voorlichtingsmateriaal</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>NB E&#xE9;n gedrukt eindexemplaar van het voorlichtingsmateriaal       blijft bewaard </al>      </divisie>      <divisie>      <kop>        <nr>4.2</nr>        <titel>Regels voor het openbaar onderwijs en voorwaarden voor       bekostiging van het bijzonder onderwijs</titel>      </kop>      <tussenkop>4.2.1 Inrichting van het onderwijs</tussenkop>      <al>-algemeen-</al>      <al>RIO nr: 16</al>      <al>Handeling: het verlenen van vrijstelling aan een schoolbestuur       van een vereiste met betrekking tot het schoolrapport, de deelname aan het       onderwijs in verschillende de vakken, de vereisten gesteld aan het schoolhoofd       en aan de rijksvergoedingen, voor een bepaalde tijd</al>      <al>Periode: 1963 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 3 bis</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>-vakken en kerndoelen-</al>      <al>RIO nr: 17</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels m.b.t. het verlenen van       vrijstelling van de verplichting tot het volgen van onderwijs in een of meer       vakken</al>      <al>Periode: 1945 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 12 lid 3 en lid 4</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 19</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming aan een schoolbestuur       tot afwijking van de voorschriften voor de vakken in het lager- en       basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1985 -1995</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 90 lid 6</al>      <al>WBO, art. 9 lid 9</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 21</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de kerndoelen binnen het       basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1992 -(31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 9 lid 5</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(1)</al>      <al>-speelplan, werkplan, leerplan, schoolwerkplan-</al>      <al>RIO nr: 23</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming aan een schoolbestuur       voor het afwijken van de voorschriften met betrekking tot de onderwerpen zoals       die in een speel- en werkplan (kleuteronderwijs), leerplan (lager onderwijs) of       een schoolwerkplan (basisonderwijs) behoren te zijn opgenomen</al>      <al>Periode: 1945 -1998</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 16</al>      <al>LOW, art. 25 lid 5 en art. 90 lid 6</al>      <al>WBO, art. 11 lid 7</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 26</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing m.b.t. de inhoud van       een speel- en werkplan of een leerplan indien hierover verschil van mening       bestaat tussen een gemeente en de inspecteur</al>      <al>Periode: 1948 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 16, lid 1</al>      <al>LOW, art. 23 bis, lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>-Trekkende bevolking-</al>      <al>RIO nr: 29</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van criteria voor het verlenen van       vrijstelling van leerplicht in geval het trekkend bestaan van een minderjarige       daartoe aanleiding geeft</al>      <al>Periode: 1971 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Leerplichtwet 1969 art. 5a.</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>-opname Fries in leerplan of schoolwerkplan-</al>      <al>RIO nr: 30</al>      <al>Handeling: het stellen van voorwaarden waaronder bezitters van       akten van bekwaamheid als volledig bevoegd onderwijzer waaraan niet tevens de       bevoegdheid tot het geven van onderwijs in de Friese taal is verbonden, deze       bevoegdheid kunnen verwerven</al>      <al>Periode: 1980 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 129 bis, lid 2 bis</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 31</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van voorwaarden waaronder bezitters       van akten van bekwaamheid waaraan niet tevens de bevoegdheid tot het geven van       onderwijs in het vak vermeld in art. 2 onder w in de LOW is verbonden, deze       bevoegdheid wel kunnen verwerven</al>      <al>Periode: 1979 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 129 bis, lid 2 bis</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 32</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming dat een onderwijzer       verbonden aan een school in de provincie Friesland onderwijs geeft in het vak       Friese taal voor ten hoogste drie jaar zonder dat deze daartoe bevoegd is</al>      <al>Periode: 1980 -1985</al>      <al>Grondslag: Besluit van 15 juli 1980 Stb. 422 art. IV</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 33</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels voor het verlenen van       ontheffing van de verplichting aan scholen in de provincie Friesland om het vak       Friese taal in het leerplan op te nemen</al>      <al>Periode: 1974 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 3 lid 2, vijfde volzin</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>-integratie-</al>      <al>RIO nr: 36</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van de overbrenging of integratie van       een school voor speciaal onderwijs of van een school voor speciaal en       voortgezet speciaal onderwijs in een of meer scholen voor basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1994 -31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 11a. lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na de opheffing van de basisschool</al>      <al>RIO nr: 37</al>      <al>Handeling: het geven van regels voor de bekostiging van scholen       die worden ge&#xEF;ntegreerd</al>      <al>Periode: 1994 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 11a. lid 3b.</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>-Onderwijs in eigen taal- en cultuur (OETC)-</al>      <al>RIO nr: 39</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels voor het vaststellen       voor welke groepen van leerlingen met een niet-Nederlandse culturele       achtergrond het aan een schoolbestuur is toegestaan onderwijs in de taal en       cultuur van het land van oorsprong van die leerlingen in het leerplan of       schoolwerkplan op te nemen</al>      <al>Periode: 1984 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 3 lid bis</al>      <al>WBO, art. 10, lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 41</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming aan een schoolbestuur       om voor groepen leerlingen met een niet-Nederlandse culturele achtergrond,       onderwijs in taal en cultuur van het land van oorsprong van die leerlingen in       het schoolwerkplan op te nemen</al>      <al>Periode: 1985 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: Besluit leerlingen met een niet-Nederlandse       culturele achtergrond WBO van 29 maart 1985, art. 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 42</al>      <al>Handeling: het bepalen van het aantal onderwijzers met een       gehele of gedeeltelijke weektaak dat op een school het onderwijs kan geven in       de taal en cultuur van leerlingen met een niet-Nederlandse culturele       achtergrond</al>      <al>Periode: 1984 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 28 lid 7</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 43</al>      <al>Handeling: het geven van regels voor het verlenen van       toestemming tot het geven van onderwijs in de taal en cultuur van leerlingen       met een niet-Nederlandse culturele achtergrond aan personen die niet in het       bezit zijn van een bewijs van bekwaamheid of in het bezit zijn van een buiten       Nederland behaald bewijs van bekwaamheid</al>      <al>Periode: 1983 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 129ter lid 3 en lid 4</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>-Godsdienstonderwijs-</al>      <al>RIO nr: 45</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing m.b.t. het vrijgeven       van uren voor godsdienstonderwijs indien daarover verschil van mening bestaat       tussen een gemeente en de inspecteur</al>      <al>Periode: 1945 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 26 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 46</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van eisen waaraan instellingen die       het godsdienstonderwijs verzorgen dienen te voldoen</al>      <al>Periode: 1945 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 26 lid 4</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 48</al>      <al>Handeling: het vrij geven of beschikbaar stellen van       schoollokalen voor godsdienstonderwijs ten behoeve van het       kleuteronderwijs</al>      <al>Periode: 1955 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 17 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 49</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van de eisen waaraan verenigingen       moeten voldoen om gelijk gesteld te kunnen worden met kerkelijke gemeenten die       godsdienstonderwijs verzorgen</al>      <al>Periode: 1955 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 17 lid 4</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>-vaststellen zomervakantie-</al>      <al>RIO nr: 50</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het begin en het eind van de       zomervakantie</al>      <al>Periode: 1945 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 25</al>      <al>WBO, art. 12 lid 2</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 5 jaar </al>      <tussenkop>4.2.2. Personeel</tussenkop>      <al>-Directie-</al>      <al>RIO nr: 52</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels waarmee de vereiste       aanvullende bewijzen, naast de akte van bekwaamheid, voor de functie van       schoolhoofd worden aangegeven</al>      <al>Periode: 1981 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 27 lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 53</al>      <al>Handeling: het goedkeuren dat de functie van directeur of       leraar kan worden waargenomen door een persoon die niet beschikt over de       vereiste (onderwijs)bevoegdheden voor de functie</al>      <al>Periode: 1945 -1952</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 158 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 54</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van de periode waarin de functie van       directeur of leraar zal worden waargenomen door een persoon die niet over de       onderwijsbevoegdheden beschikt die voor deze functies zijn vereist</al>      <al>Periode: 1945 -1952</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 165 lid 2, art. 209 lid 3, art.       210bis</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 56</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming dat een schoolhoofd       wordt ontheven van de verplichting tevens onderwijs te geven</al>      <al> Periode: 1945 -1985 </al>      <al>Grondslag: LOW, art. 27 lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>-Onderwijzend en niet-onderwijzend personeel-</al>      <al>RIO nr: 57</al>      <al>Handeling: het ontnemen/teruggeven van de bevoegdheid tot het       geven van onderwijs aan degenen die deze op basis van bepalingen in de wet       hebben verloren</al>      <al>Periode: 1945 -1974</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 6 lid 1 en 3, artikel 29 lid 2 en art. 81       lid 1</al>      <al>LOW, art. 132 lid 2</al>      <al>Wijzigingswet WBO van 25 maart 1987 art. V lid 1; art. V lid 2;       art. V lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 75 jaar na geboortedatum</al>      <al>RIO nr: 59</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter vaststelling van het       aantal kleuters dat bepalend is voor het aantal aan te stellen kleuterleidsters       dat naast de hoofdleidster aan een kleuterschool is verbonden</al>      <al>Periode: 1976 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 20 lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 60</al>      <al>Handeling: het lager stellen van het verplicht aantal       kleuterleidsters voor een school</al>      <al>Periode: 1955 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 20 lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 61</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels voor het vaststellen van       het aantal onderwijzers dat naast het schoolhoofd aan een school dient te zijn       verbonden in relatie tot het aantal leerlingen</al>      <al>Periode: 1976 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW art. 28 lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 62</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels voor de aanpassing van       de aantallen leerlingen die bepalend zijn voor de aantallen onderwijzers die       aan een school worden verbonden</al>      <al>Periode: 1959 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW art. 28 lid 4 ter</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 64</al>      <al>Handeling: het lager stellen van het aantal onderwijzers dat       aan een school is verbonden bij een aanzienlijke daling van het aantal       leerlingen</al>      <al>Periode: 1945 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW art. 28 lid 8</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 65</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels voor het bepalen welke       rechtspositionele gevolgen zijn verbonden aan functies die zowel       onderwijsgevende als onderwijsondersteunende taken omvatten</al>      <al>Periode: 1992- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 14, lid 6</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 67</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter vaststelling van het       aantal groepsleraren die aan een school zijn verbonden, en van het aantal       leerlingen dat bepalend is voor het aantal aan te stellen groepleraren</al>      <al>Periode: 1985 -1992</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 15 lid 2</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 68</al>      <al>Handeling: het lager stellen van het verplichte aantal       groepsleraren dan het aantal genoemd in het Formatiebesluit WBO, indien een       aanzienlijke daling plaatsvindt van het aantal leerlingen van een school       beneden het aantal leerlingen waarnaar het aantal groepsleraren wordt bepaald,       en een spoedig herstel niet wordt verwacht</al>      <al>Periode: 1985 - 1992</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 15 lid 3</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 69</al>      <al>Handeling: het op grond van bijzondere omstandigheden       goedkeuren dat aan een school meer groepsleraren zijn verbonden dan in het       Formatiebesluit WBO is bepaald</al>      <al>Periode: 1985 -1992</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 15 lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 15 jaar</al>      <al>RIO nr: 70</al>      <al>Handeling: het op grond van bijzondere omstandigheden       goedkeuren dat voor een school wordt afgeweken van het bepaalde in het       Formatiebesluit WBO</al>      <al>Periode: 1985 - 1992</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 16 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(5/6)</al>      <al>RIO nr: 71</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften omtrent de       benoemingsvereisten voor het personeel van een basisschool</al>      <al>Periode: 1985-(31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 19, lid 4</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 72</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften omtrent de       rechtspositie van het personeel</al>      <al>Periode: 1985- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 20, lid 2</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>-Overleg-</al>      <al>RIO nr: 73</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels omtrent de wijze waarop       verenigingen voor kleuterleidsters inspraak kunnen hebben op wet- en       regelgeving die op hen betrekking heeft</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 5</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 74</al>      <al>Handeling: het aanwijzen van de ambtenaren die deelnemen aan       het georganiseerd overleg kleuterleidsters en van een secretaris</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit georganiseerd overleg kleuterleidsters art.       3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van het overleg</al>      <al>RIO nr: 75</al>      <al>Handeling: het goedkeuren, opschorten of intrekken van een       toelating tot het georganiseerd overleg kleuterleidsters</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit georganiseerd overleg kleuterleidsters art.       4 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van het overleg</al>      <al>RIO nr: 76</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van een reglement van orde voor het       georganiseerd overleg kleuterleidsters</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit georganiseerd overleg kleuterleidsters art.       9</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van het overleg</al>      <al>RIO nr: 77</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ten aanzien van de wijze       waarop verenigingen van onderwijzers de belangen betreffende de rechtspositie       kunnen behartigen</al>      <al>Periode: 1958 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, zoals gewijzigd bij de wet van 04-08-1958, Stb.       387</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 78</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ten aanzien van de wijze       waarop verenigingen van onderwijzers de belangen betreffende de rechtspositie       kunnen behartigen</al>      <al>Periode: 1958 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, zoals gewijzigd bij de wet van 04-08-1958, Stb.       387</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 78</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels inzake het decentraal       georganiseerd overleg</al>      <al>Periode: 1994- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, zoals gewijzigd bij de wet van 23-12-1994, Stb.       940, art. 22a, lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 79</al>      <al>Handeling: het lager stellen van het aantal scholen dat       aangesloten moet zijn bij een geschillencommissie georganiseerd overleg</al>      <al>Periode: 1992- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 22b, lid 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 80</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van voorschriften voor het       personeel omtrent aanstelling, schorsing, ontslag en disciplinaire       maatregelen</al>      <al>Periode: 1920- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 28 t/m 37</al>      <al>LOW, art. 37 t/m 40</al>      <al>WBO, art. 32, lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 81</al>      <al>Handeling: het lager stellen van het aantal bijzondere scholen       waarover de commissie van beroep haar werkzaamheden uitstrekt</al>      <al>Periode: 1984- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 42, lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na de laatste aanpassing van het       aantal</al>      <al>Het betreft hier stukken van de voorlaatste aanpassing.</al>      <al>RIO nr: 82</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften omtrent de       samenstelling en werkwijze van de commissie van beroep ten behoeve van het       personeel voor bijzondere scholen</al>      <al>Periode: 1984- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 42, lid 5</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 83</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels omtrent het       georganiseerd overleg met de daarvoor in aanmerking komende       personeelsorganisaties ten behoeve van het personeel</al>      <al>Periode: 1984- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 43</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 84</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels omtrent het te voeren       overleg met personeelsorganisaties en organisaties van gemeente- en       schoolbesturen met betrekking tot aangelegenheden van algemeen belang voor de       rechtstoestand van het personeel van een school waarop bij wijze van experiment       onderwijs wordt gegeven</al>      <al>Periode: 1970 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Experimentenwet onderwijs 1970 art. 4a. lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 85</al>      <al>Handeling: het bepalen welke rechten zijn verbonden aan akten,       getuigschriften, diploma's of verklaringen van een school waarop bij wijze van       experiment onderwijs wordt gegeven en uit openbare kas wordt bekostigd</al>      <al>Periode: 1970 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Experimentenwet onderwijs 1970 art. 6</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>-Stages-</al>      <al>RIO nr: 86</al>      <al>Handeling: het verlenen van gehele of gedeeltelijke ontheffing       van de verplichting die het schoolbestuur heeft om studenten die in opleiding       zijn voor een functie in het basisonderwijs of in het voortgezet onderwijs,       stagemogelijkheden te bieden</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 22 lid 5</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(3)</al>      <al>-Bewijzen van bekwaamheid-</al>      <al>RIO nr: 87</al>      <al>Handeling: het aanwijzen van een rechtspersoonlijkheid,       bezittende instellingen en verenigingen, als bevoegd tot het verstrekken van       akten van bekwaamheid als (hoofd)leidster in het kleuteronderwijs</al>      <al>Periode: 1955-1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 131 lid 2, lid 3</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na volgende aanwijzing</al>      <al>RIO nr: 89</al>      <al>Handeling: het gelijkstellen van getuigschriften aan de akten       van bekwaamheid als kleuterleidster</al>      <al>Periode: 1955 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 131 lid 4</al>      <al>Produkt: besluit/beschikking</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 91</al>      <al>Handeling: het aanwijzen van andere bewijzen die kunnen       getuigen van voldoende pedagogisch-didactische voorbereiding op de functie van       kleuterleidster</al>      <al>Periode: 1957 -1968</al>      <al>Grondslag: Besluit Opleiding Kleuterleidsters, Stb. 1957, 480,       art. 12 lid 3, onder f</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 92</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels voor het vaststellen van       voorwaarden waaronder de akten van bekwaamheid tevens de bevoegdheid verlenen       tot het geven van onderwijs aan scholen in de vakken lichamelijke oefening,       nuttige handwerken voor meisjes, handenarbeid en Friese taal</al>      <al>Periode: 1970 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 129bis lid 2</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 93</al>      <al>Handeling: het verlenen van vrijstelling van de bepaling dat       onderwijsgevenden in het bezit dienen te zijn van de in de Lager-onderwijswet       1920 genoemde bewijzen van bekwaamheid</al>      <al>Periode: 1945 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 130 lid 1b</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 94</al>      <al>Handeling: het verlenen van de bevoegdheid tot het geven van       onderwijs in de eigen taal en cultuur van leerlingen met een niet-Nederlandse       culturele achtergrond (OETC) aan personen die niet in het bezit zijn van een       bewijs van bekwaamheid</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 3 lid 5</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(5/6)</al>      <al>-Buitenlandse bewijzen van bekwaamheid-</al>      <al>RIO nr: 96</al>      <al>Handeling: het gelijkstellen van de akten van bekwaamheid       uitgereikt buiten Nederland aan akten van bekwaamheid als (hoofd) leidster</al>          <al>Periode: 1955-1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 81</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 98</al>      <al>Handeling: het gelijkstellen van de akten van bekwaamheid       behaald in Suriname of de Nederlandse Antillen en Aruba aan de akten van       bekwaamheid als kleuterleidster</al>      <al>Periode: 1964 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 103a</al>      <al>Produkt: beschikking van 17-11-1965, nr. 299114 L.O.</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 100</al>      <al>Handeling: het gelijkstellen van een in de Nederlandse       Antillen, Aruba of Suriname verworven bewijs van bekwaamheid met een       overeenkomstig bewijs van bekwaamheid dat in Nederland is behaald</al>      <al>Periode: 1945 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art.129ter</al>      <al>Produkt: besluit en ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 102</al>      <al>Handeling: het gelijkstellen van een buiten Nederland verworven       bewijs van bekwaamheid met een overeenkomstig bewijs van bekwaamheid dat in       Nederland is behaald</al>      <al>Periode: 1985- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 3, lid 3</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 103</al>      <al>Handeling: het vaststellen van voorwaarden en beperkingen bij       het verlenen van de bevoegdheid</al>      <al>tot het geven van schoolonderwijs aan personen met een       buitenlands bewijs van bekwaamheid</al>      <al>Periode: 1985 - ( 31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 3 lid 4</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <tussenkop>4.2.3 Leerlingen</tussenkop>      <al>RIO nr: 104</al>      <al>Handeling: het geven van voorschriften voor de door de       hoofdleidster van een kleuterschool bij te houden aantekeningen over het       schoolbezoek van de kleuters</al>      <al>Periode: 1955 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 20 lid 5</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 105</al>      <al>Handeling: het geven van voorschriften voor het bijhouden van       het schoolbezoek van leerlingen</al>      <al>Periode: 1945 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 28 lid 10 (vanaf 1976: lid 6)</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 106</al>      <al>Handeling: het bepalen van de leeftijd waarop leerlingen kunnen       worden toegelaten tot het lager onderwijs en van de leeftijd waarop zij dit       onderwijs dienen te hebben verlaten</al>      <al>Periode: 1948 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 11 lid 1 en 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 107</al>      <al>Handeling: het verkorten of verlengen van de wettelijke       termijnen waarop de toelating tot de in een bepaalde gemeente gelegen scholen       voor gewoon lager onderwijs kan plaatsvinden</al>      <al>Periode: 1951 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit bepaling van de leeftijd van toelating van       17 maart 1951 Stb. 1951 nr. 79 art. 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 109</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels met betrekking tot het       vaststellen van de leeftijd waarop kleuters de kleuterschool moeten       verlaten</al>      <al>Periode: 1955 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 15 lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 110</al>      <al>Handeling: het verlenen van vrijstelling van de eis dat het       zesde leerjaar moet zijn doorlopen aan leerlingen die tot een school voor       voortgezet lager onderwijs wensen te worden toegelaten</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 11 lid 3</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 111</al>      <al>Handeling: het geven van regels voor het gelijkstellen van een       pedagoog of psycholoog aan de arts die bevoegd is tot het geven van een       verklaring dat hij/zij een jongere niet geschikt acht om tot een school of       instelling te worden toegelaten</al>      <al>Periode: 1971 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Leerplichtwet 1969 art. 7</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 112</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften omtrent       het onderwijskundig rapport dat over iedere leerling die de school verlaat       dient te worden opgesteld</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 26</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <tussenkop>4.2.4 Ouders</tussenkop>      <al>RIO nr: 114</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere regels voor de       inrichting, de wijze van verkiezing van de leden en de verdere bevoegdheden van       de oudercommissies en van de ouderraden voor een kleuterschool</al>      <al>Periode: 1955 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 14 lid 3</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(4)</al>      <al>RIO nr: 115</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften voor de       totstandkoming, de inrichting en de verdere bevoegdheden van de       oudercommissies, de ouderraden en de schoolraden</al>      <al>Periode: 1945 -1981</al>      <al>Grondslag: 1945 -1974: LOW, art. 20 lid 3;</al>      <al>1974 -1981: LOW, art. 20 lid 7</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(4)</al>      <al>RIO nr: 117</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van voorschriften met betrekking       tot de vaststelling van de financi&#xEB;le draagkracht van de ouders van leerlingen       die voor de vervoerskostenvergoeding in aanmerking kunnen komen</al>      <al>Periode: 1985 - 1992</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 45 lid 3</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      </divisie>      <divisie>      <kop>        <nr>4.3</nr>        <titel>Bekostiging, kleuter- en lager onderwijs, de periode       1945-1985</titel>      </kop>      <tussenkop>4.3.1 Kleuteronderwijs</tussenkop>      <al>-Openbaar kleuteronderwijs-</al>      <al>RIO nr: 120</al>      <al>Handeling: het beschikbaar stellen van een bestaand gebouw als       schoolgebouw aan een instelling of vereniging</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de school</al>      <al>RIO nr: 122</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming tot instandhouding van       een openbare kleuterschool aan een gemeente indien de wettelijk voorgeschreven       maatstaf voor instandhouding niet is gehaald</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 11 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 123</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere regels omtrent de bouw       en inrichting van het gebouw en het daarbij behorend terrein en omtrent het       aantal toe te laten kleuters</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 18 lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 127</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van de (ver)bouw van scholen, de       verandering van inrichting, meubilair of speelplaats</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 18 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de school</al>      <al>RIO nr: 128</al>      <al>Handeling: het jaarlijks aan een gemeente verstrekken van een       vergoeding voor de kosten van openbare kleuterscholen</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 39 lid 1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 129</al>      <al>Handeling: het jaarlijks aan de gemeenten toekennen van een       vergoeding voor de salariskosten van de kleuterleidsters</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 40 lid 2</al>      <al>Produkt: besluit / rijksbegrotingswet</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 130</al>      <al>Handeling: het vaststellen van regels op basis waarvan kan       worden bepaald welke voor de kleuterleidsters bestemde bezoldiging niet door       het rijk kan worden vergoed</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 40 lid 2</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 131</al>      <al>Handeling: het verlenen van ontheffing van de eis dat een       openstaande vacature voor kleuterleidster niet langer dan zes maanden onvervuld       blijft</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 41 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 132</al>      <al>Handeling: het verstrekken van een verklaring waarin wordt       aangegeven dat de bouw, inrichting, uitbreiding of verbouwing van een       schoolgebouw werd verricht volgens de bij AMvB gestelde regels</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 42 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking/verklaring</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de school</al>      <al>RIO nr: 134</al>      <al>Handeling: het benoemen van een vertegenwoordiger in de       commissie van schatters</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 42 lid 5</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de commissie</al>      <al>RIO nr: 135</al>      <al>Handeling: het lager stellen van een vergoeding ten behoeve van       de huisvesting indien een kleuterschool in belangrijke mate wordt gebruikt voor       andere doeleinden</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 42 lid 6</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 136</al>      <al>Handeling: het jaarlijks vaststellen van een bedrag per lokaal       dat als basis dient voor te verstrekken vergoedingen</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 43 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 137</al>      <al>Handeling: het jaarlijks vaststellen van een bedrag per kleuter       dat als basis dient voor te verstrekken vergoedingen</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 44 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking van 10 april 1956 nr. 29562 II; Stct. van       12 april 1956, nr. 72</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 139</al>      <al>Handeling: het voor een bepaalde school hoger stellen van het       bedrag per lokaal of leerling dat dient als basis voor toe te kennen       vergoedingen</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 46 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking / besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 141</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere regels voor de       bekostiging van het openbaar kleuteronderwijs</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 48 lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 142</al>      <al>Handeling: het vaststellen van richtlijnen voor de       rijksvergoeding, de eventuele voorschotten daarop en van de datum waarop de       gegevens hiervoor binnen dienen te zijn</al>      <al>Periode: 1975 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit Vergoedingen Gemeenteuitgaven       Kleuteronderwijs art. 2 en 3</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling:</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 143</al>      <al>Handeling: het verlengen van het termijn waarop de gemeente de       bij wet genoemde bescheiden dient te hebben toegestuurd om in aanmerking te       kunnen komen voor rijksvergoedingen</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit vergoedingen openbaar kleuter onderwijs art.       2 lid 3 en art. 3 lid 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 144</al>      <al>Handeling: het vaststellen van modellen voor de te verstrekken       gegevens t.b.v. de vaststelling van vergoedingen in het kader van het Besluit       Vergoedingen Gemeenteuitgaven Kleuteronderwijs</al>      <al>Periode: 1975 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit Vergoedingen Gemeenteuitgaven       Kleuteronderwijs art. 14</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling:</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 145</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de rijksvergoeding waar een       gemeente aanspraak op maakt of waarop opleidingsscholen voor kleuterleidsters       wettelijk aanspraak op maken</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit vergoedingen openbaar kleuter onderwijs art.       10</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 146</al>      <al>Handeling: het vaststellen van modellen voor het verstrekken       van de benodigde opgaven bij een aanvraag om een rijksvergoeding</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit vergoedingen openbaar kleuter onderwijs art.       11</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>-het gesubsidieerd bijzonder kleuteronderwijs-</al>      <al>RIO nr: 147</al>      <al>Handeling: het lager stellen van het aantal kleuters dat als       maatstaf dient voor de vaststelling van een te verstrekken subsidie aan een       bijzondere kleuterschool t.b.v. de stichtingskosten</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 51 lid 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 149</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing over het bestek, de       terreinkeuze, de eerste inrichting of de raming der kosten bij de stichting van       een te subsidi&#xEB;ren kleuterschool</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 55 lid 6</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de school</al>      <al>RIO nr: 151</al>      <al>Handeling: het verlenen van vrijstelling van de bepaling dat de       waarborgsom geheel of gedeeltelijk aan de gemeente vervalt bij dalingen van het       aantal kleuters op een bepaalde tijd na de stichting van een kleuterschool</al>          <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 57 lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 152</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het percentage over de       waarborgsom of over het niet-vervallen gedeelte daarvan, dat door de gemeente       aan het schoolbestuur dient te worden betaald</al>      <al>Periode: 1974 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 57 lid 5</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 155</al>      <al>Handeling: het bepalen van het bedrag dat de gemeente als       vergoeding dient te verstrekken voor de kosten die boven de voor       bouwwerkzaamheden geraamde kosten liggen</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 59 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 161</al>      <al>Handeling: het verstrekken van een verklaring met betrekking       tot de buiten gebruikstelling van een gebouw ten behoeve van de terugontvangst       van een waarborgsom</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 61 lid 7</al>      <al>Produkt: verklaring</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 162</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften voor de       uitvoering van bepalingen met betrekking tot het gesubsidieerd bijzonder       kleuteronderwijs</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 64</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 163</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere regels ter bepaling van       een tarief volgens welk de gemeente / het schoolbestuur schoolgeld kan       heffen</al>      <al>Periode: 1955 - 1975</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 49 lid 1; art. 66 lid 9</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 165</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing een kleuterschool voor       vergoeding in aanmerking te brengen ook al zijn de daarvoor voorgeschreven       normen/voorwaarden niet gehaald</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 69 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 166</al>      <al>Handeling: het per dienstjaar namens het rijk toekennen van de       vergoedingen waarop de kleuterscholen volgens bepalingen in de wet aanspraak       maken</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 70 lid 1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 168</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing op een aanvraag van het       bestuur van een kleuterschool om een vergoeding voor de aan kleuterleidsters       verstrekte salarissen of uitkeringen</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 71 lid 1 en lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 169</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing tot toekenning van een       hoger bedrag per kleuter of lokaal dan het vastgesteld bedrag waarop het       bestuur van een bijzondere kleuterschool aanspraak maakt</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 74 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 170</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften voor de       uitvoering van bepalingen die de vergoeding voor overige kosten regelen</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 76 lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 171</al>      <al>Handeling: het vaststellen en wijzigen van een vergoeding, de       eventuele voorschotten daarop en van de datum waarop de gegevens hiervoor       binnen dienen te zijn</al>      <al>Periode: 1975 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit Vergoedingen Gemeenteuitgaven       Kleuteronderwijs art. 2 en 3; Besluit Vergoedingen Bijzonder Kleuteronderwijs       art. 5</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 172</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van de borg die een schoolbestuur       aandraagt als garantie voor het nakomen van de verplichtingen uit ontvangen       voorschotten</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit Vergoedingen Bijzonder Kleuteronderwijs art.       10 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 173</al>      <al>Handeling: het erkennen van een organisatie van schoolbesturen       als borg ter garantie voor het nakomen van verplichtingen van de besturen,       voortvloeiend uit ontvangen voorschotten</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit Vergoedingen Bijzonder Kleuteronderwijs art.       10 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 174</al>      <al>Handeling: het vaststellen, weigeren of opschorten van een       voorschot op de rijksvergoeding waar een schoolbestuur aanspraak op maakt</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit Vergoedingen Bijzonder Kleuteronderwijs art.       11</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 175</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het bedrag van de       rijksvergoeding waar een school aanspraak op maakt</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit Vergoedingen Bijzonder Kleuteronderwijs art.       13</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 176</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de termijn waarop terugstorting       van teveel uitbetaalde voorschotten dient te zijn verricht</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit Vergoedingen Bijzonder Kleuteronderwijs art.       14 lid 4</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 177</al>      <al>Handeling: het vaststellen van modellen voor het verstrekken       van de benodigde opgaven bij een aanvraag om een rijksvergoeding</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit Vergoedingen Bijzonder Kleuteronderwijs art.       21</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 178</al>      <al>Handeling: het namens het rijk per dienstjaar vergoeden van de       kosten die gemeenten ten behoeve van de stichting van bijzondere kleuterscholen       maken</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 77 lid 1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 179</al>      <al>Handeling: het geven van voorschriften voor de uitvoering van       de bepaling die de rijksvergoeding aan gemeenten ten behoeve van het       (bijzonder) kleuteronderwijs regelt</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 78 lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 180</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming tot afwijking van de       bepaling dat de gemeente aan bijzondere scholen geen andere betalingen verricht       dan die bij de wet zijn toegestaan</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 119</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 181</al>      <al>Handeling: het verminderen van de vastgestelde huursom met een       bedrag per lokaal per jaar in verband met de invoering van de       Kleuteronderwijswet 1955 en de daarbij voor het eerst toe te kennen       vergoedingen</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 127</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 182</al>      <al>Handeling: het lager stellen van de jaarlijkse rijksvergoeding       aan gemeenten indien de school of scholen in die gemeente mede op andere wijze       werden bekostigd</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 128 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 183</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het bedrag dat voor het       onderhoud van het bureau voor de inspectie beschikbaar kan worden gesteld</al>      <al>Periode: 1958 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit Rijksschooltoezicht op het Kleuteronderwijs       art. 34 en 35</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <tussenkop>4.3.2 Lager onderwijs</tussenkop>      <al>-openbaar gewoon lager, voortgezet lager, uitgebreid lager en       vervolgonderwijs-</al>      <al>RIO nr: 184</al>      <al>Handeling: het vaststellen van modellen voor de opgaven van       gegevens m.b.t. de vaststelling van de rijksvergoedingen en voorschotten       daarop</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: Koninklijk Besluit 26 november 1937 Stb. 374 art.       10; Besluit vergoedingen bijzonder lager onderwijs art. 20</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 186</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere regels omtrent het       jaarsalaris van de schoolhoofden en het overig onderwijzend personeel</al>      <al>Periode: 1948 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 30</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 187</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing tot doorbetalen van het       salaris na verstrijken van verlof wegens ziekte in uitzonderlijke gevallen</al>          <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit van 29 januari 1924, Stb. 23 art. 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 189</al>      <al>Handeling: het buiten aanmerking stellen van een school       waarvoor de uit te keren bedragen per leerling dienen te worden berekend,       indien deze school een te gering aantal leerlingen heeft</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 55quater lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 190</al>      <al>Handeling: het jaarlijks vergoeden van de salarissen van       schoolhoofden en onderwijzers en van degenen die deze tijdelijk vervangen</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 56 lid 1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 191</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere regels voor het       aanwijzen van de wettelijk verplichte aantallen onderwijzers indien er sprake       is van boventalligen</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 56 lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 193</al>      <al>Handeling: het vergoeden van het jaarsalaris of een deel       daarvan aan boventallig onderwijzend personeel</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 56 lid 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 194</al>      <al>Handeling: het voor vergoeding in aanmerking brengen van       scholen voor voortgezet gewoon lager onderwijs ondanks dat de gemeente waarin       deze scholen zijn gevestigd niet voldoet aande daarvoor te hanteren maatstaf       van aantal ingezetenen</al>      <al>Periode: 1950 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 56bis lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 195</al>      <al>Handeling: het verlenen van ontheffing van de eis betreffende       het aantal leerlingen dat een school voor uitgebreid lager onderwijs in het       tweede en derde leerjaar dient te hebben om voor vergoeding in aanmerking te       blijven</al>      <al>Periode: 1950 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 57 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B5</al>      <al>RIO nr: 196</al>      <al>Handeling: het verlenen van ontheffing van de eis dat een       gemeente alleen voor vergoeding van het salaris over bestaande vacatures op       scholen in aanmerking komt indien deze vacatures niet langer dan zes maanden       open staan</al>      <al>Periode: 1948 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 59 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 197</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften omtrent de       vergoedingen voor salarissen en mogelijke afwijkingen op de daarbij geldende       voorwaarden, en de voorschotten die op basis van het recht op vergoeding kan       worden genoten</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 60 lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 198</al>      <al>Handeling: het vaststellen van een datum later dan wettelijk is       voorgeschreven voor de verzending door een gemeente- of schoolbestuur van de       gegevens voor vaststelling van de rijksvergoedingen</al>      <al>Periode: 1975 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit vergoedingen openbaar lager onderwijs art. 2       lid 3; Besluit vergoedingen bijzonder lager onderwijs art. 5 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 200</al>      <al>Handeling: het vaststellen of wijzigen van het bedrag van de       rijksvergoeding waar een gemeente aanspraak op maakt en van eventueel te       verstrekken voorschotten daarop</al>      <al>Periode: 1975 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit vergoedingen openbaar lager onderwijs art. 7       en 10; Besluit vergoedingen bijzonder lager onderwijs art. 12 lid 3 en art. 13       lid 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 201</al>      <al>Handeling: het vaststellen van modellen voor de door       gemeentebesturen te verstrekken gegevens ter vaststelling van de       rijksvergoedingen</al>      <al>Periode: 1975 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit vergoedingen openbaar lager onderwijs art.       11</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 202</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van de plannen voor bouw, verbouw,       uitbreiding en verandering van inrichting van scholen en voor de aankoop van       grond</al>      <al>Periode: 1948 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 69</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de school</al>      <al>RIO nr: 203</al>      <al>Handeling: het aanwijzen van een bouwkundige die adviseert in       alle voornemens tot bouw, verandering van bouw en/of inrichting van een       school</al>      <al>Periode: 1948 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 69</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de school</al>      <al>RIO nr: 204</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing met betrekking tot de       goedkeuring van voornemens tot bouw, verandering van bouw en/of inrichting van       een school indien een inspecteur weigert de goedkeuring te verlenen</al>      <al>Periode: 1948 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 69</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de school</al>      <al>-bijzonder gewoon lager, voortgezet gewoon lager, uitgebreid       lager onderwijs en vervolgonderwijs-</al>      <al>RIO nr: 205</al>      <al>Handeling: het toekennen van een vergoeding voor de stichting       van een schoolgebouw</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 73 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 206</al>      <al>Handeling: het toekennen van een vergoeding voor de       uitbreiding, verbouwing, het herstel, de verandering van inrichting van een       schoolgebouw of de aanschaf van schoolmeubelen of leermiddelen</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 73 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 209</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing met betrekking tot de       keuze van het terrein, de gekozen eerste inrichting of de kostenraming door een       schoolbestuur indien de gemeente daar in eerste instantie bezwaar tegen heeft       geuit</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 77 lid 6</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de school</al>      <al>RIO nr: 210</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing in een te treffen       bruikleen-overeenkomst tussen een gemeente en een bestuur van een bijzondere       school i.v.m. het recht van de laatste op het medegebruik van een lokaal of       terrein</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 80 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de school</al>      <al>RIO nr: 215</al>      <al>Handeling: het verstrekken van een verklaring waaruit de reden       voor het buiten gebruik stellen van een gebouw blijkt zodat kan worden       beoordeeld of de door het schoolbestuur aan de gemeente terug te betalen       waarborgsom vervalt of niet</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 83 lid 6</al>      <al>Produkt: verklaring</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 216</al>      <al>Handeling: het benoemen van een deskundige die de Onderwijsraad       / het ministerie vertegenwoordigt in de commissie van schatters</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 85 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de commissie</al>      <al>RIO nr: 217</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften met       betrekking tot de in de Lager-onderwijswet 1920 geregelde onderwerpen omtrent       schoolgebouwen en hun inrichting</al>      <al>Periode: 1945 - 1948</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 86</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 218</al>      <al>Handeling: het vergoeden van de kosten van instandhouding van       bijzondere scholen indien voldaan wordt aan de daartoe gestelde       voorwaarden</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 88</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 219</al>      <al>Handeling: het aan het gemeentebestuur verstrekken van een       machtiging tot het goedkeuren van de voorwaarden waaronder de rente over het       kapitaal aan het schoolbestuur kan worden verstrekt ter vergoeding van de       herbouw van een schoolgebouw i.v.m. oorlogsschade</al>      <al>Periode: 1948 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 87ter lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 222</al>      <al>Handeling: het verstrekken van een machtiging aan het       schoolbestuur voor het verstrekken van een vergoeding aan een bijzondere lagere       school op gronden anders dan bepaald bij art. 72 t/m 86 van de       Lager-onderwijswet 1920</al>      <al>Periode: 1948 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 88bis lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 223</al>      <al>Handeling: het vaststellen van nadere regels omtrent:</al>      <al>- de bouw en inrichting van de lokalen waarin lager       schoolonderwijs gegeven wordt,</al>      <al>- de inrichting van de terreinen voor onderwijs in lichamelijke       oefening</al>      <al>- het aantal leerlingen dat in die scholen mag worden       toegelaten</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 6; art. 89 lid 8</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 224</al>      <al>Handeling: het verlenen van vrijstelling van de eis dat de       lokalen bestemd voor onderwijs &#xE9;&#xE9;n gebouwencomplex dienen te vormen</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit van 15 februari 1924 Stb. 1924 nr. 48 art. 2       lid 2; Bouwbesluit lager onderwijs art. 4 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 228</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing dat een vastgestelde       afwijking van het rooster van lesuren aanleiding geeft tot het aanpassen van de       vergoeding</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 90 lid 5</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 229</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van een besluit ter bepaling van       het gedeelte van bijzondere scholen dat niet, of slechts gedeeltelijk in       aanmerking komt voor een vergoeding voor de instandhouding op basis van de in       de wet genoemde criteria</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 96 lid 1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 231</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing dat een bijzondere       school toch voor vergoeding voor de instandhouding in aanmerking komt ondanks       het feit dat deze niet voldoet aan de daarvoor gestelde wettelijke voorwaarden       betreffende het leerlingenaantal en het verlenen van ontheffing van (&#xE9;&#xE9;n van)       de gestelde voorwaarden</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 96 lid 3 en lid 4 en art. 96bis lid 1</al>          <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 232</al>      <al>Handeling: het vergoeden van de jaarsalarissen van het       onderwijzend personeel op bijzondere scholen die aan de wettelijk gestelde       voorwaarden hebben voldaan</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 97 lid 1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 233</al>      <al>Handeling: het verlenen van ontheffing van een voorschrift tot       het uitvoeren van een vermindering op het salaris van onderwijzend personeel op       bijzondere scholen</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 97 lid 2 t/ m 4 en art. 100 lid 5</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 234</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing op de door       schoolbesturen gedane aanvragen om vergoeding van de salarissen van hun       personeel en het bepalen van het te vergoeden bedrag</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 99 lid 1 en lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 237</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het bedrag aan       administratiekosten waarmee een vergoeding per leerling wordt verhoogd</al>      <al>Periode: 1964 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 101 lid 8</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 241</al>      <al>Handeling: het op een hoger bedrag per leerling stellen van een       vergoeding aan een school indien de gemeente waarin die school zich bevindt in       bijzondere omstandigheden verkeert</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 101ter lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 242</al>      <al>Handeling: het geven van voorschriften met betrekking tot de       uitvoering van bepalingen omtrent de vergoedingen bijzonder lager       onderwijs</al>      <al>Periode: 1958 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 105</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 243</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere regels voor de       uitvoering van de bepalingen betreffende uitkering van het Rijk aan de       gemeenten voor de kosten van het Lager Onderwijs</al>      <al>Periode: 1945 - 1961</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 128bis tot en met 128quinquies</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 244</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de vorm van de door een       gemeentebestuur in te zenden opgaven t.b.v. de uitkering materi&#xEB;le kosten</al>      <al>Periode: 1984 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit uitkeringen materi&#xEB;le kosten lager onderwijs       art. 2 lid 1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 246</al>      <al>Handeling: het verlenen van vrijstelling van het bepaalde dat       de uitkering materi&#xEB;le kosten per lokaal plaatsvindt</al>      <al>Periode: 1984 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit uitkeringen materi&#xEB;le kosten lager onderwijs       art. 4 lid 5</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 247</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het stichtingsjaar t.b.v. de       uitkering materi&#xEB;le kosten indien daarvoor de nodige gegevens ontbreken of na       vernieuwing/verbouwing van een lokaal</al>      <al>Periode: 1984 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit uitkeringen materi&#xEB;le kosten lager onderwijs       art. 4 lid 6 en lid 7</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 248</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de uitkering lager onderwijs,       uitkering buitengewoon onderwijs en de uitkering in verband met vervoerskosten       voor elke gemeente</al>      <al>Periode: 1984 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit uitkeringen materi&#xEB;le kosten lager onderwijs       art. 15</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 249</al>      <al>Handeling: het beslissen op aanvragen om nadere voorzieningen       op de uitkering voor materi&#xEB;le kosten van een gemeentebestuur</al>      <al>Periode: 1984 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit uitkeringen materi&#xEB;le kosten lager onderwijs       art. 16</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>-overig-</al>      <al>RIO nr: 250</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften voor de       uitvoering van de bepalingen omtrent te verstrekken vergoedingen</al>      <al>Periode: 1945 - 1952</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 162 lid 6</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 251</al>      <al>Handeling: het nemen van een besluit tot het geheel of       gedeeltelijk doen vervallen van een vergoeding indien de vereiste aantallen       leerlingen niet zijn bereikt</al>      <al>Periode: 1945 - 1952</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 170 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 252</al>      <al>Handeling: het opstellen van regels voor de uitbetaling van de       jaarsalarissen aan gemeenten en aan hoofden van bijzondere scholen</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 196 lid 7</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 253</al>      <al>Handeling: het verhogen van de vergoeding die aan een       bijzondere lagere school wordt verstrekt voor de terreinen en gebouwen in       verband met op de school rustende geldelijke verplichtingen</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 205 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 254</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van door een schoolbestuur gestelde       borgen t.b.v. de verplichting tot terugbetaling van eventueel te veel       verstrekte voorschotten</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: Koninklijk Besluit van 23 augustus 1933 Stb. 456       art. 10 ;</al>      <al>Koninklijk Besluit van 26 november 1937 Stb. 375 art. 10 lid 1;       Besluit vergoedingen bijzonder lager onderwijs art. 10 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 255</al>      <al>Handeling: het erkennen van organisaties met       rechtspersoonlijkheid die zich borg stellen voor de nakoming van verbintenissen       die aangesloten schoolbesturen aangaan</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: Koninklijk Besluit van 26 november 1937 Stb. 375       art. 10 lid 2; Besluit vergoedingen bijzonder lager onderwijs art. 10 lid       2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(4)</al>      <al>RIO nr: 256</al>      <al>Handeling: het vaststellen van een voorschot en van het       definitief bedrag van de Rijksvergoeding waarop een gemeente aanspraak maakt in       het kader van de uitbetalingen van salarissen</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: Koninklijk Besluit 26 november 1937 Stb. 374 art. 7       en 9; Besluit vergoedingen bijzonder lager onderwijs art. 11</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 257</al>      <al>Handeling: het geven van regels voor de uitbetaling van       vergoedingen aan besturen van de bijzondere lagere scholen voor terreinen en       gebouwen</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 205 lid 4</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 258</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de wijze waarop een akte van       taxatie voor schoolgebouwen en -terreinen dient te worden opgemaakt</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit van 30 mei 1921, Stb. 749 lid 9</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 259</al>      <al>Handeling: het verstrekken van een bijdrage aan het bestuur van       een bijzondere school die niet kan voldoen aan de voorwaarden die gesteld       worden om in aanmerking te komen voor een reguliere vergoeding voor de       instandhouding</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 204 lid</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(5) </al>      <tussenkop>4.3.3 voorzieningen in de huisvesting kleuter- en lager       onderwijs</tussenkop>      <al>RIO nr: 261</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van de uitvoering van een besluit van       de gemeenteraad tot bouw, uitbreiding of verbouwing van een (nieuw)       schoolgebouw of gymnastieklokaal</al>      <al>Periode: 1981 - 1983</al>      <al>Grondslag: Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o. - l.o.       art. 2 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing school</al>      <al>RIO nr: 262</al>      <al>Handeling: het vaststellen van nadere voorschriften met       betrekking tot de aard van te verstrekken gegevens in de procedure tot       goedkeuring van een besluit van een gemeenteraad tot bouw</al>      <al>Periode: 1981 - 1983</al>      <al>Grondslag: Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o. - l.o.       art. 2 lid 4</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 263</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming tot het verrichten van       uitgaven ten behoeve van bouwkundige voorzieningen aan de gemeente of een       schoolbestuur</al>      <al>Periode: 1981 - 1983</al>      <al>Grondslag: Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o. - l.o.       art. 3 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing school</al>      <al>RIO nr: 264</al>      <al>Handeling: het vaststellen van voorschriften met betrekking tot       de aard van de te verstrekken gegevens in de procedure ter verlening van       toestemming voor het verrichten van uitgaven voor bouwkundige voorziening</al>      <al>Periode: 1981 - 1983</al>      <al>Grondslag: Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o. - l.o.       art. 3 lid 3</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 265</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming tot het treffen van       voorzieningen in de behoefte aan huisvesting voor onderwijs (ook in       lichamelijke oefening) anders dan eerder goedgekeurde bouwkundige       voorzieningen</al>      <al>Periode: 1981 -1983</al>      <al>Grondslag: Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o. - l.o.       art. 4 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing school</al>      <al>RIO nr: 266</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming voor de ingebruikneming       of uitbreiding van het gebruik van een gymnastieklokaal</al>      <al>Periode: 1981 - 1983</al>      <al>Grondslag: Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o. - l.o.       art. 4 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing school</al>      <al>RIO nr: 267</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing inzake een geschil       tussen het bestuur van een bijzondere school en een gemeente met betrekking tot       de plaats van een voor onderwijs beschikbaar te stellen lokaal</al>      <al>Periode: 1981 - 1983</al>      <al>Grondslag: Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o. - l.o.       art. 5 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing school of na verlaten van het       gebouw</al>      <al>RIO nr: 268</al>      <al>Handeling: het stellen van nadere regels voor het geven of       weigeren van toestemming tot het treffen van voorzieningen voor de huisvesting       van scholen voor k.o. en l.o.</al>      <al>Periode: 1981 - 1983</al>      <al>Grondslag: Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o. - l.o.       art. 8 lid 6</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 269</al>      <al>Handeling: het voorschrijven van een regeling voor het gebruik       en het delen van de kosten voor gemeenschappelijke ruimten in een schoolgebouw       door twee of meer schoolbesturen</al>      <al>Periode: 1981 - 1983</al>      <al>Grondslag: Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o. - l.o.       art. 10 lid 1 en 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing school of na verlaten van het       gebouw</al>      <al>RIO nr: 270</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels inzake het bepalen van       een ander stichtingsjaar ten behoeve van de vaststelling van vergoedingen voor       stichtings- en exploitatiekosten</al>      <al>Periode: 1979 - 1985</al>      <al>Grondslag: Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o.-l.o.       art. 16</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 271</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter bepaling van het       bedrag van vergoeding per (gymnastiek-) lokaal per jaar voor stichtings- en       exploitatiekosten en alle andere kosten die in het kader van deze wet voor       vergoeding in aanmerking komen</al>      <al>Periode: 1979 - 1985</al>      <al>Grondslag: Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o.-l.o.       art. 18</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5) </al>      </divisie>      <divisie>      <kop>        <nr>4.4</nr>        <titel>Bekostiging experimenten basisonderwijs</titel>      </kop>      <al>RIO nr: 272</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing tot het uit openbare       kas bekostigen van onderwijs dat bij wijze van experiment wordt gegeven en dat       valt buiten de kaders van de afzonderlijke wetten voor het basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1970 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Experimentenwet onderwijs 1970 art. 2 lid 1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 273</al>      <al>Handeling: het verlengen van het termijn waarop de bekostiging       uit openbare kas plaatsvindt van het bij wijze van experiment gegeven       onderwijs</al>      <al>Periode: 1970 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Experimentenwet onderwijs 1970 art. 2 lid 5</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 274</al>      <al>Handeling: het be&#xEB;indigen van de bekostiging van het bij wijze       van experiment gegeven onderwijs v&#xF3;&#xF3;r de afloop van de daarvoor bepaalde       termijn, indien niet meer wordt voldaan aan de regels en voorwaarden of indien       het experiment niet tot de daarmee beoogde doeleinden blijkt te leiden</al>      <al>Periode: 1970 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Experimentenwet onderwijs 1970 art. 2 lid 6</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 275</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing ten aanzien van het       bekostigen, op verzoek van het bestuur van een gemeentelijke of bijzondere       school, om op de school bij wijze van experiment onderwijs te doen geven</al>      <al>Periode: 1970 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Experimentenwet onderwijs 1970 art. 3 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 276</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de wijze van bekostiging, de       regels en voorwaarden die zullen gelden voor de bekostiging van het bij wijze       van experiment te geven onderwijs</al>      <al>Periode: 1970 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Experimentenwet onderwijs 1970 art. 4</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5) </al>      </divisie>      <divisie>      <kop>        <nr>4.5</nr>        <titel>Bekostiging Basisonderwijs( het Londostelsel) , vanaf       1985</titel>      </kop>      <tussenkop>4.5.1 Algemeen</tussenkop>      <al>RIO nr: 277</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels inzake de bekostiging       van de openbare en de bijzondere scholen door het Rijk</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 51 lid 2</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(1)</al>      <al>RIO nr: 278</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels die de jaarlijkse       vergoeding van het Rijk aan de gemeente regelen voor alle krachtens de       Lager-onderwijswet 1920 of de Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o. -       l.o. ten laste van de gemeente gestichte gebouwen en lokalen</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 32.</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 279</al>      <al>Handeling: het geven van voorschriften voor de indiening van       gegevens t..b.v. de vaststelling van de vergoedingsbedragen in een plan van       nieuwe scholen</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 2</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 280</al>      <al>Handeling: het erkennen van een organisatie van bevoegde       gezagsorganen als rechtspersoon met volledige rechtsbevoegdheid, die zich borg       stelt voor het door alle aangesloten schoolbesturen nakomen van de verplichting       uit de bekostigingsregelingen</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 3 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(4)</al>      <al>RIO nr: 281</al>      <al>Handeling: het vaststellen van voorschriften omtrent de       inrichting van de leerlingenadministratie</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 5, lid 2</al>      <al>Bekostigingsbesluit WBO/OWBO, Stb. 1997, 151, art. 6</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 282</al>      <al>Handeling: het vaststellen van een formulier voor de opgave van       het aantal leerlingen door een school</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 12, lid 3</al>      <al>Bekostigingsbesluit WBO/OWBO, Stb. 1997, 151, art. 11</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 283</al>      <al>Handeling: het vaststellen van nadere voorschriften met       betrekking tot de wijze waarop een voorschot dient te worden aangevraagd,       vastgesteld en verstrekt</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 15, art. 50, art.       51 lid 1, art. 71</al>      <al>Bekostigingsbesluit WBO/OWO, Stb. 1997, 151, art. 25</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 284</al>      <al>Handeling: het vaststellen van formulieren voor het verstrekken       van de gegevens zoals die voor de bevoorschotting zijn vereist</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 16 lid 6</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 285</al>      <al>Handeling: het vaststellen van rangordenummers voor gebouwen       zoals die worden toegekend aan scholen als gegeven ten behoeve van de       bevoorschotting</al>      <al>Periode: 1994 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 16 lid 3 onder       punt d</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 286</al>      <al>Handeling: het bepalen van de omvang van de te vergoeden       voorziening in de huisvesting aan de hand van de bruto-vloeroppervlakte in       m5</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 17 lid 3 onder       punt a.; art. 17 lid 6</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 287</al>      <al>Handeling: het geven van regels voor het vaststellen van de       gevallen waarin het aantal formatieplaatsen dat wordt toegekend op basis van de       WBO, bij de berekening van het aantal te huisvesten groepen in aanmerking dient       te worden genomen</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 17 lid 3 onder       punt d.</al>      <al>Bekostigingsbesluit WBO/OWO, Stb. 1997, 151, art. 14</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 288</al>      <al>Handeling: het verlagen van het vastgestelde maximum voor het       aantal te huisvesten groepen leerlingen voor een gebouw, bij een gehele of       gedeeltelijke afwijzing van de bekostiging om bouwkundige of financi&#xEB;le       redenen, of bij toewijzing van een verzoek om een parti&#xEB;le aanpassing van het       hoofdgebouw</al>      <al>Periode: 1994 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 17 lid 3a</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 289</al>      <al>Handeling: het toekennen van rangordenummers aan de dislocaties       bij de beslissing op het overzicht van gewenste voorzieningen in de       huisvesting</al>      <al>Periode: 1994 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 17 lid 4a.</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 290</al>      <al>Handeling: het verlenen van ontheffing van de bepaling die       onder vastgestelde voorwaarden de toekenning voor de hoogste rangordenummers       regelt</al>      <al>Periode: 1994 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 17 lid 4a.</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 291</al>      <al>Handeling: het geven van regels voor het vaststellen van een       bedrag per lokaal per jaar voor de kosten van de stichting en de eerste       inrichting van schoolgebouwen in het kader van de vergoeding voor de       stichtingskosten en eventueel van het jaar dat kan worden beschouwd als       stichtingsjaar</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 21 lid 1 en art.       36</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 292</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de vergoeding van de       stichtingskosten voor gehuurde gebouwen</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 47 lid 2 en       Besluit oude eigendoms- en huurscholen WBO art. 21 lid 3</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 293</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van een door de gemeenteraad genomen       besluit dat een voorziening in de huisvesting met ingang van een bepaalde datum       niet meer voor het geven van basisonderwijs wordt gebruikt en niet opnieuw voor       een school of ander onderwijs kan worden bestemd</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 47b. lid 1 en       4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 294</al>      <al>Handeling: het vergoeden van het laatst genoten bedrag voor       rente en aflossing van voorzieningen in de huisvesting bestemd voor blijvend       gebruik die zijn gesticht met toepassing van de Kleuteronderwijswet of de Lager       onderwijswet 1920 en die in verband met de vorming van basisscholen of in       verband met de herstructureringsoperatie niet meer noodzakelijk zijn voor       gebruik door het basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 47c. lid 2 onder       punt a.</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 295</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de datum waarop een verzoek om       een vergoeding of tot uitbetaling van een vergoeding moet zijn ingediend</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 47c, lid 2 onder       punt 2, art. 47e, lid 3</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 296</al>      <al>Handeling: het besluiten dat een financi&#xEB;le regeling met       betrekking tot de permanente hoofdgebouwen die na 1 mei 1991 niet meer voor       basisonderwijs worden gebruikt, achterwege blijft</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 47d. lid 4</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 297</al>      <al>Handeling: het doen van een voordracht inzake het vaststellen       van de datum waarop een voorziening in de huisvesting niet meer voor het geven       van basisonderwijs wordt gebruikt en vanaf welke binnen acht weken een verzoek       om een vergoeding moet zijn ingediend bij de minister van Onderwijs</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 47f. lid 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 298</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van het gebruik van een       gymnastieklokaal waarvan de stichtingskosten door het Rijk wordt vergoed</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 48 lid 1 onder       punt b.</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 299</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van vervroegde vergoeding i.v.m.       kosten voor nieuwe huisvesting</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 48 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 300</al>      <al>Handeling: het geheel of gedeeltelijk opschorten van een       voorschot op een vergoeding materi&#xEB;le voorzieningen voor de instandhouding</al>          <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 51a. lid 1 en art.       70a. lid 1</al>      <al>Bekostigingsbesluit WBO/OWO, Stb. 1997, 151, art. 24</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 301</al>      <al>Handeling: het bepalen dat de verstrekking van een voorschot op       de vergoeding materi&#xEB;le voorzieningen voor de instandhouding zoals omschreven       in art. 100 of art. 104 lid 1 van de WBO, geheel of gedeeltelijk wordt       opgeschort indien de voor bekostiging benodigde gegevens niet tijdig zijn       verstrekt</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 51a. lid 1 en art.       70a. lid 1</al>      <al>Bekostigingsbesluit WBO/OWO, Stb. 1997, 151, art. 24</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 302</al>      <al>Handeling: het jaarlijks vaststellen van (administratieve)       richtlijnen inzake accountantscontrole en afrekeningen</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 24a. lid 2, art.       54 lid 2, art. 75 lid 2, art. 76c. lid 2</al>      <al>Bekostigingsbesluit WBO/OWO, Stb. 1997, 151, art. 34, lid       2</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 303</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van de door burgemeester en       wethouders of een schoolbestuur in te dienen afrekening voor een ontvangen       vergoeding</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 24a. lid 4, art.       54 lid 1 en lid 4, art. 75 lid 1 en lid 4</al>      <al>Bekostigingsbesluit WBO/OWO, Stb. 1997, 151, art. 30, lid       4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 304</al>      <al>Handeling: het berekenen van de leegstand permanente gebouwen       door toetsing aan de vastgestelde meetcriteria</al>      <al>Periode: 1990 - 1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 57 lid 1 (m.n. de       nieuwe bepaling met ingang van 3 december 1990</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 305</al>      <al>Handeling: het geven van regels voor het goedkeuren van een       systeem van automatisering van de salarisadministratie inzake het       basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 68</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 306</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het tijdstip waarop de door een       schoolbestuur te verstrekken gegevens betreffende het personeel dient te zijn       verstrekt opdat de vaststelling van een voorschot op de vergoeding kan       plaatsvinden</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 70 lid 1</al>      <al>Bekostigingsbesluit WBO/OWO, Stb. 1997, 151, art. 23</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 307</al>      <al>Handeling: het bepalen van het percentage van de vergoeding dat       als korting wordt doorgevoerd voor de personeelskosten indien aan een school       personeel is aangesteld ten laste van de materi&#xEB;le instandhouding of personeel       dat niet door het Rijk wordt bekostigd, ter compensatie van de kosten van de       voor dat personeel geldende rechtspositionele voorzieningen, voor zover deze       ten laste van 's Rijks kas kan komen</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 72a. lid 2</al>      <al>Bekostigingsbesluit WBO/OWO, Stb. 1997, 151, art. 27</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 308</al>      <al>Handeling: het nader vaststellen van een vergoeding waarvan       achteraf blijkt dat deze in eerdere instantie te hoog of te laag was       vastgesteld</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bekostigingsbesluit WBO/OWBO art. 77</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 309</al>      <al>Handeling: het beslissen dat bij een samenvoeging de niet       bestede vergoedingen over mogen worden gedragen aan de school waarmee de       samenvoeging heeft plaatsgevonden</al>      <al>Periode: 1996 -1997</al>      <al>Grondslag: wet van 25 april 1996, houdende wijziging van de WBO       art. VI lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 310</al>      <al>Handeling: het ter beschikking stellen van aanvullende middelen       die direct of indirect dienstig zijn voor de uitvoering van het onderwijs of       voor verhoging van de mogelijkheid tot deelname aan het onderwijs</al>      <al>Periode: 1992 -1997</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 51a</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar </al>      <tussenkop>4.5.2 Aanvang van de bekostiging</tussenkop>      <al>RIO nr: 311</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van het door de gemeenteraad       vastgesteld bekostigingsplan voor openbare en bijzondere scholen</al>      <al>Periode: 1992 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Tijdelijke wet bekostiging nieuwe basisscholen art.       3 lid 2 en art. 8 lid 2 en 3</al>      <al>WBO, art. 53 lid 2 en WBO, art. 58 lid 2 en lid 3</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 313</al>      <al>Handeling: het nemen van een besluit met betrekking tot het       voor bekostiging in aanmerking brengen van een school</al>      <al>Periode: 1992 - 1993</al>      <al>Grondslag: Tijdelijke wet bekostiging nieuwe basisscholen art.       14 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 314</al>      <al>Handeling: het geven van regels t.b.v. modellen ter       verstrekking van de prognose voor het te verwachten aantal leerlingen</al>      <al>Periode: 1986 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Huisvestingsbesluit WBO art. 3 lid 3 en 4 en art. 5       lid 3 (vernummerd tot lid 2 van hetzelfde art. m.i.v. 1994)</al>      <al>Tijdelijke wet bekostiging nieuwe basisscholen art. 12 lid       2</al>      <al>WBO, art. 54 lid 4</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 315</al>      <al>Handeling: het vaststellen van een stichtingsnorm t.b.v.       bijzondere scholen voor elke gemeente</al>      <al>Periode: 1993 - ( 31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 56 lid 2</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 316</al>      <al>Handeling: het vaststellen van</al>      <al>- de aanpassing van de stichtingsnormen per 1 augustus 1998,       steeds voor de duur van een tijdvak van 5 jaar, gelijktijdig met</al>      <al>- de aanpassing van de opheffingsnormen in het kader van de       be&#xEB;indiging van de bekostiging bijzondere scholen en opheffing openbare       scholen</al>      <al>Periode: 1993 - ( 31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 56 lid 3</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 317</al>      <al>Handeling: het vaststellen van nieuwe stichtingsnormen voor       gemeenten waarvoor er op basis van de Gemeentewet grenscorrecties tot stand       zijn gebracht</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 56 lid 5</al>      <al>Tijdelijke wet bekostiging nieuwe basisscholen art. 17 lid       2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 318</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van een besluit van de gemeenteraad       om wel of niet over te gaan tot vaststelling van een plan tot stichting van een       openbare school</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Tijdelijke wet bekostiging nieuwe basisscholen art.       11 lid 2</al>      <al>WBO, art. 63 lid 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 319</al>      <al>Handeling: het voor bekostiging in aanmerking brengen van een       school die wordt:</al>      <al>- omgezet van een bekostigde bijzondere school in een       bekostigde openbare school of andersom, of</al>      <al>- omgezet van een bekostigde bijzondere school in een       bekostigde bijzondere school van een andere richting,</al>      <al>- uitgebreid met openbaar onderwijs of met onderwijs van een of       meer richtingen</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 63a. lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 320</al>      <al>Handeling: het bekostigen van een door een schoolbestuur       beoogde nevenvestiging nadat dit bestuur van de omvorming tot nevenvestiging       mededeling heeft gedaan</al>      <al>Periode: 1993 - 1997</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 63b. lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 321</al>      <al>Handeling: het goedkeuren dat een bekostigde school een andere       plaats van vestiging krijgt, onder vast te stellen voorwaarden</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 63a. lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 322</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels voor de uitvoering van       bepalingen met betrekking tot de aanvang van de bekostiging</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 64 lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 323</al>      <al>Handeling: het vaststellen van nadere regels inzake het       subsidieplafond en de verdelingsregels voor vergoedingen t.b.v.       huisvestingsvoorzieningen</al>      <al>Periode: 1993 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 64b. lid 1; Wijzigingswet WBO van 15       december 1993, art. XV. lid 6; Tijdelijke wet beperking toewijzing       huisvestingsvoorzieningen in het basisonderwijs en het (voortgezet) speciaal       onderwijs art. 9 lid 2 en lid 3;</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 324</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van voorschriften om te kunnen       aangeven welke andere dan in de wet genoemde omstandigheden bepalend kunnen       zijn voor de volgorde die wordt gehanteerd bij de toewijzing van ingediende       verzoeken om beschikbaarstelling van een budget</al>      <al>Periode: 1993 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 64b. lid 5; Wijzigingswet WBO van 15       december 1993, art. XV. lid 10</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5) </al>      <tussenkop>4.5.2.1 Voorziening in de huisvesting</tussenkop>      <al>RIO nr: 325</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels betreffende het       voorschrijven van de bruto-vloeroppervlakten die voorzieningen in de       huisvesting per gelijktijdig aanwezige leerling ten minste dienen te       bevatten</al>      <al>Periode: 1997 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 66 lid 2</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 326</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van het door de gemeenteraad       vastgestelde overzicht van gewenste voorzieningen in de huisvesting ten behoeve       van openbare en bijzondere scholen</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 69 lid 1 en lid 6</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 327</al>      <al>Handeling: het verlengen van het termijn waarop op een verzoek       om goedkeuring van een door de gemeenteraad vastgesteld overzicht van gewenste       voorzieningen dient te worden beslist</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 69 lid 7</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 328</al>      <al>Handeling: het vergoeden van de voorzieningen in de huisvesting       die zijn gewenst ten behoeve van openbare en bijzondere scholen zoals die zijn       opgenomen in het goedgekeurde overzicht</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 69 lid 7; Wijzigingswet WBO van 15       december 1993, art. XV. lid 5; Overgangswet WBO art. D 6. lid 2 en lid 5</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 331</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van de verlenging van het termijn       waarop een gemeente of een schoolbestuur, na de goedkeuring van een       voorziening, een bouwopdracht dient te geven</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 69 lid 11; Wijzigingswet WBO van 18 juni       1992 art. III lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 333</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing op een verzoek van het       schoolbestuur om een voor blijvend gebruik bestemde voorziening in de       huisvesting die door bijzondere omstandigheden niet kon worden opgenomen in het       laatst vastgestelde overzicht, te bekostigen</al>      <al>Periode: 1986 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 70 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 334</al>      <al>Handeling: het verlengen van het termijn waarop een beslissing       dient te worden genomen op een verzoek om bekostiging van een voorziening in de       huisvesting die in de gemeente nodig is in het jaar van de laatste vaststelling       van een overzicht of in het eerste of tweede jaar daarna en die door bijzondere       omstandigheden niet in de laatst vastgestelde overzicht kon worden       opgenomen</al>      <al>Periode: 1986 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 70 lid 5</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 335</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing op een verzoek van de       gemeenteraad om bekostiging van een voor blijvend gebruik bestemde voorziening       in de huisvesting</al>      <al>Periode: 1986 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 70 lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 336</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming aan burgemeester en       wethouders om vermeerdering van de voor tijdelijk gebruik bestemde       voorzieningen ten behoeve van een school, indien en nadat het schoolbestuur de       beschikbaar gestelde voorziening niet heeft aanvaard</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 72 lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 337</al>      <al>Handeling: het beslissen op een verzoek van Burgemeester en       Wethouders om het voor vergoeding door het Rijk in aanmerking te brengen van de       vermeerdering, verplaatsing of parti&#xEB;le aanpassing van de voor tijdelijk       gebruik bestemde voorzieningen in huisvesting ten behoeve van een school</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 73 lid 1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 338</al>      <al>Handeling: het verlengen van het termijn van drie maanden       waarop over een aanvraag om vergoeding van gewenste vermeerdering, verplaatsing       of parti&#xEB;le aanpassing van de voor tijdelijk gebruik bestemde voorzieningen in       de huisvesting, moet zijn beslist</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 73 lid 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 340</al>      <al>Handeling: het vaststellen van een normatieve berekeningswijze       alsmede een berekeningswijze gebaseerd op werkelijke kosten ten behoeve van de       door gemeenteraden vast te stellen ontvangsten en uitgaven op grond van art. 74       WBO</al>      <al>Periode: 1997</al>      <al>Grondslag: Wet van 4 juli 1996, houdende wijziging van de WBO       in verband met de decentralisatie van de huisvestingsvoorzieningen (Stb. 1996,       402) artikel XX lid 2</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 341</al>      <al>Handeling: het afhandelen van de afrekening van de vergoeding       met betrekking tot de kalenderjaren tot en met 1996 op basis van de voor het       desbetreffende jaar geldende regelgeving</al>      <al>Periode: 1997 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Wet van 4 juli 1996, houdende wijziging van de WBO       in verband met de decentralisatie van de huisvestingsvoorzieningen (Stb. 1996,       402) art. XX lid 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 342</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming aan burgemeester en       wethouders voor het/de :</al>      <al>- tot stand brengen van een voor blijvend gebruik bestemde       voorziening</al>      <al>- beschikbaar stellen van gelden aan het schoolbestuur dat de       voorzieningen zelf verzorgt</al>      <al>- de vermeerdering, verplaatsing of parti&#xEB;le aanpassing van       voor tijdelijk gebruik bestemde voorzieningen in de huisvesting, of</al>      <al>- in gebruik nemen van een gebouw of terrein dat nog niet voor       vergoeding door het Rijk in aanmerking kwam</al>      <al>Periode: 1992 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 75</al>      <al>Produkt: besluiten</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 344</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van de eisen waaraan een voor       blijvend of tijdelijk gebruik bestemde voorziening in de huisvesting en       bijbehorend terrein moeten voldoen</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 77 lid 3</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 345</al>      <al>Handeling: het besluiten tot vermindering van de minimaal       vereiste vloeroppervlakte als norm voor de aanleg van een oefenruimte.</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bouwbesluit WBO art. 16 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 346</al>      <al>Handeling: het verlenen van ontheffing van de gestelde eisen       t.a.v. een bestaand gebouw dat geheel of gedeeltelijk voor het eerst als       voorziening in de huisvesting voor onderwijs in gebruik wordt genomen of       daarvoor wordt ingericht</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: Bouwbesluit WBO art. 20 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 353</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels voor de nadere bepaling       van hetgeen kan worden begrepen onder 'ander onderwijs'</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 87</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 355</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels voor het aangeven van       hetgeen onder 'educatieve doeleinden' kan worden verstaan</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: WBO art. 87 lid 3; Overgangswet WBO art. H 3. lid       4</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 357</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels die de be&#xEB;indiging van       de bekostiging regelen</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 88 lid 10</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 358</al>      <al>Handeling: het geven van regels voor de vaststelling van de       programma's van eisen voor de voor blijvend gebruik bestemde voorzieningen in       de huisvesting bestaande uit nieuwbouw en uitbreiding, geldende voor het tweede       jaar volgend op het jaar waarin de vaststelling van de programma's van eisen       voor de vergoeding van de voorzieningen opgenomen in de WBO artikel 90 lid 3       heeft plaatsgevonden</al>      <al>Periode: 1992 - 1997</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 90 lid 6</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 359</al>      <al>Handeling: het jaarlijks vaststellen van de programma's van       eisen die de grondslag vormen voor de vergoedingen van de       huisvestingsvoorzieningen</al>      <al>Periode: 1986 -1997</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 90 lid 1, art. 90b. lid 1, art. 92 lid 1,       Spoedwet vermindering vergoeding voor materi&#xEB;le instandhouding art. 1 lid 2,       Huisvestingsbesluit WBO art. 2</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 360</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften omtrent de       taak, samenstelling en werkwijze van de adviesgroep t.b.v. het adviseren over       de programma's van eisen</al>      <al>Periode: 1992 -1997</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 90 lid 7; na 1996: WBO, art. 90 lid 9;       art. 92 lid 4</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(4)</al>      <al>RIO nr: 361</al>      <al>Handeling: het benoemen/ontslaan/schorsen van de voorzitter, de       secretaris en alle (adviserende) leden van de adviesgroep voor de programma's       van eisen basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1990 - 1997</al>      <al>Grondslag: Besluit adviesgroep programma's van eisen WBO en       ISOVSO art. 3 lid 2 en 3 en 8, art. 5 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de adviesgroep</al>      <al>RIO nr: 362</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het aantal te benoemen leden van       de adviesgroep programma's van eisen</al>      <al>Periode: 1990 -1997</al>      <al>Grondslag: Besluit adviesgroep programma's van eisen WBO en       ISOVSO art. 10</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 5 jaar na opheffing van de adviesgroep</al>      <al>RIO nr: 363</al>      <al>Handeling: het jaarlijks vaststellen van een budget voor de       werkzaamheden van de adviesgroep programma's van eisen</al>      <al>Periode: 1990 -1997</al>      <al>Grondslag: Besluit adviesgroep programma's van eisen WBO en       ISOVSO art. 4 lid 5</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 364</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften voor de       uitvoering van de bekostiging van voorzieningen in de huisvesting</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 91 lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 365</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het model voor het indienen van       een verzoek om bekostiging</al>      <al>Periode: 1986 -1997</al>      <al>Grondslag: Huisvestingsbesluit WBO art. 5 lid 2 (vernummerd tot       lid 1 van hetzelfde art. m.i.v. 1994)</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 366</al>      <al>Handeling: het aanwijzen van de gebouwen die voor algehele       aanpassing en noodzakelijk ingrijpend onderhoud in aanmerking komen</al>      <al>Periode: 1994 -1997</al>      <al>Grondslag: Huisvestingsbesluit WBO art. 7</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 367</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het soort gebouwen dat in       aanmerking komt voor noodzakelijk ingrijpend onderhoud</al>      <al>Periode: 1992 - 1994</al>      <al>Grondslag: Huisvestingsbesluit WBO oud art. 7 uit: de       Tijdelijke wet beperking toewijzing huisvestingsvoorzieningen in het       basisonderwijs en het (voortgezet) speciaal onderwijs</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 368</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het model van het overzicht van       gewenste voorzieningen in de huisvesting</al>      <al>Periode: 1986 -1997</al>      <al>Grondslag: Huisvestingsbesluit WBO art. 3 lid 1</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 369</al>      <al>Handeling: het afwijzen van een verzoek om goedkeuring,       bekostiging of vergoeding van een voorziening op grond van ontoereikendheid van       de ter beschikking staande financi&#xEB;le middelen</al>      <al>Periode: 1992 - 1994</al>      <al>Grondslag: Tijdelijke wet beperking toewijzing       huisvestingsvoorzieningen in het basisonderwijs en het (voortgezet) speciaal       onderwijs art. 9 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 370</al>      <al>Handeling: het vergoeden van huisvestingsvoorzieningen voor       zover deze betrekking hebben op een fusie die past in het beleid inzake       schaalvergroting in het basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1992 - 1994</al>      <al>Grondslag: Tijdelijke wet beperking toewijzing       huisvestingsvoorzieningen in het basisonderwijs en het (voortgezet) speciaal       onderwijs art. 2 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar </al>      <tussenkop>4.5.2.2 Materi&#xEB;le instandhouding</tussenkop>      <al>RIO nr: 372</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de programma's van eisen voor de       vergoeding van de kosten voor materi&#xEB;le instandhouding</al>      <al>Periode: 1985- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 92, lid 1</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 373</al>      <al>Handeling: het jaarlijks vaststellen van de aangepaste bedragen       voor de vergoeding van de voorzieningen voor de materi&#xEB;le instandhouding</al>      <al>Periode: 1985-(31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 92, lid 4</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 374</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de jaarlijkse voorlopige       bedragen die in het volgend jaar als vergoeding zullen gelden voor de materi&#xEB;le       voorzieningen</al>      <al>Periode: 1985 - 1992</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 94; Overgangswet WBO art. E 25. lid 1 en       lid E 26</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 375</al>      <al>Handeling: het aanwijzen van een aantal scholen waarvan de       gegevens dienen ter toetsing van de uitvoering van het programma van eisen       zoals bedoeld in art. 92 lid 1 WBO</al>      <al>Periode: 1985 - 1992</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 94 lid 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 376</al>      <al>Handeling: het hoger stellen van de vergoedingsbedragen die       worden verstrekt ten behoeve van de instandhouding van de scholen en de ruimten       voor het onderwijs in lichamelijke oefening, voor de in die ministeri&#xEB;le       regelingen aan te wijzen groepen van scholen</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 95</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <tussenkop>4.5.2.3 Formatie personeel</tussenkop>      <al>RIO nr: 377</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van de voor de school geldende       grondslag voor de omvang van:</al>      <al>- de formatie voor de vervulling van reguliere taken van de       school, met inbegrip van een opslag in verband met formatieve restricties,       en</al>      <al>- de formatie voor speciale doeleinden</al>      <al>- de gevallen waarin en onder welke voorwaarden meer formatie       aan een school wordt toegekend dan op grond van deze AMvB is vastgesteld</al>      <al>Periode: 1992 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 96a. lid 1 en 2</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(1)</al>      <al>RIO nr: 378</al>      <al>Handeling: het vaststellen van formulieren waarop het aantal       leerlingen waarop een opnieuw berekende personeelsformatie is gebaseerd dient       te worden gemeld</al>      <al>Periode: 1992 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Formatiebesluit WBO 1992 art. 12 lid 6</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 379</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing op een aanvraag van een       schoolbestuur om opslag vanwege herbezetting i.v.m. uitbeiding       arbeidsduurverkorting</al>      <al>Periode: 1995 - 1998</al>      <al>Grondslag: Formatiebesluit WBO 1992 art. 13b lid 7; Besluit       trekkende bevolking WBO art. B 16i.1, C 15i.1, D12i.1, F 13i.1 telkens lid       7</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 380</al>      <al>Handeling: het verlenen van ontheffing van de voorwaarden die       gelden voor het maken van aanspraak op opslag vanwege herbezetting aan een       schoolbestuur, voor zover de begrotingswetgever daartoe de middelen ter       beschikking heeft gesteld</al>      <al>Periode: 1995 - 1998</al>      <al>Grondslag: Formatiebesluit WBO 1992 art. 13b lid 5; Besluit       trekkende bevolking WBO art. B 16i.1, C 15i.1, D12i.1, F 13i.1 telkens lid       5</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 381</al>      <al>Handeling: het instellen van een commissie die de minister van       Onderwijs adviseert omtrent een aanvraag van een schoolbestuur om ontheffing       van de voorwaarden die gelden voor het in aanmerking komen voor opslag vanwege       herbezetting</al>      <al>Periode: 1995 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Formatiebesluit WBO 1992 art. 13b lid 6; Besluit       trekkende bevolking WBO art. B 16i.1, C 15i.1, D12i.1, F 13i.1 telkens lid       6</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(4)</al>      <al>RIO nr: 382</al>      <al>Handeling: het uitkeren van een bedrag dat overeenkomt met de       geldswaarde van de gedurende het schooljaar niet verbruikte       formatierekeneenheden aan een schoolbestuur, in geval het schoolbestuur voor de       periode van dat schooljaar heeft besloten minder formatierekeneenheden te       besteden dan voor die school mogelijk zou zijn op basis van het beschikbare       formatiebudget</al>      <al>Periode: 1992 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Formatiebesluit WBO 1992 art. 19 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 383</al>      <al>Handeling: het geven van regels voor het toekennen van meer       formatieplaatsen aan een school dan op basis van de grondslag voor de omvang       van de formatie is vastgesteld</al>      <al>Periode: 1992 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 96a. lid 3; Besluit trekkende bevolking       WBO art. B 16a. lid 2, art. C15b. lid 2, art. D12a. lid 2 en art. E15a. lid       2</al>      <al>Produkt: besluit/beleidsregels</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 384</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de termijnen waarbinnen       besluiten op verzoeken van een schoolbestuur om de toekenning van meer       formatieplaatsen aan een school dienen te worden behandeld</al>      <al>Periode: 1992 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 96a. lid 3</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 385</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels omtrent de bepaling van       het percentage van het leerlingenaantal dat meegenomen wordt bij de       vaststelling van de grondslag voor de berekening van het aantal leerlingen</al>          <al>Periode: 1992- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 96b</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 386</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regelingen omtrent:</al>      <al>- het verbruik van formatierekeneenheden door het schoolbestuur       bij het aanstellen van personeel in onderscheiden functies</al>      <al>- de wijziging in het verbruik van formatierekeneenheden</al>      <al>- de voorwaarden waaronder het bevoegd gezag       formatierekeneenheden kan overdragen aan een andere school</al>      <al>- de voorwaarden waaronder het schoolbestuur het recht heeft op       de geldswaarde van niet verbruikte formatierekeneenheden</al>      <al>- de verplichte besteding van onderdelen van de formatie</al>      <al>Periode: 1992 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 96c. lid 2</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 387</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de geldswaarde van niet       verbruikte formatierekeneenheden waar een schoolbestuur recht op kan       hebben</al>      <al>Periode: 1992 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 96c. lid 3</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 388</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het percentage over de       vergoeding van de salarissen dat bepalend is voor de omvang van aan een school       toe te kennen vergoeding ten behoeve van de kosten voor vervanging van       personeel, de kosten van werkloosheidsuitkeringen of suppleties inzake       arbeidsongeschiktheid</al>      <al>Periode: 1992 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 96d.</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 389</al>      <al>Handeling: het geven van regels omtrent de gevallen waarin en       de voorwaarden waaronder aan een school een vergoeding wordt toegekend in       verband met het bestrijden van schoolspecifieke knelpunten in de       personeelsvoorziening, en van de omvang van die vergoeding</al>      <al>Periode: 1994 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 96d.1</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5) </al>      <tussenkop>4.5.3 Wijze van bekostiging</tussenkop>      <tussenkop>4.5.3.1 huisvesting</tussenkop>      <al>RIO nr: 390</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van het overzicht van de voor       blijvend gebruik bestemde voorzieningen in de huisvesting van elk van de       bijzondere scholen voor basisonderwijs in een gemeente</al>      <al>Periode: 1993 - 1997</al>      <al>Grondslag: Wijzigingswet WBO van 15 december 1993, art. XV lid       4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 391</al>      <al>Handeling: het vaststellen van het bedrag waarmee de huursom       die een gemeente verschuldigd is, wordt verminderd in geval de kosten van       instandhouding niet ten laste komen van het schoolbestuur</al>      <al>Periode: 1987 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: Besluit oude eigendoms- en huurscholen WBO art.19       lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 392</al>      <al>Handeling: het geven van regels met betrekking tot de       vervroegde aflossing van leningen in het basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1992 - 1997</al>      <al>Grondslag: Wijzigingswet WBO van 21 mei 1992 art. V lid 3</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 394</al>      <al>Handeling: het bepalen dat er met betrekking tot de vergoeding       van eigendomsscholen zoals bedoeld in art. 205 van de LOW tijdelijk naar een       hoger percentage zal worden berekend</al>      <al>Periode: 1987 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: Besluit oude eigendoms- en huurscholen WBO art. 6       lid 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 396</al>      <al>Handeling: het bijstellen van het rentepercentage met       betrekking tot de vergoeding voor een voorziening betreffende een       schoolterrein, in verband met de rentestand</al>      <al>Periode: 1986 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 98 lid 3; Wijzigingswet WBO van 21 mei       1992 art. VI en art. VII.</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 398</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels voor het aanwijzen van       de voorzieningen in de huisvesting waarvan de huur voor vergoeding in       aanmerking komt en van de wijze waarop deze huurvergoeding dient plaats te       vinden</al>      <al>Periode: 1986 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 98 lid 5</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 399</al>      <al>Handeling: het verstrekken van een hogere vergoeding dan       bepaald is bij de WBO aan de gemeente of een schoolbestuur, voor een       voorziening in de huisvesting bestaande uit nieuwbouw en uitbreiding, indien       reguliere vergoeding onvoldoende is om te voorzien in de huisvesting van een       school</al>      <al>Periode: 1986 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 98 lid 6</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 400</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van de kosten voor ingrijpende       voorzieningen aan gebouwen en terreinen</al>      <al>Periode: 1985 - 1986</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 99 lid 2 onder punt a.</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <tussenkop>4.5.3.2 materi&#xEB;le instandhouding</tussenkop>      <al>RIO nr: 401</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter bepaling van de       voorwaarden voor het vergoeden van de kosten van de materi&#xEB;le instandhouding       van een bijzondere school of van een openbare nevenvestiging, aan het       schoolbestuur dat geen eigenaar is van een voorziening in de huisvesting ten       behoeve van het onderwijs in lichamelijke oefening</al>      <al>Periode: 1986 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 100 lid 1d.</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 402</al>      <al>Handeling: het beslissen op een verzoek om verhoging van de       vergoeding indien een school op grond van bijzondere omstandigheden niet       voldoende heeft aan het in dat jaar toegekende totale bedrag</al>      <al>Periode: 1997 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, artikel 101 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 404</al>      <al>Handeling: het toewijzen van een verhoging van de vergoeding       ten behoeve van de materi&#xEB;le instandhouding aan een schoolbestuur</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 101 lid 1 t/m 4; Overgangswet WBO art. E       26a.;</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar </al>      <tussenkop>4.5.3.3 personeel</tussenkop>      <al>RIO nr: 405</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de gevallen waarin geen       vermindering op de vergoeding van de uitgaven voor het personeel       plaatsvindt</al>      <al>Periode: 1990 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 105 lid 5 ( na 1995: lid 6)</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 406</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing dat de vermindering van       de vergoeding op de uitgaven voor het personeel niet zal plaatsvinden</al>      <al>Periode: 1990 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 105 lid 6 (na 1995: lid 7),</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 407</al>      <al>Handeling: het aanwijzen van projecten waarvoor de vermindering       op de vergoeding van de uitgaven voor het personeel niet van toepassing wordt       verklaard, zodat het in die gevallen mogelijk blijft voor langere tijd dan 1       jaar personeel in tijdelijke dienst te benoemen</al>      <al>Periode: 1990 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 105 lid 7 (na 1995: lid 8)</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <tussenkop>4.5.4 Be&#xEB;indiging van de bekostiging</tussenkop>      <al>RIO nr: 409</al>      <al>Handeling: het inhouden van vergoedingen bij het niet nakomen       van bekostigingsvoorwaarden door een schoolbestuur</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 106 lid 1 en lid 2; Overgangswet WBO art.       H2. lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 410</al>      <al>Handeling: het bepalen dat voor een deel van een gemeente en/of       voor een daarbij te bepalen tijdvak een lager aantal leerlingen geldt als       opheffingsnorm</al>      <al>Periode: 1987 - 1988</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 107 lid 4 zoals aangehaald in de       Wijzigingswet WBO II.A. art. 107 lid 4; WBO, art. 108 lid 4 zoals aangehaald in       de Wijzigingswet WBO art. II.A.</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 411</al>      <al>Handeling: het be&#xEB;indigen van de bekostiging van een bijzondere       school indien het aantal leerlingen op de offici&#xEB;le teldatum minder       bedraagt</al>      <al>Periode: 1987 - 1988</al>      <al>Grondslag: Wijzigingswet WBO van 23 december 1987 art. II.A       waarin de specifieke toepassing voor art. 107 lid 1 WBO is gegeven voor een       bepaalde periode</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 412</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de opheffingsnormen voor de       bekostigingsbe&#xEB;indiging telkens voor een tijdvak van 5 jaar op basis van de       gegevens van het Centraal Bureau voor de Statistiek</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 107 lid 2</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 414</al>      <al>Handeling: het besluiten tot voortzetting van de bekostiging       indien aan een school behoefte bestaat</al>      <al>Periode: 1987 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 107 lid 5</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 415</al>      <al>Handeling: het vaststellen van een afzonderlijke opheffingsnorm       voor twee gebiedsdelen die bij besluit van de gemeenteraad uit splitsing        <noot id="n2e3628134" type="eind">        <noot.nr>2</noot.nr>        <noot.al>Zonder context zijn deze handelingen moeilijk te       plaatsen. Het gaat hierbij om het volgende: De gemeenteraad kan besluiten dat       het grondgebied van de gemeente in twee vastgestelde delen wordt gesplitst in       verband met aanzienlijke verschillen in bebouwingskarakter en       bevolkingsdichtheid tussen die delen. Elk bevoegd gezag dat een of meer scholen       in die gemeenten instandhoudt, moet schriftelijk verklaren met de splitsing in       te stemmen. Doen ze dat niet, dan kan de gemeenteraad de minister van Onderwijs       verzoeken een besluit tot splitsing te nemen</noot.al>        </noot> </al>      <al> van de gemeente zijn ontstaan</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 107b. lid 2</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 416</al>      <al>Handeling: het nemen van een besluit tot splitsing van de       gemeente op verzoek van de gemeenteraad</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 107b. lid 3</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 417</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van een besluit van de gemeenteraad       tot wijziging of be&#xEB;indiging van de splitsing van een gemeente indien de in de       wet omschreven omstandigheden zich daartoe voordoen</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 107b. lid 5</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 418</al>      <al>Handeling: het vaststellen van nieuwe opheffingsnormen voor       gemeenten of delen van gemeenten na grenscorrecties tussen gemeenten</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 107c. lid 2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 419</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels inzake de hoogte van het       op de vergoeding door het Rijk voor scholen in te houden bedrag, bij de       be&#xEB;indiging van een samenwerkingsovereenkomst</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 107d. lid 6</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 420</al>      <al>Handeling: het mededelen dat een bijzondere nevenvestiging niet       heeft voldaan aan &#xE9;&#xE9;n van de voorwaarden voor bekostiging</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 107e. lid 4 onder punt a</al>      <al>Produkt: mededeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 421</al>      <al>Handeling: het mededelen dat de bekostiging van een bijzondere       nevenvestiging wordt voortgezet in het kader van overige voorwaarden genoemd in       lid 1 van art. 107e. WBO</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 107e. lid 4 onder punt b en c</al>      <al>Produkt: mededeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 422</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter vaststelling van de       gegevens die een schoolbestuur moet overleggen indien het op basis van een       uitzonderingssituatie bezwaar maakt tegen een in eerdere instantie genomen       beslissing tot be&#xEB;indiging van de bekostiging of opheffing van de school</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 108 lid 2</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 424</al>      <al>Handeling: het ambtshalve vaststellen van het aantal leerlingen       van een school indien dit gegeven niet voor de vastgestelde datum aan de       minister gezonden is</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 108a. lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 425</al>      <al>Handeling: het aan de hand van een ingediende aanvraag voor       facilteiten door een schoolbestuur vaststellen of er daadwerkelijk sprake is       van samenvoeging van een school met een of meer andere scholen die uit 's Rijks       kas worden bekostigd</al>      <al>Periode: 1996 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 109 lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar </al>      <tussenkop>4.5.5 Overige handelingen</tussenkop>      <al>RIO nr: 426</al>      <al>Handeling: het bepalen dat er geen of slechts een gedeeltelijk       vergoeding wordt toegekend voor uitgaven t.g.v. schuld of nalatigheid van een       schoolbestuur</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 111 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>-onderwijsachterstanden-</al>      <al>RIO nr: 427</al>      <al>Handeling: het voor bekostiging in aanmerking brengen van de       totale of gedeeltelijke kosten voortvloeiend uit een overeenkomst van       schoolbesturen uit een regio met betrekking tot activiteiten ter bestrijding       van onderwijsachterstanden</al>      <al>Periode: 1993 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 111a, lid 1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 429</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter vaststelling van       nadere voorschriften omtrent:</al>      <al>- de indiening en vormgeving van het verzoek om bekostiging van       aanvullende activiteiten onderwijsvoorrang</al>      <al>- de voorwaarden die worden gesteld ten behoeve van deelneming       van een school of inrichting</al>      <al>- de voorschotten en vergoedingen;</al>      <al>- de criteria waaraan het leerlingenbestand van een school die       deelneemt dient te voldoen</al>      <al>- de afwijkingen (en de voorwaarden daarbij) die mogelijk zijn       ten behoeve van het beleid in de sociale vernieuwing</al>      <al>Periode: 1993 - 1998</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 111,. lid 8 en lid 10</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 430</al>      <al>Handeling: het vaststellen van een landelijk beleidskader voor       de bestrijding van onderwijsachterstanden, telkens voor een periode van vier       jaar</al>      <al>Periode: 1993 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 111a, lid 9</al>      <al>WBO, zoals gewijzigd bij wet van 15-05-1997, Stb. 237, art.       110a</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 432</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter vaststelling van       nadere voorschriften omtrent het landelijk beleidskader voor de bestrijding van       onderwijsachterstanden</al>      <al>Periode: 1993 -1998</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 111a. lid 9</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 433</al>      <al>Handeling: het vaststellen van een landelijk beleidskader op       interdepartementaal niveau</al>      <al>voor een periode van vier jaar, waarin onder meer de doeleinden       van het beleid op de terreinen van onderwijs en welzijn inzake de bestrijding       van onderwijsachterstanden zijn opgenomen</al>      <al>Periode: 1993 - 1998</al>      <al>Grondslag: Besluit onderwijsvoorrangsgebieden art. 2 lid 1</al>          <al>Produkt: beleidsplan/-nota</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 434</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing op een verzoek tot       gehele of gedeeltelijke bekostiging van de activiteiten die voortvloeien uit       een gebiedsovereenkomst</al>      <al>Periode: 1993 - 1998</al>      <al>Grondslag: Besluit onderwijsvoorrangsgebieden art. 13 lid       2</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 435</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter bepaling van het       tijdstip waarv&#xF3;&#xF3;r de schoolbesturen de minister van Onderwijs dienen te hebben       meegedeeld van welke afwijkingsmogelijkheden zij gebruik zullen maken</al>      <al>Periode: 1993 - 1998</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 111a. lid 10</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 436</al>      <al>Handeling: het vaststellen van een tijdvak van ten hoogste vier       jaren waarbinnen de activiteiten ter bestrijding van onderwijsachterstanden,       voor bekostiging in aanmerking komen</al>      <al>Periode: 1993 - 1998</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 111a. lid 4 onder punt f.</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 437</al>      <al>Handeling: het aanwijzen van ambtenaren aan wie het bevoegd       gezag en de gemeente verplicht zijn om alle inlichtingen te verstrekken die in       het belang zijn voor de bekostiging</al>      <al>Periode: 1985-(31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 112</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar, de beschikking zelf komt in het       persoonsdossier en blijft derhalve 75 jaar na geboortedatum bewaard</al>      <al>RIO nr: 439</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter vaststelling van de       boekhoudvoorschriften</al>      <al>Periode: 1945 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 66 lid 10, LOW, art. 89 lid 10 en WBO,       art. 114</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 440</al>      <al>Handeling: het aanwijzen van een rechtspersoon met volledige       rechtsbevoegdheid die zich ten doel stelt waarborgen te bieden voor de kosten       van vervanging en onvrijwillige taakvermindering van personeel</al>      <al>Periode: 1992- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 114a, lid 1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(4)</al>      <al>RIO nr: 441</al>      <al>Handeling: het verlenen van een ontheffing t.a.v. de verplichte       aansluiting bij een rechtspersoon in verband met de kosten van vervanging en       onvrijwillige taakvermindering van personeel</al>      <al>Periode: 1992- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 114a, lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 442</al>      <al>Handeling: het bepalen van het bedrag dat jaarlijks uit `s       Rijks kas beschikbaar wordt gesteld aan de rechtspersoon in verband met de       kosten voortvloeiend uit rechtspositionele verplichtingen ten aanzien van       personeel dat gebruik maakt van de regeling voor onvrijwillige       taakvermindering</al>      <al>Periode: 1992- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 114a, lid 3</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 443</al>      <al>Handeling: het aanwijzen van een rechtspersoon met volledige       rechtsbevoegdheid die zich ten doel stelt waarborgen te bieden voor de kosten       van werkloosheidsuitkeringen of suppleties inzake arbeidsongeschiktheid ten       behoeve van gewezen personeel</al>      <al>Periode: 1995- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 114b, lid 1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(4)</al>      <al>RIO nr: 444</al>      <al>Handeling: het verlenen van een ontheffing t.a.v. de verplichte       aansluiting bij een rechtspersoon in verband met de kosten van       werkloosheidsuitkeringen of suppleties inzake arbeidsongeschiktheid</al>      <al>Periode: 1995- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 114b, lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar </al>      <tussenkop>4.5.6 Andere vormen van basisonderwijs</tussenkop>      <al>-Trekkende bevolking-</al>      <al>RIO nr: 446</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter vaststelling van       regels, onderscheidenlijk voorwaarden, voor de bekostiging van scholen voor       kinderen van wie de ouders een trekkend bestaan leiden</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 115, lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 447</al>      <al>Handeling: het nemen van een besluit met betrekking tot de door       een rijdende school voor kinderen van de trekkende bevolking in te nemen vaste       standplaats, indien er tussen de inspecteur en het schoolbestuur in eerste       instantie geen overeenstemming is te bereiken omtrent de door het schoolbestuur       bepaalde standplaats</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. B 1, lid 2</al>          <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 448</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing ten aanzien van het       reisplan van een rijdende school voor kinderen van kermisexploitanten of       circusmedewerkers, indien de inspecteur tegen het reisplan of een voorgenomen       afwijking daarvan bedenkingen heeft en het schoolbestuur weigert daaraan       tegemoet te komen</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. B 5, lid 3</al>          <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 450</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming aan een schoolbestuur       dat wordt afgeweken van het voorschrift dat in een schoolwerkplan er van uit       dient te worden gegaan dat leerlingen in beginsel binnen een tijdvak van 8 (of       9) aaneensluitende jaren de school kunnen doorlopen</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. B 4, lid 7;       art. D 2a, lid 7 (tot 1995)</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 451</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing op een verzoek van het       schoolbestuur van een bijzondere school voor kinderen van de trekkende       bevolking om vergoeding van een voertuig bestemd voor de huisvesting</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. B 14; C 14a.       lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 452</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van een begroting van een school</al>          <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. B 18, lid 2;       art. C 16b, lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 453</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van een raming van inkomsten en       uitgaven voor de 4 jaren volgend op het jaar waarop de in te dienen begroting       betrekking heeft</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. B 18, lid 3;       art. C 16b. lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 454</al>      <al>Handeling: het vaststellen van richtlijnen voor de inrichting       van de begroting en de meerjarenraming door de schoolbesturen</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. B 18, lid 4;       art. C 16b</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 455</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de vergoeding voor materi&#xEB;le       instandhouding aan een bestuur van een bijzondere school, voor zover de       minister van Onderwijs de aangegeven kosten heeft goedgekeurd</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. B 18, lid       5</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 456</al>      <al>Handeling: het vaststellen van richtlijnen voor de inrichting       van de rekening en verantwoording en de daarbij over te leggen bescheiden door       de schoolbesturen</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. B 19, lid 3;       art. C 16c, lid 3</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 457</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van een rekening en verantwoording       ingediend door een schoolbestuur</al>      <al>Periode: 1945 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO, art. B 19, lid 4;       art. C 16c, lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 458</al>      <al>Handeling: het maandelijks verstrekken van voorschotten op een       vergoeding en het bepalen van de verrekening van deze uitgekeerde voorschotten       met het bedrag van de vastgestelde vergoeding in de bekostiging van het       onderwijs gericht op kinderen van de trekkende bevolking</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. B 21</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 460</al>      <al>Handeling: het voor bekostiging in aanmerking brengen van een       school voor ligplaatsonderwijs aan varende kinderen</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. C 13</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 461</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing op een verzoek van het       schoolbestuur van een bijzondere school om een voorziening die niet het gewoon       onderhoud of groot onderhoud betreft of op een verzoek om een aanschaffing       waarmee bij de eerste inrichting van de school geen rekening was gehouden</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. C14a, lid       2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 462</al>      <al>Handeling: het jaarlijks vaststellen van de vergoeding voor de       kosten van:</al>      <al>- het noodzakelijk vervoer van de leerlingen ten behoeve van       het schoolbezoek</al>      <al>- het zwemonderwijs en het daaraan verbonden noodzakelijke       vervoer van de leerlingen</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. C 15, lid       2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 463</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing met betrekking tot het       vast te stellen bedrag dat het bestuur van een school voor onderwijs aan       kinderen van de trekkende bevolking aan een gemeente verschuldigd is inzake de       overdracht van gebouwen, terreinen en roerende zaken, in geval dat       schoolbestuur bezwaar maakt tegen de door die gemeente in eerste instantie       vastgestelde hoogte van dit bedrag</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. C 21, lid       3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 465</al>      <al>Handeling: het goed- of afkeuren van de bekostiging van een       afdeling voor zeer jeugdige kinderen van woonwagenbewoners die verbonden is aan       een school voor basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1985 - 1995</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. E 13 lid 1 t/m       3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 466</al>      <al>Handeling: het goedkeuren dat de bekostiging van een afdeling       die is verbonden aan een bijzondere school wordt voortgezet, telkens voor 1       jaar</al>      <al>Periode: 1985 - 1995</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. E 17, lid       2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 467</al>      <al>Handeling: het verlenen van ontheffing van het voorschrift dat       de gemeenteraad in ieder geval drie jaar na verlening van toestemming tot       verbinding van een afdeling voor zeer jeugdige kinderen van woonwagenbewoners       aan een openbare school tot opheffing van die afdeling dient over te gaan</al>      <al>Periode: 1985 - 1995</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. E 18. lid       2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      </divisie>      <divisie>      <kop>        <titel> 4.6 Administratief beroep </titel>      </kop>      <al>RIO nr: 468</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing in een door het       schoolbestuur aangetekend beroep tegen een besluit van burgemeester en       wethouders met betrekking tot een verzoek om een tijdelijke voorziening in de       huisvesting of be&#xEB;indiging daarvan</al>      <al>Periode: 1985 - 1997</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 71 lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 15 jaar, met bewaring van precedenten </al>      </divisie>      <divisie>      <kop>        <nr>4.7</nr>        <titel>Toezicht</titel>      </kop>      </divisie>      <divisie>      <kop>        <nr>4.8</nr>        <titel>Handelingen voortvloeiend uit slot- en       overgangsbepalingen</titel>      </kop>      <al>RIO nr: 477</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften omtrent de       uitoefening van de ministeri&#xEB;le bevoegdheden ten aanzien van de rechtspersoon       en omtrent de gevolgen van intrekking van de aanwijzing van de       rechtspersoon</al>      <al>Periode: 1992-(31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 116b, lid 4 en art. 116c, lid 1</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 478</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter vaststelling welke       van de bewijzen van bekwaamheid, naast de in de wet genoemde bewijzen tevens de       bevoegdheid verlenen tot het geven van onderwijs in een of meer van de in de       wet genoemde onderwijsactiviteiten;</al>      <al>en ter vaststelling welke bewijzen van bekwaamheid de       bevoegdheid verlenen tot het geven van onderwijs in de Friese taal</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 116 lid 4</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 481</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter vaststelling van de       bewijzen van bekwaamheid die de bevoegdheid verlenen tot het geven van       onderwijs bedoeld in art. 10 lid 1 WBO</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 116 lid 5</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 482</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels ter vaststelling van de       wijze waarop voor het schooljaar 1987/1988 de grondslag van het aantal       leerlingen welke bepalend is voor het aantal in dienst te nemen leden van       onderwijzend personeel, zal worden verminderd met het aantal leerlingen bedoeld       in de WBO</al>      <al>Periode: 1986 - 1993</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 116a.</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 483</al>      <al>Handeling: het goedkeuren dat het bestuur van een of meer       bijzondere kleuterscholen of lagere scholen meer basisscholen vormt dan       ingevolge de Overgangswet WBO mogelijk is</al>      <al>Periode: 1985 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 5. lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 485</al>      <al>Handeling: het vaststellen van de datum waarop de bekostiging       van een bijzondere school wordt be&#xEB;indigd na het afwijzend besluit van       burgemeester en wethouders over de mogelijkheid dat een bestuur van een of meer       bijzondere kleuterscholen of lagere scholen meer basisscholen vormt</al>      <al>Periode: 1985 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 4. lid 5, art. E 5. lid       3</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 486</al>      <al>Handeling: het vaststellen van bedragen voor de vergoeding aan       het bevoegd gezag van een basisschool ten behoeve van de materi&#xEB;le       instandhouding in het tijdvak 1-8-1985 t/m 31-12-1985 resp. voor het jaar       1986.</al>      <al>Periode: 1985 - 1987</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 25 resp E 26</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 487</al>      <al>Handeling: het vaststellen van bedragen per lokaal in het kader       van de vergoeding die de gemeente ontvangt voor gebouwen en lokalen die per 1       augustus 1985 al dan niet voor het basisonderwijs bestemd zijn</al>      <al>Periode: 1985</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 28.</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 488</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels inzake een jaarlijkse       vergoeding aan de gemeente voor de gebouwen en lokalen, al dan niet bestemd       voor het basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 29.</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 489</al>      <al>Handeling: het vaststellen van bedragen per lokaal in het kader       van de vergoeding aan de gemeente krachtens de Lager-onderwijswet 1920 of de       Wet beheersing huisvestingsvoorzieningen k.o. - l.o. ten laste van de gemeente       gestichte gebouwen en lokalen voor openbare en bijzondere lagere scholen       alsmede gymnastieklokalen, die al dan niet voor het gebruik door het       basisonderwijs noodzakelijk zijn</al>      <al>Periode: 1985</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 31.</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 490</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels inzake de jaarlijkse       vergoeding van de krachtens de Lager onderwijswet 1920 of de Wet beheersing       huisvestingsvoorzieningen k.o. - l.o. ten laste van de gemeente gestichte       gebouwen en lokalen voor openbare en bijzondere lagere scholen alsmede       gymnastieklokalen, die al dan niet voor het basisonderwijs bestemd zijn</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 32.</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 491</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere voorschriften omtrent de       vergoedingen van gemeenten aan basisscholen gevestigd in gebouwen waarover op       grond van de Kleuteronderwijswet of de Lager-onderwijswet vergoedingen       werden</al>      <al>genoten; en omtrent de verplichtingen van schoolbesturen ten       opzichte van gemeenten indien de gebouwen niet meer voor het basisonderwijs       worden gebruikt</al>      <al>Periode: 1985</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 34. lid 1; art. E.35 lid       4</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 492</al>      <al>Handeling: het geven van nadere voorschriften omtrent de       vergoedingen per lokaal van gemeenten aan het bevoegd gezag van een bijzondere       basisschool, gevestigd in gebouwen waarvoor voor 1 augustus 1985 op grond van       de Kleuteronderwijswet of de Lager-onderwijswet vergoedingen werden       genoten</al>      <al>Periode: 1985</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 34. lid 2</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 493</al>      <al>Handeling: het vaststellen van bedragen per lokaal welke de       gemeente van het Rijk ontvangt als vergoeding, bedoeld in art E 34 lid 1</al>      <al>Periode: 1985</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 34. lid 2</al>      <al>Produkt: ministeri&#xEB;le regeling</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 495</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming tot het uitvoeren van       besluiten van de gemeenteraad tot bouw, uitbreiding of verbouwing van een       schoolgebouw of tot medewerking daaraan</al>      <al>Periode: 1985 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 42. lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 497</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van regels die ten doel hebben aan       te geven wat onder educatieve doeleinden kan worden begrepen</al>      <al>Periode: 1985 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. H 3. lid 4</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 498</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing op een verzoek van de       gemeenteraad om goedkeuring van een overzicht van de gewenste vermeerdering van       bepaalde voorzieningen</al>      <al>Periode: 1985 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO artikel D 6. lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 499</al>      <al>Handeling: het vaststellen van normen voor de huisvesting van       de met ingang van de inwerkingtreding van de WBO te vormen basisscholen</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 37.</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 500</al>      <al>Handeling: het geven van nadere voorschriften met betrekking       tot het huisvestingsoverzicht</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 38. lid 7</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 501</al>      <al>Handeling: het afkeuren van het huisvestingsoverzicht zoals       vastgesteld door een gemeenteraad</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 38. lid 8</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 504</al>      <al>Handeling: het goedkeuren dat in gevallen waarin de toepassing       van het overgangsrecht met betrekking tot boventallige onderwijsgevenden leidt       tot kennelijke onbillijkheden, van het bepaalde bij of krachtens betreffend dit       artikel wordt afgeweken</al>      <al>Periode: 1985 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 10. lid 8</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 5 jaar</al>      <al>RIO nr: 505</al>      <al>Handeling: het goedkeuren dat een formatie van toepassing is       waarbij meer onderwijsgevenden aan een basisschool kunnen zijn verbonden, dan       op grond van de formatieregeling is bepaald, ter bescherming van het       dienstverband van boventallige onderwijsgevenden in dienst bij dat       schoolbestuur</al>      <al>Periode: 1985 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 10. lid 3 en art. E 11. lid       1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 506</al>      <al>Handeling: het voorbereiden van nadere regels ten behoeve van       de spoedige plaatsing op formatieplaatsen van degenen die boven de formatie van       de basisscholen zijn benoemd.</al>      <al>Periode: 1985 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO E 10. lid 7</al>      <al>Produkt: AMvB</al>      <al>Waardering: B(5)</al>      <al>RIO nr: 507</al>      <al>Handeling: het aan het bevoegd gezag verlenen van ontheffing       van de verplichting van het in dienst hebben van gekwalificeerd onderwijzend       personeel voor een bepaalde datum</al>      <al>Periode: 1985 - 31 juli 1998</al>      <al>Grondslag: Overgangswet WBO art. E 14. lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 508</al>      <al>Handeling: het uitbrengen van verslag aan de Staten Generaal       over het effect van wijzigingswetten</al>      <al>Periode: 1992 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Wijzigingswet WBO van 3 december 1992 art. XVI lid 1       en van 21 april 1993</al>      <al>art. IV lid 1</al>      <al>Produkt: verslag</al>      <al>Waardering: B(3)</al>      <al>RIO nr: 509</al>      <al>Handeling: het verstrekken van een uitkering aan elke gemeente       ten bedrage van 80 procent van een in dat tijdvak netto ten laste van de       rekening van de gewone dienst gebleven kosten die voortvloeien uit de       toepassing van art. 45 WBO</al>      <al>Periode: 1986 - 1987</al>      <al>Grondslag: Wijzigingswet WBO van 24 december 1986 art. III lid       1</al>      <al>Produkt: besluit</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>RIO nr: 510</al>      <al>Handeling: het bij wijze van uitzondering bepalen dat kleuters       in de leeftijd van 3, 5 jaar kunnen worden toegelaten tot de kleuterschool</al>          <al>Periode: 1955 - 1971</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 120 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 10 jaar</al>      <al>Naar aanleiding van het driehoeksoverleg toegevoegde       handeling:</al>      <al>RIO nr: 511</al>      <al>Handeling: het beslissen op beroepsschriften met betrekking tot       het kleuter-, lager- of basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1945 - (31 juli 1998)</al>      <al>Bron: driehoeksoverleg dd 10 juni 1999</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: V 15 jaar </al>      </divisie>      </divisie>      <divisie>      <kop>      <nr>B</nr>      <titel>Selectielijst met betrekking tot het handelen van de actor       de Inspectie van het Onderwijs</titel>      </kop>      <divisie>      <kop>        <nr>4.2.1</nr>        <titel>Inrichting van het onderwijs</titel>      </kop>      <al>-speelplan, werkplan, leerplan, schoolwerkplan-</al>      <al>RIO nr.: 27</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming tot afwijking van het       schema van werkzaamheden voor de uitvoering van het speel- en werkplan (KLO) of       van het rooster van lesuren (LOW)</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 16 lid 3</al>      <al>LOW, art. 25 lid 4; art. 90 lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering:</al>      <al>-opname Fries in leerplan of schoolwerkplan-</al>      <al>RIO nr.: 35</al>      <al>Handeling: het verstrekken van advies inzake aanvragen om       ontheffing van de verplichting het vak Friese taal in het leerplan van een       school in de provincie Friesland op te nemen</al>      <al>Periode: 1980 -1985</al>      <al>Grondslag: Besluit ontheffing Friese taal g.l.o. van 27       februari 1980, Stb. 52, art. 4</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.2.4 Ouders</tussenkop>      <al>RIO nr.: 116</al>      <al>Handeling: het geven van een opdracht tot belegging van een       ouderavond</al>      <al>Periode: 1945 -1974</al>      <al>Grondslag: Koninklijk Besluit van 24 oktober 1938 Stb. 374 art.       19</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: </al>      </divisie>      <divisie>      <kop>        <nr>4.3</nr>        <titel>Bekostiging, kleuter- en lager onderwijs, de periode       1945-1985</titel>      </kop>      <tussenkop>4.3.1 Kleuteronderwijs</tussenkop>      <al>-Openbaar kleuteronderwijs-</al>      <al>RIO nr.: 124</al>      <al>Handeling: het verstrekken van advies met betrekking tot de       geschiktheid van een te bebouwen schoolterrein</al>      <al>Periode: 1957 - 1985</al>      <al>Grondslag: Bouwbesluit Kleuteronderwijs art. 2 lid 1</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 125</al>      <al>Handeling: het verstrekken van advies met betrekking tot de       voor een bouwopdracht aan te trekken architect of bouwkundige</al>      <al>Periode: 1957 - 1985</al>      <al>Grondslag: Bouwbesluit Kleuteronderwijs art. 6 lid 2</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 126</al>      <al>Handeling: het verlenen van ontheffing van de in het       Bouwbesluit Kleuteronderwijs gestelde eisen</al>      <al>Periode: 1957 - 1985</al>      <al>Grondslag: Bouwbesluit Kleuteronderwijs art. 23</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 127</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van de (ver)bouw van scholen, de       verandering van inrichting, meubilair of speelplaats</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 18 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering:</al>      <al>-het gesubsidieerd bijzonder kleuteronderwijs-</al>      <al>RIO nr.: 150</al>      <al>Handeling: het verstrekken van advies over het bestek voor de       bouw van een school die door de gemeente wordt gesticht</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 55 lid 9</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 156</al>      <al>Handeling: het inhouden en eventueel weer beschikbaar stellen       van vergoedingen bij het niet naleven van de voorwaarden met betrekking tot de       ingebruikneming, het onderhoud en de bestemming door een schoolbestuur</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 61 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.3.2 Lager onderwijs</tussenkop>      <al>-openbaar gewoon lager, voortgezet lager, uitgebreid lager en       vervolgonderwijs-</al>      <al>RIO nr.: 202</al>      <al>Handeling: het goedkeuren van de plannen voor bouw, verbouw,       uitbreiding en verandering van inrichting van scholen en voor de aankoop van       grond</al>      <al>Periode: 1948 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 69</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering:</al>      <al>-bijzonder gewoon lager, voortgezet gewoon lager, uitgebreid       lager onderwijs en vervolgonderwijs-</al>      <al>RIO nr.: 207</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het nemen van       een beslissing met betrekking tot de keuze van het terrein, de gekozen eerste       inrichting of de kostenraming door een schoolbestuur indien de gemeente daar in       eerste instantie bezwaar tegen heeft geuit</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 77 lid 6</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 212</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing tot inhouding van een       vergoeding indien een instelling of vereniging een gebouw niet binnen drie       maanden na de oplevering in gebruik neemt</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 83 lid 2</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 224</al>      <al>Handeling: het verlenen van vrijstelling van de eis dat de       lokalen bestemd voor onderwijs &#xE9;&#xE9;n gebouwencomplex dienen te vormen</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit van 15 februari 1924 Stb. 1924 nr. 48 art. 2       lid 2; Bouwbesluit lager onderwijs art. 4 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 225</al>      <al>Handeling: het verlenen van vrijstelling van het voorschrift       dat een gebouw bestemd voor onderwijs binnenshuis niet in direct verband staat       met een voor bewoning bestemd gebouw</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit van 15 februari 1924 Stb. 1924, nr. 48 art.       4 lid 2; Bouwbesluit lager onderwijs art. 5</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 226</al>      <al>Handeling: het uitbrengen van advies met betrekking tot de       bevoegdheid van de bouwkundige en zijn geschiktheid</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit van 15 februari 1924 art. 5 lid 2;       Bouwbesluit lager onderwijs art. 6 lid 2</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 227</al>      <al>Handeling: het verstrekken van advies m.b.t. de bouw en verbouw       van scholen voor lager onderwijs, de inrichting van deze scholen en de       terreinen voor lichamelijke oefening</al>      <al>Periode: 1947 - 1985</al>      <al>Grondslag: Koninklijk Besluit van 22 augustus 1947 Stct.. 1947       nr. 167 art. 4</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.5.6 Andere vormen van basisonderwijs</tussenkop>      <al>-Trekkende bevolking-</al>      <al>RIO nr.: 459</al>      <al>Handeling: het verlenen van toestemming dat andere kinderen dan       kinderen voor wie het ligplaatsonderwijs is bedoeld, worden toegelaten tot de       school voor ligplaats-onderwijs aan varende kinderen</al>      <al>Periode: 1985 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. C 1, lid 2</al>          <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 464</al>      <al>Handeling: het verlenen van ontheffing van het bepaalde omtrent       de leeftijd waarop leerlingen de school moeten hebben verlaten in het kader van       bepalingen over de toelatingsleeftijd en de duur van het onderwijs</al>      <al>Periode: 1985 - 1995</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. D 6. lid 2</al>          <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.7 Toezicht</tussenkop>      <al>RIO nr.: 472</al>      <al>Handeling: het toezien op het naleven van de wettelijke       bepalingen en voorschriften bij scholen voor kleuter- lager- en       basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1945- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 104</al>      <al>LOW, art. 172</al>      <al>WBO, art. 5, lid 1</al>      <al>Produkt: rapportages, verslagen zoals schoolbezoekverslag,       jaarverslag, onderwijsverslag, examenverslag</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 473</al>      <al>Handeling: het evalueren van de stand van het kleuter-, lager       en basisonderwijs met betrekking tot de kwaliteit ervan</al>      <al>Periode: 1945- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag:</al>      <al>Produkt: rapportages</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 474</al>      <al>Handeling: het samenstellen van het gedeelte betreffende het       basisonderwijs in het Onderwijsverslag</al>      <al>Periode: 1993- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag:</al>      <al>Produkt: (gedeelte) Onderwijsverslag</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 475</al>      <al>Handeling: het doen van voorstellen aan de minister indien deze       in het belang van het kleuter-, lager en basisonderwijs worden geacht</al>      <al>Periode: 1945- (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag:</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      </divisie>      </divisie>      <divisie>      <kop>      <nr>C</nr>      <titel>Selectielijst met betrekking tot het handelen van de actor       Onderwijsraad</titel>      </kop>      <divisie>      <kop>        <nr>4.1</nr>        <titel>Beleidsvorming</titel>      </kop>      </divisie>      <divisie>      <kop>        <nr>4.2</nr>        <titel>Regelen voor het openbaar onderwijs en voorwaarden voor       bekostiging van het bijzonder onderwijs</titel>      </kop>      <tussenkop>4.2.1 Inrichting van het onderwijs</tussenkop>      <al>RIO nr.: 15</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het verlenen       van vrijstelling aan een schoolbestuur van een vereiste met betrekking tot het       schoolrapport, de deelname aan het onderwijs in verschillende de vakken, de       vereisten gesteld aan het schoolhoofd en aan de rijksvergoedingen, voor een       bepaalde tijd</al>      <al>Periode: 1963 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 3 bis</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>-vakken en kerndoelen-</al>      <al>RIO nr.: 18</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister met betrekking tot het       verlenen van toestemming aan een schoolbestuur tot afwijking van de       voorschriften voor de vakken in het lager- en basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1985 -1995</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 90 lid 6</al>      <al>WBO, art. 9 lid 9</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 20</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       vaststellen van de kerndoelen binnen het basisonderwijs</al>      <al>Periode: 1992 -1995</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 9 lid 5</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>-speelplan, werkplan, leerplan, schoolwerkplan-</al>      <al>RIO nr.: 22</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het verlenen       van toestemming aan een schoolbestuur voor het afwijken van de voorschriften       met betrekking tot de onderwerpen zoals die in een leerplan (lager onderwijs)       of een schoolwerkplan (basisonderwijs) behoren te zijn opgenomen</al>      <al>Periode: 1945 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 16</al>      <al>LOW, art. 25 lid 5 en art. 90 lid 6</al>      <al>WBO, art. 11 lid 7</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 24</al>      <al>Handeling: het nemen van een beslissing ten aanzien van       voorgenomen wijzigingen in een leerplan door een schoolbestuur indien de       inspecteur hierom vraagt</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: Koninklijk Besluit van 26 november 1937 Stb. 375       art. 3 lid 4</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 25</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het nemen van       een beslissing m.b.t. de inhoud van een speel- en werkplan of een leerplan       indien hierover verschil van mening bestaat tussen een gemeente en de       inspecteur</al>      <al>Periode: 1948 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 16 ,lid 1</al>      <al>LOW, art. 23 bis, lid 3</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 28</al>      <al>Handeling: het beslissen in een verzoek van de inspecteur om       een beslissing bij geschil tussen de inspecteur en het bevoegd gezag over het       wel of niet voldoen van een speel- en werkplan (KLO), een leerplan (LOW) of een       schoolwerkplan en een activiteitenplan (WBO) aan de wettelijke       voorschriften</al>      <al>Periode: 1945 - (31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 66 lid 3</al>      <al>LOW, art. 90 lid 2</al>      <al>WBO, ART. 13 lid 3</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering:</al>      <al>-Onderwijs in eigen taal en cultuur (OETC)</al>      <al>RIO nr.: 38</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       voorbereiden van nadere aanwijzing van de categorie&#xEB;n leerlingen met een       niet-Nederlandse culturele achtergrond, waarvoor het schoolbestuur onderwijs in       taal en cultuur van het land van oorsprong van die leerlingen in het       schoolwerkplan mag opnemen</al>      <al>Periode: 1984 -1995</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 3, lid 2bis</al>      <al>WBO, art. 10 lid 1</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 40</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het verlenen       van toestemming aan een schoolbestuur om voor groepen leerlingen met een       niet-Nederlandse culturele achtergrond, onderwijs in taal en cultuur van het       land van oorsprong van die leerlingen in het schoolwerkplan op te nemen</al>      <al>Periode: 1985 - 1995</al>      <al>Grondslag: Besluit leerlingen met een niet-Nederlandse       culturele achtergrond WBO van 29 maart 1985, art. 2</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>-Godsdienstonderwijs-</al>      <al>RIO nr.: 44</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het nemen van       een beslissing m.b.t. het vrijgeven van uren voor godsdienstonderwijs indien       daarover verschil van mening bestaat tussen een gemeente en de inspecteur</al>      <al>Periode: 1945 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 26 lid 3</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 47</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het vrij geven       of beschikbaar stellen van schoollokalen voor godsdienstonderwijs ten behoeve       van het kleuteronderwijs</al>      <al>Periode: 1955 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 17 lid 3</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.2.2. Personeel</tussenkop>      <al>-Directie-</al>      <al>RIO nr.: 51</al>      <al>Handeling: het geven van regels waarmee de vereiste aanvullende       bewijzen, naast de akte van bekwaamheid, voorde functie van schoolhoofd worden       aangegeven</al>      <al>Periode: 1981 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 27 lid 1</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 55</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het verlenen       van toestemming dat een schoolhoofd wordt ontheven van de verplichting tevens       onderwijs te geven</al>      <al>Periode: 1945 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 27 lid 4</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>-Onderwijzend en niet-onderwijzend personeel-</al>      <al>RIO nr.: 58</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       vaststellen van het aantal kleuters dat bepalend is voor het aantal aan te       stellen kleuterleidsters dat naast de hoofdleidster aan een kleuterschool is       verbonden</al>      <al>Periode: 1976 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 20 lid 1</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 63</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het lager       stellen van het onderwijzers dat aan een school is verbonden bij een       aanzienlijke daling van het leerlingenaantal</al>      <al>Periode: 1945 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW art. 28 lid 8</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 66</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       voorbereiden van regels ter vaststelling van het aantal groepsleraren die aan       een school zijn verbonden, en van het aantal leerlingen dat bepalend is voor       het aantal aan te stellen groepsleraren</al>      <al>Periode: 1985 -1992</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 15 lid 2</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>-Overleg-</al>      <al>-Bewijzen van bekwaamheid-</al>      <al>RIO nr.: 88</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister van Onderwijs omtrent       het gelijkstellen van getuigschriften aan de akten van bekwaamheid als       hoofdleidster</al>      <al>Periode: 1955 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 131 lid 4</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 90</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het aanwijzen       van andere bewijzen die kunnen getuigen van voldoende pedagogisch-didactische       voorbereiding op de functie van kleuterleidster</al>      <al>Periode: 1957 -1968</al>      <al>Grondslag: Besluit Opleiding Kleuterleidsters, Stb. 1957, 480,       art. 12 lid 3, onder f</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>-Buitenlandse bewijzen van bekwaamheid-</al>      <al>RIO nr.: 95</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       gelijkstellen van de akten van bekwaamheid uitgereikt buiten Nederland aan       akten van bekwaamheid als (hoofd) leidster</al>      <al>Periode: 1955-1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 81</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 97</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       gelijkstellen van de akten van bekwaamheid behaald in Suriname of de       Nederlandse Antillen en Aruba aan de akten van bekwaamheid als       kleuterleidster</al>      <al>Periode: 1964 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 103a</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 99</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       gelijkstellen van een in de Nederlandse Antillen, Aruba of Suriname verworven       bewijs van bekwaamheid met een overeenkomstig bewijs van bekwaamheid dat in       Nederland is behaald</al>      <al>Periode: 1945 -1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art.129ter</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 101</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       gelijkstellen van een buiten Nederland verworven bewijs van bekwaamheid met een       overeenkomstig bewijs van bekwaamheid dat in Nederland is behaald</al>      <al>Periode: 1985 -1995</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 3, lid 3</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.2.3 Leerlingen</tussenkop>      <al>RIO nr.: 108</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       vaststellen van de leeftijd waarop kleuters de kleuterschool moeten       verlaten</al>      <al>Periode: 1955 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 15 lid 1</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.2.4 Ouders</tussenkop>      <al>RIO nr.: 113</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       vaststellen van de inrichting, de wijze van verkiezing van de leden en de       verdere bevoegdheden van de oudercommissies en van de ouderraden voor een       kleuterschool</al>      <al>Periode: 1955 -1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 14 lid 3</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      </divisie>      <divisie>      <kop>        <nr>4.3</nr>        <titel> Bekostiging, kleuter- en lager onderwijs, de periode       1945-1985</titel>      </kop>      <tussenkop>4.3.1 Kleuteronderwijs</tussenkop>      <al>-Openbaar kleuteronderwijs-</al>      <al>RIO nr.: 119</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent de       beschikbaarstelling van een bestaand gebouw als schoolgebouw aan een instelling       of vereniging</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 2</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 121</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het verlenen       van toestemming tot instandhouding van een openbare kleuterschool aan een       gemeente indien de wettelijk voorgeschreven maatstaf voor instandhouding niet       is gehaald</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 11 lid 2</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 134</al>      <al>Handeling: het benoemen van een vertegenwoordiger in de       commissie van schatters</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 42 lid 5</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 138</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het voor een       bepaalde school hoger stellen van het bedrag per lokaal of leerling dat dient       als basis voor toe te kennen vergoedingen</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 46 lid 1</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>-het gesubsidieerd bijzonder kleuteronderwijs-</al>      <al>RIO nr.: 148</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het nemen van       een beslissing over het bestek, de terreinkeuze, de eerste inrichting of de       raming der kosten bij de stichting van een te subsidi&#xEB;ren kleuterschool</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 55 lid 6</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 154</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het bepalen       van het bedrag dat de gemeente als vergoeding dient te verstrekken voor de       kosten die boven de voor bouwwerkzaamheden geraamde kosten liggen</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 59 lid 3</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 164</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het nemen van       een beslissing een kleuterschool voor vergoeding in aanmerking te brengen ook       al zijn de daarvoor voorgeschreven normen/voorwaarden niet gehaald</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 69 lid 2</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 167</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het nemen van       een beslissing op een aanvraag van het bestuur van een kleuterschool om een       vergoeding voor de aan kleuterleidsters verstrekte salarissen of       uitkeringen</al>      <al>Periode: 1955 - 1985</al>      <al>Grondslag: KLO, art. 71 lid 1 en lid 2</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.3.2 Lager onderwijs</tussenkop>      <al>-openbaar gewoon lager, voortgezet lager, uitgebreid lager en       vervolgonderwijs-</al>      <al>RIO nr.: 192</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het vergoeden       van het jaarsalaris of een deel daarvan aan boventallig onderwijzend       personeel</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 56 lid 2</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 199</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       vaststellen of wijzigen van het bedrag van de rijksvergoeding waar een gemeente       aanspraak op maakt en van eventueel te verstrekken voorschotten daarop</al>      <al>Periode: 1975 - 1985</al>      <al>Grondslag: Besluit vergoedingen openbaar lager onderwijs art. 7       en 10; Besluit vergoedingen bijzonder lager onderwijs art. 12 lid 3 en art. 13       lid 2</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>-bijzonder gewoon lager, voortgezet gewoon lager, uitgebreid       lager onderwijs en vervolgonderwijs-</al>      <al>RIO nr.: 208</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het nemen van       een beslissing met betrekking tot de keuze van het terrein, de gekozen eerste       inrichting of de kostenraming door een schoolbestuur indien de gemeente daar in       eerste instantie bezwaar tegen heeft geuit</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 77 lid 6</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 216</al>      <al>Handeling: het benoemen van een deskundige die de Onderwijsraad       / het ministerie vertegenwoordigt in de commissie van schatters</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 85 lid 1</al>      <al>Produkt: beschikking</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 230</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het nemen van       een beslissing dat een bijzondere school toch voor vergoeding voor de       instandhouding in aanmerking komt ondanks deze niet voldoet aan de daarvoor       gestelde wettelijke voorwaarden of het verlenen van ontheffing van (&#xE9;&#xE9;n van) de       gestelde voorwaarden</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 96 lid 3 en lid 4 en art. 96bis lid 1</al>          <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 236</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       vaststellen van het bedrag aan administratiekosten waarmee een vergoeding per       leerling wordt verhoogd</al>      <al>Periode: 1964 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 101 lid 8</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 240</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het op een       hoger bedrag per leerling stellen van een vergoeding aan een school indien de       gemeente waarin die school zich bevindt in bijzondere omstandigheden       verkeert</al>      <al>Periode: 1945 - 1985</al>      <al>Grondslag: LOW, art. 101ter lid 1</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      </divisie>      <divisie>      <kop>        <nr>4.5</nr>        <titel>Bekostiging Basisonderwijs( het Londostelsel) , vanaf       1985</titel>      </kop>      <tussenkop>4.5.1 Algemeen</tussenkop>      <tussenkop>4.5.2 Aanvang van de bekostiging</tussenkop>      <tussenkop>4.5.2.1 Voorziening in de huisvesting</tussenkop>      <al>RIO nr.: 332</al>      <al>Handeling: het uitbrengen van advies over de vaststelling van       het programma huisvestingsvoorzieningen in relatie tot de vrijheid van richting       en de vrijheid van inrichting aan de gemeenteraad</al>      <al>Periode: 1997 -</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 69 lid 9</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 343</al>      <al>Handeling: het uitbrengen van advies over de vaststelling of       wijziging van de gemeentelijke verordening tot regeling van de       huisvestingsvoorzieningen, in relatie tot de vrijheid van richting en de       vrijheid van inrichting</al>      <al>Periode: 1997 - ( 31 juli 1998)</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 76 lid 6</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 352</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       voorbereiden van regels voor de nadere bepaling van hetgeen kan worden begrepen       onder 'ander onderwijs'</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 87</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 354</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       voorbereiden van regels voor het aangeven van hetgeen onder 'educatieve       doeleinden' kan worden verstaan</al>      <al>Periode: 1985 -1997</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 87 lid 3; Overgangswet WBO art. H 3. lid       4</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.5.3 Wijze van bekostiging</tussenkop>      <tussenkop>4.5.3.2 materi&#xEB;le instandhouding</tussenkop>      <al>RIO nr.: 403</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het toewijzen       van een verhoging van de vergoeding ten behoeve van de materi&#xEB;le instandhouding       aan een schoolbestuur</al>      <al>Periode: 1985 - 1996</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 101 lid 1 t/m 4; Overgangswet WBO art. E       26a.;</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.5.4 Be&#xEB;indiging van de bekostiging</tussenkop>      <al>RIO nr.: 408</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het inhouden       van vergoedingen bij het niet nakomen van bekostigingsvoorwaarden door een       schoolbestuur</al>      <al>Periode: 1985 -1998</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 106 lid 1 en lid 2; Overgangswet WBO art.       H2. lid 1</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 413</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het besluiten       tot voortzetting van de bekostiging indien aan een school behoefte bestaat</al>          <al>Periode: 1987 -1995</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 107 lid 5</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.5.5 Overige handelingen</tussenkop>      <al>RIO nr.: 428</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       voorbereiden van regels ter vaststelling van nadere voorschriften over:</al>      <al>- de indiening en vormgeving van het verzoek om bekostiging van       aanvullende activiteiten onderwijsvoorrang</al>      <al>- de voorwaarden die worden gesteld ten behoeve van deelneming       van een school of inrichting</al>      <al>- de voorschotten en vergoedingen;</al>      <al>- de criteria waaraan het leerlingenbestand van een school die       deelneemt dient te voldoen</al>      <al>- de afwijkingen (en de voorwaarden daarbij) die mogelijk zijn       ten behoeve van het beleid in de sociale vernieuwing</al>      <al>Periode: 1993 -1995</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 111a, lid 8 en lid 10</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 431</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       voorbereiden van regels ter vaststelling van nadere voorschriften omtrent het       landelijk beleidskader voor de bestrijding van onderwijsachterstanden</al>      <al>Periode: 1993 -1995</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 111a. lid 9</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 438</al>      <al>Handeling: het op verzoek van het gemeentebestuur geven van       advies inzake de schoolbegeleidingsdienst</al>      <al>Periode: 1997-</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 113, lid 6</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.5.6 Andere vormen van basisonderwijs</tussenkop>      <al>-Trekkende bevolking-</al>      <al>RIO nr.: 445</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       voorbereiden van regels, onderscheidenlijk voorwaarden voor de bekostiging van       scholen voor kinderen van wie de ouders een trekkend bestaan leiden</al>      <al>Periode: 1985 -1995</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 115, lid 1</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      <al>RIO nr.: 449</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het verlenen       van toestemming aan een schoolbestuur dat wordt afgeweken van het voorschrift       dat in een schoolwerkplan er van uit dient te worden gegaan dat leerlingen i\       beginsel binnen een tijdvak van 8 (of 9) aaneensluitende jaren de school kunnen       doorlopen</al>      <al>Periode: 1985 - 1995</al>      <al>Grondslag: Besluit trekkende bevolking WBO art. B 4, lid 7;       art. D 2a, lid 7</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering: </al>      <tussenkop>4.6 Administratief beroep</tussenkop>      <tussenkop>4.7 Toezicht</tussenkop>      <tussenkop>4.8 Handelingen voortvloeiend uit slot- en       overgangsbepalingen</tussenkop>      <al>RIO nr.: 476</al>      <al>Handeling: het adviseren van de minister omtrent het       voorbereiden van regels ter vaststelling welke van de bewijzen van bekwaamheid,       naast de in de wet genoemde bewijzen tevens de bevoegdheid verlenen tot het       geven van onderwijs in een of meer van de in de wet genoemde       onderwijsactiviteiten; en ter vaststelling welke bewijzen van bekwaamheid de       bevoegdheid verlenen tot het geven van onderwijs in de Friese taal</al>      <al>Periode: 1985 -1995</al>      <al>Grondslag: WBO, art. 116 lid 4</al>      <al>Produkt: advies</al>      <al>Waardering:</al>      </divisie>      </divisie>    </divisie>        </bijlage>    </regeling> </wetgeving>
  	