<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016993" id="288439" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet van 6 juli 2004, houdende een voorziening om ter uitvoering van
    besluiten van instellingen van de Europese Unie regels te kunnen stellen ten
    aanzien van buitenlandse schepen  (Wet buitenlandse schepen)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
          noodzakelijk is een wettelijke voorziening te treffen op grond waarvan
          uitvoering kan worden gegeven aan besluiten van de instellingen van de
          Europese Unie, voorzover deze besluiten ertoe verplichten om regels te
          stellen ten aanzien van buitenlandse schepen;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>1</nr>
          <titel>Inleidende bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt, tenzij
              daarin anders is bepaald, verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>buitenlands schip: een zeeschip dat niet gerechtigd is de
                  vlag van het Koninkrijk der Nederlanden te voeren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>haven: een anker- of ligplaats onder Nederlandse jurisdictie
                  voor schepen, al dan niet in zee;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>kapitein: de gezagvoerder van een schip of diens vervanger;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>exploitant: de eigenaar, de rompbevrachter of ieder ander
                  die zeggenschap heeft over het gebruik van een schip;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Verkeer en Waterstaat.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van deze wet wordt met een buitenlands schip
              gelijkgesteld een schip dat op grond van Arubaanse, Cura&#xE7;aose of Sint
Maartense rechtsregels gerechtigd is de vlag van het Koninkrijk
              te voeren.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet is van toepassing op buitenlandse schepen in Europese
            wateren onder Nederlandse jurisdictie, met uitzondering van
            oorlogsschepen, marinehulpschepen en andere schepen die in gebruik
            zijn voor de uitvoering van een militaire taak en voor andere dan
            handelsdoeleinden gebruikte overheidsschepen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>2</nr>
          <titel>Voorschriften voor buitenlandse schepen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Ter uitvoering van een besluit van een of meer van de
              instellingen van de Europese Unie alleen of gezamenlijk
              betreffende de veiligheid van de zeescheepvaart in Europese
              wateren onder de jurisdictie van de lidstaten van de Europese
              Unie, kunnen bij ministeri&#xEB;le regeling regels worden gesteld met
              betrekking tot de overeenkomstige toepassing op buitenlandse
              schepen van bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3a" compleet="nee">3a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=4" compleet="nee">4</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=6" compleet="nee">6</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=9" compleet="nee">9 van de
              Schepenwet</extref> gestelde regels.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=5" compleet="nee">Artikel 5, tweede lid, van de Schepenwet</extref> is van overeenkomstige
              toepassing, voorzover een besluit als bedoeld in het eerste lid
              voorziet in de mogelijkheid ontheffing te verlenen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
          </kop>
          <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan worden bepaald dat exploitanten van
            buitenlandse schepen een bij die regeling bepaalde vergoeding
            verschuldigd zijn voor de kosten van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de afgifte op grond van deze wet van certificaten,
                ontheffingen of andere documenten of het in behandeling nemen
                van aanvragen daartoe;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het op grond van deze wet verrichten van onderzoeken of van
                andere werkzaamheden ten behoeve van buitenlandse schepen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de aanhouding van schepen, voorzover een besluit als bedoeld
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016993&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, verplicht tot het doorberekenen van de
                met de aanhouding gemoeide kosten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>3</nr>
          <titel>Toezicht en handhaving</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met het toezicht op de naleving van het bij of krachtens deze
              wet bepaalde zijn belast de met inachtneming van de besluiten,
              bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016993&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, bij besluit van Onze Minister
              aangewezen ambtenaren van de Inspectie
              Verkeer en Waterstaat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze Minister kan voor bepaalde door hem aan te wijzen taken,
              verband houdende met het toezicht op de naleving van het bij of
              krachtens deze wet bepaalde, ambtenaren van andere diensttakken
              ter beschikking stellen van de
              Inspectie Verkeer en Waterstaat. Indien de terbeschikkingstelling
              ambtenaren betreft, ressorterende onder een ander ministerie dan
              dat van Onze Minister, wordt het desbetreffende besluit genomen in
              overeenstemming met Onze Minister wie het mede aangaat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Van een besluit van Onze Minister als bedoeld in het eerste of
              tweede lid wordt mededeling gedaan door plaatsing in de Staatscourant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld met
              betrekking tot de wijze waarop de in het eerste of tweede lid
              bedoelde ambtenaren hun taak uitoefenen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Een toezichthouder is bevoegd, met medeneming van de benodigde
              apparatuur, woongedeelten van buitenlandse schepen die zich in een
              haven bevinden binnen te treden zonder toestemming van de bewoner.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Voorts is een toezichthouder bevoegd leden van de bemanning te
              onderwerpen aan een onderzoek inzake hun vakbekwaamheid, met
              inbegrip van hun bekwaamheid in het verrichten van operationele handelingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan worden bepaald dat een
              toezichthouder in bij die regeling te regelen gevallen bevoegd is tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aanhouding van buitenlandse schepen:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xBA;.</li.nr>
                    <al>wegens het niet voldoen aan krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016993&amp;artikel=3">artikel 3</intref> gestelde regels;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xBA;.</li.nr>
                    <al>indien een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016993&amp;artikel=4">artikel 4</intref> verschuldigde vergoeding
                      niet is voldaan of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xBA;.</li.nr>
                    <al>indien hij wordt belemmerd in de uitoefening van zijn taak;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>stopzetting van activiteiten met of aan boord van
                  buitenlandse schepen, indien die activiteiten worden verricht
                  in strijd met krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016993&amp;artikel=3">artikel 3</intref> gestelde regels.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het eerste lid is van toepassing indien die schepen zich
              bevinden in een haven of in de Nederlandse territoriale zee,
              komend vanuit of op weg naar een haven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een toezichthouder is tevens bevoegd tot aanhouding van
              buitenlandse schepen of tot stopzetting van activiteiten met of
              aan boord van buitenlandse schepen in de in het tweede lid
              bedoelde wateren, indien niet voldaan is aan bij ministeri&#xEB;le
              regeling aan te wijzen bepalingen van een rechtstreeks in al zijn
              onderdelen verbindend besluit van een of meer van de instellingen
              van de Europese Unie alleen of gezamenlijk als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016993&amp;artikel=3">artikel
              3, eerste lid</intref>, voorzover het desbetreffende besluit van toepassing
              is in de hiervoor bedoelde wateren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Zodra er geen reden is om de aanhouding van een schip of de
              stopzetting van een activiteit langer te laten voortduren, heft de
              toezichthouder de aanhouding of stopzetting op.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=5.3.1" compleet="nee">Afdeling 5.3.1 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> is niet van
              toepassing op de in het eerste en derde lid bedoelde bevoegdheden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De kapitein van een aangehouden schip is verplicht het schip na
              de aanhouding ligplaats te doen nemen op een door de
              toezichthouder in overeenstemming met de havenbeheerder aan te
              wijzen plaats.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Zolang de aanhouding voortduurt, is het de kapitein verboden het
              schip te doen verplaatsen zonder voorafgaande toestemming van de
              toezichthouder. Zonder deze toestemming weigeren alle betrokken
              ambtenaren en registerloodsen hun medewerking bij het verplaatsen
              of het uitklaren van het aangehouden schip.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Nadat een activiteit is stopgezet, is het de kapitein en de
              exploitant verboden om deze activiteit voort te zetten of haar,
              zolang de stopzetting niet is opgeheven, te hervatten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A41" compleet="nee">artikel 3:41, eerste lid, van de Algemene wet
              bestuursrecht</extref> geschiedt de bekendmaking van een besluit tot
              aanhouding of tot stopzetting van een activiteit door uitreiking
              van dit besluit aan de kapitein.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Indien uitreiking aan de kapitein niet mogelijk is, geschiedt de
              bekendmaking van een besluit als bedoeld in het eerste lid door
              uitreiking van dit besluit aan de naar het oordeel van de
              toezichthouder daarvoor meest gerede persoon, zo spoedig mogelijk
              gevolgd door kennisgeving aan de kapitein.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De toezichthouder stelt de autoriteiten van de Staat wiens vlag
              het schip gerechtigd is te voeren, de consul of bij diens
              afwezigheid de dichtstbijzijnde diplomatieke vertegenwoordiger
              onmiddellijk schriftelijk in kennis van een besluit als bedoeld in
              het eerste lid, met vermelding van de omstandigheden die tot de
              aanhouding of de stopzetting van een activiteit hebben geleid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Het eerste tot en met derde lid is van overeenkomstige
              toepassing op besluiten tot opheffing van een aanhouding of tot
              opheffing van de stopzetting van een activiteit.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Tegen besluiten van een toezichthouder, genomen krachtens deze
              wet, kan een belanghebbende beroep instellen bij Onze Minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het beroepschrift is gesteld in de Nederlandse of Engelse taal.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>4</nr>
          <titel>Straf- en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016993&amp;artikel=8">artikel 8</intref> wordt gestraft met gevangenisstraf van
              ten hoogste twee jaren of geldboete van de vierde categorie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Overtreding van de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016993&amp;artikel=3">artikel 3</intref> gestelde regels wordt,
              voorzover overtreding van die regels bij ministeri&#xEB;le regeling als
              strafbaar feit is aangemerkt, gestraft met hechtenis van ten
              hoogste vier maanden of geldboete van de derde categorie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De in het eerste lid strafbaar gestelde feiten zijn misdrijven.
              De in het tweede lid strafbaar gestelde feiten zijn overtredingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Met de opsporing van de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016993&amp;artikel=11">artikel 11</intref> strafbaar gestelde feiten
              zijn, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van Strafvordering</extref>,
              belast de bij besluit van Onze Minister van Justitie aangewezen
              ambtenaren. Deze ambtenaren zijn tevens belast met de opsporing
              van de feiten, strafbaar gesteld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=179" compleet="nee">artikelen 179 tot en met
              182</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">184 van het Wetboek van Strafrecht</extref>, voorzover deze feiten
              betrekking hebben op een bevel, vordering of handeling, gedaan of
              ondernomen door henzelf.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid wordt mededeling
              gedaan door plaatsing in de Staatscourant.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Scheepvaartverkeerswet.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet voorkoming
              verontreiniging door schepen.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de economische delicten.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>16</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na de uitgifte
            van het Staatsblad waarin zij wordt geplaatst, met uitzondering van
            de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016993&amp;artikel=14">artikelen 14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016993&amp;artikel=15">15</intref> die in werking treden op een bij koninklijk
            besluit te bepalen tijdstip dat voor de onderdelen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016993&amp;artikel=14">artikel 14</intref>
            verschillend kan worden gesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>17</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet buitenlandse schepen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="6 juli 2004">6 juli 2004</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Minister
           van
          Verkeer en Waterstaat
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>K. M. H.</voornaam>
          <achternaam>Peijs</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-07-20">de <nadruk type="cur">twintigste</nadruk>
          juli 2004</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	