<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010576" dtdversie="2.0" id="36289" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 1 juli 1999, houdende regels inzake de
    administratieve bijstand tussen de landen van het Koninkrijk op het
    gebied van de douane en inzake de heffing en de invordering van
    accijnzen, omzetbelasting, algemene bestedingsbelasting en belasting
    op bedrijfsomzetten (Rijkswet administratieve bijstand douane)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is regels te stellen als bedoeld in artikel 38,
            eerste en tweede lid, van het Statuut voor het Koninkrijk
            inzake de administratieve bijstand tussen de landen van het
            Koninkrijk op het gebied van de douane en inzake de heffing
            en de invordering van accijnzen, omzetbelasting, algemene
            bestedingsbelasting en belasting op bedrijfsomzetten;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Inleidende bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In deze rijkswet wordt verstaan onder:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>land: Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint
Maarten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>douanewetgeving: de bij wet of landsverordening en de
                daarop berustende bepalingen vastgestelde regels van
                ieder van de landen inzake de in-, uit- en doorvoer van
                goederen, met inbegrip van de regels inzake verboden,
                beperkingen en toezicht op het vervoer van aan
                regulering onderworpen goederen over de landsgrenzen
                heen, alsmede inzake de heffing van accijnzen,
                omzetbelasting, belasting op
bedrijfsomzetten, dan wel soortgelijke indirecte
belastingen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>inbreuk: ieder handelen of nalaten in strijd met de douanewetgeving;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>douanerechten: de rechten, heffingen en restituties
                terzake van in-, uit- en doorvoer van goederen, alsmede
                accijnzen, omzetbelasting, belasting op
bedrijfsomzetten, dan wel soortgelijke indirecte
belastingen; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>douanevordering: een bedrag aan verschuldigde
                douanerechten, administratieve boeten, vervolgingskosten
                en interest;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>douane-administratie: de centrale autoriteit die in een
                land belast is met de tenuitvoerlegging van de
                douanewetgeving, onderscheidenlijk de invordering van douanevorderingen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>informatie: inlichtingen, bescheiden en andere gegevens;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>persoon: een natuurlijke persoon of rechtspersoon;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>persoonsgegevens: informatie betreffende een
                ge&#xEF;dentificeerde of identificeerbare natuurlijke persoon;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>persoonsregistratie: een samenhangende verzameling van
                op verschillende personen betrekking hebbende
                persoonsgegevens, die langs geautomatiseerde weg wordt
                gevoerd of met het oog op een doeltreffende raadpleging
                van die gegevens systematisch is aangelegd.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De douane-administraties verlenen elkaar administratieve
            bijstand onder de in deze rijkswet genoemde voorwaarden
            teneinde een juiste toepassing van de douanewetgeving en een
            juiste invordering van douanevorderingen te verzekeren,
            alsmede inbreuken te voorkomen, op te sporen en te bestrijden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Alle administratieve bijstand door &#xE9;&#xE9;n van de
            douane-administraties wordt verleend binnen de grenzen van
            haar wettelijke bevoegdheden en de haar ter beschikking
            staande middelen.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Verstrekking en gebruik van informatie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Informatie die in het kader van deze rijkswet wordt
            ontvangen wordt slechts gebruikt voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010576&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
            lid</intref>, genoemde doeleinden en mag slechts
            worden overgedragen aan andere douane-autoriteiten van het
            ontvangende land.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>In bijzondere gevallen mag de informatie worden gebruikt
            voor andere doeleinden, dan wel door andere autoriteiten,
            mits de verstrekkende douane-administratie schriftelijk
            uitdrukkelijk heeft ingestemd met een zodanig gebruik.
            Overdracht van informatie aan het openbaar ministerie of aan
            de rechterlijke autoriteiten vindt slechts plaats met
            toestemming van het openbaar ministerie dan wel de
            rechterlijke autoriteiten in het land van de verstrekkende douane-administratie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Op verzoek van de verstrekkende douane-administratie
            verschaft de ontvangende douane-administratie inlichtingen
            over het gebruik dat van de ontvangen informatie is gemaakt
            en de daarmede bereikte resultaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Informatie die in het kader van deze rijkswet wordt
            ontvangen is onderworpen aan dezelfde regels voor
            geheimhouding als welke gelden voor soortgelijke informatie
            in het land van de ontvangende douane-administratie.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Bescherming van persoonsgegevens </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <al>Dit hoofdstuk is slechts van toepassing in Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten. Het geldt tot het tijdstip waarop in Aruba,
Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint
Maarten, een
        landsverordening in werking treedt waarbij algemene,
        onderscheidenlijk nadere, regels worden gesteld ter bescherming
        van de persoonlijke levenssfeer in verband met persoonsgegevens. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010576&amp;artikel=3">artikel 3</intref> mogen
            voor de toepassing van deze rijkswet de in een
            persoonsregistratie opgenomen persoonsgegevens slechts
            worden gebruikt voorzover die gegevens:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>rechtmatig zijn verkregen en in overeenstemming zijn
                    met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010576&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
                    lid</intref>, genoemde doeleinden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>nauwkeurig zijn en, zo nodig, zijn bijgewerkt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>toereikend, terzake dienend en niet overmatig zijn,
                    uitgaande van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010576&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
                    lid</intref>, genoemde doeleinden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>zodanig zijn bewaard dat de betrokkene hierdoor niet
                    langer te identificeren is dan strikt noodzakelijk
                    is voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010576&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
                    lid</intref>, genoemde doeleinden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Persoonsgegevens die betrekking hebben op godsdienst of
            levensovertuiging, ras, politieke gezindheid, seksualiteit,
            intiem levensgedrag, of op grond van medische of
            psychologische kenmerken, worden slechts opgenomen in
            aanvulling op andere persoonsgegevens en voorzover het voor
            de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010576&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
            lid</intref>, genoemde doeleinden onvermijdelijk is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Er worden passende beveiligingsmaatregelen getroffen om
            persoonsgegevens die zijn opgenomen in geautomatiseerde
            bestanden te beschermen tegen toevallige of ongeoorloofde
            vernietiging, toevallig verlies en ongeoorloofde toegang,
            wijziging of verspreiding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Een ieder kan:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de douane-administratie verzoeken om hem uitsluitsel
                    te geven over de vraag of door haar persoonsgegevens
                    over hem zijn opgenomen en, indien dat het geval is,
                    om hem die gegevens in begrijpelijke vorm mee te delen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>na ontvangst van een mededeling omtrent hem
                    betreffende persoonsgegevens als bedoeld in
                    onderdeel a, de douane-administratie schriftelijk
                    verzoeken die gegevens te verbeteren, aan te vullen
                    of te verwijderen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De douane-administratie kan weigeren aan een in het vierde
            lid, onderdeel a, bedoeld verzoek te voldoen, voorzover dit
            noodzakelijk is voor:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de veiligheid van het land;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de opsporing en vervolging van strafbare feiten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de economische en financi&#xEB;le belangen van het land
                    en andere openbare lichamen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de inspectie, de controle en het toezicht door of
                    vanwege overheidsorganen of andere organen met een
                    publiekrechtelijke taak.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>De douane-administratie:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geeft het in het vierde lid, onderdeel a, bedoelde
                    uitsluitsel en doet de aldaar bedoelde mededeling
                    binnen vier weken na ontvangst van het in dat lid
                    bedoelde verzoek;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bericht binnen acht weken na ontvangst van het
                    verzoek, bedoeld in het vierde lid, onderdeel b, de
                    verzoeker schriftelijk of, dan wel in hoeverre, zij
                    aan het verzoek voldoet.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al>Een weigering om aan het verzoek, bedoeld in het vierde lid,
            onderdeel b, te voldoen is met redenen omkleed.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al>De douane-administratie draagt er zorg voor dat een
            beslissing tot verbetering, aanvulling of verwijdering zo
            spoedig mogelijk wordt uitgevoerd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Minister van Financi&#xEB;n van Aruba, Cura&#xE7;ao
onderscheidenlijk Sint
Maarten, stelt
            voor een persoonsregistratie als bedoeld in 
            dit hoofdstuk
            een reglement vast.</al>
        
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In het reglement worden het doel en de werking van de
            persoonsregistratie beschreven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het reglement bevat in elk geval een duidelijke regeling van
            de volgende onderwerpen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de categorie&#xEB;n personen over wie gegevens in de
                    registratie worden opgenomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de soorten van gegevens die in de registratie worden
                    opgenomen, en de wijze waarop deze worden verkregen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de gevallen waarin gegevens worden verwijderd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de rechtstreekse toegang tot de registratie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de wijze waarop geregistreerde personen of hun
                    wettelijke vertegenwoordigers kennisneming en
                    verbetering van de over hen opgenomen gegevens
                    kunnen verkrijgen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de wijze waarop geregistreerde personen of hun
                    wettelijke vertegenwoordigers mededeling van
                    verstrekking van hen betreffende gegevens kunnen verkrijgen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Onverminderd de aanspraken op grond van andere wettelijke
            regels, heeft degene die schade lijdt doordat ten opzichte
            van hem in strijd wordt gehandeld met de bij of krachtens
            dit hoofdstuk gegeven voorschriften ter bescherming van de
            belangen van geregistreerde of te registreren personen, voor
            nadeel dat niet in vermogensschade bestaat, recht op een
            naar billijkheid vast te stellen schadevergoeding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De douane-administratie is aansprakelijk voor de schade of
            het nadeel, voortvloeiende uit het niet-nakomen van de in
            het vierde lid bedoelde voorschriften.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Uitwisseling van informatie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De douane-administraties verstrekken elkaar, op verzoek of
            uit eigen beweging, informatie om het bereiken van de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010576&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
            lid</intref>, genoemde doeleinden te bevorderen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien de aangezochte douane-administratie niet beschikt
            over de informatie waar om wordt verzocht, stelt zij een
            onderzoek in om die informatie te verkrijgen. Zij is bevoegd
            daartoe de handelingen te verrichten die haar ten behoeve
            van de toepassing van, en de voorkoming, opsporing en
            bestrijding van inbreuken op, de eigen douanewetgeving,
            onderscheidenlijk ten behoeve van de invordering van eigen
            douanevorderingen, ter beschikking staan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien aan het verzoek kan worden voldaan op grond van een
            andere wettelijke regeling inzake samenwerking tussen de
            landen, geeft de aangezochte douane-administratie aan welke
            andere autoriteiten daarbij betrokken zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Op verzoek verstrekt de aangezochte douane-administratie in het
        bijzonder de volgende informatie:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>of goederen die in het grondgebied van het land van de
                verzoekende douane-administratie zijn binnengebracht
                rechtmatig het grondgebied van het land van de
                aangezochte douane-administratie hebben verlaten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>of goederen die het grondgebied van het land van de
                verzoekende douane-administratie hebben verlaten
                rechtmatig in het grondgebied van het land van de
                aangezochte douane-administratie zijn binnengebracht en
                welke douanebestemming eventueel aan de goederen is gegeven;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>of goederen een bepaalde herkomst of oorsprong hebben. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>De douane-administratie verstrekt, op verzoek of uit eigen
        beweging, de douane-administratie van een ander land van het
        Koninkrijk verslagen, bewijsmiddelen, gewaarmerkte afschriften
        van documenten of andere gegevensdragers die informatie bevatten
        over gedragingen die een inbreuk behelzen of kunnen behelzen.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Bijzonder toezicht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Op verzoek oefent de aangezochte douane-administratie bijzonder
        toezicht uit op:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>goederen waarvan de verzoekende douane-administratie
                weet of vermoedt dat deze illegaal naar het grondgebied
                van haar land worden of zullen worden vervoerd;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>plaatsen waar voorraden goederen zijn aangelegd waarvan
                de verzoekende douane-administratie weet of vermoedt dat
                zij worden of zullen worden gebruikt voor een inbreuk op
                het grondgebied van haar land;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>vervoermiddelen en bergingsmiddelen waarvan de
                verzoekende douane-administratie weet of vermoedt dat
                zij worden of zullen worden gebruikt voor een inbreuk;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>bewegingen, in het bijzonder het binnenkomen in en het
                verlaten van het grondgebied van haar land, van personen
                waarvan de verzoekende douane-administratie weet of
                vermoedt dat deze betrokken zijn of zullen zijn bij een inbreuk.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr><titel>Aanwezigheid van ambtenaren op het
            grondgebied van een ander land van het Koninkrijk </titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op verzoek kunnen ambtenaren die daartoe door de verzoekende
            douane-administratie speciaal zijn aangewezen, met
            toestemming van de aangezochte douane-administratie en onder
            door deze te stellen voorwaarden, ten behoeve van een
            onderzoek naar een inbreuk:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in de douanekantoren van de aangezochte
                    douane-administratie documenten, gegevensbestanden
                    en andere gegevens raadplegen teneinde daaruit de
                    informatie te selecteren die van belang is voor het
                    onderzoek naar die inbreuk;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aldaar afschriften maken van documenten,
                    gegevensbestanden en andere gegevens die van belang
                    zijn met betrekking tot die inbreuk;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>aanwezig zijn tijdens enig onderzoek;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de uitkomsten van een onderzoek als bedoeld in
                    onderdeel c, alsmede alle overige informatie
                    verkregen in het kader van het onderzoek, mededelen
                    aan hun douane-administratie.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Tijdens hun verblijf op het grondgebied van een ander land
            van het Koninkrijk dienen de in het eerste lid bedoelde
            ambtenaren zich te allen tijde te kunnen legitimeren.Tijdens
            hun optreden ingevolge het eerste lid staan zij onder gezag
            van de aangezochte douane-administratie. Zij worden wat
            betreft de toepasselijkheid van de strafwet terzake van
            strafbare feiten tegen het openbaar gezag gelijk gesteld met
            ambtenaren van het land waar zij ingevolge dit artikel
            aanwezig zijn. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Op verzoek stelt de aangezochte douane-administratie haar
        ambtenaren in de gelegenheid om als deskundige of getuige te
        verschijnen voor een gerecht van een ander land van het Koninkrijk.</al>
</artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Bijzondere invorderingsbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een verzoek om bijstand ter daadwerkelijke invordering van
            douanevorderingen gaat vergezeld van:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de executoriale titel tegen degene te wiens laste
                    invordering wordt verzocht;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een verklaring omtrent het al of niet onherroepelijk
                    vaststaan van de douanevordering;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een verklaring omtrent de mogelijkheden tot
                    invordering op het grondgebied van het land van de
                    verzoekende douane-administratie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>andere stukken en informatie welke van nut kunnen zijn.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De betekening van de executoriale titel, het bevel tot
            betaling en de tenuitvoerlegging geschieden overeenkomstig
            de in het land van de aangezochte douane-administratie van
            kracht zijnde wettelijke bepalingen met betrekking tot bij
            regeling van de Minister van Financi&#xEB;n van dat land als
            soortgelijk aangemerkte douanevorderingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Zolang geen verklaring is ingekomen dat de douanevordering
            onherroepelijk vaststaat, beperkt de aangezochte
            douane-administratie zich tot maatregelen om de inning van
            de douanevordering te verzekeren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De douanevorderingen worden in het land van de aangezochte
            douane-administratie niet als bevoorrechte vorderingen beschouwd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De aangezochte douane-administratie is niet verplicht aan
            het verzoek te voldoen indien de mogelijkheden tot
            invordering op het grondgebied van het land van de
            verzoekende douane-administratie niet zijn uitgeput.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>8</nr>
        <titel>Kosten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De douane-administraties brengen elkaar voor verleende
            bijstand geen kosten in rekening, met uitzondering van de
            kosten en honoraria betaald aan deskundigen en getuigen,
            alsmede de kosten van tolken en vertalers die niet in
            overheidsdienst zijn, welke kosten en honoraria zullen
            worden betaald door de verzoekende douane-administratie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien een verzoek aanzienlijke en buitengewone kosten
            meebrengt of zal meebrengen, voeren de douane-administraties
            overleg over de wijze waarop het verzoek zal worden
            uitgevoerd en de kosten zullen worden gedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De niet-verhaalbare kosten van de invordering worden vergoed
            door het land van de verzoekende douane-administratie.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>9</nr>
        <titel>Verzoeken </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bijstand op grond van deze rijkswet wordt rechtstreeks
            tussen de douane-administraties verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Verzoeken om bijstand op grond van deze rijkswet worden
            schriftelijk gedaan en gaan vergezeld van de daartoe nuttig
            geachte informatie. Indien de omstandigheden daartoe nopen,
            kan een verzoek ook mondeling worden gedaan. Een dergelijk
            verzoek wordt onverwijld schriftelijk bevestigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Verzoeken om bijstand op grond van deze rijkswet bevatten
            ten minste de volgende informatie:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de naam van de verzoekende douane-administratie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het voorwerp van en de reden voor het verzoek;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een korte beschrijving van de feiten, de juridische
                    elementen en de aard van het onderzoek;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de namen en adressen van de betrokken personen,
                    voorzover deze bekend zijn.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De douane-administratie van een land kan weigeren gevolg te
            geven aan een verzoek om bijstand op grond van deze rijkswet
            indien door het verlenen van de gevraagde bijstand een
            industrieel geheim, een handelsgeheim of een beroepsgeheim
            zou worden geschonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien een verzoekende douane-administratie niet in staat
            zou zijn om harerzijds aan een soortgelijk verzoek om
            bijstand van de douane-administratie van een ander land van
            het Koninkrijk gevolg te geven, vermeldt zij dat in haar
            verzoek. Het staat de aangezochte douane-administratie vrij
            om aan een dergelijk verzoek gevolg te geven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Weigering om aan een verzoek te voldoen wordt steeds met
            redenen omkleed.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>10</nr>
        <titel>Slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Na overleg tussen de Ministers van Financi&#xEB;n van de landen,
            worden bij ministeri&#xEB;le regeling nadere regels gesteld voor
            de toepassing van deze rijkswet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in het eerste lid,
            vermeldt in ieder geval:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de instanties die in de onderscheiden landen met de
                    uitvoering van deze rijkswet zijn belast;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wetten, landsverordeningen en andere regelingen
                    waarin aan de douane-administraties van de
                    onderscheiden landen controle- en opsporingstaken
                    zijn opgedragen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>Deze rijkswet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip dat voor de verschillende artikelen of
        onderdelen daarvan verschillend kan worden vastgesteld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Deze rijkswet wordt aangehaald als: Rijkswet administratieve
        bijstand douane. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad, in het
            Publicatieblad van de Nederlandse Antillen en in het
            Afkondigingsblad van Aruba zal worden geplaatst en dat alle
            ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
            aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">1 juli 1999</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. A. F. G. Vermeend</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">twintigste</nadruk> juli 1999</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	