<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028757" dtdversie="2.0" id="446049" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Aanwijzing
feitenonderzoek/strafrechtelijk onderzoek en vervolging in medische
zaken</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Achtergrond</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>Het
Openbaar Ministerie (OM) kan een strafrechtelijk onderzoek instellen in
een medische zaak en zo nodig overgaan tot een strafrechtelijke
vervolging. Gelet op de afbakening tussen het strafrecht, het
tuchtrecht en bestuurlijke handhaving is de rol van het strafrecht in
beginsel beperkt tot zaken met (kans op) letsel of zaken waarin de
pati&#xEB;nt is overleden als gevolg van binnen de gezondheidszorg
gemaakte (mogelijke) fouten. Veelal zal hierbij sprake zijn van opzet
of schuld in de zin van grove nalatigheid. De betreffende artikelen in
het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854" compleet="nee">Wetboek van
strafrecht</extref><noot id="n1e10956274" type="voet">
              <noot.nr>1</noot.nr>
              <noot.al>Dood
of zwaar lichamelijk letsel door schuld (artikelen 307 / 308 /309 Sr)
en/of mishandeling (artikel 300 e.v. Sr) en/of het brengen of laten in
een hulpeloze toestand (artikel 255 Sr) en/of artikel 96 Wet
BIG.</noot.al>
            </noot>kennen de delictsbestanddelen &#x2018;schuld&#x2019; of
&#x2018;opzet&#x2019;. Binnen de medische wereld bestaat behoefte aan
verduidelijking van de criteria die het OM bij de beslissing omtrent
strafrechtelijk onderzoek en vervolging hanteert. Deze aanwijzing
beschrijft de werkwijze van het OM in medische zaken en dient als
leidraad voor de behandeling van medische zaken door het OM.</al>
          <al>De
beschreven procedure en de uitgangspunten van deze aanwijzing zijn een
codificatie van de bestaande praktijk. Ook is de interne procedure
beschreven met betrekking tot het vorderen van gegevens uit het
&#x2018;Veilig Incident Melden&#x2019;.</al>
          <al>De zorginstellingen
hebben in samenwerking met de Koninklijke Nederlandsche Maatschappij
tot bevordering der Geneeskunst (KNMG) en het Ministerie
vanVolksgezondheid, Welzijn en Sport het Veilig Incident Melden (VIM)
ge&#xEF;mplementeerd. De doelstelling van dit systeem is dat
zorgverleners alle (bijna)incidenten melden. Op de melding volgt een
intern onderzoek en worden zo mogelijk verbeteringen doorgevoerd. De
term &#x2018;veilig&#x2019; wijst erop dat de melder niet bevreesd
hoeft te zijn voor arbeidsrechtelijke represailles als gevolg van het
melden. Een dergelijk intern systeem kan in belangrijke mate bijdragen
aan de kwaliteitsverbetering binnen de zorg.</al>
          <al>Het melden binnen
het VIM geeft de melder nadrukkelijk geen strafrechtelijke immuniteit.
Het OM heeft op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=105" compleet="nee">artikelen 105</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nf" compleet="nee">126nf Wetboek van
Strafvordering</extref> (Sv) de bevoegdheid de gegevens uit VIM te
vorderen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Samenvatting</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
aanwijzing stelt regels omtrent de opsporing en vervolging van medische
zaken.</al>
          <al>Om de werkingssfeer van de aanwijzing te begrenzen wordt
eerst de definitie van een &#x2018;medische zaak&#x2019; gegeven die
het OM hanteert. Nadat het OM in kennis is gesteld van een strafbaar
feit door een of meerdere zorgverleners moet de officier van justitie
een aantal afwegingen maken, te
weten:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2212;</li.nr>
              <al>of
een vermoeden bestaat dat een strafbaar feit is
gepleegd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2212;</li.nr>
              <al>of de Inspectie voor
de Gezondheidszorg moet worden
ge&#xEF;nformeerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2212;</li.nr>
              <al>of de
noodzaak bestaat tot het instellen van een feitenonderzoek en/of een
strafrechtelijk onderzoek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2212;</li.nr>
              <al>of
een strafrechtelijke vervolging mogelijk en opportuun
is.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>In deze aanwijzing is ook
aangegeven dat zeer terughoudend gebruik zal worden gemaakt van de
bevoegdheid gegevens uit VIM te
vorderen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Overige</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Organisatie
en
definitie</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Verantwoordelijkheden
OM</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Medische zaken zijn
specialistische zaken waarvoor geldt dat de (zaaks-)expertise en de
capaciteit voor de zaaksbehandeling is belegd bij het regioparket in de
persoon van de medisch officier van justitie . Ten behoeve van de
ontwikkeling van een uniform en doeltreffend beleid binnen het OM en
een goede afhandeling van zaken is bij de elf regioparketten en bij de
ressortsparketten een medisch officier van justitie respectievelijk een
medisch advocaat-generaal aangesteld. De Hoofdofficier van justitie van
het lokale parket blijft verantwoordelijk voor de gehele opsporing
(inclusief de pre-opsporing) en vervolging van medische zaken in het
eigen arrondissement al wordt de feitelijke afdoening uitbesteed aan de
medisch officier van justitie op het regioparket. Wel is binnen de
lokale parketten een officier van justitie aangewezen als
contactfuntionaris voor de medische zaken uit zijn
arrondissement.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Verantwoordelijkheden
Expertisecentrum Medische
Zaken</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Op het
parket Rotterdam is sinds november 2001 het Expertisecentrum Medische
Zaken gevestigd.</al>
              <al>De belangrijkste taken van dit
expertisecentrum
zijn:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>advisering
van het OM over de afdoening van medische zaken in al hun
facetten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>opbouwen, bijhouden
en organiseren van
expertise;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>stimuleren en
adviseren van de parketten bij het ontwikkelen en realiseren van
lokaal/regionaal beleid en lokale
afspraken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>bijdragen aan de
ontwikkeling van landelijk beleid.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>V&#xF3;&#xF3;r
het instellen van een strafrechtelijke vervolging legt de medisch
officier van justitie de zaak in elk geval voor aan dit
Expertisecentrum. Zie daarover meer onder het kopje
&#x2018;Tegenspraak&#x2019;.</al>
              <al>Het Expertisecentrum
Medische Zaken organiseert tenminste een keer per jaar een landelijk
overleg ten behoeve van de officieren van justitie en
advocaten-generaal belast met medische zaken en de
pg-portefeuillehouder.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Definitie
&#x2018;medische
zaak&#x2019;</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Deze
aanwijzing is alleen van toepassing op strafzaken die op basis van
onderstaande, door het OM opgestelde en gehanteerde, definitie
beschouwd kunnen worden als een &#x2018;medische
zaak&#x2019;.</al>
              <al>
                <nadruk type="cur">Een medische strafzaak is een
zaak waarin het medisch handelen of nalaten van een persoon die
werkzaam is in de (geestelijke) gezondheidszorg of de alternatieve
gezondheidssector een redelijk vermoeden oplevert van schuld aan enig
strafbaar feit zoals bedoeld in artikel 27 Sv.</nadruk>
              </al>
              <al>Deze
definitie omvat in ieder geval de volgende
situaties:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>de
verdachte heeft gehandeld binnen het kader van zijn normale
beroepsuitoefening en/of
taakopvatting;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>de verdachte
heeft gehandeld terwijl hij wist of redelijkerwijs moest vermoeden dat
hij hiervoor niet (voldoende) deskundig en/of bevoegd
was;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>de verdachte heeft
nagelaten te handelen terwijl hij, gelet op zijn deskundigheid,
redelijkerwijs w&#xE9;l had moeten handelen.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Vorenstaande is ook van toepassing op rechtspersonen opererend in
de gezondheidszorg.</al>
              <al>Binnen deze definitie vallen bijvoorbeeld
de volgende
gevallen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>een
foute medicatietoediening door een arts of
verpleegkundige;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>een fout
uitgevoerde operatie door een
arts;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>een alternatief genezer
die een bepaalde behandeling voorschrijft terwijl hij of zij daarvoor
niet de nodige deskundigheid heeft en die schade kan toebrengen aan de
gezondheid van de
pati&#xEB;nt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>een alternatief
genezer die mensen van de reguliere gezondheidszorg
&#x2018;afhoudt&#x2019;.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Buiten deze
definitie vallen bijvoorbeeld de volgende
gevallen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>een
arts of verpleegkundige die (in het kader van zijn beroepsuitoefening)
een zedendelict pleegt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>een
arts of verpleegkundige die (in het kader van zijn/haar
beroepsuitoefening) een vermogensdelict
pleegt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Start
van een medische zaak
(Pre-opsporing)</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Melding
van een medische zaak</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Het
OM kan op verschillende wijzen op de hoogte gesteld worden van een
medische
zaak.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Aangifte</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Een
ieder kan&#xA0;bij de politie aangifte doen van een medische fout
(waardoor de pati&#xEB;nt letsel heeft opgelopen of is overleden), maar
het ligt het meest voor de hand dat de pati&#xEB;nt, diens naasten dan
wel diens nabestaanden dat doen. Als een persoon of zorginstelling
rechtstreeks telefonisch&#xA0;contact opneemt met het parket naar
aanleiding van een medische fout, wordt deze verzocht bij de politie
aangifte te doen c.q. een verklaring af te leggen en daarbij, zo
mogelijk,&#xA0;relevante stukken over te
leggen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Lijkschouw</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Het
OM moet in kennis gesteld worden van elk (evident) niet-natuurlijk
overlijden en elk overlijden waarbij getwijfeld wordt aan het
natuurlijk karakter ervan. Er is slechts dan sprake van een natuurlijk
overlijden als de schouwend behandelend arts of gemeentelijke
lijkschouwer ervan overtuigd is dat het overlijden uitsluitend
veroorzaakt is door ziekte of ouderdom. Ieder overlijden dat mogelijk
(mede) veroorzaakt is door een medische fout is steeds te beschouwen
als een niet-natuurlijk
overlijden.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Procedure
na de lijkschouw</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Als de
schouwarts zeker weet dat er geen sprake is van of als hij twijfelt aan
een natuurlijke oorzaak van het overlijden geeft hij geen verklaring
van natuurlijk overlijden af en meldt hij dit overlijden op basis van
artikel 7 lid 2 en 3 van de Wet op de lijkbezorging aan de gemeentelijk
lijkschouwer. Deze verricht vervolgens zelf een lijkschouw. Als ook hij
twijfelt aan of niet overtuigd is van het natuurlijke karakter van het
overlijden en geen verklaring van overlijden kan afgeven, brengt hij
verslag uit aan de officier van justitie. De officier van justitie
beoordeelt of het vermoeden bestaat dat een strafbaar feit is gepleegd
en als dit het geval is of een gerechtelijke sectie gelast moet worden.
Daarna neemt de officier van justitie een beslissing over de vrijgave
van het lichaam ter begraving of
crematie.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">De
Inspectie voor de
Gezondheidszorg</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De
zorginstelling is verplicht iedere &#x2018;calamiteit&#x2019; te melden
bij de Inspectie voor de gezondheidszorg (IGZ) (zie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007850&amp;artikel=4a" compleet="nee">artikel 4a
Kwaliteitswet Zorginstellingen</extref>). De IGZ heeft de mogelijkheid om
aangifte te doen als de melding aanleiding geeft tot het vermoeden dat
een strafbaar feit is begaan.</al>
              <al>De IGZ kan gedurende de
uitvoering van haar toezichthoudende taken stuiten op een feitencomplex
op basis waarvan het vermoeden ontstaat dat mogelijk een strafbaar feit
is gepleegd. Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=162" compleet="nee">artikel 162 Wetboek van strafvordering</extref> (Sv)
zijn ambtenaren van de IGZ die in de uitoefening van hun bediening
kennis krijgen van een misdrijf van de opsporing waarmee zij niet zijn
belast, verplicht daarvan onverwijld aangifte te
doen.</al>

              <al>IGZ en OM hebben afspraken gemaakt
over de samenwerking en informatie-uitwisseling vastgelegd in een
samenwerkingsprotocol en een informatieprotocol
(<nadruk type="cur">Kamerstukken</nadruk>
                <nadruk type="cur">I</nadruk>
2008/09,
31
122, nr. H).</al>
              <al>De IGZ en OM hebben in dit protocol
afgesproken dat de IGZ het Expertisecentrum medische zaken zo snel
mogelijk informeert over calamiteiten die (mogelijke) medische
strafzaken betreffen. Het Expertisecentrum medische zaken informeert zo
snel mogelijk de regionale medisch officier van
justitie.</al>

              <al>IGZ en OM hebben in voornoemd protocol ook
afgesproken dat de officier van justitie de
IGZ<noot id="n2e10956464" type="voet">
                  <noot.nr>2</noot.nr>
                  <noot.al>Meldingen
van het OM bij de IGZ verlopen via het Loket: loket@igz.nl (zie
www.igz.nl).</noot.al>

                </noot>zo spoedig mogelijk informeert over alle meldingen in (mogelijke)
medische
zaken.<noot id="n3e10956464" type="voet">
                  <noot.nr>3</noot.nr>
                  <noot.al>Als
het OM de zaak door de Inspectie gemeld heeft gekregen kan dit
achterwege blijven.</noot.al>
                </noot>Of, en zo ja welke documenten het OM verstrekt aan de IGZ wordt per
geval door de officier van justitie afgewogen met inachtneming van de
Aanwijzing verstrekking van strafvorderlijke gegevens voor buiten de
strafrechtspleging gelegen doeleinden. De IGZ bepaalt zelf of ze een
onderzoek instelt. Als de IGZ daartoe besluit, is dit geen beletsel
voor enig onderzoek waartoe het OM opdracht wil
geven.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Na
de melding van een medische
zaak</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">

              <al>Direct na
binnenkomst van de melding van een (mogelijk) medische zaak beslist de
medisch officier van
justitie<noot id="n4e10956484" type="voet">
                  <noot.nr>4</noot.nr>
                  <noot.al>In
de situaties waarin het Openbaar Ministerie nieuwe informatie gemeld
krijgt moet de officier opnieuw de afweging maken of er een redelijk
vermoeden bestaat dat een strafbaar feit is gepleegd is waarvoor een
strafrechtelijk onderzoek gestart moet
worden.</noot.al>
                </noot>van het regioparket of er sprake is van een redelijk vermoeden dat een
strafbaar feit is gepleegd. Indien dit vermoeden ontbreekt, heeft het
OM wettelijk gezien geen rol meerin het verdere verloop. De officier
van justitie kan de pati&#xEB;nt/aangever, de naasten of de
nabestaanden wel wijzen op de mogelijkheid een klacht binnen de
zorginstelling of een tuchtrechtelijke klacht in te
dienen.</al>
              <al>Slechts als de officier van justitie een redelijk
vermoeden heeft dat een strafbaar feit is gepleegd, bestaat de
mogelijkheid een strafrechtelijk onderzoek te starten. Alleen in het
kader van dit strafrechtelijk onderzoek kan de officier van justitie
een gerechtelijke sectie gelasten of een strafrechtelijk
feitenonderzoek of nader strafrechtelijk onderzoek
starten.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Relatie
met tuchtrechtelijke en bestuurlijke
handhaving</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Straf-, tucht-
en bestuurlijksrechtelijke bevoegdheden kunnen naast elkaar worden
uitgeoefend, mits maximaal &#xE9;&#xE9;n daarvan een punitief karakter
heeft. Het strafrecht komt in aanmerking wanneer de aard van het
strafbare feit, de ernst van de overtreding, de samenhang met andere
strafbare feiten of de behoefte aan een opsporingsfase met bijbehorende
dwangmiddelen en opsporingsbevoegdheden daartoe direct aanleiding
geven. Dit betekent dat het strafrecht met name ingezet zal worden in
geval van (kans op) letsel of de dood van een pati&#xEB;nt als gevolg
van medische beroepsfouten waarbij het redelijk vermoeden bestaat dat
een strafbaar feit is begaan. Veelal zal hierbij sprake zijn opzet of
schuld in de zin van grove nalatigheid, zie de paragrafen Nader
strafrechtelijk onderzoek en Strafrechtelijke
vervolging.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Start
strafrechtelijk
onderzoek</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Aangifte
en toestemming opvragen medische
gegevens</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">

              <al>Als de officier
van justitie bij de start van het strafrechtelijk onderzoek constateert
dat een aangifte ontbreekt, verzoekt hij de pati&#xEB;nt of bij diens
overlijden zijn nabestaanden aangifte te doen c.q. een verklaring af te
leggen. Tevens vraagt hij de pati&#xEB;nt of diens nabestaanden
toestemming een afschrift van de relevante medische gegevens op te
vragen. Deze gegevens zijn (vaak) noodzakelijk voor het verdere
onderzoek gericht op de waarheidsvinding naar het mogelijk gepleegde
strafbare feit. In het medisch dossier staan o.a. de namen van personen
betrokken bij de behandeling van de pati&#xEB;nt, de handelingen die
zijn verricht, de medicatie die is voorgeschreven. Bedacht moet worden
dat de pati&#xEB;nt wel recht heeft op inzage in zijn medische
gegevens, maar de nabestaanden niet zonder meer. Het medisch
beroepsgeheim wordt namelijk <nadruk type="cur">niet</nadruk>
doorbroken door de dood van de pati&#xEB;nt. Met andere woorden; ook na
het overlijden mag de zorgverlener niet zonder meer informatie
verstrekken.</al>

              <al>Er zijn echter omstandigheden denkbaar waar
doorbreking van het medisch beroepsgeheim na de dood van de
pati&#xEB;nt gerechtvaardigd en soms zelfs
noodzakelijk<noot id="n5e10956534" type="voet">
                  <noot.nr>5</noot.nr>
                  <noot.al>Overwegingen
HR 21 oktober 2008, LJN BD7817:</noot.al>
                  <noot.al>Het verschoningsrecht
van o.m. de arts is echter in zoverre niet absoluut, dat zich zeer
uitzonderlijke omstandigheden laten denken waarin het belang dat de
waarheid aan het licht komt &#x2013; ook t.a.v. datgene waarvan de
wetenschap hem als zodanig is toevertrouwd &#x2013; moet prevaleren
boven het verschoningsrecht. Bij de beantwoording zal mogen worden
gelet op de aard en de ernst van het strafbare feit waarvan de arts
wordt verdacht, de aard en de inhoud van het materiaal waarover zich
het verschoningsrecht uitstrekt i.v.m. het belang dat door het
verschoningsrecht wordt gediend en de mate waarin de betrokken belangen
van de pati&#xEB;nten worden geschaad indien het verschoningsrecht
wordt doorbroken. Groot gewicht kan daarbij worden toegekend aan de
veronderstelde toestemming van een pati&#xEB;nt welke omstandigheid
impliceert dat het beroep op het verschoningsrecht niet kan dienen tot
bescherming van de persoonlijke levenssfeer van de pati&#xEB;nt en dat
door het afwijzen van het beroep op het verschoningsrecht de belangen
van de pati&#xEB;nt niet kunnen worden geschaad. Het algemene belang
verzet zich in deze zaken ook niet tegen verstrekking aangezien
pati&#xEB;nten in het algemeen erop moeten kunnen vertrouwen dat bij
een ernstig vermoeden van verwijtbaar ondeskundig handelen van de arts
de gegevens die &#x2013; veelal verplicht &#x2013; met betrekking tot
de medische behandeling in het medisch dossier zijn vastgelegd, voor
onderzoek door de justiti&#xEB;le autoriteiten beschikbaar
zijn.</noot.al>
                </noot>is. Wanneer de pati&#xEB;nt overleden is, kan de zorgverlener eventueel
met behulp van de nabestaanden de toestemming van de pati&#xEB;nt
reconstrueren, daarbij uitgaande van de zogeheten veronderstelde
toestemming. Het is evident dat de zorgverlener dit slechts kan doen
als het verstrekken van informatie in het belang van de pati&#xEB;nt is
en indien er bij leven geen aanwijzingen zijn gegeven door de
pati&#xEB;nt dat de zorgverlener ook na de dood moet
zwijgen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Forensisch
onderzoek</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Het forensisch
onderzoek, in de vorm van een letselverklaring of schouwrapport of een
verslag van een gerechtelijke sectie, is in medische zaken van groot
belang. De officier van justitie overweegt daaromin elke zaak waarin
het vermoeden bestaat dat de medische behandeling of verzorging niet
heeft voldaan aan de zorgvuldigheidseisen, een forensisch onderzoek
naar de omstandigheden rond het overlijden of de omvang van het letsel
in te stellen.</al>
              <al>Als de pati&#xEB;nt nog in leven is, verzoekt de
officier van justitie de forensisch arts (in veel arrondissementen de
GGD-arts) een letselverklaring op te stellen. Toestemming van de
pati&#xEB;nt is noodzakelijk voor het invullen van het letselformulier
door de forensisch arts.</al>
              <al>Als de pati&#xEB;nt overleden is en de
officier van justitie wordt door de gemeentelijk lijkschouwer gebeld
over de vrijgave van het lichaam, dan zal de officier van justitie in
veel gevallen een gerechtelijke sectie overwegen. De gerechtelijke
sectie kan in dit soort zaken alleen dan achterwege blijven, als geen
twijfel bestaat over de doodsoorzaak of na negatief advies van de
patholoog van het NFI. Een beperkt onderzoek, zoals bijvoorbeeld alleen
een toxicologisch onderzoek, is ook mogelijk.</al>

              <al>Als de
zorgverlener na het overlijden van de pati&#xEB;nt een verklaring van
(natuurlijk) overlijden heeft afgegeven en de melding van de medische
zaak komt binnen nadat het lichaam reeds begraven of gecremeerd is, dan
is forensisch onderzoek vaak niet meer mogelijk of
opportuun<noot id="n6e10956554" type="voet">
                  <noot.nr>6</noot.nr>
                  <noot.al>Van
de mogelijkheid om een lichaam op te graven wordt zeer terughoudend
gebruik gemaakt.</noot.al>
                </noot>. Enig causaal verband tussen het handelen van de zorgverlener en het
overlijden van de pati&#xEB;nt moet dan op andere wijze vastgesteld
worden. De officier van justitie beziet, zo nodig in overleg met
bijvoorbeeld een forensisch arts of GGD-arts welk (dossier)onderzoek
nog mogelijk of gewenst is. De officier van justitie onderzoekt tevens
of de zorgverlener nopens de oorzaak van het overlijden opzettelijk een
valse verklaring heeft afgelegd in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=228" compleet="nee">artikel 228</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=229" compleet="nee">229
Sr</extref>.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Feitenonderzoek</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">

              <al>Anders
dan in veel andere strafzaken heeft het OM bij de aanvang van een
medische zaak vaak gebrekkige en onvolledige informatie over de
feitelijke toedracht. De zorginstellingen zijn niet altijd bereid
informatie te verschaffen en kunnen een beroep op het medisch
beroepsgeheim / het verschoningsrecht
doen.<noot id="n7e10956574" type="voet">
                  <noot.nr>7</noot.nr>
                  <noot.al>Het
doorzoeken bij en het beslag onder een
geheimhouder/verschoningsgerechtigde is aan aparte regels onderhevig,
artikel 98 en 110 Sv (in art. 126nf is geen beslagbevoegdheid
gegeven).</noot.al>
                </noot>
              </al>
              <al>Het is daarom vaak noodzakelijk een strafrechtelijk
feitenonderzoek te starten, voordat de officier van justitie een
beslissing kan nemen over de noodzaak van een nader strafrechtelijk
onderzoek of een eventuele strafrechtelijke vervolging. Dit onderzoek
is gericht op het vergaren van zoveel mogelijk gegevens over de
feitelijke toedracht.</al>
              <al>Er is op dit moment veelal nog geen
verdachte in beeld. In dit onderzoek worden zorgverleners, jegens wie
dan nog geen gerichte verdenking bestaat, gehoord als getuigen. Hierbij
wordt aangegeven dat, als daarvoor aanleiding bestaat, na afronding van
het onderzoek een nader strafrechtelijk onderzoek gestart kan worden
waarin eerder genoemde zorgverleners wellicht nogmaals gehoord worden.
De zorgverlener jegens wie een gerichte verdenking bestaat of is
ontstaan, kan als verdachte verhoord worden. Na afronding van het
strafrechtelijk feitenonderzoek zijn verschillende conclusies
mogelijk:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>

                  <al>De
officier van justitie komt na bestudering van de feiten tot de
conclusie dat er geen sprake meer is van een redelijk vermoeden dat een
strafbaar feit is gepleegd en seponeert de
zaak.<noot id="n8e10956574" type="voet">
                      <noot.nr>8</noot.nr>
                      <noot.al>Zie
de Aanwijzing gebruik sepotgronden voor het onderscheid tussen
sepotcode 01 en 02.</noot.al>
                    </noot>In dat geval eindigt de
rol<noot id="n9e10956574" type="voet">
                      <noot.nr>9</noot.nr>
                      <noot.al>Dit
is slechts anders als het Openbaar Ministerie nieuwe feiten of
omstandigheden gemeld krijgt die een hernieuwde redelijke verdenking
van een gepleegd strafbaar feit doen
ontstaan.</noot.al>
                    </noot>van het OM in de zaak en stelt het OM de betrokkenen hiervan op de
hoogte.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>De officier van
justitie komt tot de conclusie dat een redelijk vermoeden bestaat dat
een strafbaar feit is gepleegd, wat een (nader) strafrechtelijk
onderzoek
rechtvaardigt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Nader
strafrechtelijk
onderzoek</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>Het OM
kan een nader strafrechtelijk onderzoek starten (eventueel na een
strafrechtelijk feitenonderzoek) als uit het feitencomplex blijkt van
een <nadruk type="cur">gerichte</nadruk> verdenking jegens een of
meerdere personen of rechtspersonen.</al>
            <al>Tijdens het
strafrechtelijk onderzoek staan in het merendeel van de zaken twee
vragen centraal,
namelijk:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>is
er sprake van een causaal verband tussen het handelen of nalaten van de
zorgverlener en het overlijden/(zwaar) lichamelijk letsel van de
pati&#xEB;nt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>is er sprake van schuld
of opzet ten aanzien van het handelen of nalaten van de betreffende
zorgverlener dan wel rechtspersoon.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>In het
strafrechtelijk onderzoek worden de betrokkenen, indien daarvoor
aanleiding bestaat, als verdachten verhoord en kunnen een of meer
medisch deskundigen benoemd worden door de rechter-commissaris in een
gerechtelijk vooronderzoek en worden verzocht om een deskundigenrapport
op te stellen.</al>
            <al>De officier van justitie moet afwegen of een
gerechtelijk onderzoek gevorderd moet
worden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Veilig
Incident Melden Systeem
(VIM)</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Om
en gegevens uit vim</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">

              <al>Het OM
kan tijdens het nader strafrechtelijk onderzoek op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=105" compleet="nee">art. 105</extref>
of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=126nf" compleet="nee">126nf</extref> Sv een vordering tot afgifte van stukken bij de
rechter-commissaris indienen. Het OM kan deze bevoegdheid gebruiken om
gegevens uit VIM te vorderen. Het &#x2018;nemo tenetur&#x2019;-
beginsel en het
<nadruk type="cur">Saunders</nadruk>-arrest<noot id="n10e10956624" type="voet">
                  <noot.nr>10</noot.nr>
                  <noot.al>Arrest
<nadruk type="cur">Saunders</nadruk> van het Europese Hof voor de
Rechten van de Mens (<nadruk type="cur">NJ</nadruk> 1997, 699). Volgens
het Hof vereist artikel 6 EVRM, met name het daaraan ten grondslag
liggen nemo tenetur beginsel, dat verklaringen die een burger gedwongen
was af te leggen niet in het strafproces tegen hem gebruikt kunnen
worden. Daarbij maakt het niet uit of de melding al dan niet
zelf-beschuldigend is. Deze beperking ligt enkel in het later gebruiken
van zo&#x2019;n melding ten behoeve van de bewijsvoering in een
strafzaak tegen de melder.</noot.al>

                </noot>zijn niet van toepassing op de gegevens uit het VIM aangezien er geen
wettelijke meldingsplicht bestaat. Daaruit volgt dat, na een
vrijwillige incidentmelding, <nadruk type="cur">in beginsel</nadruk>
gegevens uit VIM over dat incident als bewijs gebruikt kunnen worden in
een strafzaak tegen de melder.</al>
              <al>Als het OM echter te
vrijelijk gebruik zou maken van de mogelijkheid gegevens uit VIM te
vorderen zou dit negatieve gevolgen kunnen hebben voor de
meldingsbereidheid en de bereidheid om mee te werken aan het interne
onderzoek dat met het VIM wordt beoogd. Het streven van de medische
beroepsgroep om mede door middel van VIM de kwaliteit van de medische
zorg te vergroten kan daardoor gefrustreerd raken. Dit is ongewenst, te
meer daar het OM de stukken uit het VIM uiteindelijk naar verwachting
in het merendeel van de zaken niet nodig heeft.</al>

              <al>Het OM zal
daarom terughoudend gebruik maken van zijn bevoegdheden. De stukken die
gebruikt worden in VIM, worden alleen in <nadruk type="cur">bijzondere
situaties</nadruk> gevorderd. Daarbij wordt altijd getoetst of deze
vordering voldoet aan de beginselen van proportionaliteit en
subsidiariteit. Concreet betekent dit dat de vordering altijd
achterwege blijft indien de informatie op een andere, minder
belastende, wijze kan worden verkregen. De vordering blijft tevens
achterwege indien de ernst van het vermoedelijk gepleegde strafbare
feit deze vordering niet kan
rechtvaardigen.<noot id="n11e10956624" type="voet">
                  <noot.nr>11</noot.nr>

                  <noot.al>Op
7 juni 2010 is het wetsvoorstel Wet Cli&#xEB;ntenrechten zorg aan de
Tweede Kamer aangeboden
(<nadruk type="cur">Kamerstukken</nadruk>
32 402), waarin in artikel 11, tweede lid, is neergelegd dat
gegevens uit een register alleen dan voor strafrechtelijk bewijs kunnen
worden gebruikt indien zij redelijkerwijs niet op een andere manier
kunnen worden verkregen.</noot.al>
                </noot>
              </al>

              <al>Zoals hierboven al beschreven zijn het medisch
dossier zelf en de verklaringen van de betrokken personen de
belangrijkste bron van informatie in een medische zaak voor het OM.
Uitgangspunt is dat originele stukken in het medisch dossier horen en
niet worden opgenomen in VIM. Alleen dan is het OM bereid, behoudens
bijzondere situaties, geen gegevens uit VIM te vorderen. Van
zo&#x2019;n bijzondere situatie is
<nadruk type="cur">bijvoorbeeld</nadruk> sprake als een verdachte of
een getuige steltdat hetgeen gedurende het strafrechtelijk onderzoek
verklaardis op essenti&#xEB;le onderdelen afwijkt van hetgeen in de
procedure van het Veilig Melden door een persoon is
verklaard.</al>
              <al>Over de vordering op basis van 126nf Sv van gegevens
uit VIM voert de officier van justitie overleg met de parketleiding.
Daaraan voorafgaand vraagt de officier van justitie het
Expertisecentrum Medische Zaken om advies. Vervolgens kan de officier
van justitie een vordering tot afgifte van stukken bij de
rechter-commissaris
indienen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Strafrechtelijke
vervolging, bewijs en
opportuniteit</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het OM kan
een fout gemaakt tijdens een medische behandeling of verzorging alleen
dan strafrechtelijk vervolgen als alle bestanddelen van een strafbaar
feit bewijsbaar zijn en als de vervolging opportuun wordt
geacht.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Bewijs</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Slechts
enkele feiten uit het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854" compleet="nee">Wetboek van Strafrecht</extref> (Sr) kunnen in medische
zaken gekwalificeerd worden en ten laste worden gelegd. De
belangrijkste artikelen zijn: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=228" compleet="nee">artikel 228</extref> (valse verklaring arts),
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=255" compleet="nee">artikel 255</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=257" compleet="nee">257</extref> (verlaten hulpbehoevenden), <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=307" compleet="nee">artikel 307</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=309" compleet="nee">309</extref> (dood door
schuld) en artikel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=308" compleet="nee">308</extref>/309 (zwaar lichamelijk letsel door schuld) Sr.
Daarnaast is het mogelijk de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=300" compleet="nee">artikelen 300 Sr</extref> (eenvoudige mishandeling)
en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=302" compleet="nee">302 Sr (zware mishandeling)</extref> ten laste te leggen. Ook de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet op de
Beroepen op de Individuele Gezondheidszorg</extref> (Wet BIG) kent enkele
strafbaarstellingen waarbij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=96" compleet="nee">artikel 96 lid 2 Wet BIG</extref> het enige misdrijf
is. De genoemde artikelen uit het Wetboek van Strafrecht kennen alle
ofwel het bestanddeel &#x2018;opzet&#x2019; ofwel het bestanddeel
&#x2018;schuld&#x2019;. Daarom kan het OM alleen dan een
strafvervolging op basis van deze artikelen instellen als bewijs
vergaard is voor het &#x2018;opzet&#x2019; of de &#x2018;schuld&#x2019;
van de
verdachte.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Voorwaardelijk
opzet</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">

              <al>Het
&#x2018;voorwaardelijk opzet&#x2019; genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=228" compleet="nee">artikel 228</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=255" compleet="nee">255</extref> Sr,
houdt in dat de verdachte zich willens en wetens blootstelt aan de
aanmerkelijke kans dat het gevolg genoemd in de betreffende
wetsartikelen zal
intreden.<noot id="n12e10956684" type="voet">
                  <noot.nr>12</noot.nr>
                  <noot.al>Zie
bijv. Rb. Utrecht 20 november 2004, LJN
AR6673.</noot.al>
                </noot>
              </al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Schuld</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">

              <al>De
&#x2018;schuld&#x2019; genoemd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=307" compleet="nee">artikelen 307</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=308" compleet="nee">308 Sr</extref>, bestaat
in medische zaken uit een verwijtbare handeling of een verwijtbaar
nalaten: de zorgverlener heeft aanmerkelijk onvoorzichtig en/of
onachtzaam en/of nalatig gehandeld. Kort gezegd moet er sprake zijnvan
<nadruk type="cur">grove nalatigheid</nadruk> tijdens de
beroepsuitoefening van de zorgverlener.</al>
              <al>
                <nadruk type="cur">De
zorgverlener moet handelen conform de eisen die gesteld mogen worden
aan een redelijk bekwaam beroepsgenoot. Gelet op zijn functie heeft
iedere zorgverlener een bijzondere zorgplicht die ingevuld moet worden
door de stand van wetenschap ten tijde van het desbetreffende handelen
met inachtneming van hetgeen toen in zijn beroepsgroep als
professionele norm gold.</nadruk>
              </al>

              <al>Voor een strafrechtelijke
vervolging (en veroordeling) op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=307" compleet="nee">artikel 307</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=309" compleet="nee">309 Sr</extref> wordt
bewijs vereist dat de verdachte niet de voorzichtigheid en
zorgvuldigheid heeft betracht die hij in acht had behoren te nemen en
dat hij onder de omstandigheden anders had kunnen en moeten
handelen.<noot id="n13e10956704" type="voet">
                  <noot.nr>13</noot.nr>
                  <noot.al>Zie
bijv. Rb. Arnhem 20 november 2000, LJN
AA8371.</noot.al>

                </noot>De in acht te nemen voorzichtigheid en zorgvuldigheid moet groter zijn
naarmate het negatieve gevolg beter voorzienbaar is en daardoor op de
zorgverlener een verzwaarde zorgplicht kan
rusten.<noot id="n14e10956704" type="voet">
                  <noot.nr>14</noot.nr>
                  <noot.al>Zie
bijv. Hof Amsterdam 12 oktober 2005, LJN AU4229 voor het begrip
aanmerkelijk onvoorzichtig.</noot.al>
                </noot>
              </al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Causaal
verband</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">

              <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=307" compleet="nee">artikelen 307</extref>
en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=308" compleet="nee">308 Sr</extref> vereisen een &#x2018;causaal verband&#x2019;, dat wil zeggen
dateen direct verband moet bestaan tussen de gedraging of het nalaten
van een verdachte en het ingetreden gevolg, te weten de dood
respectievelijk het zwaar lichamelijk letsel door de schuld van de
verdachte. Zonder bewijs voor het causaal verband kan geen
strafrechtelijke vervolging ingesteld worden op basis van de artikelen
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=307" compleet="nee">307</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=308" compleet="nee">308</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=309" compleet="nee">309</extref>.<noot id="n15e10956724" type="voet">
                  <noot.nr>15</noot.nr>
                  <noot.al>Zie
bijv. Hof Amsterdam 12 oktober 2005, LJN
AU4229.</noot.al>
                </noot>
              </al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Opportuniteit</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Voordat
de officier van justitie een strafrechtelijke vervolging instelt, neemt
hij een beslissing over de opportuniteit van een vervolging. Wettelijk
gezien is het mogelijk dat een verdachte zich zowel in een
tuchtrechtelijke als strafrechtelijke procedure heeft te verantwoorden.
Als de verdachte arbeidsrechtelijk, civielrechtelijk of tuchtrechtelijk
geconfronteerd is met de gevolgen van zijn handelen, kan het onder
omstandigheden niet opportuun (meer) zijn een strafrechtelijke
vervolging te starten. De medewerkers van het Expertisecentrum medische
zaken kunnen de officier van justitie hierover
adviseren.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Tegenspraak</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Voordat
een officier van justitie strafvervolging in een medische zaak instelt,
vraagt hij het Expertisecentrum Medische Zaken om advies.De officier
van justitie betrekt dit advies in de vervolgingsbeslissing. De
Hoofdofficier van justitie maakt melding van het advies in het
ambtsbericht dat hij in gevoelige medische zaken aan het College van
procureurs-generaal
stuurt.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Overgangsrecht</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
Beleidsregels in deze aanwijzing hebben gelding vanaf de datum van
inwerkingtreding.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	