<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004432" id="227749" soort="ministeriele-regeling">        <intitule>Regeling praktijkproef GBA</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De minister van Binnenlandse Zaken;</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende dat het, in verband met de voorgenomen     invoering van een nieuw stelsel van bevolkingsadministratie, de Gemeentelijke     basisadministratie persoonsgegevens, wenselijk is regels te stellen met     betrekking tot een te houden praktijkproef, waarin de uitgangspunten, eisen en     voorwaarden waaraan dit stelsel dient te voldoen worden     gesteld:</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label><nr>1</nr>      <titel>Algemeen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst plaatsing="inline">      <definitie-item>        <term><nadruk>persoonslijst:</nadruk></term>        <definitie>        <al>het geheel van gegevens als vermeld in bijlage I, over &#xE9;&#xE9;n       persoon;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <term><nadruk>gemeentelijk proefbestand:</nadruk></term>        <definitie>        <al>het geheel van in de administratie van de deelnemende       gemeente opgenomen persoonslijsten en gegevens bedoeld in bijlage II;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <term><nadruk>ingeschrevene:</nadruk></term>        <definitie>        <al>de persoon ten aanzien van wie een persoonslijst is       opgenomen in het gemeentelijk proefbestand persoonsgegevens;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <term><nadruk>afnemer:</nadruk></term>        <definitie>        <al>een orgaan van het Rijk, een provincie, een gemeente of een       ander openbaar lichaam met inbegrip van daaronder ressorterende diensten,       instellingen en bedrijven, alsmede een orgaan van een instelling die met de       uitvoering van publiekrechtelijke taken is belast;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <term><nadruk>binnengemeentelijke afnemer:</nadruk></term>        <definitie>        <al>elke afnemer die een orgaan is van de eigen gemeente;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <term><nadruk>buitengemeentelijke afnemer:</nadruk></term>        <definitie>        <al>elke andere afnemer dan een orgaan van de eigen       gemeente;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <term><nadruk>derde:</nadruk></term>        <definitie>        <al>elke andere persoon of instelling dan een afnemer of de       ingeschrevene;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <term><nadruk>afnemers-proefbestand:</nadruk></term>        <definitie>        <al>het bestand met persoonsgegevens dat door een afnemer in de       praktijkproef wordt gebruikt en geheel of gedeeltelijk is opgebouwd aan de hand       van gegevens verstrekt uit een gemeentelijk proefbestand;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <term><nadruk> derden-proefbestand:</nadruk></term>        <definitie>        <al>het bestand met persoonsgegevens dat door een derde in de       praktijkproef wordt gebruikt en geheel of gedeeltelijk is opgebouwd aan de hand       van gegevens verstrekt uit een gemeentelijk proefbestand.</al>        </definitie>      </definitie-item>      </definitielijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al> Er wordt een praktijkproef gehouden met het oog op de       invoering van het stelsel van de gemeentelijke basisadministratie       persoonsgegevens.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De praktijkproef heeft tot doel om, in verband met de       voorgenomen invoering van het stelsel van de gemeentelijke basisadministratie       persoonsgegevens, de technische, administratieve en bevolkingsboekhoudkundige       werking van dit stelsel te testen.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De directeur-generaal Openbaar Bestuur draagt zorg voor de       goede uitvoering van de praktijkproef. Hij voert het nodige overleg met de       deelnemers aan de praktijkproef.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De directeur-generaal Openbaar Bestuur stelt vast:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>       <al> een draaiboek praktijkproef, omvattende het geheel van       richtlijnen met betrekking tot de wijze waarop en de voorwaarden waaronder de       praktijkproef dient plaats te vinden;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>       <al> een logisch ontwerp, omvattende het geheel van de ten       behoeve van de praktijkproef te geven richtlijnen met betrekking tot de       technische, administratieve en beveiligingsaspecten van het stelsel van de       gemeentelijke basisadministratie persoonsgegevens;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>       <al> een conversiehandleiding, omvattende het geheel van de ten       behoeve van de praktijkproef te geven richtlijnen met betrekking tot de aanleg       van persoonslijsten.</al>       </li></lijst>      </lid>            </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>     <label>Artikel</label><nr>4</nr>     </kop>     <lid>     <lidnr>1</lidnr>     <al> De praktijkproef bestaat uit de volgende fasen:</al>     <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>       <al> voorbereiding praktijkproef;</al>       </li><li><li.nr>b.</li.nr>       <al> uitvoering praktijkproef;</al>       </li><li><li.nr>c.</li.nr>       <al> evaluatie praktijkproef.</al>       </li></lijst>     </lid>     <lid>     <lidnr>2</lidnr>     <al> De directeur-generaal Openbaar Bestuur stelt voor iedere fase       het tijdstip van aanvang vast. Elk tijdstip wordt in de Nederlandse       Staatscourant bekendgemaakt.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>3</lidnr>     <al> Vanaf het tijdstip van aanvang van de fase van voorbereiding       praktijkproef mogen de gegevens, opgenomen in het gemeentelijk proefbestand,       overeenkomstig hetgeen daaromtrent is gesteld bij of krachtens deze regeling,       worden gebruikt.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>4</lidnr>     <al> Gedurende de uitvoering van de praktijkproef dient ten minste       te zijn voldaan aan de volgende voorwaarden:</al>     <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>       <al> aan de proef neemt een zodanig, door de directeur-generaal       Openbaar Bestuur vast te stellen, aantal gemeenten deel als noodzakelijk is       voor een goede uitvoering van de praktijkproef;</al>       </li><li><li.nr>b.</li.nr>       <al> het aantal deelnemende buitengemeentelijke afnemers       bedraagt minimaal 2.</al>       </li></lijst>     </lid>     <lid>     <lidnr>5</lidnr>     <al> De minister van Binnenlandse Zaken kan onder bijzondere       omstandigheden besluiten de praktijkproef te be&#xEB;indigen, voort te zetten of te       hervatten.</al>     </lid>          </artikel>    </paragraaf>   <paragraaf>     <kop>     <label>Paragraaf</label><nr>2</nr>     <titel>Deelneming van gemeente, afnemers en derden aan de     praktijkproef</titel>     </kop>     <artikel status="goed">     <kop>     <label>Artikel</label><nr>5</nr>     </kop>     <lid>     <lidnr>1</lidnr>     <al>Aan de praktijkproef kunnen slechts de gemeenten deelnemen, die       door de directeur-generaal Openbaar Bestuur met hun instemming zijn aangewezen.       Bij de aanwijzing wordt bepaald vanaf welke datum de gemeente deel kan       nemen.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>2</lidnr>     <al> Een aangewezen gemeente dient gedurende haar deelname aan de       praktijkproef ten minste te voldoen aan de volgende voorwaarden:</al>     <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>       <al> de gemeente geeft gevolg aan de in het draaiboek       praktijkproef en in het logisch ontwerp gegeven richtlijnen;</al>       </li><li><li.nr>b.</li.nr>       <al> de gemeente heeft met betrekking tot alle personen die       zijn opgenomen in het persoonsregister van de gemeente persoonslijsten       aangelegd, overeenkomstig de conversiehandleiding;</al>       </li><li><li.nr>c.</li.nr>       <al> de gemeente heeft de beschikking over een       binnengemeentelijk draaiboek praktijkproef als bedoeld in het draaiboek       praktijkproef.</al>       </li></lijst>     </lid>          </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>     <label>Artikel</label><nr>6</nr>     </kop>     <lid>     <lidnr>1</lidnr>     <al> Aan de praktijkproef kunnen slechts de buitengemeentelijke       afnemers deelnemen, die door de directeur-generaal Openbaar Bestuur met hun       instemming zijn aangewezen. Bij de aanwijzing wordt bepaald vanaf welke datum       de afnemer deel kan nemen.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>2</lidnr>     <al> Bij de aanwijzing wordt aangegeven welke gegevens uit een       gemeentelijk proefbestand, over welke categorie van personen in welke gevallen       aan de desbetreffende afnemer mogen worden verstrekt. </al>     </lid>     <lid>     <lidnr>3</lidnr>     <al> Een aangewezen buitengemeentelijke afnemer dient gedurende       zijn deelname aan de praktijkproef ten minste te voldoen aan de volgende       voorwaarden:</al>     <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>       <al> de afnemer geeft gevolg aan de in het draaiboek       praktijkproef en in het logisch ontwerp gegeven richtlijnen;</al>       </li><li><li.nr>b.</li.nr>       <al> de afnemer heeft de beschikking over een eigen draaiboek       praktijkproef;</al>       </li><li><li.nr>c.</li.nr>       <al> de afnemer heeft, met inachtneming van hetgeen daaromtrent       is gesteld in het logisch ontwerp, een regeling getroffen met betrekking tot de       beveiliging van het afnemers-proefbestand en de bescherming van de persoonlijke       levenssfeer in verband met de in het bestand opgenomen persoonsgegevens.</al>       </li></lijst>     </lid>          </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>     <label>Artikel</label><nr>7</nr>     </kop>     <lid>     <lidnr>1</lidnr>     <al> Aan de praktijkproef kunnen slechts de derden deelnemen, die       door de directeur-generaal Openbaar Bestuur met hun instemming zijn aangewezen.       Bij de aanwijzing wordt bepaald vanaf welke datum de derde deel kan nemen.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>2</lidnr>     <al> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004432&amp;artikel=6">Artikel 6, tweede en derde lid</intref>, is van overeenkomstige       toepassing.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>3</lidnr>     <al> De aangewezen derde draagt er zorg voor dat het       derden-proefbestand binnen een maand na het einde van de praktijkproef is       vernietigd.</al>     </lid>          </artikel>   </paragraaf>   <paragraaf>     <kop>     <label>Paragraaf</label><nr>3</nr>     <titel>Verstrekking en gebruik van gegevens uit het gemeentelijk     proefbestand</titel>     </kop>     <artikel status="goed">     <kop>     <label>Artikel</label><nr>8</nr>     </kop>     <lid>     <lidnr>1</lidnr>     <al>Verstrekking van gegevens uit het gemeentelijk proefbestand mag       slechts geschieden in de gevallen, voorzien bij of krachtens deze regeling,       aan:</al>     <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>       <al> aan de praktijkproef deelnemende afnemers;</al>       </li><li><li.nr>b.</li.nr>       <al> aan de praktijkproef deelnemende gemeenten;</al>       </li><li><li.nr>c.</li.nr>       <al> aan de praktijkproef deelnemende derden;</al>       </li><li><li.nr>d.</li.nr>       <al> de ingeschrevene;</al>       </li><li><li.nr>e.</li.nr>       <al> de bewerker;</al>       </li><li><li.nr>f.</li.nr>       <al> de door de directeur-generaal Openbaar Bestuur aangewezen       personen die belast zijn met schouwing en toetsing van de technische en       administratieve inrichting en werking van het stelsel van de gemeentelijke       basisadministratie persoonsgegevens en de beveiliging daarvan.</al>       </li></lijst>     </lid>     <lid>     <lidnr>2</lidnr>     <al> De gegevens verstrekt uit het gemeentelijk proefbestand mogen       slechts worden gebruikt ten behoeve van de praktijkproef.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>3</lidnr>     <al> Het administratienummer wordt door een aan de praktijkproef       deelnemende derde niet gebruikt dan voor zover noodzakelijk voor een doelmatige       verzending en ontvangst van de gegevens uit het gemeentelijk proefbestand</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>4</lidnr>     <al> Het administratienummer wordt door een aan de praktijkproef       deelnemende afnemer niet bekendgemaakt aan derden. Het administratienummer       wordt door een aan de praktijkproef deelnemende derde niet bekendgemaakt aan       afnemers of aan andere derden.</al>     </lid>          </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>     <label>Artikel</label><nr>9</nr>     </kop>     <al>Verstrekking van gegevens uit het gemeentelijk proefbestand aan     een aan de praktijkproef deelnemende afnemer, aan een aan de praktijkproef     deelnemende gemeente en aan een aan de praktijkproef deelnemende derde vindt     plaats in de gevallen, voorzien in het draaiboek praktijkproef, met     inachtneming van de eisen uit het logisch ontwerp.</al>          </artikel>   </paragraaf>   <paragraaf>     <kop>     <label>Paragraaf</label><nr>4</nr>     <titel>Rechten van de burger</titel>     </kop>     <artikel status="goed">     <kop>     <label>Artikel</label><nr>10</nr>     </kop>     <al>Het bestuur van een gemeente als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004432&amp;artikel=5">artikel 5, eerste     lid</intref>, doet zo spoedig mogelijk, doch uiterlijk binnen twee weken na aanvang van     de deelname aan de praktijkproef op de in de gemeente gebruikelijke wijze     openbare mededeling van:</al>     <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>       <al> het feit van deelname van de gemeente aan de       praktijkproef;</al>     </li><li><li.nr>b.</li.nr>       <al> de rechten, welke de burger in het kader van de       praktijkproef zijn toegekend;</al>     </li><li><li.nr>c.</li.nr>       <al> de afnemers en derden, waaraan in het kader van de       praktijkproef gegevens mogen worden verstrekt en de voorwaarden waaronder dat       mag geschieden.</al>     </li></lijst>          </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>     <label>Artikel</label><nr>11</nr>     </kop>     <lid>     <lidnr>1</lidnr>     <al> Gedurende de periode van deelname aan de praktijkproef,       verstrekt het gemeentebestuur desgevraagd binnen een maand aan een       ingeschrevene op diens verzoek eenmalig kosteloos een afschrift van de gegevens       op de persoonslijst. </al>     </lid>     <lid>     <lidnr>2</lidnr>     <al> Het gemeentebestuur deelt een ieder op diens verzoek       schriftelijk binnen een maand kosteloos mede of hem betreffende gegevens in het       gemeentelijk proefbestand zijn opgenomen. </al>     </lid>     <lid>     <lidnr>3</lidnr>     <al> Het gemeentebestuur verleent een ieder op diens verzoek binnen       een maand kosteloos inzage in hem betreffende gegevens in het gemeentelijk       proefbestand.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>4</lidnr>     <al> Het gemeentebestuur verstrekt een ieder op diens verzoek       binnen een maand een afschrift van hem betreffende gegevens in het gemeentelijk       proefbestand.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>5</lidnr>     <al> Het administratienummer en het gegeven uit vak 6 van de       persoonskaart, dat aangeeft tot welk kerkgenootschap, vereniging met       godsdienstig doel of levensbeschouwelijke groepering de betrokken persoon       behoort, wordt niet in een afschrift als bedoeld in het eerste en vierde lid       opgenomen.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>6</lidnr>     <al> Het gemeentebestuur draagt zorg voor een deugdelijke       vaststelling van de identiteit van de verzoeker.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>7</lidnr>     <al> De verzoeken, bedoeld in het eerste tot en met vierde lid,       worden voor minderjarigen jonger dan 16 jaar en voor onder curatele gestelden       gedaan door ouders, voogden of verzorgers onderscheidenlijk de curator.</al>     </lid>          </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>     <label> Artikel</label><nr>12</nr>     </kop>     <al>Het gemeentebestuur draagt zorg dat op verzoek van de burger, dan     wel ambtshalve, de gegevens, opgenomen in het gemeentelijk proefbestand, worden     verbeterd, verwijderd of aangevuld, indien die gegevens niet overeenstemmen wel     de gegevens in het persoonsregister of de andere voorgeschreven bronnen waaraan     zij zijn ontleend.</al>          </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>     <label>Artikel</label><nr>13</nr>     </kop>     <lid>     <lidnr>1</lidnr>     <al> Het gemeentebestuur deelt aan een persoon, ten aanzien van wie       gegevens zijn opgenomen in het gemeentelijk proefbestand persoonsgegevens, op       diens verzoek schriftelijk binnen een maand mede of vanaf het moment van       deelname aan de praktijkproef hem betreffende gegevens uit het proefbestand       zijn verstrekt.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>2</lidnr>     <al> Indien zodanige verstrekking is geschied, doet het       gemeentebestuur daarvan desgevraagd binnen een maand na ontvangst van het       verzoek schriftelijk mededeling aan verzoeker. Het gemeentebestuur kan volstaan       met een in algemene termen gestelde mededeling omtrent de verstrekking, tenzij       het belang van de verzoeker onevenredig wordt geschaad. </al>     </lid>     <lid>     <lidnr>3</lidnr>     <al> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004432&amp;artikel=11">Artikel 11, zesde lid</intref>, is van toepassing. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004432&amp;artikel=11">Artikel 11, zevende       lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>     </lid>          </artikel>   </paragraaf>   <paragraaf>     <kop>     <label>Paragraaf</label><nr>5</nr>     <titel>Evaluatie</titel>     </kop>     <artikel status="goed">     <kop>     <label> Artikel</label><nr>14</nr>     </kop>     <lid>     <lidnr>1</lidnr>     <al>De directeur-generaal Openbaar Bestuur draagt zorg voor een       evaluatie van de praktijkproef, waarvan het resultaat wordt neergelegd in een       evaluatierapport.</al>     </lid>     <lid>     <lidnr>2</lidnr>     <al>Het evaluatierapport dient zodanig te zijn samengesteld, dat       conclusies getrokken kunnen worden met betrekking tot:</al>     <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>       <al> het functioneren van het stelsel van de gemeentelijke       basisadministratie persoonsgegevens als instrument in het kader van de       overheidspersoonsinformatievoorziening;</al>       </li><li><li.nr>b.</li.nr>       <al> de gestelde eisen in het logisch ontwerp van de       conversie-handleiding;</al>       </li><li><li.nr>c.</li.nr>       <al> het functioneren van de schouwings- en       toetsingsinstrumenten;</al>       </li><li><li.nr>d.</li.nr>       <al> de te verwachten kwantiteit van het berichtenverkeer na       invoering van het stelsel van de gemeentelijke basisadministratie       persoonsgegevens;</al>       </li><li><li.nr>e.</li.nr>       <al> de werking van niet door de leiding van het project GBA       be&#xEF;nvloedbare componenten van het stelsel van de gemeentelijke       basisadministratie persoonsgegevens;</al>       </li><li><li.nr>f.</li.nr>       <al> de kwaliteitsaspecten en de doelmatigheid van het       berichtenverkeer ten behoeve van afnemers en derden;</al>       </li><li><li.nr>g.</li.nr>       <al> de aan de burger toegekende rechten met betrekking tot de       bescherming van de persoonlijke levenssfeer.</al>       </li></lijst>     </lid>          </artikel>   </paragraaf>   <paragraaf>     <kop>     <label>Paragraaf</label><nr>6</nr>     <titel>Commissie van toezicht</titel>     </kop>        </paragraaf>   <paragraaf>     <kop>     <label>Paragraaf</label><nr>7</nr>     <titel>Slotbepalingen</titel>     </kop>     <artikel status="goed">     <kop>     <label> Artikel</label><nr>16</nr>     </kop>     <al>Een ieder die betrokken is bij de uitvoering van deze regeling en     daarbij de beschikking krijgt over gegevens waarvan hij het vertrouwelijke     karakter kent of redelijkerwijs moet vermoeden, en voor wie niet reeds uit     hoofde van ambt, beroep of wettelijk voorschrift ter zake van die gegevens een     geheimhoudingsplicht geldt, is verplicht tot geheimhouding daarvan, behoudens     voor zover enig wettelijk voorschrift hem tot bekendmaking verplicht of uit     zijn taak bij de uitvoering van deze regeling de noodzaak tot bekendmaking     voortvloeit.</al>          </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>     <label> Artikel</label><nr>17</nr>     </kop>     <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de eerste dag na     de datum van uitgifte van de Nederlandse Staatscourant waarin zij wordt     geplaatst.</al>          </artikel>     <artikel status="goed">     <kop>     <label> Artikel</label><nr>18</nr>     </kop>     <al>Deze regeling kan worden aangehaald als: Regeling praktijkproef     GBA.</al>          </artikel>   </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">   <gegeven>     <dagtekening><plaats> 's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="1988-11-15">15 november 1988</datum>     </dagtekening>   </gegeven>   <ondertekenaar>     <ondertekening> De <functie>minister</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken</organisatie>,     <naam><voornaam>C. P. van</voornaam><achternaam>Dijk</achternaam>     </naam></ondertekening>   </ondertekenaar>      </regeling-sluiting>   </regeling> </wetgeving>
  	