<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003967" dtdversie="2.0" id="6799" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 16 mei 1986, houdende machtiging tot verhoging van de
  inschrijving van het Koninkrijk der Nederlanden op aandelen van de
  Internationale Bank voor Herstel en Ontwikkeling (Wereldbank)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is dat een verhoging plaatsvindt van de
            inschrijving van het Koninkrijk op aandelen van de
            Internationale Bank voor Herstel en Ontwikkeling in het
            kader van de speciale verhogingen van de deelnemingen in het
            kapitaal van laatstgenoemde instelling;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Goedgekeurd wordt een verhoging van de inschrijving van het
        Koninkrijk op aandelen van de Internationale Bank voor Herstel
        en Ontwikkeling met US $ 273.117.640 (tweehonderddrie&#xEB;nzeventig
        miljoen eenhonderdzeventienduizend zeshonderdveertig United
        States dollars) tegen de koers van het moment van betaling, in
        het kader van de speciale verhogingen van de deelnemingen in het
        kapitaal van deze instelling overeenkomstig artikel II, sectie
        2, sub <nadruk type="cur">b</nadruk>, van de Overeenkomst
        betreffende de Internationale Bank voor Herstel en Ontwikkeling
            (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> F 318).</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Deze Rijkswet treedt in werking met ingang van de dag na de
        datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin zij wordt geplaatst.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, in het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Nederlandse
            Antillen</nadruk> en in het <nadruk type="cur">Afkondigingsblad van Aruba</nadruk> zal
            worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten,
            colleges en ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige
            uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">16 mei 1986</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. O. C. R. Ruding</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister voor Ontwikkelingssamenwerking,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. M. Schoo</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. van den Broek</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vijfde juni 1986</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	