<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012499" dtdversie="2.0" id="199959" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Mandaatbesluit Wet op het consumentenkrediet</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Financi&#xEB;n;</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A3" compleet="nee">artikel 10:3 Algemene wet bestuursrecht</extref>;</considerans.al>             <considerans.al>Gelet op het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012484" compleet="nee">koninklijk besluit van 11 mei 2001 waarbij de Minister van Financi&#xEB;n belast wordt met de zorg voor het consumentenkrediet</extref>, met uitzondering van schuldbemiddeling;</considerans.al>             <considerans.al>Gezien <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A4" compleet="nee">artikel 10:4 Algemene wet bestuursrecht</extref> en de schriftelijke instemming van De Nederlandsche Bank N.V. van 3 mei 2001, kenmerk Tz-Bbwc/2001/01395/hun,</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit: </al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>                    <artikel status="goed">             <kop><label>Artikel</label>                <nr>1</nr>             </kop>             <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>             <definitielijst><definitie-item><term>de Minister:</term><definitie><al> de Minister van Financi&#xEB;n;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term>de Bank:</term><definitie><al> De Nederlandsche Bank N.V.. </al></definitie></definitie-item></definitielijst>                                    </artikel>          <artikel status="goed">             <kop><label>Artikel</label>                <nr>2</nr>             </kop>             <al>De Bank oefent in naam van de Minister de volgende bevoegdheden uit:</al>             <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al> het ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=11" compleet="nee">artikelen 11</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=12" compleet="nee">12 Wet op het consumentenkrediet</extref> beslissen op een aanvraag om een vergunning;</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al> het ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=13" compleet="nee">artikelen 13</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=14a" compleet="nee">14a Wet op het consumentenkrediet</extref> verlenen van een vergunning, en het sturen van een schriftelijke bevestiging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=14b" compleet="nee">artikel 14b, eerste lid, Wet op het consumentenkrediet</extref> alsmede het daarbij genoemde verzoeken tot het verschaffen van gegevens en bescheiden;</al>                </li><li><li.nr>c.</li.nr>                   <al> het ingevolge artikel 14 Wet op het consumentenkrediet onder beperkingen verlenen van een vergunning, en het verbinden van voorschriften aan een vergunning;</al>                </li><li><li.nr>d.</li.nr>                   <al> het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=14c" compleet="nee">artikel 14c Wet op het consumentenkrediet</extref> verbinden van voorschriften aan een vergunning;</al>                </li><li><li.nr>e.</li.nr>                   <al> het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 Wet op het consumentenkrediet</extref> wijzigen, aanvullen of intrekken van beperkingen en voorschriften en het alsnog aanbrengen van beperkingen of verbinden van voorschriften aan de vergunning, dan wel de vergunning intrekken;</al>                </li><li><li.nr>f.</li.nr>                   <al> het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 Wet op het consumentenkrediet</extref> geven van een aanwijzing aan een vergunninghouder, het verklaren dat een aanwijzing buiten beschouwing blijft voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, eerste lid, onder b, Wet op het consumentenkrediet</extref> en het ter openbare kennis brengen van een aanwijzing;</al>                </li><li><li.nr>g.</li.nr>                   <al> het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 Wet op het consumentenkrediet</extref> intrekken of beperken van een vergunning, of het daaraan verbinden van voorschriften;</al>                </li><li><li.nr>h.</li.nr>                   <al> het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20 Wet op het consumentenkrediet</extref> houden van een register waarin vergunninghouders zijn ingeschreven, en het bepalen welke gegevens betreffende de vergunninghouders in het register worden opgenomen en op welke wijze het register wordt ingericht;</al>                   </li><li><li.nr>i.</li.nr><al> het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 Wet op het consumentenkrediet</extref> inschrijven van een vergunninghouder, het doorhalen van een inschrijving, het op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21, derde en vierde lid, Wet op het consumentenkrediet</extref> aanbrengen van de nodige aanvullingen of wijzigingen in de ingeschreven gegevens, en het doen van mededeling aan de vergunninghouder dat de ingeschreven gegevens zijn gewijzigd;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al> het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22 Wet op het consumentenkrediet</extref> verstrekken van afschriften van, uittreksels uit of mededelingen betreffende in het register opgenomen gegevens, en het vaststellen van verschuldigde bedragen voor de verstrekking van andere dan mondelinge gegevens;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al> het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62, eerste en derde lid, Wet op het consumentenkrediet</extref> opdragen aan accountants van het verzamelen van gegevens en het intrekken van de aanwijzing;</al></li><li><li.nr>l.</li.nr><al> het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=65" compleet="nee">artikel 65 Wet op het consumentenkrediet</extref> verlenen van vrijstelling en ontheffing van krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815" compleet="nee">Wet op het consumentenkrediet</extref> gestelde voorschriften;</al></li><li><li.nr>m.</li.nr><al> het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67 Wet op het consumentenkrediet</extref> publiceren in de Staatscourant van een mededeling met betrekking tot een beschikking als bedoeld in artikel 11, eerste lid, 17 of 65 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815" compleet="nee">Wet op het consumentenkrediet</extref>. </al>                </li></lijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop><label>Artikel</label>                <nr>3</nr>             </kop>             <al>De Bank adviseert de Minister inzake de aan de Minister op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63, tweede lid, Wet op het consumentenkrediet</extref> voorgelegde begroting van de kosten die zijn gemoeid met de door de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62 Wet op het consumentenkrediet</extref> bedoelde accountants en organisatie verrichte werkzaamheden. De Bank adviseert de Minister voorts inzake de op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63, tweede lid, Wet op het consumentenkrediet</extref> te stellen regels aangaande de berekening van de bijdragen van de vergunninghouders. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop><label>Artikel</label>                <nr>4</nr>             </kop>             <al>De Bank verschaft de Minister elk half jaar schriftelijk genoegzame informatie over de wijze waarop zij namens de Minister haar bevoegdheden uitoefent die zij heeft op grond van dit besluit. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop><label>Artikel</label>                <nr>5</nr>             </kop>             <al>Een document dat is opgesteld door de Bank en waarin is vastgelegd een besluit of handeling genomen respectievelijk verricht op grond van dit besluit, vermeldt aan het slot:</al>             <al>`De Minister van Financi&#xEB;n,</al>             <al>namens deze,</al>             <al>De Nederlandsche Bank N.V.'. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop><label>Artikel</label>                <nr>6</nr>             </kop>             <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop><label>Artikel</label>                <nr>7</nr>             </kop>             <al>Dit besluit kan worden aangehaald als `Mandaatbesluit Wet op het consumentenkrediet'.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <ondertekenaar>             <ondertekening>De                <functie>Minister</functie> van <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>G.</voornaam>                   <achternaam>Zalm</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	