<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012720" id="305529" soort="beleidsregel"><intitule>Schoolbudget voor het primair onderwijs per 1 augustus 2001</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>In juli is een akkoord bereikt tussen centrales voor overheids- en
            onderwijspersoneel en de minister van onderwijs, cultuur en
            wetenschappen in verband met de uitwerking van de maatregelen naar
            aanleiding van het rapport van de werkgroep Van Rijn en verlenging
            van de CAO sector onderwijs (PO, VO, BVE) 2000-2002. Over de
            gevolgen van dat akkoord voor onder andere de omvang van het
            schoolbudget zoals dat per 1 augustus 2001 wordt toegekend aan
            basisscholen, speciale scholen voor basisonderwijs en scholen voor
            (voortgezet) speciaal onderwijs, wordt u in deze publicatie ge&#xEF;nformeerd.</al><al>Scholen en afdelingen voor specaal voortgezet onderwijs voor lom
            en mlk en scholen voor praktijkonderwijs met declaratiebekostiging
            zullen in een afzonderlijke publicatie worden ge&#xEF;nformeerd over de
            gevolgen die het akkoord heeft voor het schoolbudget.</al></tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Opbouw van deze publicatie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deze publicatie vervangt de eerdere publicatie over het
              schoolbudget per 1 augustus 2001 met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012720&amp;circulaire.divisie=8">paragraaf 8</intref>
              (de in die paragraaf beschreven overgangsregeling is daarmee van
              toepassing op het gehele schoolbudget zoals dat per 1 augustus
              wordt toegekend), die is gepubliceerd in Uitleg Gele Katern nr. 11
              van 11 april met kenmerk PO/PJ/01-142447. De publicatie is als
              volgt opgebouwd. Na de inleiding volgen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012720&amp;circulaire.divisie=2">paragraaf 2</intref> de uitgangspunten op basis
              waarvan de omvang van het schoolbudget per school wordt berekend.
              In <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012720&amp;circulaire.divisie=3">paragraaf 3</intref> treft u informatie aan
              over de eenmalige extra verhoging van het schoolbudget in verband
              met eventuele extra kosten die zouden kunnen voortvloeien uit een
              inhaalinvestering i.v.m. de nieuwe mogelijkheid voor werknemers om
              op grond van een beoordeling van het functioneren een
              beloningsverschil dat is ontstaan door loopbaanonderbreking, te
              kunnen inlopen. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012720&amp;circulaire.divisie=4">Paragrafen 4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012720&amp;circulaire.divisie=5">5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012720&amp;circulaire.divisie=6">6</intref>
              bevatten respectievelijk voor basisscholen, scholen voor speciaal
              basisonderwijs en scholen voor (voortgezet) speciaal onderwijs de
              formules waarmee in combinatie met de in de bijlage opgenomen
              bedragen de concrete omvang van het schoolbudget per school kan
              worden berekend. In <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012720&amp;circulaire.divisie=7">paragraaf 7</intref> treft
              u informatie aan over de feitelijke uitbetaling van het
              schoolbudget. Ten slotte wordt in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012720&amp;circulaire.divisie=8">paragraaf
              8</intref> aandacht besteed aan de verantwoording en monitoring
              van het schoolbudget.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Doelstellingen schoolbudget</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het schoolbudget is, zoals in eerdere publicaties al is
              aangegeven, een vrij besteedbaar budget voor personele doeleinden
              dat wordt uitgekeerd in de vorm van geld. Scholen beschikken
              daarmee structureel over financi&#xEB;le ruimte om zelfstandig
              afwegingen maken en daarbij voldoende rekening te houden met de
              specifieke situatie waarin zij zich bevinden. In het algemeen kan
              bij de besteding van het budget zoals dat er nu per 1 augustus
              2001 uitziet, gedacht worden aan dekking van de volgende kosten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>salariskosten zoals:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>kosten van managementondersteunende en andere
                      ondersteunende functionarissen</al></li><li><al>kosten die worden gemaakt voor LIO en hun begeleiders,</al></li><li><al>extra salariskosten van hoger ingeschaald personeel,</al></li><li><al>toelagen (b.v. extra periodieken voor herintreders) en gratificaties,</al></li><li><al>extra salariskosten in verband met betaald
                      ouderschapsverlof; en</al></li></lijst></li><li><al>overige personele kosten zoals:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>kosten van nascholing en deskundigheidsbevordering van
                      het personeel en management,</al></li><li><al>kosten in verband met arbeidsomstandighedenbeleid en arbozorg,</al></li><li><al>kosten van arbeidsmarktbeleid,</al></li><li><al>integraal personeelsbeleid.</al></li></lijst></li></lijst><al>Meer specifiek dan hierboven al is aangegeven, worden met de
              verhoging van het schoolbudget onderstaande doelstellingen nagestreefd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>functiedifferentiatie binnen de leraarsfunctie. Daarbij kan
                  met name worden gedacht aan de introductie van een
                  leraarsfunctie met een hoger maximumsalaris dan hetgeen hoort
                  bij de normfunctie van leraar,</al></li><li><al>functiedifferentiatie binnen onderwijsondersteunende
                  functies en extra inzet van ondersteunend personeel,</al></li><li><al>beloningsdifferentiatie, waarbij met name kan worden gedacht
                  aan honorering van zowel betaalde als onbetaalde relevante
                  ervaring bij (her)indiensttreding alsmede aan het op grond van
                  een beoordeling van het functioneren kunnen inlopen van
                  beloningsverschil dat is ontstaan door loopbaanonderbreking; en</al></li><li><al>introductie van (gedeeltelijk) betaald ouderschapsverlof.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Uitgangspunten bij de bepaling van de omvang van het
            schoolbudget per school</titel></kop><tekst status="goed"><al>De omvang van het budget wordt per school vastgesteld op basis van</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het aantal leerlingen, en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het schoolgewicht of het aantal cumileerlingen.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het aantal ambulant begeleide leerlingen.</al></li></lijst></tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Bepaling van het aantal leerlingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Tenzij in deze publicatie anders is aangegeven wordt bij het
              bepalen van het aantal leerlingen uitgegaan van het aantal
              leerlingen dat de school op 1 oktober van het voorafgaande
              schooljaar bezocht.</al><al>Voor basisscholen wordt het aantal in deze publicatie bedoelde
              leerlingen vastgesteld overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=121" compleet="nee">artikel 121 van de WPO</extref>; voor
              speciale scholen voor basisonderwijs geldt het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=122" compleet="nee">artikel
              122 van de WPO</extref> en voor scholen voor (voortgezet) speciaal
              onderwijs het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=118" compleet="nee">artikel 118 van de WEC</extref>. Hierbij wordt
              uitgegaan van de gegevens zoals die door het bevoegd gezag worden
              geleverd. Indien het definitieve door de accountant vastgestelde
              leerlingaantal daarvan afwijkt, kan een herberekening van de
              omvang van het budget plaatsvinden.</al><al>Bij de rijdende scholen wordt uitgegaan van de &#x2019;gemiddelde
              hoogste dagtelling&#x2019; als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833&amp;artikel=B+16l" compleet="nee">artikel B16L van het Besluit
              trekkende bevolking WPO</extref>.</al><al>Voor samengevoegde scholen voor ligplaatsonderwijs wordt het
              aantal leerlingen bepaald door de gemiddelde hoogste dagtellingen
              (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833&amp;artikel=C+15l" compleet="nee">artikel C15L Besluit trekkende bevolking WPO</extref>) van de bij de
              samenvoeging betrokken scholen bij elkaar op te tellen.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Schoolgewicht en cumileerlingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Schoolgewicht voor basisscholen is het schoolgewicht zoals
              bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005441&amp;artikel=15b" compleet="nee">artikel 15b van het Formatiebesluit WPO</extref>.</al><al>Onder cumileerlingen worden verstaan de leerlingen met een
              nietNederlandse culturele achtergrond zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005441&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1
              van het Formatiebesluit WPO</extref> respectievelijk het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005442" compleet="nee">Formatiebesluit WEC</extref>.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Kleine scholentoeslag</titel></kop><tekst status="goed"><al>De kleinescholentoeslag voor basisscholen biedt ruimte voor
              beloningsdifferentiatie ten aanzien van directieleden in de
              laagste schaal (schaal DA) bij de toepassing van
              functiedifferentiatie binnen de leraarsfunctie.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Eenmalige extra vergoeding voor het schooljaar 20012002</titel></kop><tekst status="goed"><al>Uitsluitend voor het schooljaar 2001/2002 wordt een extra
            vergoeding beschikbaar gesteld. Deze vergoeding wordt toegekend
            vanwege extra kosten die kunnen voortvloeien uit de introductie van
            de mogelijkheid voor werknemers om een beloningsverschil dat is
            ontstaan door loopbaanonderbreking, op grond van een beoordeling van
            het functioneren te kunnen inlopen. De hoogte van deze eenmalige
            extra vergoeding bedraagt voor alle schoolsoorten in het primair
            onderwijs &#x20AC;&#xA0; 10,91 (f 24,04) per leerling. In de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012720&amp;circulaire.divisie=4">paragrafen 4 tot en
            met 6</intref> is deze eenmalige extra vergoeding opgenomen onder letter B.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Omvang van het schoolbudget voor basisscholen per 1 augustus 2001</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het schoolbudget voor basisscholen bestaat inclusief de bedragen
            uit de publicatie met kenmerk PO/PJ/01142447, die is gepubliceerd in
            Uitleg Gele Katern nr. 11 van 11 april uit:</al><al><nadruk type="cur">A = het aantal leerlingen vermenigvuldigd met
            &#x20AC;</nadruk> 109,38 (f 241,05);</al><al>B = uitsluitend voor schooljaar
            2001/2002 het aantal leerlingen vermenigvuldigd met &#x20AC; 10,91
            (f 24,04);</al><al>C = het schoolgewicht, vermenigvuldigd met &#x20AC; 109,38 (f 241,05).</al><al>Kleine basisscholen (minder dan 145 leerlingen) tellen daar nog
            bij op:</al><al>D = de uitkomst van de formule &#x20AC; 3355,70&#x20AC; 23,14 x het totaal
            aantal leerlingen (in guldens is dat f 7395,00f 51,00 x het aantal leerlingen);</al><al>Basisscholen waarvan 70% of meer leerlingen die de school op 1
            oktober 2000 bezochten met de factor 0,9 bijdragen aan het
            schoolgewicht voegen daar nog aan toe</al><al>E = (het totaal aantal leerlingen vermenigvuldigd met &#x20AC; 79, 80 (f
            175,86)) plus (het schoolgewicht vermenigvuldigd met &#x20AC; 98,98 (f 218,12)).</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5</nr><titel>Omvang van het schoolbudget voor speciale scholen voor
            basisonderwijs per 1 augustus 2001</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het schoolbudget voor speciale scholen voor basisonderwijs bestaat
            inclusief de bedragen uit de publicatie met kenmerk PO/PJ/01142447,
            die is gepubliceerd in Uitleg Gele Katern nr. 11 van 11 april uit:</al><al>A = het aantal leerlingen vermenigvuldigd met &#x20AC; 220,51 (f 485,94);</al><al>B = uitsluitend voor schooljaar
            2001/2002 het aantal leerlingen vermenigvuldigd met &#x20AC; 10,91
            (f 24,04) voor een inhaalinvestering t.b.v. herintreders;</al><al>C = het aantal cumileerlingen, vermenigvuldigd met &#x20AC; 41,00 (f 90,35);</al><al>Speciale scholen voor basisonderwijs die op 1 oktober 2000 worden
            bezocht door 50% of meer cumileerlingen tellen daarbij nog op:</al><al>D = (het totaal aantal leerlingen vermenigvuldigd met
            &#x20AC; 144,65 (f 318,77)) plus (het aantal
              cumileerlingen vermenigvuldigd met &#x20AC; 165,63 (f 365, )).
          </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6</nr><titel>Omvang van het schoolbudget voor scholen voor (voortgezet)
            speciaal onderwijs per 1 augustus 2001</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het schoolbudget voor scholen voor (voortgezet) speciaal onderwijs
            bestaat inclusief de bedragen uit de publicatie met kenmerk
            PO/PJ/01142447, die is gepubliceerd in Uitleg Gele Katern nr. 11 van
            11 april uit:</al><al>A = het aantal leerlingen vermenigvuldigd met het bedrag in de
            bijlage genoemd onder a;</al><al>B = uitsluitend voor schooljaar
            2001/2002 het aantal leerlingen, vermenigvuldigd met &#x20AC;
            10,91 (f 24,04);</al><al>C = het aantal ambulant begeleide leerlingen, vermenigvuldigd met
            &#x20AC; 116,17 (f 256,00);</al><al>D = het aantal cumileerlingen vermenigvuldigd met &#x20AC; 51,64 (f
            113,81) en</al><al>Scholen voor (voortgezet) speciaal onderwijs die op 1 oktober 2000
            worden bezocht door 50% of meer cumileerlingen tellen daarbij op:</al><al>E = (het totaal aantal leerlingen, vermenigvuldigd met het bedrag
            in de bijlage genoemd onder b plus het aantal cumileerlingen
            vermenigvuldigd met &#x20AC; 276,06 (f 608,36)) plus (het aantal ambulant
            begeleide leerlingen vermenigvuldigd met &#x20AC; 59,82 (f 131,83)).</al><al>a en b zijn volgens de bijlage afhankelijk van de onderwijssoort.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>7</nr><titel>Betaalritme</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het schoolbudget wordt in twee termijnen beschikbaar gesteld. In
            oktober 2001 ontvangen de scholen de eerste termijn en in januari
            2002 het restant. De extra vergoeding ten behoeve van een
            inhaalinvestering i.v.m. de beloning van herintreders wordt in
            oktober 2001, tegelijk met de eerste termijn, volledig beschikbaar gesteld.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8</nr><titel>Verantwoording</titel></kop><tekst status="goed"><al>Zoals in de onderwijsbeleidsbrief &#x201D;Onderwijs in stelling&#x201D;
            (november 2000) is aangegeven, wordt van scholen met meer
            beleidsruimte verwacht dat zij verantwoording afleggen aan ouders,
            personeel en andere belanghebbenden over de wijze waarop zij
            publieke middelen besteden. Om deze reden heeft het personeelsdeel
            van de medezeggenschapsraad instemmingsbevoegdheid ten aanzien van
            de vaststelling of wijziging van de inzet van het schoolbudget. Het
            ouder/leerlingendeel van de medezeggenschapsraad heeft een
            adviesbevoegdheid. Uiteraard dient het schoolbestuur de
            medezeggenschapsraad daarbij te voorzien van de juiste informatie
            over de omvang van het budget.</al><al>Over de wijze waarop scholen geacht worden hun administratie in te
            richten om over de besteding van het budget verantwoording af te
            leggen, wordt u in september in een afzonderlijke publicatie nader
            ge&#xEF;nformeerd Over de wijze waarop uitgaven aan personeel die ten
            laste komen van het schoolbudget, binnen de CASOsystematiek dienen
            te worden geregistreerd wordt u in september ge&#xEF;nformeerd door CASO.</al><al>De wijze waarop het schoolbudget wordt besteed, zal voorts worden
            gemonitord. Nadere informatie over de wijze waarop die monitoring
            zal worden uitgevoerd, zal spoedig worden verstrekt. Scholen worden
            verplicht om medewerking te verlenen aan deze monitoring.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><table tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5"><colspec colname="Col1" colwidth="3.87*"/><colspec colname="Col2" colwidth="1.02*"/><colspec colname="Col3" colwidth="1.00*"/><colspec colname="Col4" colwidth="1.15*"/><colspec colname="Col5" colwidth="1.12*"/><thead valign="bottom"><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">wec</extref> naar onderwijssoort</al></entry><entry morerows="0" nameend="Col5" namest="Col2" rotate="0"><al>bedrag per leerling</al></entry></row><row><entry colname="Col1" rotate="0"/><entry nameend="Col3" namest="Col2" rotate="0"><al>Onderdeel a</al></entry><entry nameend="Col5" namest="Col4" rotate="0"><al>Onderdeel b</al></entry></row><row><entry colname="Col1" rotate="0"/><entry colname="Col2" rotate="0"><al>Euro&#x2019;s</al></entry><entry colname="Col3" rotate="0"><al>Guldens</al></entry><entry colname="Col4" rotate="0"><al>Euro&#x2019;s</al></entry><entry colname="Col5" rotate="0"><al>Guldens</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>DOVN</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>364,19</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(802,56)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>257,86</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(568,25)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>SH</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>279,05</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(614,95)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>151,68</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(334,26)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>ESM</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>279,05</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(614,95)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>151,68</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(334,26)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>LG</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>364,19</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(802,56)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>257,86</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(568,25)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>LZ</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>279,05</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(614,95)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>151,68</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(334,26)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>ZMLK</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>279,05</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(614,95)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>151,68</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(334,26)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>ZMOK</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>279,05</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(614,95)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>151,68</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(334,26)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>PI</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>279,05</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(614,95)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>151,68</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(334,26)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>IOBK</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>279,05</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(614,95)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>151,68</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(334,26)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGA01 (DO + ZMLK/MLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>497,95</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(1097,33)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>424,71</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(935,94)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGA02 (DO + LOM)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>497,95</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(1097,33)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>424,71</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(935,94)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGA03 (DO + ZMLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>497,95</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(1097,33)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>424,71</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(935,94)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGA04 (DO + LOM/ZMLK/MLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>497,95</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(1097,33)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>424,71</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(935,94)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGA06 (DO + VSG)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>619,56</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(1365,32)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>576,39</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(1270,20)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGA07 (DO + LOM/MLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>497,95</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(1097,33)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>424,71</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(935,94)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGB01 (SH/ESM + MLK/MLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>364,19</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(802,56)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>257,86</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(568,25)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGB02 (SH/ESM + MLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>364,19</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(802,56)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>257,86</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(568,25)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGB03 (SH/ESM + MLK/LOM)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>364,19</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(802,56)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>257,86</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(568,25)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGB05 (SH + LOM/MLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>364,19</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(802,56)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>257,86</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(568,25)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGB06 (SH/ESM + LOM)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>364,19</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(802,56)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>257,86</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(568,25)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGF01 (LG + ZMLK/MLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>449,31</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(990,14)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>364,03</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(802,22)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGF02 (LG + MLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>449,31</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(990,14)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>364,03</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(802,22)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGF03 (LG + ZMLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>449,31</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(990,14)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>364,03</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(802,22)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGF04 (LG + SH/ESM)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>449,31</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(990,14)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>364,03</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(802,22)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGH01 (LZ + ZMLK/MLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>364,19</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(802,56)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>257,86</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(568,25)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGH02 (LZ + LG + ESM + LOM/ZMLK/MLK</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>364,19</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(802,56)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>257,86</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(568,25)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGF05 (LG + DO/SH/VSG + ZMLK/MLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>449,31</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(990,14)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>364,03</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(802,22)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGJ01 (ZMLK + LG)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>449,31</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(990,14)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>364,03</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(802,22)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>MGF07 (LG + DO/SH/ESM + ZMLK/MLK)</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>449,31</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(990,14)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>364,03</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(802,22)</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>VGK instellingen</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>327,69</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>(722,14)</al></entry><entry colname="Col4" morerows="0" rotate="0"><al>212,35</al></entry><entry colname="Col5" morerows="0" rotate="0"><al>(467,96)</al></entry></row></tbody></tgroup></table></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	