<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006030" dtdversie="2.0" id="15119" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 24 juni 1993, houdende de verzelfstandiging van de
    rijksmuseale diensten</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de bestaande rijksmuseale diensten te
            verzelfstandigen in de vorm van een stichting en een
            machtiging tot oprichting daarvan als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003075&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29 van de
            Comptabiliteitswet</extref> te verstrekken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet wordt verstaan onder: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>stichting: stichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006030&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>overgangsdatum: datum van oprichting van een stichting;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>personeelslid: degene die op de dag v&#xF3;&#xF3;r de
                overgangsdatum tewerkgesteld is bij de dienst die in de
                op te richten stichting wordt voortgezet, hetzij als
                ambtenaar, hetzij op arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister wordt gemachtigd tot de oprichting van stichtingen
        die tot doel hebben de uitoefening van museale en museaal
        ondersteunende functies als voortzetting van de diensten,
        vermeld in de bij deze wet behorende bijlage.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister gaat tot oprichting van een stichting niet eerder
        over dan een maand nadat van het voornemen daartoe, onder
        overlegging van de ontwerp-statuten, schriftelijk mededeling is
        gedaan aan beide Kamers der Staten-Generaal.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister is belast met het privaatrechtelijk beheer van de
        museale verzamelingen of museale voorwerpen die eigendom zijn
        van de Staat dan wel aan de zorg van de Staat zijn toevertrouwd.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ieder personeelslid van de dienst die in een stichting wordt
            voortgezet, gaat, indien Onze Minister niet anders heeft
            beslist, over in dienst van die stichting op een
            arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht, ingaande op de overgangsdatum.</al>
        <al>Aan ieder personeelslid wordt ten minste &#xE9;&#xE9;n maand voor de
            overgangsdatum schriftelijk mededeling gedaan van de
            rechtspositionele gevolgen van een overgang in dienst van
            die stichting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De arbeidsovereenkomst geldt voor onbepaalde tijd. Indien
            een personeelslid was aangesteld in tijdelijke dienst voor
            bepaalde tijd of werkzaam was op arbeidsovereenkomst voor
            bepaalde tijd, geldt de arbeidsovereenkomst voor de niet
            verstreken tijd van de aanstelling voor bepaalde tijd dan
            wel van de arbeidsovereenkomst voor bepaalde tijd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De arbeidsovereenkomst betreft een functie die zoveel
            mogelijk overeenkomt met de functie die het personeelslid
            laatstelijk vervulde bij de dienst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De arbeidsvoorwaarden zullen in het geheel niet ongunstiger
            zijn dan die welke voor het personeelslid golden uit hoofde
            van zijn dienstverband bij de dienst. Onze Minister stelt
            nadere regels ter zake.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Door het tot stand komen van de arbeidsovereenkomst is het
            personeelslid van rechtswege eervol ontslagen uit de dienst
            van de Staat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid komt op de overgangsdatum
            geen arbeidsovereenkomst tot stand met het personeelslid dat
            binnen een maand na de schriftelijke mededeling, bedoeld in
            het eerste lid, laatste volzin, aan Onze Minister heeft
            medegedeeld dat hij bezwaren heeft tegen de overgang in
            dienst bij de op te richten stichting, tenzij hij voor de
            overgangsdatum de bezwaren heeft ingetrokken. Onze Minister
            stelt nadere regels met betrekking tot het onderzoek van de
            bezwaren. Onze Minister beslist op de bezwaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister voor de overgangsdatum de bezwaren
            ongegrond heeft verklaard, komt, tenzij het personeelslid
            binnen een week na de kennisgeving van deze beslissing aan
            Onze Minister kenbaar heeft gemaakt dit niet te willen, een
            arbeidsovereenkomst tot stand op de overgangsdatum dan wel,
            indien het einde van die week valt na de overgangsdatum, op
            de eerste dag van de volgende maand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister voor de overgangsdatum de bezwaren
            geheel of gedeeltelijk gegrond heeft verklaard, kan hij
            daarbij beslissen dat het personeelslid niet overgaat in
            dienst bij de op te richten stichting. Indien Onze Minister
            niet een zodanige beslissing heeft genomen, komt, tenzij het
            personeelslid binnen een week na de kennisgeving van de
            beslissing aan Onze Minister kenbaar heeft gemaakt dit niet
            te willen, een arbeidsovereenkomst tot stand op de
            overgangsdatum dan wel, indien het einde van de week valt na
            de overgangsdatum, op de eerste dag van de volgende maand.
            De inhoud van die arbeidsovereenkomst is in overeenstemming
            met de beslissing van Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> Indien het personeelslid op of na de overgangsdatum de
            bezwaren heeft ingetrokken, komt een arbeidsovereenkomst tot
            stand op de eerste dag van de daarop volgende maand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>10</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister op of na de overgangsdatum de bezwaren
            ongegrond heeft verklaard, komt, tenzij het personeelslid
            binnen een week na de kennisgeving van de beslissing aan
            Onze Minister kenbaar heeft gemaakt dit niet te willen, een
            arbeidsovereenkomst tot stand op de eerste dag van de
            volgende maand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>11</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister op of na de overgangsdatum de bezwaren
            geheel of gedeeltelijk gegrond heeft verklaard, kan hij
            beslissen dat het personeelslid niet overgaat in dienst bij
            de stichting dan wel de stichting verplichten het
            personeelslid een arbeidsovereenkomst aan te bieden, waarvan
            de inhoud in overeenstemming is met zijn beslissing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met ingang van de overgangsdatum verkrijgt een personeelslid
            met wie een arbeidsovereenkomst als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006030&amp;artikel=5">artikel 5,
            eerste lid</intref>, is gesloten, ter zake van de ouderdoms- en
            nabestaandenpensioenvoorziening aanspraken jegens een door
            de stichting aan te wijzen instelling als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002089&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van de
                Pensioen- en spaarfondsenwet</extref> (<nadruk type="cur">Stb</nadruk>. 1952, 275) die gelijkwaardig zijn
            aan die welke het personeelslid op de laatste dag van de
            kalendermaand voorafgaande aan de overgangsdatum heeft
            jegens het Algemeen burgerlijk pensioenfonds krachtens de
            Algemene burgerlijke pensioenwet (<nadruk type="cur">Stb</nadruk>. 1986, 540) en neemt de aangewezen
            instelling de daarmee verband houdende verplichtingen op zich.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde instelling wordt door de
            stichting op de overgangsdatum aangewezen. Door alle
            stichtingen wordt dezelfde instelling aangewezen. Door de
            directeuren van de diensten, vermeld in de bij deze wet
            behorende bijlage, wordt in een met meerderheid van stemmen
            genomen besluit bepaald welke instelling door de stichtingen
            wordt aangewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De aanspraken die een personeelslid als bedoeld in het
            eerste lid toekomen krachtens de Algemene burgerlijke
            pensioenwet en de daaruit voortvloeiende verplichtingen van
            het Algemeen burgerlijk pensioenfonds jegens dit
            personeelslid vervallen op de overgangsdatum.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het derde lid is niet van toepassing op aanspraken: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die door een personeelslid voor de overgangsdatum
                    geldend zijn gemaakt of geldend hadden kunnen worden gemaakt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die betrekking hebben op het recht op
                    invaliditeitspensioen en het recht op aanvulling
                    daarvan, bedoeld in artikel F9 van de Algemene
                    burgerlijke pensioenwet van een personeelslid dat op
                    de dag voorafgaande aan de overgangsdatum blijkens
                    een geneeskundig onderzoek als bedoeld in hoofdstuk
                    P van de Algemene burgerlijke pensioenwet wegens
                    ziekte of gebreken blijvend ongeschikt is zijn
                    functie te vervullen, doch waarover nog geen
                    beslissing van het bestuur van het Algemeen
                    burgerlijk pensioenfonds is genomen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Het eerste, derde en vierde lid zijn van overeenkomstige
            toepassing op het personeelslid dat op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006030&amp;artikel=5">artikel 5,
            zevende tot en met elfde lid</intref>, na de overgangsdatum overgaat
            in dienst bij een stichting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Het bestuur van het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            draagt aan de in het eerste lid bedoelde instelling een deel
            van het vermogen van het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            over. Een deel van de overdrachtssom wordt bepaald op grond
            van de aanspraken op ouderdomspensioen die krachtens de
            Algemene burgerlijke pensioenwet ten behoeve van een
            personeelslid zijn opgebouwd tot en met de dag voorafgaande
            aan de datum van indiensttreding bij een stichting. In de
            totale overdrachtssom is een aan bedoelde aanspraken
            evenredig aandeel in de voorziening voor
            nabestaandenpensioenen en in de algemene reserve begrepen,
            een en ander volgens een door het Algemeen burgerlijk
            pensioenfonds op te stellen opgebouwde-aanspraken-balans.
            Het over te dragen vermogen heeft eenzelfde
            rendementspotentieel als het bij het Algemeen burgerlijk
            pensioenfonds achterblijvende vermogen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> In afwijking van het zesde lid bedraagt het deel van de
            overdrachtssom dat betrekking heeft op een personeelslid dat
            voorafgaande aan de datum van indiensttreding wegens ziekte
            of gebreken ongeschikt is verklaard voor een eerder door hem
            vervulde functie, een percentage van het overeenkomstig het
            zesde lid ten aanzien van dat personeelslid berekende bedrag
            dat gelijk is aan het percentage van zijn resterende arbeidsgeschiktheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Ter bepaling van de financi&#xEB;le gevolgen voor het Algemeen
            burgerlijk pensioenfonds van het vervallen van de
            verplichtingen jegens de uitgetreden personeelsleden
            krachtens het derde lid en van de waarde-overdracht
            krachtens het zesde lid maakt het Algemeen burgerlijk
            pensioenfonds een berekening van de waarde-overdracht indien
            deze gebaseerd zou zijn op de lasten-min-baten. Hiertoe
            wordt voor de datum van indiensttreding bij de stichting een
            evenwichtige lasten- en baten-balans opgesteld voor de
            betrokken personeelsleden. Als basisbijdragepercentage wordt
            op deze balans het percentage aangehouden dat in de toekomst
            nodig is om de nog op te bouwen rechten van gerechtigden op
            pensioen ingevolge de Algemene burgerlijke pensioenwet juist
            te dekken zonder rekening te houden met toekomstige
            inflatie. Als inhaalbijdragepercentage wordt het percentage
            gebruikt dat nodig is om de lasten- en batenbalans van het
            fonds in evenwicht te brengen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> Het verschil tussen de waarde-overdracht krachtens het
            zesde lid en de lasten-min-batenuitkomst krachtens het
            achtste lid wordt verrekend tussen het Algemeen burgerlijk
            pensioenfonds en Onze Minister.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Ter zake van de vermogensoverdracht van het Algemeen burgerlijk
        pensioenfonds aan de instelling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006030&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
        lid</intref>, blijft heffing van overdrachtsbelasting achterwege.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister gaat tot oprichting van een stichting niet
            eerder over dan een week nadat deze wet in werking is getreden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de mededeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006030&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>,
            heeft plaatsgevonden drie weken of langer voor de
            inwerkingtreding van deze wet wordt de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006030&amp;artikel=5">artikel 5, zesde
            lid</intref>, bedoelde termijn waarbinnen het personeelslid kan
            mededelen dat hij bezwaren heeft tegen de overgang, verlengd
            tot de overgangsdatum.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien een kennisgeving als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006030&amp;artikel=5">artikel 5, zevende
            of achtste lid</intref>, heeft plaatsgevonden voor het in werking
            treden van deze wet wordt de in voornoemde artikelleden
            bedoelde termijn waarbinnen het personeel kenbaar kan maken
            de totstandkoming van een arbeidsovereenkomst niet te
            willen, verlengd tot de overgangsdatum.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
        uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin
        zij wordt geplaatst.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet verzelfstandiging
        rijksmuseale diensten.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">24 juni 1993</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. d'Ancona</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negenentwintigste juli 1993</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <titel status="officieel">behorende bij de Wet verzelfstandiging
            rijksmuseale diensten</titel>
    </kop>
    <al>De diensten, bedoeld in artikel 2 van de Wet verzelfstandiging
        rijksmuseale diensten, zijn: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum voor de geschiedenis van de
                natuurwetenschappen en van de geneeskunde "Museum
                    <nadruk type="vet">Boerhaave</nadruk>" te Leiden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum <nadruk type="vet">Het
                Catharijneconvent</nadruk>. Museum voor de christelijke
                Cultuur in Nederland te Utrecht;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>
                <nadruk type="vet">Rijksdienst Kastelenbeheer</nadruk>
                te 's-Gravenhage, waarvan deel uitmaken: </al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>Rijksmuseum Gevangenpoort te 's-Gravenhage</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>Rijksmuseum Muiderslot te Muiden</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>Slot Loevestein te Brakel</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>Kasteel Radboud te Medemblik</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>Ru&#xEF;ne van Brederode te Santpoort</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>Ru&#xEF;ne van de Jacobaburcht te Oostvoorne</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>Ru&#xEF;ne van Strijen te Oosterhout</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>Ru&#xEF;ne van Teylingen te Voorhout;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum <nadruk type="vet">Kr&#xF6;ller-M&#xFC;ller</nadruk>
                te Otterloo;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>Koninklijk Kabinet van Schilderijen "<nadruk type="vet">Mauritshuis</nadruk>" te 's-Gravenhage;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>6.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum <nadruk type="vet">Meermanno-Westreenianum</nadruk> (Museum van
                het Boek) te 's-Gravenhage;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>7.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum <nadruk type="vet">Hendrik Willem
                Mesdag</nadruk> te 's-Gravenhage;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>8.</li.nr>
            <al>Nationaal <nadruk type="vet">Natuurhistorisch</nadruk>
                Museum te Leiden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>9.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum van <nadruk type="vet">Oudheden</nadruk> te Leiden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>10.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum <nadruk type="vet">Paleis Het Loo</nadruk>
                te Apeldoorn;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>11.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum het Koninklijk <nadruk type="vet">Penningkabinet</nadruk> te Leiden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>12.</li.nr>
            <al>
                <nadruk type="vet">Rijksmuseum</nadruk> te Amsterdam;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>13.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum Nederlands <nadruk type="vet">Scheepvaartmuseum</nadruk> te Amsterdam;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>14.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum <nadruk type="vet">Twenthe</nadruk>, museum
                voor kunst- en cultuurgeschiedenis te Enschede;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>15.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum <nadruk type="vet">Vincent van Gogh</nadruk>
                te Amsterdam;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>16.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum voor <nadruk type="vet">Volkenkunde</nadruk>
                te Leiden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>17.</li.nr>
            <al>Rijksmuseum <nadruk type="vet">Het
                Zuiderzeemuseum</nadruk> te Enkhuizen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>18.</li.nr>
            <al>
                <nadruk type="vet">Centraal Laboratorium</nadruk> voor
                onderzoek van voorwerpen van kunst en wetenschap te Amsterdam;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>19.</li.nr>
            <al>
                <nadruk type="vet">Opleiding Restauratoren</nadruk> te Amsterdam;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>20.</li.nr>
            <al>
                <nadruk type="vet">Rijksbureau voor Kunsthistorische
                    Documentatie te</nadruk> 's-Gravenhage;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>21.</li.nr>
            <al>
                <nadruk type="vet">Rijksdienst Beeldende Kunst</nadruk>
                te 's-Gravenhage.</al>
        </li>
    </lijst>
</bijlage>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	