<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029850" dtdversie="2.0" id="456979" soort="pbo">
<intitule>Verordening van het Productschap Tuinbouw van 25 januari 2011 houdende regels ter zake van de aan de onder het Productschap Tuinbouw ressorterende ondernemers, die groenten en fruit naar Japan exporteren, op te leggen retributie (Verordening PT retributie export groenten en fruit Japan 2011)</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>Het bestuur van het Productschap Tuinbouw,</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=95" compleet="nee">artikelen 95</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">126 tweede lid van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=12" compleet="nee">artikelen 12</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=13" compleet="nee">13 van het Instellingsbesluit Productschap Tuinbouw</extref>;</considerans.al>
<considerans.al>gehoord de Commissie voor groenten en fruit, d.d. 7 december 2010;</considerans.al>

</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In deze verordening worden overgenomen de begripsbepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=2" compleet="nee">2 van het Instellingsbesluit Productschap Tuinbouw</extref>.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In deze verordening worden overgenomen de begripsbepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027562&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikelen 1:1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027562&amp;artikel=3%3A1" compleet="nee">3:1</extref> en de werkwijze zoals beschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027562&amp;paragraaf=3" compleet="nee">paragraaf 3 van de Verordening PT algemene bepalingen 2009</extref>.</al>

</lid>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Retributieplicht</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De exporteur van groenten en fruit is over de door hem naar Japan uitgevoerde groenten en fruit aan het productschap jaarlijks een retributie verschuldigd.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De retributie bedoeld in het eerste lid, is aan het productschap verschuldigd ten behoeve van de financiering van controles van groenten en fruit die naar Japan worden uitgevoerd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De retributie bedoeld in het eerste lid, wordt opgelegd bij wege van een aanslag, met inachtneming van het in de volgende artikelen bepaalde.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De voorgaande leden zijn niet van toepassing indien de exporteur op andere wijze de kosten heeft vergoed.</al></lid></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029850&amp;artikel=2">artikel 2</intref> doet de exporteur van groenten en fruit aangifte bij het productschap van de tijd gedurende welke de door hem naar Japan uitgevoerde hoeveelheden groenten en fruit zijn gecontroleerd.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De opgave bedoeld in het eerste lid, wordt gedaan op een door het productschap te verstrekken aangifteformulier, met inachtneming van de daarop gestelde vragen en gegeven aanwijzingen.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Wanneer de exporteur het Kwaliteitscontrolebureau voor Groenten en Fruit heeft gemachtigd de in het eerste lid bedoelde gegevens aan het productschap te verstrekken. hoeft de opgave bedoeld in het tweede lid, niet te geschieden.</al></lid>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Grondslag en hoogte</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het bedrag van de retributie wordt vastgesteld op basis van de tijd gedurende welke de uit te voeren groenten en fruit onderworpen zijn geweest aan een controle als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029850&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De tijd, welke is gemoeid met de controle, wordt afgerond op de tijdseenheid van een kwartier. Per kwartier is een retributie van &#x20AC; 35 verschuldigd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De exporteur en de keurmeester ondertekenen allebei de verklaring waaruit blijkt gedurende hoeveel tijd de keurmeester &#xE9;&#xE9;n of meerdere partijen groenten en fruit heeft gekeurd, uitgedrukt in eenheden van een kwartier.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien een exporteur &#xE9;&#xE9;n of meer verklaringen niet heeft ondertekend, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029850&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Oplegging en inning</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De oplegging van de krachtens deze verordening verschuldigde retributie vindt plaats na afloop van het kwartaal waarover de retributie verschuldigd is en geschiedt door toezending of uitreiking 
aan de exporteur van groenten en fruit van een retributienota.
</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid kan de exporteur van groenten en fruit een voorlopige retributie worden opgelegd tot het bedrag waarop de retributie vermoedelijk zal worden vastgesteld. De voorlopige retributie wordt verrekend met de krachtens deze verordening verschuldigde retributie.</al></lid>

</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop>



<al>lndien uit de ter beschikking gekomen gegevens blijkt dat de verstrekking van de gegevens of een voorlopige retributie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029850&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, niet in overeenstemming is met de werkelijkheid, kan een opgelegde retributie aan de hand van deze gegevens worden herzien en opnieuw worden opgelegd.</al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De gegevens verkregen uit hoofde van het bepaalde in deze verordening dienen in handen van de secretaris of door deze aan te wijzen personen van het secretariaat van het productschap te worden gesteld.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Deze gegevens mogen slechts worden gebruikt voor de vervulling van de taak van het productschap.</al></lid>
</artikel>






</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Slotbepalingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop>
<al>Deze verordening treedt in werking met ingang van de tweede dag na de datum van publicatie in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin zij wordt geplaatst.</al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr></kop>

<al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening PT retributie export groenten en fruit Japan 2011.</al>
</artikel>



</paragraaf>





</regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Zoetermeer</plaats>
<datum isodatum="2011-01-25">25 januari 2011</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>T.H.J.</voornaam>
<achternaam>Joustra</achternaam>
</naam>
<functie>voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>J.M.</voornaam>
<achternaam>Gerritsen</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</regeling-sluiting>

</regeling>
</wetgeving>
  	