<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020933" dtdversie="2.0" id="367899" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van 15 december 2006, nr.&#xA0;2006-0000405012, houdende de organisatie van aanhoudings- en ondersteuningseenheden en bepalingen over de samenwerking tussen speciale eenheden (Regeling aanhoudings- en ondersteuningseenheid en samenwerking speciale eenheden)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, de Minister van Justitie en de Minister van Defensie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46, eerste, tweede en derde lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=60" compleet="nee">artikel 60, tweede lid, van de Politiewet 1993</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006560&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid, van het Besluit beheer regionale politiekorpsen</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluiten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>aanhoudings- en ondersteuningseenheid: eenheid als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006560&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste lid, van het Besluit beheer regionale politiekorpsen</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>aanhoudings- en ondersteuningseenheid van de Koninklijke marechaussee: aanhoudings- en ondersteuningseenheid die is ondergebracht bij de Brigade Speciale Beveiligingsopdrachten van de Koninklijke marechaussee;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de Dienst Speciale Interventies: de dienst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011952&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Regeling Bijzondere Bijstandseenheden</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>centrumkorps: regionale politiekorps, waar een aanhoudings- en ondersteuningseenheid beheersmatig is ondergebracht.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Er is binnen een samenwerkingsgebied van regionale politiekorpsen, genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020933&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze regeling, een aanhoudings- en ondersteuningseenheid, die als herkenbare organisatorische en bedrijfsmatige eenheid deel uit maakt van het centrumkorps.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een aanhoudings- en ondersteuningseenheid bestaat uit twee secties, een eenheidscommandant en een ondersteunend medewerker.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een sectie bestaat uit elf leden en twee sectiecommandanten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>De korpsbeheerder van het centrumkorps stelt de termijn vast gedurende welke een ambtenaar van politie ononderbroken deel uit maakt van een aanhoudings- en ondersteuningseenheid, tot een maximum van 6&#xA0;jaar.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De ambtenaar van politie die deel uitmaakt van een aanhoudings- en ondersteuningseenheid, voldoet aan de eindtermen van de door de Ministers van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en van Justitie aan te wijzen vervolgopleiding.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De korpsbeheerder van het centrumkorps draagt er zorg voor dat de kennis en vaardigheden van de ambtenaar van politie die deel uitmaakt van een aanhoudings- en ondersteuningseenheid worden onderhouden op minimaal het niveau van de eindtermen, bedoeld in het eerste lid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties stelt jaarlijks het budget ten behoeve van een aanhoudings- en ondersteuningseenheid vast.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het budget, bedoeld in het eerste lid, wordt krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006562&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, van het Besluit financi&#xEB;n regionale politiekorpsen</extref> beschikbaar gesteld aan de centrumkorpsen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De korpsbeheerder van een centrumkorps alsmede het regionale college van de desbetreffende regio, maken bij het opstellen van de stukken, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 van de Politiewet 1993</extref>, onderscheidenlijk bij het vaststellen van de stukken, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van de Politiewet 1993</extref>, een onderscheid tussen de aanhoudings- en ondersteuningseenheid en de overige onderdelen van het desbetreffende centrumkorps.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>De korpsbeheerders van de centrumkorpsen maken afspraken over beheersmatige samenwerking tussen de aanhoudings- en ondersteuningseenheden. De afspraken hebben in ieder geval betrekking op:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de gezamenlijke aanschaf van middelen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het gezamenlijk ontwikkelen van operationele procedures;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het leveren van onderlinge assistentie.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>De korpsbeheerders van de centrumkorpsen en de Minister van Defensie maken afspraken over beheersmatige samenwerking tussen de aanhoudings- en ondersteuningseenheden en de aanhoudings- en ondersteuningseenheid van de Koninklijke marechaussee. De afspraken hebben in ieder geval betrekking op:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de afstemming van uitrusting en opleidingen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het op een gelijk niveau brengen van de frequentie van inzet van een eenheid.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>De korpsbeheerders van de centrumkorpsen, de Minister van Defensie en de korpsbeheerder van het Korps landelijke politiediensten maken afspraken over beheersmatige samenwerking tussen de aanhoudings- en ondersteuningseenheden, de aanhoudings- en ondersteuningseenheid van de Koninklijke marechaussee en de Dienst Speciale Interventies. De afspraken hebben in ieder geval betrekking op:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de opleiding, uitrusting en beschikbaarheid van personeel van de aanhoudings- en ondersteuningseenheden en de aanhoudings- en ondersteuningseenheid van de Koninklijke marechaussee, ten behoeve van het gezamenlijk optreden met de Dienst Speciale Interventies;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>stages door het personeel van de Dienst Speciale Interventies bij de aanhoudings- en ondersteuningseenheden en de aanhoudings- en ondersteuningseenheid van de Koninklijke marechaussee.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006551" compleet="nee">Organisatieregeling aanhoudings- en ondersteuningseenheden</extref> wordt ingetrokken.</al></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling aanhoudings- en ondersteuningseenheid en samenwerking speciale eenheden.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.W.</voornaam>
          <achternaam>Remkes</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>E.M.H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="DEF">Defensie</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>H.G.J.</voornaam>
          <achternaam>Kamp</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label></kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Indeling samenwerkingsgebieden en aanwijzing centrumkorpsen (behorende bij artikel 2 van deze regeling)</nadruk>
          </titel>
        </kop>
      </divisie>
      <al>Tot het samenwerkingsgebied, behorend bij centrumkorps IJsselland, behoren de volgende politieregio&#x2019;s:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>IJsselland</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Groningen</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Friesland</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Drenthe</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Twente</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Noord- en Oost-Gelderland</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Flevoland</al>
        </li>
      </lijst>
      <al>Tot het samenwerkingsgebied, behorend bij centrumkorps Utrecht, behoren de volgende politieregio&#x2019;s:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Utrecht</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Gelderland Midden</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Gelderland Zuid</al>
        </li>
      </lijst>
      <al>Tot het samenwerkingsgebied, behorend bij centrumkorps Amsterdam-Amstelland, behoren de volgende politieregio&#x2019;s:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Amsterdam-Amstelland</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Noord-Holland Noord</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Zaanstreek-Waterland</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Kennemerland</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Gooi- en Vechtstreek</al>
        </li>
      </lijst>
      <al>Tot het samenwerkingsgebied, behorend bij centrumkorps Haaglanden, behoren de volgende politieregio&#x2019;s:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Haaglanden</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Hollands Midden</al>
        </li>
      </lijst>
      <al>Tot het samenwerkingsgebied, behorend bij centrumkorps Rotterdam-Rijnmond, behoren de volgende politieregio&#x2019;s:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Rotterdam-Rijnmond</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Zuid Holland Zuid</al>
        </li>
      </lijst>
      <al>Tot het samenwerkingsgebied, behorend bij centrumkorps Brabant Zuidoost, behoren de volgende politieregio&#x2019;s:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Brabant Zuidoost</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Zeeland</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Midden- en West-Brabant</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Brabant Noord</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Limburg Noord</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Limburg Zuid</al>
        </li>
      </lijst>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	