<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003862" dtdversie="2.0" id="35879" soort="KB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 21 oktober 1985, houdende regelen betreffende de
    bekostiging van basisscholen </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Onderwijs en Wetenschappen, drs. G. van Leijenhorst, van 11
            juli 1985, nr. 6238/2313, centrale directie Wetgeving en
            Juridische Zaken; </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51, tweede en derde lid,
                van de Wet op het basisonderwijs</extref>
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1984, 2) en op de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikelen E 29</extref>
            en <extref status="actief" doc="" compleet="nee">E 32 van de Overgangswet
            WBO</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1984,
            3);  </considerans.al>
        <considerans.al>Gehoord de Onderwijsraad (advies van 5 december
            1984, nr. O.R. III/100101 LO); </considerans.al>
        <considerans.al>Gehoord de Raad van State (advies van 20
            september 1985, nr. W05.85.0373/11.5.39); </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Onderwijs en Wetenschappen, drs. G. van Leijenhorst, van
            14 oktober 1985, nr. 6790/2313, centrale directie Wetgeving
            en Juridische Zaken; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>I</nr>
        <titel status="officieel">Algemeen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
	 <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel> 
  </kop> 
  <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al> 
  <al>Onze Minister: Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap;
	 </al> 
  <al>wet:
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair onderwijs</extref>;</al> 
  <al>basisschool: een school waar basisonderwijs wordt gegeven, niet zijnde
	 een speciale school voor basisonderwijs; </al> 
  <al>speciale school voor basisonderwijs: een school waar basisonderwijs wordt
	 gegeven aan kinderen voor wie vaststaat dat overwegend een zodanige
	 orthopedagogische en orthodidactische benadering aangewezen is, dat zij althans
	 gedurende enige tijd op een speciale school voor basisonderwijs moeten worden
	 opgevangen; </al> 
  <al>samenwerkingsverband: een samenwerkingsverband als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van de wet</extref>; </al> 
  <al>school: een basisschool of een speciale school voor basisonderwijs,
	 tenzij het tegendeel blijkt; </al> 
  <al>openbare school: door een of meer gemeenten, al dan niet te zamen met een
	 of meer privaatrechtelijke rechtspersonen met volledige rechtsbevoegdheid in
	 stand gehouden school;</al> 
  <al>bijzondere school: door een privaatrechtelijke rechtspersoon in stand
	 gehouden school;</al> 
  <al>nevenvestiging: deel van een school, dat op de plaats waar het onderwijs
	 wordt gegeven voordat het een deel van de school werd als zelfstandige school
	 functioneerde;</al> 
  <al>centrale dienst: centrale dienst die bekostiging ontvangt als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=132" compleet="nee">artikel 132 van de wet</extref>; </al> 
  <al>bevoegd gezag van volgens de wet bekostigde scholen: voor wat betreft
	 </al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>een openbare school: het college van burgemeester en wethouders, voor
		  zover de raad niet anders bepaalt, en, indien de raad dit wenselijk oordeelt,
		  met inachtneming van door hem te stellen regelen dan wel het krachtens een
		  gemeenschappelijke regeling bevoegde orgaan;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>een bijzondere school: de rechtspersoon, bedoeld in
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=55" compleet="nee">artikel 55 van de wet</extref>;</al> 
	 </li> 
  </lijst> 
  <al>ouders: ouders of voogden;</al> 
  <al>teldatum: een van
de data, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=121" compleet="nee">artikel 121, eerste en tweede lid, van de
wet</extref>;</al> 
   
  <al>leerling: een leerling die op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39 van de wet</extref> tot een school
	 is toegelaten;</al> 
  <al>leerling met een niet-Nederlandse culturele achtergrond: leerling: </al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>die behoort tot de Molukse bevolkingsgroep, </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>van wie ten minste een van de ouders of voogden afkomstig is uit
		  Griekenland, Itali&#xEB;, het voormalige Joegoslavi&#xEB;, Kaapverdi&#xEB;, Marokko, Portugal,
		  Spanje, Tunesi&#xEB; of Turkije, </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>van wie ten minste een van de ouders of voogden afkomstig is uit
		  Suriname, de Nederlandse Antillen of Aruba, </al> 
	 </li> 
	 <li>
		<li.nr>d.</li.nr>
		<al>van wie ten minste een van de ouders of voogden als vreemdeling
		  rechtmatig verblijf heeft op grond van een verblijfsvergunning als bedoeld in
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28</extref> of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33" compleet="nee">33 van de Vreemdelingenwet 2000</extref>, </al>
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>van wie ten minste een van de ouders of voogden afkomstig is uit een
		  ander niet-Engelstalig land buiten Europa, echter met uitzondering van
		  Indonesi&#xEB;; </al> 
	 </li> 
  </lijst> 
  <al>schooljaar: het tijdvak van 1 augustus tot en met 31 juli daaraanvolgend;
	 </al> 
  <al>hoofdgebouw: het gebouw dat als zodanig is aangewezen ingevolge </al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>de Regeling huisvestingsnormen Overgangswet WBO, </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>een besluit van Onze Minister ingevolge het overzicht, bedoeld in
		  artikel 69 van de Wet op het
		  basisonderwijs, </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>een besluit van Onze minister ingevolge de
		  artikelen 70 of
		  73 van de Wet op het basisonderwijs, of
		  </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>een besluit van Onze Minister naar aanleiding van een besluit van
		  burgemeester en wethouders ingevolge
		  artikel 67, vierde lid, of
		  artikel 72, derde lid, van de Wet op het
		  basisonderwijs, </al> 
	 </li> 
  </lijst> 
  <al>zoals deze regeling onderscheidenlijk deze wet luidden op 31 december
	 1996;</al> 
   
  <al>accountant: een accountant als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van het Burgerlijk
	 Wetboek</extref>;</al><al>leerlinggebonden
				budget: het budget, dat beschikbaar is op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=70a" compleet="nee">artikel 70a van de
				wet</extref>;</al>
<al>formatiebasisbedrag: het
formatiebasisbedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=22">artikel 22, eerste lid, onderdeel
a</intref>;</al><al>formatieleeftijdsbedrag: het formatieleeftijdsbedrag,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=22">artikel 22, eerste lid, onderdeel b</intref>;</al><al>basisbedrag:
het basisbedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=22">artikel 22, eerste lid, onderdeel
c</intref>;</al><al>leeftijdsbedrag: het leeftijdsbedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=22">artikel 22,
eerste lid, onderdeel
d</intref>.</al></artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>II</nr>
        <titel status="officieel">Administratieve voorschriften met
            betrekking tot aanvang  en einde bekostiging, en
            borgstelling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Gegevens en bescheiden nieuwe scholen
            en scholen die met  toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=84" compleet="nee">artikel 84</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=87" compleet="nee">87</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=88" compleet="nee">88 van
            de wet</extref> voor bekostiging in aanmerking komen </titel>
    </kop>
    <al>Het bevoegd gezag van een school ten aanzien waarvan Onze
        Minister heeft  meegedeeld dat de bekostiging een aanvang kan
        nemen of die ingevolge  een beschikking van Onze Minister op
        grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=84" compleet="nee">artikel
            84</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=87" compleet="nee">87</extref> of
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=88" compleet="nee">88 van de wet</extref> zal worden
        bekostigd, zendt Onze Minister uiterlijk 3 maanden voor de datum
        van ingang  van de bekostiging de benodigde administratieve
        gegevens en bescheiden voor  de vaststelling van de
        bekostigingsbedragen. Bij ministeri&#xEB;le regeling worden
        voorschriften gegeven  omtrent de gegevens en bescheiden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Borgstelling</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Teneinde overeenkomstig de bepalingen van dit besluit enige
            bekostiging  van het Rijk te verkrijgen, moet het bevoegd
            gezag van een bijzondere school  zijn aangesloten bij een
            organisatie van bevoegde gezagsorganen die rechtspersoon
            met volledige rechtsbevoegdheid is en die als zodanig door
            Onze Minister is  erkend en zich te zijnen genoegen heeft
            borg gesteld voor terugbetaling van  teveel ontvangen bedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De erkenning, bedoeld in het eerste lid, geschiedt op een
            daartoe door  het bestuur der organisatie tot Onze Minister
            gericht verzoek waarbij moet  worden overgelegd een opgave
            van elk bevoegd gezag waarvoor zekerheid wordt  gesteld,
            vermeldende ten aanzien van elke school de gemeente waar de
            school  is of, indien de school bestaat uit een
            hoofdvestiging en een of meer nevenvestigingen,  de gemeente
            of gemeenten waar de hoofdvestiging en de nevenvestiging of
            nevenvestigingen  zijn gelegen en de nadere plaatsaanduiding
            onderscheidenlijk plaatsaanduidingen  binnen die gemeente of
            gemeenten, alsmede de naam van de rechtspersoon onder  wiens
            bestuur de school staat. Wijzigingen die daarin worden
            aangebracht,  deelt het bestuur der organisatie binnen twee
            weken mede aan Onze Minister.  Deze wijzigingen ontheffen de
            organisaties niet van de voor het lopende jaar  aangegane
            borgstelling ten behoeve van een aangesloten bevoegd gezag.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3a</nr><titel>Aanvang
van de bekostiging</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De aanspraak
op de verstrekking van bekostiging voor de personeelskosten, bedoeld in
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=129" compleet="nee">artikelen 129</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=137" compleet="nee">137, eerste lid, van de wet</extref>, ontstaat met ingang
van 1 augustus van het schooljaar waarin de bekostiging van een nieuw
geopende school begint.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
aanspraak op de bekostiging voor de uitgaven voor de materi&#xEB;le
voorzieningen ten behoeve van de instandhouding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel
134, van de wet</extref>, ontstaat met ingang van 1 augustus van het schooljaar
waarin de bekostiging van een nieuw geopende school
begint.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In afwijking van het
eerste lid, ontstaat aanspraak op bekostiging voor de uitgaven voor 1
lid van het personeel op 1 juni voorafgaand aan het schooljaar waarin
de bekostiging van een nieuw geopende school begint.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De in het derde lid bedoelde bekostiging bestaat
uit de som van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li> <li.nr>a.</li.nr><al>een basisbedrag,
welk bedrag wordt verhoogd met een leeftijdsbedrag dat wordt
vermenigvuldigd met de geraamde landelijk gewogen gemiddelde leeftijd
van de leraren van basisscholen respectievelijk van de leraren van
speciale scholen voor basisonderwijs op 1 oktober voorafgaand aan het
schooljaar waarin de bekostiging van de nieuw geopende school begint;
en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>2/12 van de aanvullende
bekostiging voor schoolleiding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=26">artikel
26</intref>.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Voor de
berekening van het basisbedrag, bedoeld in het vierde lid, onderdeel a,
en het leeftijdsbedrag, bedoeld in het vierde lid, onderdeel a,
bedraagt de formatie 2/12 formatieplaats.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Onverminderd het derde lid, heeft een school die
op de teldatum geen leerlingen heeft geen aanspraak op
bekostiging.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Indien een school op
1 oktober van het schooljaar waarin de bekostiging van een nieuw
geopende school begint geen leerlingen heeft, ontstaat in afwijking van
het zesde lid, aanspraak op bekostiging voor de personeelskosten,
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=129" compleet="nee">artikelen 129</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=137" compleet="nee">137, eerste lid, van de wet</extref>, met ingang
van de eerste dag van de maand waarin de school een leerling heeft.
Indien de eerste volzin van toepassing is, wordt de bekostiging voor
het lopende schooljaar en het daaropvolgende schooljaar gebaseerd op
het aantal leerlingen dat de school heeft op de eerste dag van de
tweede maand volgend op de dag waarop de school de eerste leerling
heeft.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">3b</nr><titel status="officieel">Vaststelling bevoorschotting
en verrekening van
voorschotten</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Aan het bevoegd
gezag van een nieuw geopende school wordt, in afwachting van de
vaststelling van de bekostiging voor personeelskosten en de bekostiging
voor de uitgaven voor de materi&#xEB;le voorzieningen ten behoeve van
de instandhouding op basis van de gegevens op de teldatum, een
voorschot op de bedoelde bekostiging verstrekt indien het bevoegd gezag
uiterlijk op 1 juli voorafgaande aan het schooljaar waarin de
bekostiging van een nieuw geopende school begint, het vermoedelijk
aantal leerlingen op 1 oktober volgend op de datum van ingang van de
bekostiging aan Onze Minister
meldt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het voorschot, bedoeld in
het eerste lid, bestaat uit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de
bekostiging, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=137" compleet="nee">artikel 137, eerste lid, van de wet</extref>, berekend
overeenkomstig dit besluit, met dien verstande dat wordt gerekend met
het aantal leerlingen, bedoeld in het eerste lid;
en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de bekostiging, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel
134 van de wet</extref>, berekend overeenkomstig dit besluit, met dien verstande
dat wordt gerekend met het aantal leerlingen, bedoeld in het eerste
lid.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Op de betaling
van het voorschot zijn <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=13">artikel 13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=19">artikel 19</intref> van overeenkomstige
toepassing.</al></lid><lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Onze
Minister is bevoegd tot verrekening van verstrekte voorschotten met de
betalingen die voortvloeien uit de vaststelling van de onderscheiden
onderdelen van de bekostiging.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Indien
Onze Minister een voorschot verleent in gevallen waarin de bekostiging
wegens niet aan het bevoegd gezag van een school toe te rekenen
omstandigheden niet tijdig kan worden vastgesteld, zijn het derde en
het vierde lid van overeenkomstige
toepassing.</al>
                        </lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
        <titel status="officieel">Opheffing van een school</titel>
    </kop>
    <al>Het bevoegd gezag geeft binnen twee weken na een besluit tot
        opheffing  van de school of een nevenvestiging kennis daarvan
        aan Onze Minister, gedeputeerde  staten, de inspecteur en,
        indien het een bijzondere school of een nevenvestiging  daarvan
        betreft, eveneens aan burgemeester en wethouders van de gemeente
        waarin  de school onderscheidenlijk de nevenvestiging is gelegen.</al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
        <titel status="officieel">Gegevens bij mededeling bevoegd gezag
            over uitzonderingssituatie </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij de mededeling van het bevoegd gezag dat sprake is van
            een uitzonderingssituatie  als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">artikel 153, vierde
            lid, van de wet</extref> worden de volgende gegevens  overgelegd:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>naam, adres en het door het ministerie toegekende
                    administratienummer  van de desbetreffende school,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het telefoonnummer van het bevoegd gezag,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het feitelijk aantal leerlingen, niet zijnde
                    leerlingen van een nevenvestiging,  van de
                    desbetreffende school op 1 oktober van het
                    schooljaar waarin de mededeling  wordt gedaan,
                    verhoogd met 3%,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het door het ministerie toegekende
                    administratienummer van de school  van dezelfde
                    richting, dan wel indien het openbaar onderwijs
                    betreft de school  met openbaar onderwijs, met het
                    dichtst bij het hoofdgebouw van de desbetreffende
                    school, daaronder niet begrepen een nevenvestiging,
                    gelegen hoofdgebouw,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>een plattegrond met een schaalverdeling waarop het
                    hoofdgebouw van de desbetreffende school, daaronder
                    niet begrepen een nevenvestiging,  en het
                    dichtstbijzijnde hoofdgebouw van de onder <nadruk type="cur">d</nadruk> bedoelde school zijn
                    aangegeven  en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de afstand, hemelsbreed gemeten, tussen enerzijds
                    het hoofdgebouw van  de desbetreffende school,
                    daaronder niet begrepen een nevenvestiging, en
                    anderzijds  het dichtstbijzijnde hoofdgebouw van de
                    onder <nadruk type="cur">d</nadruk> bedoelde school.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij de mededeling van het bevoegd gezag dat sprake is van
            een uitzonderingssituatie  als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">artikel 153, vijfde
            lid, van de wet</extref> worden de volgende gegevens  overgelegd:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de in het eerste lid, onder a en b, genoemde gegevens,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het door het ministerie toegekende
                    administratienummer van de school  met openbaar
                    onderwijs, met het dichtst bij het hoofdgebouw van
                    de desbetreffende  school, daaronder niet begrepen
                    een nevenvestiging, gelegen hoofdgebouw,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een plattegrond met een schaalverdeling waarop zijn aangegeven:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het hoofdgebouw van de desbetreffende
                            school, daaronder niet begrepen  een
                            nevenvestiging, en het dichtstbijzijnde
                            hoofdgebouw van de onder b bedoelde  school, en</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de kortste route over de weg tussen
                            enerzijds het hoofdgebouw  van de
                            desbetreffende school, daaronder niet
                            begrepen een nevenvestiging,  en anderzijds
                            het dichtstbijzijnde hoofdgebouw van de
                            onder <nadruk type="cur">b</nadruk> bedoelde
                            school, </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de afstand in tienden van kilometers van de in
                    onderdeel c2&#xB0; bedoelde
                    route en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>informatie waaruit blijkt dat aan het volgen van
                    openbaar onderwijs  behoefte bestaat.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij de mededeling van het bevoegd gezag dat sprake is van
            een uitzonderingssituatie  als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">artikel 157, eerste
            lid, van de wet</extref> worden de volgende gegevens  overgelegd:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de in het eerste lid, onder a en b, genoemde gegevens,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het feitelijk aantal leerlingen van de
                    desbetreffende school, daaronder  begrepen
                    leerlingen van een nevenvestiging, op 1 oktober van
                    het schooljaar  waarin de mededeling wordt gedaan,
                    verhoogd met 3%,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>naam, adres en het door het ministerie toegekende
                    administratienummer  van de overige scholen van het
                    bevoegd gezag,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het feitelijk aantal leerlingen, daaronder begrepen
                    leerlingen van  een nevenvestiging, van de overige
                    scholen van het bevoegd gezag op 1 oktober  van het
                    schooljaar waarin de mededeling wordt gedaan,
                    verhoogd met 3%,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de voor de scholen van het bevoegd gezag geldende opheffingsnorm.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij de mededeling van het bevoegd gezag dat sprake is van
            een uitzonderingssituatie  als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">artikel 157, tweede
            lid, van de wet</extref> worden de volgende gegevens  overgelegd:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de in het eerste lid, onder a en b, en derde lid, onder b tot en met  d, genoemde gegevens, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de per school van het bevoegd gezag geldende opheffingsnorm.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Bij de mededeling van het bevoegd gezag dat sprake is van
            een uitzonderingssituatie  als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">artikel 157,
            derde juncto het eerste lid</extref>, worden de volgende  gegevens overgelegd:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de in het eerste lid, onder a en b, en derde lid, onder b tot en met  e, genoemde gegevens,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een afschrift van de samenwerkingsovereenkomst,
                    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">artikel 157, derde
                    lid, van de wet</extref> die het bevoegd
                    gezag het eerst heeft gesloten,  en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>informatie waaruit blijkt dat aan de in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">artikel 157, derde lid,
                        onder  a en b, van de wet</extref> genoemde voorwaarden
                    is voldaan.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Bij de mededeling van het bevoegd gezag dat sprake is van
            een uitzonderingssituatie  als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">artikel 157,
            derde juncto het tweede lid</extref>, worden de volgende  gegevens overgelegd:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de in het eerste lid, onder a en b, derde lid, onder b tot en met d,  vierde lid, onder b, en vijfde lid, onder b tot en met d, genoemde gegevens, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het door het ministerie toegekende
                    administratienummer van de school  van dezelfde
                    richting, dan wel indien het openbaar onderwijs
                    betreft, de school  met openbaar onderwijs, met het
                    dichtst bij het hoofdgebouw van de desbetreffende
                    school, daaronder niet begrepen een nevenvestiging,
                    gelegen hoofdgebouw,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een plattegrond met een schaalverdeling waarop het
                    hoofdgebouw van  de desbetreffende school, daaronder
                    niet begrepen een nevenvestiging, en het
                    dichtstbijzijnde hoofdgebouw van de onder <nadruk type="cur">b</nadruk> bedoelde school zijn
                    aangegeven,  en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de afstand, hemelsbreed gemeten, tussen enerzijds
                    het hoofdgebouw van  de desbetreffende school,
                    daaronder niet begrepen een nevenvestiging, en
                    anderzijds  het dichtstbijzijnde hoofdgebouw van de
                    onder <nadruk type="cur">b</nadruk> bedoelde school.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5a</nr>
        <titel status="officieel">Inhoudingsbedrag bij voortijdige
            be&#xEB;indiging samenwerkingsovereenkomst </titel>
    </kop>
    <lid><lidnr>1</lidnr><al>In
geval van voortijdige be&#xEB;indiging van een
samenwerkingsovereenkomst wordt voor elk schooljaar dat een bijzondere
school dan wel een openbare school op grond van de
samenwerkingsovereenkomst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">artikel 157, derde lid, van de
wet</extref>, in stand werd gehouden, door het Rijk een bedrag ingehouden op de
bekostiging van de school.</al></lid><lid> <lidnr>2</lidnr><al>Het
bedrag, bedoeld in het eerste lid, is de som van de bekostiging,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=23">artikel 23</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=24">artikel 24</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=26">artikel 26</intref>, in elk van die
schooljaren.</al></lid><lid> <lidnr>3</lidnr><al>Voor elk schooljaar
dat een bijzondere dan wel een openbare nevenvestiging op grond van de
samenwerkingsovereenkomst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">artikel 157, derde lid, van de
wet</extref>, in stand werd gehouden, wordt door het Rijk een bedrag ingehouden
op de bekostiging van de nevenvestiging.</al></lid><lid>
<lidnr>4</lidnr><al>Het bedrag, bedoeld in het derde lid, is de
bekostiging, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=25">artikel 25</intref>, in elk van die
schooljaren.</al></lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>III</nr>
        <titel status="officieel">Leerlingenadministratie en
            leerlingentelling </titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Leerlingenadministratie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
        <titel status="officieel">Inhoud leerlingenadministratie</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De directeur van een school draagt er zorg voor dat een
            overzichtelijke  administratie van de inschrijving, de
            uitschrijving en het verzuim van de  leerlingen op de school
            beschikbaar is alsmede van de gegevens van de leerlingen  en
            hun ouders die noodzakelijk zijn voor de berekening van de bekostiging voor
personeelskosten. Indien de school bestaat uit een
            hoofdvestiging  en een of meer nevenvestigingen wordt in
            deze administratie een onderverdeling  gemaakt naar
            leerlingen van de hoofdvestiging en leerlingen van elk van
            de  nevenvestigingen en draagt de directeur er zorg voor dat
            de volledige administratie  op de hoofdvestiging aanwezig is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen voorschriften worden
            gegeven omtrent  de wijze waarop de leerlingenadministratie
            wordt ingericht.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
        <titel status="officieel">Inschrijving</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De directeur van een school schrijft een leerling slechts in
            na overlegging  van</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een bewijs van uitschrijving van de leerling van een
                    andere school  of een school of instelling voor
                    ander onderwijs, welk bewijs op het moment  van
                    inschrijving niet ouder is dan 6 maanden, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een schriftelijke verklaring van de ouders dat de
                    leerling binnen een  periode van 6 maanden
                    voorafgaand aan de inschrijving niet eerder op een
                    andere  school of een school of instelling voor
                    ander onderwijs was ingeschreven. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het bewijs van uitschrijving dan wel de verklaring, bedoeld
            in het eerste  lid, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>,
            wordt bewaard in de administratie van de school.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De directeur doet in het geval, bedoeld in het eerste lid,
            onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>,  dan wel in het
            geval, bedoeld in het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, indien hem bekend  is op welke andere
            school of school of instelling voor ander onderwijs de
            leerling was ingeschreven buiten de in het eerste lid,
            onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, bedoelde  periode,
            onder vermelding van de datum van inschrijving op zijn
            school, binnen  1 week schriftelijk mededeling van de
            inschrijving aan de directeur  van de school of de school of
            instelling voor ander onderwijs waarop de leerling  voordien
            was ingeschreven.</al>
    </lid>
<lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>De
directeur schrijft de leerling in met ingang van de dag waarop de
leerling de school voor het eerst
bezoekt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>In
afwijking van het vierde lid, schrijft de directeur de leerling die de
school voor het eerst bezoekt op de eerste schooldag van het
schooljaar, in met ingang van 1 augustus van dat schooljaar, behoudens
wanneer de leerling op 1 augustus de leeftijd van 4 jaar nog niet heeft
bereikt.</al>
                        </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
        <titel status="officieel">Uitschrijving</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De directeur van een school op wiens school de leerling
            staat ingeschreven,  schrijft de leerling, indien deze de
            school verlaat, uit met ingang van de  dag waarop de leerling de school voor het laatst heeft
            bezocht en verstrekt de leerling een bewijs van uitschrijving. De directeur schrijft
de leerling die wordt uitgeschreven na de school op de laatste
schooldag van het schooljaar te hebben bezocht, uit met ingang van 31
juli van dat
schooljaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien de directeur van een school op wiens school de
            leerling stond ingeschreven  binnen 4 weken na de dag waarop
            de leerling de school voor het laatst heeft  bezocht een
            mededeling ontvangt van de directeur, rector of centrale
            directie  van een school of een school of instelling voor
            ander onderwijs, van de inschrijving  van de leerling op
            diens school, wijzigt de directeur de datum van
            uitschrijving,  bedoeld in het eerste lid, alsnog in de
            datum van de dag voorafgaande aan  de inschrijving op de
            andere school of de school of instelling voor ander  onderwijs.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
        <titel status="officieel">Bewaren van gegevens</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De gegevens die in de leerlingenadministratie zijn
            opgenomen, blijven  daarvan in ieder geval deel uitmaken
            gedurende 5 jaar nadat de desbetreffende  leerling van de
            school is uitgeschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De gegevens die noodzakelijk zijn voor de berekening van de bekostiging voor
personeelskosten,  worden binnen acht weken na het verstrijken
            van de termijn, genoemd in het  eerste lid, vernietigd.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Leerlingentelling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
        <titel status="officieel">Leerlingentelling</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van de wet worden, onverminderd
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, de leerlingen op een school meegeteld
            die op de teldatum op  die school staan ingeschreven tenzij
            zij vanaf het begin van het schooljaar  tot de teldatum meer
            dan de helft van het aantal schooldagen zonder geldige
            reden hebben verzuimd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het eerste lid wordt ten aanzien van
            de leerplichtige  leerling als geldige reden aangemerkt een
            vrijstelling van geregeld schoolbezoek  als bedoeld in de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002628" compleet="nee">Leerplichtwet
            1969</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            1971, 406). Ten aanzien van de  niet-leerplichtige leerling
            worden als geldige reden aangemerkt dezelfde gronden  als
            die welke leiden tot een vrijstelling als bedoeld in de
            vorige volzin. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien de teldatum valt op een dag waarop geen onderwijs
            wordt gegeven,  worden op de eerstvolgende schooldag de
            leerlingen geteld, die op de teldatum  stonden ingeschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Een leerling kan slechts op 1 school voor de bekostiging meetellen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">11</nr> 
	 <titel status="officieel">Terugmelding
gegevens aantal leerlingen op de
teldatum</titel> 
  </kop> 
  <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Met
het oog op de vaststelling van de bekostiging, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=12a">artikelen
12a, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=18">18, eerste lid</intref>, doet Onze Minister aan het bevoegd
gezag jaarlijks een overzicht toekomen van de hem ter beschikking
staande gegevens over het aantal leerlingen op de teldatum dat bij de
vaststelling van de bekostiging in aanmerking wordt genomen. Het
overzicht wordt gelijktijdig met het besluit tot vaststelling van de
bekostiging, bedoeld in artikel 12a, eerste lid, toegezonden. Het
overzicht is onderverdeeld in het aantal leerlingen in de leeftijd van
4 tot en met 7&#xA0;jaar enerzijds en het aantal leerlingen in de
leeftijd van 8 jaar en ouder anderzijds. Indien in het overzicht een
nadere onderverdeling wordt gemaakt op grond van de volgende leden,
wordt in die onderverdeling tevens melding gemaakt van de verdeling
over de in de vorige volzin genoemde
leeftijdscategorie&#xEB;n.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
overzicht, bedoeld in het eerste lid, voor basisscholen is
onderverdeeld in de categorie&#xEB;n leerlingen, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=27">artikel 27</intref>, en in de categorie&#xEB;n leerlingen met een
niet-Nederlandse culturele achtergrond met uitzondering van leerlingen
van wie ten minste een van de ouders of voogden afkomstig is uit
Suriname, de Nederlandse Antillen of Aruba.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
overzicht, bedoeld in het eerste lid, voor speciale scholen voor
basisonderwijs is onderverdeeld in leerlingen met een niet-Nederlandse
culturele achtergrond en overige leerlingen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Indien de
school bestaat uit een hoofdvestiging en een of meer nevenvestigingen,
wordt het overzicht, bedoeld in het eerste lid, tevens onderverdeeld in
de leerlingen van de hoofdvestiging en de leerlingen van elk van de
nevenvestigingen.</al>
                        </lid>
</artikel>
</afdeling>
<afdeling status="goed"><kop><label>Afdeling</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Verstrekken gewogen gemiddelde leeftijd leraren</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr>11a</nr><titel>Verstrekken gewogen
gemiddelde leeftijd leraren</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het
bevoegd gezag van een school doet jaarlijks voor 1 december aan Onze
Minister mededeling van de gewogen gemiddelde leeftijd van de leraren
van die school op 1 oktober daaraan voorafgaand.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden
voorschriften gegeven voor de toepassing van het eerste
lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr>11b</nr><titel>Verklaring bevoegd
gezag</titel></kop><al>Het bevoegd gezag verstrekt gelijktijdig met de
verklaring, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=171" compleet="nee">artikel 171, vierde lid, van de wet</extref>, een
verklaring omtrent de juistheid en tijdige aanmelding van de gegevens
waarop de bekostigingsbedragen zijn of worden
gebaseerd.</al></artikel></afdeling></titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel status="officieel">Boekhoudvoorschriften </titel>
    </kop>
    
    
</titeldeel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
        <titel status="officieel">Vergoeding voor de uitgaven voor de
            materi&#xEB;le voorzieningen  ten behoeve van de instandhouding </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">12a</nr><titel status="officieel">Vaststelling
en nadere vaststelling bekostiging materi&#xEB;le voorzieningen ten
behoeve van de
instandhouding</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze Minister
stelt jaarlijks voor 1 februari de bekostiging voor dat jaar voor
basisscholen en speciale scholen voor basisonderwijs vast, gebaseerd op
de grondslag bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikelen 134, vierde lid</extref>, onderscheidenlijk
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=115" compleet="nee">115 van de wet</extref>,&#xA0;met dien
verstande dat Onze Minister voor het bepalen van het aantal leerlingen
op 1&#xA0;oktober van het jaar voorafgaande aan het bekostigingsjaar,
de leerlingen in aanmerking neemt van wie het persoonsgebonden nummer
tezamen met de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=178a" compleet="nee">artikel 178a, tweede lid, van de wet</extref> bedoelde
gegevens uiterlijk op de daarop volgende 1&#xA0;december zijn opgenomen
in het basisregister onderwijs overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=178b" compleet="nee">artikel 178b van de wet</extref>,
dan wel de leerlingen van wie opgave is gedaan aan Onze Minister
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=36a">artikel 36a, vierde
lid</intref>.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134, zesde lid, van de wet</extref> van toepassing is en indien van de
leerlingen die op 1 maart van het bekostigingsjaar op de school staan
ingeschreven het persoonsgebonden nummer tezamen met de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=178a" compleet="nee">artikel
178a, tweede lid, van de wet</extref> bedoelde gegevens uiterlijk op 1 april van
dat jaar zijn opgenomen in het basisregister onderwijs overeenkomstig
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=178b" compleet="nee">artikel 178b van de wet</extref>, dan wel van deze leerlingen opgave is gedaan
aan Onze Minister overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=36a">artikel 36a, vierde lid</intref>, stelt Onze
Minister voor 1 mei de bekostiging, bedoeld in het eerste lid, voor dat
jaar nader
vast.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de verklaring van de
accountant, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=171" compleet="nee">artikel 171, vierde lid, van de wet</extref>, aanleiding
geeft tot wijziging van de bekostiging, bedoeld in het eerste of tweede
lid, stelt Onze Minister voor 1 oktober de bekostiging voor dat jaar
nader vast.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
        <titel status="officieel">Maandelijkse
betaling</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het Rijk verstrekt elke maand van het uitkeringsjaar in
            verband met de  materi&#xEB;le voorzieningen ten behoeve van de
            instandhouding aan het bevoegd  gezag van een school een
            twaalfde gedeelte van de vergoeding, bedoeld  in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134, eerste
            lid, van de wet</extref>, waarop het over dat jaar
            recht heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=12a">artikel 12a, tweede lid</intref>, van toepassing is, wordt het verschil
            tussen  de vergoeding, bedoeld in het eerste lid, berekend
            op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134,  zesde
            lid, van de wet</extref> en de vergoeding berekend
            op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134,  vierde
            lid, van de wet</extref>, verstrekt in de maanden
            mei tot en met december van  het uitkeringsjaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=12a">artikel 12a, derde
lid</intref>, van toepassing is, vindt verrekening
            plaats  van de vergoeding, bedoeld in het eerste lid, met de
            vergoeding die wordt  verstrekt in de maanden oktober tot en
            met december van het uitkeringsjaar. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">14</nr> 
	 <titel status="officieel">Normatieve vaststelling schoolgrootte
		basisscholen en getal <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134, zesde
		lid, van de wet</extref></titel> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Het normatief bepaalde aantal te huisvesten groepen leerlingen van
		basisscholen, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134, vierde lid, onderdeel a, vijfde lid,
		onderdeel a, en zesde lid, onderdeel a, van de wet</extref>, wordt voor
		het jaar waarvoor de vergoeding voor de materi&#xEB;le voorzieningen ten behoeve van
		de instandhouding strekt, berekend volgens de volgende formule: het normatief
		bepaalde aantal te huisvesten groepen leerlingen = (A + B + C +
D).</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De
factoren A, B, C en D van de formule, bedoeld in het eerste lid, worden
als volgt berekend:</al>
                           <al>A = 0,05 x het aantal
leerlingen in de leeftijd van 4 tot en met 7 jaar op de datum, bedoeld
in het derde lid;</al>
                           <al>B = 0,0343 x het aantal
leerlingen in de leeftijd van 8 jaar en ouder op de datum, bedoeld in
het derde lid;</al>
                           <al>C = 1,5642 &#x2013; (het aantal
leerlingen op de datum, bedoeld in het derde lid, x 0,0115), met dien
verstande dat C niet kleiner is dan nul;</al>
                           <al>D =
0,0179 x het schoolgewicht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=27">artikel 27</intref>, waarbij als teldatum
wordt aangemerkt de datum, bedoeld in het derde
lid.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De datum die dient als grondslag voor de vaststelling van het aantal
		leerlingen bij de berekening van de factoren A, B en C en als grondslag voor de
		vaststelling van het schoolgewicht bij de berekening van factor D, is:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>indien
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134, vierde lid, van de wet</extref> van
			 toepassing is: 1 oktober van het jaar voorafgaande aan het jaar waarover de
			 vergoeding plaatsvindt;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>indien
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134, vijfde lid, van de wet</extref> van
			 toepassing is: 1 oktober in de periode waarover de vergoeding plaatsvindt;</al>
		  
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>indien
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134, zesde lid, van de wet</extref> van
			 toepassing is: 1 maart van het jaar waarover de vergoeding plaatsvindt, met
			 dien verstande dat bij de berekening van de factoren A en B wordt uitgegaan van
			 de leeftijd van de desbetreffende leerlingen op 1 oktober van het daaraan
			 voorafgaande jaar, waarbij de leerlingen die op 1 oktober van dat jaar 3 jaar
			 waren, worden meegeteld bij de berekening van factor A.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Indien de school bestaat uit een hoofdvestiging en een of meer
		nevenvestigingen, wordt het eerste lid voor de hoofdvestiging en elke
		nevenvestiging afzonderlijk toegepast.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Het normatief bepaalde aantal te huisvesten groepen leerlingen wordt
		rekenkundig afgerond op een geheel getal.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Het bij algemene maatregel van bestuur vast te stellen aantal
		leerlingen, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134, zesde lid, van de wet</extref>, is
		13.</al> 
  </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
        <titel status="officieel">Omschrijving uitgaven materi&#xEB;le
            voorzieningen ten  behoeve van de instandhouding</titel>
    </kop>
    <al>De uitgaven voor de materi&#xEB;le voorzieningen ten behoeve van de
        instandhouding  voor schoolgebouwen hebben betrekking op de
        programma&#x2019;s van eisen, bedoeld  in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=114" compleet="nee">artikel 114, eerste
        lid</extref>, van de wet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">17</nr> 
	 <titel status="officieel">Omvang vergoeding uitgaven materi&#xEB;le
		voorzieningen ten behoeve van de instandhouding</titel> 
  </kop> 
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
	 <al>De vergoeding voor de materi&#xEB;le voorzieningen ten behoeve van de
		instandhouding wordt bepaald volgens de programma&#x2019;s van eisen, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=113" compleet="nee">artikel 113, derde lid, van de wet</extref>.
		</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>De vergoeding, bedoeld in het eerste lid, wordt voor elke leerling met
		een leerlinggebonden budget die op de school is ingeschreven verhoogd volgens
		de onderstaande tabel:</al> 
	 <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
                        <title>Basisscholen
(bedragen met ingang van 1-8-2010)</title>
                        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml2">
                           <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="52.5*"/>
                           <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/>
                           <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="30*"/>
                           <thead valign="bottom">
                              <row rowsep="1">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Toelaatbaar
verklaard tot speciaal onderwijs
aan/van:</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Bedrag
exclusief her te besteden
bedrag</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Her
te besteden
bedrag</al>
                                 </entry>
                              </row>
                           </thead>
                           <tbody valign="top">
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>a.
Dove
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
1.075</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
1.389</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>b.
Slechthorende
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
959</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
511</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>c.
Kinderen met ernstige spraak
moeilijkheden</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
959</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
511</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>d.
Lichamelijk gehandicapte
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
960</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
491</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>e.
Langdurig zieke kinderen met lichamelijke
handicap</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
959</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
442</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>f.
Zeer moeilijk lerende
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
905</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
295</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>g.
cluster
4</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
959</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
442</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col3" namest="col1" rotate="0" valign="top">
                                    <al>h.
meervoudig gehandicapte kinderen met de
combinatie:</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Doof
en zeer moeilijk
lerend</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
959</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
511</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Doof
en
blind</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
959</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
511</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Slechthorend
en zeer moeilijk
lerend</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
959</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
511</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Lichamelijk
gehandicapt en zeer moeilijk
lerend</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
959</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
442</al>
                                 </entry>
                              </row>
                           </tbody>
                        </tgroup>
                     </table>
                     <al><redactie type="vervanging">Per 6 april 2012:</redactie></al><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="zebra1">
                     <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="zebra1">
                        <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="291*"/>
                        <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="57*"/>
                        <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="71*"/>
                        <thead valign="bottom">
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Toelaatbaar verklaard tot speciaal onderwijs aan/van:</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Bedrag</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Her te besteden bedrag</al>
                              </entry>
                           </row>
                        </thead>
                        <tbody valign="top">
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>a. Dove kinderen</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;1.118</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;1.445</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>b. Slechthorende kinderen</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;997</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;531</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>c. Kinderen met ernstige spraakmoeilijkheden</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;997</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;531</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>d. Lichamelijk gehandicapte kinderen</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;998</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;511</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>e. Langdurig zieke kinderen met lichamelijke handicap</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;997</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;460</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>f. Zeer moeilijk lerende kinderen</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;941</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;307</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>g. cluster 4</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;997</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;460</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" nameend="col3" namest="col1" rotate="0" valign="top">
                                 <al>h. meervoudig gehandicapte kinderen met de combinatie:</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Doof en zeer moeilijk lerend</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;997</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;531</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Doof en blind</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;997</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;531</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Slechthorend en zeer moeilijk lerend</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;997</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;531</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Lichamelijk gehandicapt en zeer moeilijk lerend</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;997</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;460</al>
                              </entry>
                           </row>
                        </tbody>
                     </tgroup>
                  </table><table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
                        <title>Speciale
scholen voor basisonderwijs (bedragen met ingang van 1-8-2010)</title>
                        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml2">
                           <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="52.5*"/>
                           <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/>
                           <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="30*"/>
                           <thead valign="bottom">
                              <row rowsep="1">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Toelaatbaar
verklaard tot speciaal onderwijs
aan/van:</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Bedrag
exclusief her te besteden
bedrag</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Her
te besteden
bedrag</al>
                                 </entry>
                              </row>
                           </thead>
                           <tbody valign="top">
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>a.
Dove
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
866</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
1.389</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>b.
Slechthorende
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
750</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
511</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>c.
Kinderen met ernstige spraak
moeilijkheden</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
750</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
511</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>d.
Lichamelijk gehandicapte
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
751</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
491</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>e.
Langdurig zieke kinderen met lichamelijke
handicap</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
750</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
442</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>f.
Zeer moeilijk lerende
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
696</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
295</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>g.
cluster
4</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
750</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
442</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col3" namest="col1" rotate="0" valign="top">
                                    <al>h.
meervoudig gehandicapte kinderen met de
combinatie:</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Doof
en zeer moeilijk
lerend</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
750</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
511</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Doof
en
blind</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
750</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
511</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Slechthorend
en zeer moeilijk
lerend</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
750</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
511</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Lichamelijk
gehandicapt en zeer moeilijk
lerend</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
750</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>&#x20AC;
442</al>
                                 </entry>
                              </row>
                           </tbody>
                        </tgroup>
                     </table><al><redactie type="vervanging">Per 6 april 2012:</redactie></al><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="zebra1">
                     <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="zebra1">
                        <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="241*"/>
                        <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="71*"/>
                        <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="106*"/>
                        <thead valign="bottom">
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Toelaatbaar verklaard tot speciaal onderwijs aan/van:</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Bedrag</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Her te besteden bedrag</al>
                              </entry>
                           </row>
                        </thead>
                        <tbody valign="top">
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>a. Dove kinderen</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;901</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;1.445</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>b. Slechthorende kinderen</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;780</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;531</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>c. Kinderen met ernstige spraakmoeilijkheden</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;780</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;531</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>d. Lichamelijk gehandicapte kinderen</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;781</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;511</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>e. Langdurig zieke kinderen met lichamelijke handicap</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;780</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;460</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>f. Zeer moeilijk lerende kinderen</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;724</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;307</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>g. cluster 4</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;780</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;460</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" nameend="col3" namest="col1" rotate="0" valign="top">
                                 <al>h. meervoudig gehandicapte kinderen met de combinatie:</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Doof en zeer moeilijk lerend</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;780</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;531</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Doof en blind</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;780</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;531</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Slechthorend en zeer moeilijk lerend</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;780</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;531</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="1">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>Lichamelijk gehandicapt en zeer moeilijk lerend</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;780</al>
                              </entry>
                              <entry align="right" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;460</al>
                              </entry>
                           </row>
                        </tbody>
                     </tgroup>
                  </table></lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
	 <al>De bedragen, bedoeld in het tweede lid, worden jaarlijks per
		1&#xA0;augustus, telkens te rekenen met het laatstelijk aangepaste bedrag, bij
		ministeri&#xEB;le regeling aangepast aan de prijsontwikkeling, overeenkomstig de
		prijsmutatie van de netto materi&#xEB;le consumptie, zoals opgenomen in de Macro
		Economische Verkenning, die naar verwachting zal optreden tussen het
		prijsniveau in het jaar voorafgaande aan het jaar waarin het bedrag wordt
		aangepast, en het jaar waarin het bedrag wordt aangepast.</al>
  </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">III</nr>
        <titel status="officieel">Bekostiging voor de personeelskosten</titel>
    </kop>
    <titeldeel status="goed">
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
        <titel status="officieel">Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
        <titel status="officieel">Vaststelling bekostiging en
latere wijziging
bekostiging</titel>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze Minister stelt
jaarlijks uiterlijk op 15 april, de bekostigingsbedragen, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=137" compleet="nee">artikel 137, eerste en derde lid, van de wet</extref> vast voor zover deze
bedragen mede gebaseerd zijn op het aantal leerlingen op de teldatum, met dien
verstande dat Onze Minister voor het bepalen van het aantal leerlingen
op de teldatum, de leerlingen in aanmerking neemt van wie het
persoonsgebonden nummer tezamen met de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=178a" compleet="nee">artikel 178a, tweede lid, van
de wet</extref> bedoelde gegevens uiterlijk op 1&#xA0;december van het jaar
voorafgaande aan het bekostigingsjaar zijn opgenomen in het
basisregister onderwijs overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=178b" compleet="nee">artikel 178b van de wet</extref>, dan wel
de leerlingen van wie opgave is gedaan aan Onze Minister overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=36a">artikel 36a, vierde lid</intref>.
De bedragen hebben betrekking op een schooljaar.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onze Minister stelt de bekostigingsbedragen,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=137" compleet="nee">artikel 137, eerste lid, van de wet</extref> voorzover het betreft de
bekostiging, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=29">artikelen 29</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=30">30</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34">34</intref>, vast binnen 14&#xA0;weken na de voor de desbetreffende bekostiging relevante
datum.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de verklaring
van de accountant, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=171" compleet="nee">artikel 171, vierde lid, van de wet</extref>
aanleiding geeft tot wijziging van de bekostiging, bedoeld in het
eerste of tweede lid, stelt Onze Minister voor 1 oktober de bekostiging
voor dat jaar nader vast.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De in
het eerste en tweede lid bedoelde bekostigingsbedragen kunnen door Onze
Minister worden gewijzigd wegens algemene salarismaatregelen of wegens
andere al dan niet uit de rijksbegroting voortvloeiende
maatregelen.</al></lid></artikel>
<artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
        <titel status="officieel">Betaalritme</titel>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
betaling van de bekostigingsbedragen voor personeelskosten, bedoeld in
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=129" compleet="nee">artikelen 129</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=137" compleet="nee">137 eerste lid, van de wet</extref> vindt maandelijks plaats
in een bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen betaalritme dat
voor basisscholen en speciale scholen voor basisonderwijs alsmede voor
de verschillende onderdelen van de bekostiging verschillend kan worden
vastgesteld.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De betaling van de
bekostiging voor personeelskosten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=137" compleet="nee">artikel 137, tweede lid,
van de wet</extref> vindt, tenzij bij beschikking anders wordt bepaald, plaats
in een aantal gelijke maandelijkse termijnen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De betaling van de bekostiging voor
personeelskosten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=137" compleet="nee">artikel 137, derde lid, van de wet</extref> vindt
plaats in twaalf gelijke maandelijkse
termijnen.</al></lid></artikel>
    </titeldeel>
    <titeldeel status="goed">
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
        <titel status="officieel">Vergoedingsgrondslagen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
        <titel status="officieel">Formatie per leerling t.b.v.
berekening bedrag per
leerling</titel>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor de berekening van
het bedrag per leerling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=120" compleet="nee">artikel 120, tweede lid, onderdeel
a, van de wet</extref> bedraagt de formatie per leerling 0,0595 formatieplaats.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor de berekening
van het bedrag per leerling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=120" compleet="nee">artikel 120, tweede lid,
onderdeel b, van de wet</extref> bedraagt de formatie per leerling 0,0414
formatieplaats.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Voor de berekening
van het bedrag per leerling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=120" compleet="nee">artikel 120, tweede lid,
onderdeel c, van de wet</extref> bedraagt de formatie per leerling 0,0452
formatieplaats.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
        <titel status="officieel">Bekostiging voor
zorgvoorzieningen speciale school voor
basisonderwijs</titel>
    </kop>
    <al>Voor de berekening van het bedrag per
leerling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=120" compleet="nee">artikel 120, vierde lid, van de wet</extref> bedraagt de
formatie per leerling 0,0646
formatieplaats.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
        <titel status="officieel">Vaststelling
bedragen</titel>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van dit besluit wordt
verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>formatiebasisbedrag: een bij ministeri&#xEB;le
regeling vast te stellen bedrag, dat niet afhankelijk is van de
leeftijd van personeel van de
school;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>formatieleeftijdsbedrag: een
bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen bedrag, dat vervolgens
afhankelijk wordt gesteld van de leeftijd van personeel van de
school;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>basisbedrag: een bij
ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen bedrag, dat wordt bepaald
door de in het desbetreffende artikel genoemde formatie te
vermenigvuldigen met het
formatiebasisbedrag;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>leeftijdsbedrag:
een bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen bedrag, dat wordt
bepaald door de in het desbetreffende artikel genoemde formatie te
vermenigvuldigen met het
formatieleeftijdsbedrag.</al></li></lijst></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
        <titel status="officieel">Aanvullende bekostiging voor
zeer kleine basisscholen</titel>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien
de totale bekostiging voor personeelskosten berekend op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=120" compleet="nee">artikel 120, eerste lid, van de wet</extref> vermeerderd met de bekostiging,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=26">artikel 26</intref>, en in voorkomende gevallen vermeerderd met de
bekostiging, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=24">artikelen 24</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=25">25</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=28">28</intref>, voor een
basisschool minder bedraagt dan een basisbedrag, welk bedrag wordt
verhoogd met een leeftijdsbedrag dat wordt vermenigvuldigd met de
gewogen gemiddelde leeftijd van de
leraren van de basisschool op 1
oktober van het voorafgaande schooljaar, wordt de bekostiging voor
personeelskosten verhoogd tot het bedrag van laatstbedoelde
uitkomst.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor de berekening van
het basisbedrag, bedoeld in het eerste lid, en het leeftijdsbedrag,
bedoeld in het eerste lid, bedraagt de formatie 2,6927
formatieplaats.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Voor de toepassing
van het eerste lid wordt voor het schooljaar waarin een nieuwe
basisschool wordt geopend, het leeftijdsbedrag vermenigvuldigd met de
geraamde landelijk gewogen gemiddelde leeftijd van de leraren van
basisscholen op 1 oktober van het voorafgaande
schooljaar.</al></lid></artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
        <titel status="officieel">Aanvullende bekostiging voor
kleine basisscholen</titel>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een
basisschool die op de teldatum minder dan 145 leerlingen had, ontvangt
een toeslag voor kleine scholen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde toeslag bestaat uit
het verschil tussen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li> <li.nr>a.</li.nr><al>een
basisbedrag, welk bedrag wordt verhoogd met een leeftijdsbedrag dat
wordt vermenigvuldigd met de gewogen gemiddelde leeftijd van de leraren
van de school op 1 oktober van het voorafgaande schooljaar;
en</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>een basisbedrag, welk bedrag
wordt verhoogd met een leeftijdsbedrag dat wordt vermenigvuldigd met de
gewogen gemiddelde leeftijd van de leraren van de school op 1 oktober
van het voorafgaande schooljaar en vervolgens vermenigvuldigd met het
aantal leerlingen van de school op de
teldatum.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Voor de
berekening van het basisbedrag, bedoeld in het tweede lid, onderdeel a,
en het leeftijdsbedrag, bedoeld in het tweede lid, onderdeel a,
bedraagt de formatie 2,1508 formatieplaats.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Voor de berekening van het basisbedrag, bedoeld in
het tweede lid, onderdeel b, en het leeftijdsbedrag, bedoeld in het
tweede lid, onderdeel b, bedraagt de formatie per leerling 0,0149
formatieplaats.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Voor de toepassing
van het tweede lid wordt voor het schooljaar waarin een nieuwe
basisschool is geopend, het leeftijdsbedrag vermenigvuldigd met de
geraamde landelijk gewogen gemiddelde leeftijd van de leraren van
basisscholen op 1 oktober van het voorafgaande
schooljaar</al></lid></artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
        <titel>Aanvullende bekostiging voor
personeelskosten ten behoeve van basisscholen met een of meer
nevenvestigingen</titel>
    </kop>
    <al>Indien een basisschool bestaat uit
een hoofdvestiging en een of meer nevenvestigingen, wordt de
bekostiging voor personeelskosten vermeerderd met drievierde van het
verschil
tussen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de som van de aanvullende bekostiging voor kleine
scholen die de hoofdvestiging en de nevenvestigingen als zelfstandige
scholen tezamen zouden ontvangen, berekend aan de hand van de gewogen
gemiddelde leeftijd van de leraren van de gehele school op 1 oktober
van het voorafgaande schooljaar, en</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>de aanvullende bekostiging voor kleine scholen die
de basisschool als school zonder nevenvestigingen zou
ontvangen.</al></li></lijst></artikel>
<artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
        <titel>Aanvullende bekostiging voor
de schoolleiding</titel>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De aanvullende
bekostiging voor de schoolleiding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=120" compleet="nee">artikel 120, derde lid,
van de wet</extref> bedraagt voor basisscholen met een aantal leerlingen op de
teldatum dat niet hoger is dan 97 een bij ministeri&#xEB;le regeling
vast te stellen bedrag. Voor basisscholen met een aantal leerlingen op
de teldatum dat hoger is dan 97 wordt het in de eerste volzin bedoelde
bedrag met 2 vermenigvuldigd.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
aanvullende bekostiging voor de schoolleiding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=120" compleet="nee">artikel 120,
derde lid, van de wet</extref> bedraagt voor speciale scholen voor
basisonderwijs met een aantal leerlingen op de teldatum dat niet hoger
is dan 99 een bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen bedrag.
Voor speciale scholen voor basisonderwijs met een aantal leerlingen op
de teldatum dat hoger is dan 99 wordt het in de eerste volzin bedoelde
bedrag met 2 vermenigvuldigd.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">27</nr><titel status="officieel">Schoolgewicht
basisscholen</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor elke leerling
die volgens onderstaande tabel in een categorie kan worden ingedeeld,
wordt bij de toelating tot een basisschool het bij die categorie
behorende gewicht vastgesteld, met dien verstande dat een leerling
slechts bij &#xE9;&#xE9;n categorie wordt
ingedeeld.</al>
<table tabstyle="xml2"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="102.5*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="5*"/><thead valign="bottom"><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Leerling
categorie</al></entry>
<entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row></thead><tbody valign="top"><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>a.</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Leerling
van wie beide ouders of verzorgers een schoolopleiding hebben gevolgd
op maximaal het niveau praktijkonderwijs of voorbereidend
beroepsonderwijs voor zover het betreft de basisberoepsgerichte leerweg
of de kaderberoepsgerichte leerweg. Indien het betreft een leerling uit
een eenoudergezin, geldt deze opleidingseis ten aanzien van de
desbetreffende ouder of verzorger.</al></entry>
<entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>0,3</al></entry></row>
<row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>b.</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Leerling
van wie een ouder of verzorger een schoolopleiding heeft gevolgd op
maximaal het niveau basisonderwijs, en van wie de andere ouder of
verzorger een schoolopleiding heeft gevolgd op maximaal het niveau
praktijkonderwijs of voorbereidend beroepsonderwijs voor zover het
betreft de basisberoepsgerichte leerweg of de kaderberoepsgerichte
leerweg. Indien het betreft een leerling uit een eenoudergezin, geldt
dat de ouder of verzorger een schoolopleiding heeft gevolgd op maximaal
het niveau basisonderwijs.</al></entry>
<entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>1,2</al></entry></row></tbody>
</tgroup></table><al>Met het hebben gevolgd van
een schoolopleiding op maximaal het niveau praktijkonderwijs of
voorbereidend beroepsonderwijs voor zover het betreft de
basisberoepsgerichte leerweg of de kaderberoepsgerichte
leerweg wordt gelijkgesteld het hebben doorlopen
van ten hoogste de eerste twee leerjaren van een andere vorm van
voortgezet onderwijs.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het
schoolgewicht wordt berekend door de som van de volgens het eerste lid
vastgestelde gewichten van de op de teldatum ingeschreven leerlingen te
verminderen met een getal, gelijk aan 6% van het aantal leerlingen
op de teldatum. De uitkomst wordt rekenkundig afgerond op een geheel
getal. Indien de uitkomst negatief is, bedraagt het schoolgewicht
nul.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien het
schoolgewicht hoger is dan 80% van het aantal op de teldatum
ingeschreven leerlingen van de basisschool, wordt het schoolgewicht
vastgesteld op 80% van het aantal op de teldatum op de basisschool
ingeschreven
leerlingen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien een basisschool
bestaat uit een hoofdvestiging en een of meer nevenvestigingen, bestaat
het schoolgewicht van de basisschool uit de som van de schoolgewichten
die de afzonderlijke vestigingen zouden hebben, indien zij zelfstandige
scholen zouden zijn.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
        <titel>Berekening aanvullende
bekostiging
onderwijsachterstandenbestrijding</titel>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor
de aanvullende bekostiging voor personeelskosten voor de bestrijding
van onderwijsachterstanden voor een basisschool wordt een basisbedrag
per eenheid schoolgewicht toegekend, welk bedrag wordt verhoogd met een
leeftijdsbedrag dat wordt vermenigvuldigd met de gewogen gemiddelde
leeftijd van de leraren van de school op 1 oktober van het voorafgaande
schooljaar.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor de berekening van
het basisbedrag, bedoeld in het eerste lid, en het leeftijdsbedrag,
bedoeld in het eerste lid, bedraagt de formatie per eenheid
schoolgewicht 0,0503 formatieplaats.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Voor een speciale school voor basisonderwijs met
een aantal leerlingen met een niet-Nederlandse culturele achtergrond op
de teldatum boven het aantal van 4, wordt voor de bestrijding van
onderwijsachterstanden per leerling boven het aantal van 4 een
basisbedrag toegekend, welk bedrag wordt verhoogd met een
leeftijdsbedrag dat wordt vermenigvuldigd met de gewogen gemiddelde
leeftijd van de leraren van de school op 1 oktober van het voorafgaande
schooljaar.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Voor de berekening van
het basisbedrag, bedoeld in het derde lid, en het leeftijdsbedrag,
bedoeld in het derde lid, bedraagt de formatie per leerling 0,0401
formatieplaats.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Voor de toepassing
van het eerste en derde lid wordt voor het schooljaar waarin een nieuwe
basisschool respectievelijk nieuwe speciale school voor basisonderwijs
wordt geopend, het leeftijdsbedrag vermenigvuldigd met de geraamde
landelijk gewogen gemiddelde leeftijd van de leraren van basisscholen
respectievelijk van de leraren van speciale scholen voor basisonderwijs
op 1 oktober van het voorafgaande
schooljaar.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">28a</nr>
                        <titel status="officieel">Berekening
aanvullende bekostiging onderwijsachterstandenbestrijding in
impulsgebieden</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen voor een periode van telkens 4
schooljaren impulsgebieden worden aangewezen op basis van viercijferige
postcodegebieden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
hoofdvestigingen en nevenvestigingen van basisscholen gelegen in de
impulsgebieden, bedoeld in het eerste lid, komen voor de bestrijding
van onderwijsachterstanden in aanmerking voor een bij ministeri&#xEB;le
regeling vast te stellen bedrag per leerling voor wie op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid</intref>, een gewicht is
vastgesteld.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29</nr>
        <titel status="officieel">Aanvullende bekostiging
personeelskosten bij reguliere
groei</titel>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Aan
het bevoegd gezag van &#xE9;&#xE9;n of meer basisscholen wordt
aanvullende bekostiging voor personeelskosten voor groei van de
aantallen leerlingen toegekend
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de
som van de aantallen leerlingen op alle op 1&#xA0;augustus van een
schooljaar onder dat bevoegd gezag ressorterende basisscholen op de
eerste schooldag dan wel op de eerste dag van een maand in de periode
van september tot en met april van dat schooljaar met ten minste 13 is
toegenomen ten opzichte van de som van 103% van de bedoelde aantallen
leerlingen op 1&#xA0;oktober van het voorafgaande schooljaar en
vervolgens telkens indien de som van de bedoelde aantallen leerlingen
op de eerste dag van enige maand in de periode september tot en met
april van een schooljaar met ten minste 13 is toegenomen ten opzichte
van de som van de aantallen leerlingen op grond waarvan de laatste maal
in dat schooljaar aanvullende bekostiging voor personeelskosten in
verband met groei is toegekend;
en</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>het
persoonsgebonden nummer tezamen met de in artikel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=178a" compleet="nee">178a, tweede lid, van
de wet</extref> bedoelde gegevens van de leerlingen die op de eerste schooldag
dan wel de eerste dag van de maand, bedoeld in onderdeel a, op de
school of scholen staan ingeschreven, uiterlijk vier weken na die dag
zijn opgenomen in het basisregister onderwijs overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=178b" compleet="nee">artikel
178b van de wet</extref>, dan wel van deze leerlingen opgave is gedaan aan Onze
Minister overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=36a">artikel 36a, vierde
lid</intref>.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij
de berekening van 103% van de bedoelde aantallen leerlingen, bedoeld in
het eerste lid, onderdeel a, wordt de uitkomst per school naar beneden
afgerond op een geheel getal.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
aanspraak op de aanvullende bekostiging, bedoeld in het eerste lid,
ontstaat met ingang van de maand waarin de telling, bedoeld in het
eerste lid, onderdeel a, heeft plaatsgevonden, en wordt berekend voor
het aantal leerlingen dat het verschil is tussen enerzijds de som van
de aantallen leerlingen op alle op 1&#xA0;augustus van het schooljaar
onder dat bevoegd gezag ressorterende basisscholen en anderzijds de som
van 103% van bedoelde aantallen leerlingen op 1&#xA0;oktober van het
voorafgaande schooljaar, onderscheidenlijk de som van bedoelde
aantallen leerlingen op grond waarvan voor de laatste maal aanvullende
bekostiging in verband met groei is toegekend. Indien de telling heeft
plaatsgevonden op de eerste schooldag en deze in de maand september
valt, ontstaat de aanspraak op de aanvullende bekostiging, bedoeld in
het eerste lid, in afwijking van de eerste volzin, met ingang van 1
augustus. De aanvullende bekostiging wordt per bevoegd gezag per
groeidatum &#xE9;&#xE9;nmalig
toegekend.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De aanvullende
bekostiging, bedoeld in het eerste lid, bedraagt een basisbedrag, welk
bedrag wordt verhoogd met een leeftijdsbedrag dat wordt vermenigvuldigd
met de geraamde landelijk gewogen gemiddelde leeftijd van de leraren
van basisscholen op 1 oktober van het voorafgaande schooljaar en
vervolgens vermenigvuldigd met het aantal leerlingen, dat de uitkomst
is van de berekening in het derde lid.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Het bedrag dat de uitkomst is van het vierde lid
wordt vermenigvuldigd met het aantal maanden vanaf de maand van
toekenning tot het einde van het schooljaar en vervolgens gedeeld door
twaalf.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Voor de berekening van het
basisbedrag, bedoeld in het vierde lid, en het leeftijdsbedrag, bedoeld
in het vierde lid, bedraagt de formatie per leerling 0,0487
formatieplaats.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">30</nr>
        <titel status="officieel">Aanvullende bekostiging
personeelskosten bijzondere
groei</titel></kop>
    
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Aan
het bevoegd gezag van &#xE9;&#xE9;n of meer basisscholen wordt
aanvullende bekostiging voor personeelskosten voor bijzondere groei
toegekend,
indien:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de
som van de aantallen leerlingen op alle op 1&#xA0;augustus van een
schooljaar onder dat bevoegd gezag ressorterende basisscholen op
1&#xA0;mei van dat schooljaar met ten minste 26 is toegenomen ten
opzichte van de som van de bedoelde aantallen leerlingen op
1&#xA0;april van dat schooljaar;
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de som van de
aantallen leerlingen op alle op 1&#xA0;augustus van een schooljaar
onder dat bevoegd gezag ressorterende basisscholen op 1&#xA0;juni van
dat schooljaar met ten minste 26 is toegenomen ten opzichte van de som
van de bedoelde aantallen leerlingen op 1&#xA0;april van dat schooljaar
en geen aanvullende bekostiging op grond van onderdeel a is toegekend;
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de som van de
aantallen leerlingen op alle op 1&#xA0;augustus van een schooljaar
onder dat bevoegd gezag ressorterende basisscholen op 1&#xA0;juni van
dat schooljaar met ten minste 26 is toegenomen ten opzichte van de som
van de bedoelde aantallen leerlingen op 1&#xA0;mei van dat
schooljaar.</al>
                              </li>
                           </lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
aanvullende bekostiging, bedoeld in het eerste lid, wordt slechts
toegekend indien van de leerlingen die op de van toepassing zijnde
peildatum, bedoeld in het eerste lid, op de school of scholen staan
ingeschreven, het persoonsgebonden nummer tezamen met de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=178a" compleet="nee">artikel
178a, tweede lid, van de wet</extref> bedoelde gegevens uiterlijk vier weken na
die peildatum zijn opgenomen in het basisregister onderwijs
overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=178b" compleet="nee">artikel 178b van de wet</extref>, dan wel van deze leerlingen
opgave is gedaan aan Onze Minister overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=36a">artikel 36a, vierde
lid</intref>.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De aanspraak op de aanvullende bekostiging,
bedoeld in het eerste en tweede lid, ontstaat met ingang van de maand
waarin de telling, bedoeld in het eerste lid, heeft plaatsgevonden en wordt berekend en toegekend overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=29">artikel
29</intref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr>31</nr><titel>Omvang formatie per leerling
ten behoeve van de personeelsbekostiging zorgvoorzieningen
basisscholen</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor de berekening
van het bedrag per leerling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=132" compleet="nee">artikel 132, derde lid, van de
wet</extref>, bedraagt de formatie per leerling 0,00237
formatieplaats.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor de berekening
van het bedrag per leerling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=132" compleet="nee">artikel 132, vierde lid, van de
wet</extref>, bedraagt de formatie per leerling 0,0654
formatieplaats.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr>32</nr><titel>Overdracht bekostiging
personeelskosten aan speciale school voor basisonderwijs bij toename
van het aantal leerlingen na 1 oktober en bij deelname boven
2%</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor de berekening van het
bedrag per leerling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=124" compleet="nee">artikel 124, eerste lid, van de wet</extref>,
bedraagt de formatie per leerling 0,0452
formatieplaats.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor de berekening
van het bedrag per leerling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=124" compleet="nee">artikel 124, tweede lid, van de
wet</extref>, bedraagt de formatie per leerling 0,0646
formatieplaats.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr>33</nr><titel>Overdracht bekostiging
personeelskosten aan speciale school voor basisonderwijs bij overgang
leerling naar ander samenwerkingsverband</titel></kop><al>Voor de
berekening van het bedrag per leerling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=125" compleet="nee">artikel 125, tweede
lid, van de wet</extref>, bedraagt de formatie per leerling voor elk schooljaar
volgend op het schooljaar van de toelating van de leerling tot de
speciale school voor basisonderwijs 0,0646 formatieplaats. Indien de
toelating heeft plaatsgevonden in de periode van 2 oktober tot 1
augustus daaropvolgend bedraagt de formatie per leerling in het eerste
schooljaar volgend op de toelating in afwijking van de eerste volzin
0,1098 formatieplaats.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">34</nr><titel status="officieel">Omvang personele deel
leerlinggebonden budget</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor een
op de basisschool of de speciale school voor basisonderwijs
ingeschreven leerling die toelaatbaar is verklaard tot een van de
onderwijssoorten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, vierde lid, onderdeel b of c,
van de Wet op de expertisecentra</extref> dan wel tot het cluster, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, vierde lid, onderdeel d, van genoemde wet</extref> wordt een budget
toegekend dat bestaat uit de som
van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>een basisbedrag, welk bedrag wordt verhoogd met
een leeftijdsbedrag dat wordt vermenigvuldigd met de geraamde landelijk
gewogen gemiddelde leeftijd van de leraren van basisscholen op 1
oktober van het voorafgaande schooljaar, en</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>een her te besteden basisbedrag, welk bedrag wordt
verhoogd met een leeftijdsbedrag dat wordt vermenigvuldigd met de
geraamde landelijk gewogen gemiddelde leeftijd van leraren in het
speciaal onderwijs en het voortgezet speciaal onderwijs op 1 oktober
van het voorafgaande schooljaar.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor de berekening van het basisbedrag, bedoeld in
het eerste lid, en het leeftijdsbedrag, bedoeld in het eerste lid,
bedraagt de formatie de hoeveelheid die in onderstaande tabel is
aangegeven bij de betreffende
toelaatbaarheidsverklaring.</al>
<table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
                        <title>Basisscholen</title>
                        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml2">
                           <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="52.5*"/>
                           <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/>
                           <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="30*"/>
                           <thead valign="bottom">
                              <row rowsep="1">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Toelaatbaar
verklaard tot speciaal onderwijs
aan/van:</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Formatie
t.b.v. eerste lid, onderdeel
a</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Formatie
t.b.v. eerste lid, onderdeel
b</al>
                                 </entry>
                              </row>
                           </thead>
                           <tbody valign="top">
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>a.
Dove
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,2179</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1846</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>b.
Slechthorende
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1061</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0821</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>c.
Kinderen met ernstige spraak
moeilijkheden</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1061</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0821</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>d.
Lichamelijk gehandicapte
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1061</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0709</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>e.
Langdurig zieke kinderen met lichamelijke
handicap</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1061</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0709</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>f.
Zeer moeilijk lerende
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1061</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0709</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>g.
cluster
4</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1061</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0709</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col3" namest="col1" rotate="0" valign="top">
                                    <al>h.
meervoudig gehandicapte kinderen met de
combinatie:</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Doof
en zeer moeilijk
lerend</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,2179</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0821</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Doof
en
blind</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,2179</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0821</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Slechthorend
en zeer moeilijk
lerend</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,2179</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0821</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Lichamelijk
gehandicapt en zeer moeilijk
lerend</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,2179</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0709</al>
                                 </entry>
                              </row>
                           </tbody>
                        </tgroup>
                     </table>
                     <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
                        <title>Speciale
scholen voor basisonderwijs</title>
                        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml2">
                           <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="52.5*"/>
                           <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/>
                           <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="30*"/>
                           <thead valign="bottom">
                              <row rowsep="1">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Toelaatbaar
verklaard tot speciaal onderwijs
aan/van:</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Formatie
t.b.v. eerste lid, onderdeel
a</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Formatie
t.b.v. eerste lid, onderdeel
b</al>
                                 </entry>
                              </row>
                           </thead>
                           <tbody valign="top">
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>a.
Dove
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1477</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1846</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>b.
Slechthorende
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0359</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0821</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>c.
Kinderen met ernstige spraak
moeilijkheden</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0359</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0821</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>d.
Lichamelijk gehandicapte
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0359</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0709</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>e.
Langdurig zieke kinderen met lichamelijke
handicap</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0359</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0709</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>f.
Zeer moeilijk lerende
kinderen</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0359</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0709</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>g.
cluster
4</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0359</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0709</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col3" namest="col1" rotate="0" valign="top">
                                    <al>h.
meervoudig gehandicapte kinderen met de
combinatie:</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Doof
en zeer moeilijk
lerend</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1477</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0821</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Doof
en
blind</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1477</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0821</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Slechthorend
en zeer moeilijk
lerend</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1477</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0821</al>
                                 </entry>
                              </row>
                              <row rowsep="0">
                                 <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>Lichamelijk
gehandicapt en zeer moeilijk
lerend</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,1477</al>
                                 </entry>
                                 <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                                    <al>0,0709</al>
                                 </entry>
                              </row>
                           </tbody>
                        </tgroup>
                     </table></lid></artikel></titeldeel>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr status="officieel">IIIa</nr><titel status="officieel">Meting en beoordeling leerresultaten basisschool</titel></kop><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">34.1</nr>
                        <titel status="officieel">Uitgangspunten
bij meting leerresultaten</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
leerresultaten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a, van de wet</extref> worden gemeten aan
de hand van de door het bevoegd gezag gekozen toetsen, indien die
toetsen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>kennis
en vaardigheden van ten minste rekenen en wiskunde en Nederlandse taal
meten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>voldoen aan
het kwaliteitsoordeel betreffende validiteit en betrouwbaarheid van een
onafhankelijke
commissie;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>gegevens
bevatten om schoolvorderingen te
meten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>landelijk
genormeerd kunnen worden;
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>zijn afgenomen in
overeenstemming met de afnameaanwijzingen, die zijn opgenomen in de
toetshandleiding bij de desbetreffende toets.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij de
beoordeling van de toetsresultaten hanteert de inspectie objectieve,
relatieve normen. De grenzen die de inspectie als norm voor het oordeel
voldoende dan wel onvoldoende resultaat hanteert, zijn gecorrigeerd
voor groepskenmerken en individuele kenmerken van leerlingen, met dien
verstande dat deze correctie in elk geval betrekking heeft op
leerlingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid</intref>.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">34.2</nr>
                        <titel status="officieel">Correctie van
meting</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bij de
meting van leerresultaten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a van de wet</extref>, kan
een correctie plaatsvinden met betrekking
tot:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>leerlingen
die zijn ge&#xEF;ndiceerd voor leerwegondersteunend onderwijs als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10e" compleet="nee">artikel 10e van de Wet op het voortgezet
onderwijs</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>leerlingen
voor wie op grond van psychosociale of cognitieve gronden specifieke
voorzieningen noodzakelijk zijn en zijn getroffen en voor wie een
ontwikkelingsperspectief aan de hand van de voor hen geldende
tussendoelen is
opgesteld;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>leerlingen
die in het zevende of achtste jaar zijn
ingestroomd;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>leerlingen
die een andere toets hebben afgelegd dan de andere leerlingen in dat
schooljaar dan wel geen toets hebben afgelegd en op wie de onderdelen
a, b en c niet van toepassing
zijn;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>kleine
scholen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In
uitzonderlijke situaties kan een correctie plaatsvinden bij de meting
van leerresultaten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a van de wet</extref> voor
leerlingen die niet vallen onder het eerste lid onder a tot en met
d.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">34.3</nr>
                        <titel status="officieel">Meetperiode
kleine scholen</titel>
                     </kop>
                     <al>Indien het aantal
leerlingen op basis waarvan de leerresultaten worden gemeten in een of
meer schooljaren binnen een periode van 3 schooljaren minder is dan 10
wordt gebruik gemaakt van de toetsgegevens over
5&#xA0;schooljaren.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">34.4</nr>
                        <titel status="officieel">Ministeri&#xEB;le
regeling vastleggen toetsen, totstandkoming beoordeling en correctie
meting leerresultaten</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Toetsen
die voldoen aan de criteria, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34.1">artikel 34.1, eerste lid</intref>,
worden opgenomen in een ministeri&#xEB;le
regeling.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden
geregeld:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>voor
elke toets als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34.1">artikel 34.1, eerste lid</intref>, de uitwerking van
de wijze waarop de beoordeling tot stand
komt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>voor zover van
toepassing, de wijze van correctie van de meting vanwege het feit dat
de leerling is ge&#xEF;ndiceerd voor leerwegondersteunend
onderwijs;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de wijze
van correctie van de meting voor groepskenmerken en individuele
kenmerken van
leerlingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>voor
zover van toepassing, de wijze van correctie van de meting voor
leerlingen die een andere toets hebben afgelegd dan de andere
leerlingen dan wel geen toets hebben
afgelegd;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>wijze van
beoordeling van de leerresultaten van kleine
scholen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>de
normering waarop de inspectie het oordeel voldoende dan wel onvoldoende
leerresultaat baseert.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">34.5</nr>
                        <titel status="officieel">Procedure
inzake opnemen van toetsen, wijze van correctie van meting en normering
en procedure wijziging systematiek beoordeling
leerresultaten</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
systematiek van de beoordeling van leerresultaten als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a van de wet</extref> wordt vastgesteld dan wel gewijzigd met
inachtneming van de volgende
procedure:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>gelet
op recente ontwikkelingen, een eigen analyse en signalen van
organisaties uit het onderwijsveld, beslist de inspecteur-generaal van
het onderwijs of hij Onze Minister een voorstel doet voor wijziging in
de systematiek van de beoordeling van leerresultaten als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a van de
wet</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>over het
concept-voorstel overlegt de inspecteur-generaal van het onderwijs met
de daarvoor in aanmerking komende organisaties uit het
onderwijsveld;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de
inspecteur-generaal van het onderwijs legt het voorstel voor aan Onze
Minister, onder vermelding van de wijze waarop in het voorstel rekening
is gehouden met de reacties van de geraadpleegde organisaties uit het
onderwijsveld;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>Onze
Minister besluit naar aanleiding van het voorstel over wijziging van de
systematiek van de beoordeling van leerresultaten of een daarvoor
noodzakelijk voorstel van wet of ontwerp-algemene maatregel van bestuur
wordt voorbereid.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Wijzigingen
in de in de ministeri&#xEB;le regeling opgenomen toetsen, in de
vaststelling en correctie van meting alsmede in de normering als gevolg
van actualisatie van toetsgegevens, worden vastgesteld op voorstel van
de inspecteur-generaal van het onderwijs.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">34.6</nr>
                        <titel status="officieel">Meting
onmogelijk of gegevens incompleet</titel>
                     </kop>
                     <al>Indien er geen of onvoldoende gegevens zijn voor
een betrouwbaar oordeel over de meting van de leerresultaten, verricht
de inspectie een aanvullend onderzoek, volgens bij ministeri&#xEB;le
regeling te geven voorschriften. Het aanvullend onderzoek kan onder
meer
omvatten:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>het
verkrijgen van nadere gegevens van de school over de resultaten en de
doorstroom van
leerlingen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>onderzoek
en verificatie ter
plekke.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">IV</nr>
        <titel status="officieel">Correcties op de bekostiging</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr>34a</nr><titel>Correctie op de
bekostiging</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien uit een op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=175" compleet="nee">artikel 175, eerste of tweede lid, van de wet</extref>, ingesteld
onderzoek blijkt dat de omvang van de bekostiging voor de uitgaven ten
behoeve van de materi&#xEB;le instandhouding, de omvang van de
bekostiging voor de personeelskosten, de omvang van enige bijzondere of
aanvullende bekostiging onjuist is vastgesteld, kan Onze Minister tot
uiterlijk &#xE9;&#xE9;n jaar na ontvangst van de bevindingen uit
dat onderzoek correcties aanbrengen op de desbetreffende bekostiging.
Onze Minister deelt het bevoegd gezag uiterlijk &#xE9;&#xE9;n jaar
na ontvangst van deze bevindingen schriftelijk mede of en zo ja welke
correcties hij aanbrengt.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien
uit het jaarverslag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=171" compleet="nee">artikel 171 van de wet</extref>, uit de
verklaring van de accountant, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=171" compleet="nee">artikel 171, vierde lid, van
de wet</extref> of uit een op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=175" compleet="nee">artikel 175 van de wet</extref> ingesteld
onderzoek blijkt dat de bekostiging voor een school onrechtmatig is
besteed, kan Onze Minister bepalen dat het desbetreffende gedeelte van
de bekostiging niet ten laste komt van het Rijk of dat de daarmee
gemoeide bedragen in mindering worden gebracht op de bekostiging. Onze
Minister doet hiervan binnen een jaar na ontvangst van het jaarverslag,
respectievelijk binnen een jaar na ontvangst van de bevindingen uit dat
onderzoek schriftelijk mededeling aan het bevoegd
gezag.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien daarvoor naar zijn
oordeel aanleiding is, kan Onze Minister de in het eerste lid bedoelde
termijnen waarbinnen correcties kunnen worden aangebracht alsmede de in
het tweede lid bedoelde termijn met ten hoogste een jaar
verlengen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">34b</nr><titel status="officieel">Verrekening of betaling
i.v.m. correcties</titel></kop><al>Een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34a">artikel 34a, eerste lid</intref>,
bedoelde correctie wordt, indien de correctie strekt tot
verhoging van de bekostiging, binnen acht weken na de mededeling,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34a">artikel 34a, eerste lid</intref>, door Onze Minister
betaald.</al></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IVa</nr>
        <titel>Voorschriften betreffende berekening van overschotten bij opheffing of be&#xEB;indiging van de
bekostiging van de laatste school van een bevoegd gezag</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">34c</nr><titel status="officieel">Berekening
exploitatieoverschot bij opheffing of be&#xEB;indiging van de
bekostiging van de laatste school van een bevoegd
gezag</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor de toepassing van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=163a" compleet="nee">artikel 163a van de wet</extref> wordt onder exploitatieoverschot
verstaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>het bedrag van de bekostiging, bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=129" compleet="nee">artikelen 129</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">134</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=137" compleet="nee">137 van de wet</extref> verminderd met de lasten over dat
jaar voor zover deze als rechtmatig kunnen worden
aangemerkt,</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de reserveringen voor
zover afkomstig uit &#x2019;s Rijks kas, met inbegrip van de ontvangen
rentebaten, en</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>voor zover het een
niet door een gemeente in stand gehouden school betreft, de niet
bestede gedeelten van de uitkeringen op grond van de voorschriften
inzake de gemeentelijke overschrijding.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het bevoegd gezag meldt het overeenkomstig het
eerste lid berekende saldo, verdeeld naar de onderdelen a en b,
respectievelijk c, van het eerste lid, tezamen met het jaarverslag over
het laatste jaar waarin de school nog geheel of gedeeltelijk voor
bekostiging in aanmerking kwam. De opgave gaat vergezeld van een
verklaring van een accountant omtrent de juistheid van de
opgave.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien het
exploitatieoverschot van een niet door een gemeente in stand gehouden
school mede is opgebouwd uit uitkeringen als bedoeld in het eerste lid,
onderdeel c, en geen onderscheid kan worden gemaakt met de baten
respectievelijk de lasten, bedoeld in het eerste lid, onderdelen a en
b, geldt als maatstaf voor de verdeling van eerstbedoeld deel van het
exploitatieoverschot tussen Rijk en de desbetreffende gemeente de
verhouding tussen het ontvangen bedrag aan bekostiging van het Rijk en
het ontvangen bedrag aan uitkeringen, bedoeld in het eerste lid,
onderdeel c, van de gemeente in een periode van vijf jaren voorafgaand
aan het jaar van de be&#xEB;indiging van de bekostiging. De verdeling
behoeft de goedkeuring van Onze
Minister.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
        <titel status="officieel">Aanvullende vergoeding voor het jaar 2000</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Basisscholen ontvangen voor de periode van 1 augustus 2000
            tot en met 31 december 2000 eenmalig een aanvullende
            vergoeding voor de uitgaven voor de materi&#xEB;le voorzieningen
            ten behoeve van de instandhouding, welke vergoeding wordt
            vastgesteld op 5/12 van het verschil tussen:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de vergoeding op basis van het normatief bepaalde
                    aantal te huisvesten groepen berekend volgens
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=14">artikel
                    14</intref> zoals dat artikel luidde op de
                    dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van het
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011297" compleet="nee">besluit van 12 april
                        2000, houdende wijziging van het Formatiebesluit
                        WPO en enkele andere besluiten in verband met
                        onder meer de verkleining van de groepsgrootte
                        voor de 4- tot en met 7-jarige leerlingen van
                        basisscholen (Stb. 179)</extref>; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de vergoeding op basis van het normatief bepaalde
                    aantal te huisvesten groepen leerlingen berekend
                    volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=14">artikel
                    14</intref> zoals dat artikel luidt met
                    ingang van de datum van inwerkingtreding van het
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011297" compleet="nee">besluit van 12 april
                        2000, houdende wijziging van het Formatiebesluit
                        WPO en enkele andere besluiten in verband met
                        onder meer de verkleining van de groepsgrootte
                        voor de 4- tot en met 7-jarige leerlingen van
                        basisscholen (Stb. 179)</extref>, met
                    dien verstande dat:</al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de factor A, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=14">artikel 14,
                                tweede lid</intref>, als volgt
                            wordt berekend:</al>
                        <al>A = 7,76 x het aantal leerlingen in de
                            leeftijd van 4 tot en met 7 jaar;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>indien <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134,
                                zesde lid</extref>, van de wet
                            van toepassing is: de toename van het aantal
                            leerlingen op 1 maart van het jaar waarover
                            de vergoeding plaatsvindt, wordt meegeteld
                            bij de berekening van factor A.</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien het verschil tussen de vergoeding, berekend op grond
            van het eerste lid, onder a, en de vergoeding, berekend op
            grond van het eerste lid, onder b, negatief is, wordt de
            aanvullende vergoeding op nul gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=134" compleet="nee">Artikel 134, zevende en achtste
            lid</extref>, van de wet is van overeenkomstige  toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
        <titel status="officieel">Normatieve vaststelling schoolgrootte
            basisscholen voor de jaren 2001 en 2002</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor het kalenderjaar 2001 wordt de factor A, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=14">artikel 14, tweede
            lid</intref>, als volgt berekend:</al>
        <al>A = 7,92 x het aantal leerlingen in de leeftijd van 4 tot en
            met 7 jaar op de datum, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=14">artikel 14, derde lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Voor het kalenderjaar 2002 wordt de factor A, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=14">artikel 14, tweede
            lid</intref>, als volgt berekend:</al>
        <al>A = 8,50 x het aantal leerlingen in de leeftijd van 4 tot en
            met 7 jaar op de datum, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=14">artikel 14, derde lid</intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
<artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">36a</nr>
                           <titel status="officieel">Aanleveren
gegevens volgens de
leerlingentellingprocedure</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Indien
Onze Minister van oordeel is dat een bevoegd gezag voor een of meer van
zijn scholen als gevolg van factoren buiten de invloedssfeer van de
school niet in staat is om de leerlinggegevens te leveren op de in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=178a" compleet="nee">artikel 178a van de wet</extref> bedoelde wijze, kan hij bepalen dat in de
periode tot 1&#xA0;augustus volgend op de datum van inwerkingtreding
van dit artikel de levering van gegevens over het aantal leerlingen van
de desbetreffende school of scholen ten behoeve van de vaststelling van
de bekostiging, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=12a">artikelen 12a, eerste en tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=18">18,
eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=29">29, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=30">30, eerste lid</intref>, plaatsvindt op de in het
vierde tot en met negende lid bedoelde wijze.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
verplichting van het bevoegd gezag tot levering van de gegevens over
het aantal leerlingen op de in het vierde tot en met negende lid
bedoelde wijze vervalt zodra Onze Minister heeft bepaald dat het
bevoegd gezag heeft aangetoond in staat te zijn de leerlinggegevens te
leveren op de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=178a" compleet="nee">artikel 178a van de wet</extref> bedoelde wijze.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kan worden bepaald dat het eerste en tweede
lid van overeenkomstige toepassing zijn op de levering van gegevens
over het aantal leerlingen in een of meer schooljaren vanaf 1 augustus
volgend op de datum van inwerkingtreding van dit artikel.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Indien
het eerste lid van toepassing is, doet het bevoegd gezag ten behoeve
van de bekostiging, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=12a">artikelen 12a, eerste en tweede lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=18">18, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=29">29, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=30">30, eerste lid</intref>, voor de vijftiende
dag van elke maand aan Onze Minister een opgave van het aantal
leerlingen van de school op de eerste dag van die maand toekomen
overeenkomstig het vijfde tot en met negende lid.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>De
opgave, bedoeld in het vierde lid, is onderverdeeld in het aantal
leerlingen in de leeftijd van 4 tot en met 7 jaar enerzijds en het
aantal leerlingen in de leeftijd van 8 jaar en ouder anderzijds. Indien
in de opgave een nadere onderverdeling wordt gemaakt op grond van de
volgende leden, wordt in die onderverdeling tevens melding gemaakt van
de verdeling over de in de vorige volzin genoemde
leeftijdscategorie&#xEB;n.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>De
opgave, bedoeld in het vierde lid, voor basisscholen is onderverdeeld
in de categorie&#xEB;n leerlingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=27">artikel 27</intref>, en in de
categorie&#xEB;n leerlingen met een niet-Nederlandse
culturele achtergrond met uitzondering van leerlingen van wie ten
minste een van de ouders of voogden afkomstig is uit Suriname, de
Nederlandse Antillen of Aruba.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>De
opgave, bedoeld in het vierde lid, voor speciale scholen voor
basisonderwijs is onderverdeeld in leerlingen met een niet-Nederlandse
culturele achtergrond en overige leerlingen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al>Indien de
school bestaat uit een hoofdvestiging en een of meer nevenvestigingen,
wordt de opgave, bedoeld in het vierde lid, tevens onderverdeeld in de
leerlingen van de hoofdvestiging en de leerlingen van elk van de
nevenvestigingen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                           <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling wordt vastgesteld op welke wijze de opgave,
bedoeld in het vierde lid, wordt
gedaan.</al>
                        </lid>
                     </artikel></paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Slotbepaling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
        <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit bekostiging
WPO.</al>
</artikel>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</paragraaf>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State
            en de Algemene Rekenkamer. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage </plaats>
            <datum isodatum="">21 oktober 1985 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs en Wetenschappen, </functie>
        <naam>
            <achternaam>G. van Leijenhorst </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vijfde november 1985 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</bijlage>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</bijlage>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</bijlage>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</bijlage>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr>V</nr>
        <titel status="officieel">Indeling van de gemeenten in klassen,
            als bedoeld in artikel 35 van het besluit </titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</bijlage>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel status="officieel">Model-architectenverklaring bij
            projecten voor het basisonderwijs, behorend bij artikel 16 </titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</bijlage>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	