<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003278" dtdversie="2.0" id="185729" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">    <intitule>Wijziging instellingsbeschikking commissie integratie   scholengemeenschappen a.v.o.-l.b.o.</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs en Wetenschappen.</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende dat sedert de beschikking van zijn     ambtsvoorganger van 31 oktober 1973, kenmerk DGV 4975, houdende de instelling     van een commissie ter bevordering van de onderwijskundige integratie in de     scholengemeenschappen a.v.o.-l.b.o., zoals die beschikking sedertdien is     gewijzigd, laatstelijk bij zijn beschikking van 2 maart 1978, kenmerk DGVO     9311, een co&#xF6;rdinatieproject scholengemeenschappen v.w.o.-h.a.v.o.-m.a.v.o.     beroepsonderwijs is begonnen, bedoeld om de onderwijskundige activiteiten, die     in die scholengemeenschappen worden ontwikkeld, te co&#xF6;rdineren en dat het     wenselijk is de begeleiding daarvan te combineren met de taak van de     contactcommissie;</considerans.al>      <considerans.al>Overwegende voorts,</considerans.al>      <considerans.lijst type="ongemarkeerd">      <li>      <al>dat om deze reden de beschikking van 31 oktober 1973 zou moeten       worden gewijzigd;</al>      </li>      <li>      <al>dat die wijzigingen van zodanige aard zijn, dat vervanging van       bovenbedoelde beschikking de voorkeur verdient boven wijziging,</al>      </li>      </considerans.lijst>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>1</nr>      </kop>      <al>Er is een &#x2018;Co&#xF6;rdinatiecommissie scholengemeenschappen     v.w.o.-h.a.v.o.-m.a.v.o.-beroepsonderwijs&#x2019;.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>2</nr>      </kop>      <al>De commissie heeft als taak: </al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>     <li.nr>a.</li.nr>      <al>de ontwikkelingen te begeleiden, te stimuleren en te       co&#xF6;rdineren, die binnen de verschillende scholengemeenschappen voor       voorbereidend wetenschappelijk en/of algemeen voortgezet onderwijs met       beroepsonderwijs gaande zijn, teneinde ook onderwijskundig te komen tot de ene       school, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>, een en       ander binnen het kader van het algehele ontwikkelings- en       vernieuwingsbeleid;</al>      </li>     <li>     <li.nr>b.</li.nr>      <al>na te gaan welke voorwaarden van juridische en administratieve       aard moeten worden vervuld om tot dat doel te geraken;</al>      </li>     <li>     <li.nr>c.</li.nr>      <al>hem ten aanzien van zowel a. als b. te adviseren en eventueel       aanbevelingen te doen.</al>      </li>     </lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>3</nr>      </kop>      <al>De commissie is als volgt samengesteld: </al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>     <li.nr>a.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">voorzitter:</nadruk> </al>      <al>S. P. den Hollander;</al>      </li>     <li>     <li.nr>b.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">adviserende leden:</nadruk> </al>      <al>ing. H. J. Evers, tevens vice-voorzitter, namens de inspectie       VO/LMB: drs. P. H. Guthman, tevens secretaris, namens de inspectie VO/AV; drs.       N. J. Heijkoop, districtshoofdinspecteur; A. Petersen, namens de inspectie       VO/AV; M. Visser, namens de inspectie VO/LMB:</al>      </li>     <li>     <li.nr>c.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">de leden:</nadruk> </al>      <al>J. H. Kleine; A. Klop en C. F. de Wit, namens het       Directeurenconvent Scholengemeenschappen a.v.o.-l.b.o.: S. Kools, namens het       Convent van Scholengemeenschappen l.b.o.: mevrouw drs. F. A. Eggink: drs. C. J.       Gaakeer; drs. A. J. C. Stekelenburg, namens de samenwerkende landelijke       pedagogische centra; ir. E. B. Mandemakers, namens de Algemene Vereniging van       schoolleiders bij het v.w.o. en a.v.o.; A. G. J. van Bergen (plaatsvervanger A.       G. van Rossum), namens het Nederlands Genootschap van Leraren; G. J. van Bavel,       namens de Contactcommissie Besturenbonden bijzondere v.w.o.-a.v.o.-scholen en       de Vereniging van Nederlandse Gemeenten; G. J. Visser namens het       Driebondencontact beroepsonderwijs; J. C. M. van Bavel; P. Eijkenaar; J. Hameka       en B. Martens, namens de Nederlandse Federatie van       Onderwijsvakorganisaties;</al>      </li>     <li>     <li.nr>d.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">de waarnemers:</nadruk> </al>      <al>drs. M. C. Onneweer, namens de directie VO/AV van het       Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen; C. Notenboom, namens de directie       VO/LMB van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen; G. L. van der Weide,       namens de directie Landbouwonderwijs van het Ministerie van Landbouw en       Visserij;</al>      </li>     <li>     <li.nr>e.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">de ambtelijk adjunct-secretaris:</nadruk>       </al>      <al>F. H. Konings van de afdeling VO/AV/AVB van het Ministerie van       Onderwijs en Wetenschappen.</al>      </li>     </lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>4</nr>      </kop>      <al>De commissie kan ter uitvoering van haar taken, omschreven in punt     2 onder a. en b., werkgroepen uit haar midden instellen en deze zonodig met     deskundigen van buitenaf doen aanvullen. </al>      <al>Een zodanige werkgroep wordt in ieder geval ingesteld voor de taak     als bedoeld onder punt 2b. Deze werkgroep kan in overleg treden met de     departementale werkgroep scholengemeenschappen ten einde tot voorstellen te     komen welke als oplossing kunnen dienen voor onder meer de     bekostigingsproblemen, welke ontstaan (zijn) als gevolg van het samengaan van     het voorbereidend wetenschappelijk en/of het algemeen voortgezet onderwijs met     het beroepsonderwijs.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>5</nr>      </kop>      <al>De leden van de commissie en de deskundigen genoemd in punt 4 wordt     overeenkomstig de bepalingen van het Reisbesluit 1971 een vergoeding van reis-     en verblijfkosten toegekend.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>6</nr>      </kop>      <al>De beschikking van 31 oktober 1973, kenmerk DGV 4975, zoals die     sedertdien is gewijzigd, laatstelijk bij beschikking van 2 maart 1978, kenmerk     DGVO 9311, wordt ingetrokken. </al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening><datum isodatum="19791128">28 november 1979</datum>      </dagtekening>    </gegeven>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	