<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008067" dtdversie="2.0" id="170939" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">    <intitule>Instelling Commissie van onderzoek in het kader van de samenwerking   tussen Aruba en Nederland op het gebied van   criminaliteitsbestrijding</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister voor Nederlands-Antilliaanse en Arubaanse Zaken,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende, dat het overleg in het kader van de     justiti&#xEB;le samenwerking tussen Nederland en Aruba zoals vastgelegd in het     Protocol van 9 september 1995 en mede naar aanleiding van het verzoek van de     regering van Aruba te overleggen over diverse rapportages en evaluaties met     betrekking tot de justiti&#xEB;le samenwerking, tot overeenstemming heeft     geleid;</considerans.al>     <considerans.al bevat="overeenstemmend">handelende in overeenstemming     met het gevoelen van de raad van ministers van het Koninkrijk;</considerans.al>        </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Er is een commissie van onderzoek in het kader van de     samenwerking tussen Aruba en Nederland op het gebied van     criminaliteitsbestrijding.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De commissie heeft tot taak:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> onderzoek te doen naar de verhoudingen met betrekking tot de       strafrechtelijke rechtshandhaving in Aruba, waaronder in het bijzonder de       positie van het Arubaanse Openbaar Ministerie ten opzichte van de regering van       Aruba, het Korps Politie Aruba en de relaties met Nederland;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> aanbevelingen te formuleren ter verhoging van de       effectiviteit van de rechtshandhaving op Aruba;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> aanbevelingen te doen ter optimalisering van de       gemeenschappelijke aanpak van de grensoverschrijdende en de georganiseerde       criminaliteit in Koninkrijksverband.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De commissie brengt binnen drie maanden na instelling haar     eindrapport uit aan de raad van ministers van het Koninkrijk en de Arubaanse     regering. Voorafgaand aan de vaststelling van het eindrapport, worden de     Arubaanse en koninkrijksregering in de gelegenheid gesteld commentaar te     leveren op het concept-rapport. De commissie richt haar eindrapportage zodanig     in dat deze na bespreking in de raad van ministers van het Koninkrijk en de     Raad van Ministers van Aruba openbaar gemaakt kan worden. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Leden van de commissie zijn:</al>      <lijst type="mdash">     <li>       <al>mr J. de Ruiter, voorgedragen door de raad van ministers van       het Koninkrijk, tevens voorzitter,</al>     </li>     <li>       <al>een nog nader aan te wijzen lid, voor te dragen door de       regering van Aruba, met instemming van de regering van het Koninkrijk;</al>     </li>     <li>       <al>mr M. R. Wijnholt, aangewezen door de president van het       Gemeenschappelijk Hof van Justitie van de Nederlandse Antillen en Aruba.</al>     </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De commissie wordt bijgestaan door dr P. van Reenen, secretaris.     </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De commissie heeft de bevoegdheid alle betrokkenen te horen en     inzage te vragen in alle relevante stukken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De leden van de commissie zijn bevoegd zich door deskundigen te     laten bijstaan. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>De leden van de commissie en een ieder die bij de werkzaamheden van     de commissie wordt betrokken en daarbij de beschikking krijgt over gegevens     waarvan hij of zij het vertrouwelijke karakter kent of redelijkerwijs moet     vermoeden, en voor wie niet reeds uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk     voorschrift terzake van die gegevens een geheimhoudingsplicht geldt, is     verplicht tot geheimhouding daarvan, behoudens voor zover enig wettelijk     voorschrift hem of haar tot bekendmaking verplicht of uit zijn of haar taak bij     de uitvoering van de werkzaamheden van de werkgroep de noodzaak tot     bekendmaking voortvloeit. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>De kosten die de commissie in het kader van haar werkzaamheden     maakt komen ten laste van Hoofdstuk IV van de Rijksbegroting.</al>      <al>Afschrift van dit besluit dat wordt geplaatst in de Staatscourant     wordt gezonden aan:</al>      <lijst type="mdash">     <li>     <al> de Gouverneur van Aruba</al>     </li>     <li>     <al> de Minister-President van Aruba</al>     </li>     <li>     <al> de Minister van Justitie van Aruba</al>     </li>     <li>     <al> de Gevolmachtigde Minister van Aruba</al>     </li>     <li>     <al> de Minister van Algemene Zaken, voorzitter van de raad van       ministers van het Koninkrijk</al>     </li>     <li>     <al> de Minister van Binnenlandse Zaken</al>     </li>     <li>     <al> de Minister van Justitie</al>     </li>     <li>     <al> de President van het Gemeenschappelijk Hof van Justitie van de       Nederlandse Antillen en Aruba</al>     </li>     <li>     <al> de Voorzitter van de Staten van Aruba</al>     </li>     <li>     <al>de Voorzitter van de Eerste Kamer der Staten-Generaal</al>     </li>     <li>     <al> de Voorzitter van de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</al>     </li>     </lijst>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="19960524">24 mei 1996</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> voor     <organisatie>Nederlands-Antilliaanse en Arubaanse Zaken</organisatie>,      <naam>      <voornaam>J. J. C.</voornaam>      <achternaam>Voorhoeve</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	