<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008365" dtdversie="2.0" id="6739" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 29 november 1996 tot vaststelling van de gewijzigde
    Wet rechtspositie rechterlijke ambtenaren (aanvulling met onder meer
    de onderwerpen omvang van de taak, arbeidstijd, vakantie en verlof)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het,
            mede ter uitvoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=117" compleet="nee">artikel 117, vierde lid, van de
            Grondwet</extref>, wenselijk is de Wet rechtspositie
            rechterlijke ambtenaren uit te breiden met onder meer de
            onderwerpen omvang van de taak, arbeidstijd, vakantie en
            verlof, en dat het in verband daarmee gewenst is deze wet
            opnieuw vast te stellen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemeen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
		onder:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		 <li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>Onze Minister: Onze Minister van Justitie;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>rechterlijke
ambtenaren: de rechterlijke
ambtenaren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel b, van de Wet op de
rechterlijke
organisatie</extref>;</al> 
		</li> 
		<li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>salaris: het
bedrag waarop de rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in
opleiding in verband met het vervullen van een ambt, met inachtneming
van het bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=7">artikelen 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=9">9, eerste en derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=13">13
tot en met 16</intref> van deze wet bepaalde, aanspraak
heeft;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>bezoldiging: het
salaris van de rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in
opleiding, vermeerderd met een periodieke schadeloosstelling of
geldelijke tegemoetkoming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46">artikel 46</intref> van deze wet, en
met de toelagen, die in de op deze wet berustende regelgeving zijn
aangewezen als tot de bezoldiging behorende toelagen, waarop hij
aanspraak
heeft;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>ambt: de
door de rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in opleiding te
vervullen functie;</al>
                        </li><li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>rector: degene die krachtens
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=145" compleet="nee">artikel 145 van de Wet op de rechterlijke
			 organisatie</extref> als rector van de opleiding van de rechterlijke
			 ambtenaren in opleiding is aangewezen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>
                              burgerlijke
rijksambtenaren: degenen die door
het Rijk zijn aangesteld om in burgerlijke openbare dienst werkzaam te
zijn;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>h.</li.nr> 
		  <al>rechterlijke ambtenaren in opleiding: de rechterlijke ambtenaren in
			 opleiding, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=145" compleet="nee">artikel 145 van de Wet op de rechterlijke
			 organisatie</extref>.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder
		functionele autoriteit:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>ten aanzien van de rechterlijke ambtenaren die werkzaam zijn bij
			 een rechtbank en de rechterlijke ambtenaren in opleiding, voorzover de
			 opleiding wordt doorgebracht bij een rechtbank: het bestuur van die
			 rechtbank;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>ten aanzien van de rechterlijke ambtenaren die werkzaam zijn bij
			 een gerechtshof: het bestuur van dat gerechtshof;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>ten aanzien van de vice-presidenten van, de raadsheren in, de
			 raadsheren in buitengewone
dienst bij, de griffier en
substituut-griffier van, en de gerechtsauditeurs bij de Hoge Raad: de president van de Hoge
			 Raad;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>ten aanzien van de plaatsvervangend procureur-generaal, de
			 advocaten-generaal, de advocaten-generaal in buitengewone dienst en
de plaatsvervangende advocaten-generaal bij de Hoge Raad: de
			 procureur-generaal bij de Hoge Raad;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>ten aanzien van de rechterlijke ambtenaren die werkzaam zijn bij
			 een arrondissementsparket, alsmede de rechterlijke ambtenaren in opleiding,
			 voor zover de opleiding wordt doorgebracht bij een arrondissementsparket: het
			 hoofd van dat arrondissementsparket;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>ten aanzien van de rechterlijke ambtenaren die werkzaam zijn bij
			 het landelijk parket: het hoofd van het landelijk parket;</al> 
		</li><li><li.nr>g.</li.nr><al>ten
aanzien van de rechterlijke ambtenaren die werkzaam zijn bij het
functioneel parket: het hoofd van het functioneel
parket;</al></li> 
		<li> 
		  <li.nr>h.</li.nr> 
		  <al>ten aanzien van de rechterlijke ambtenaren die werkzaam zijn bij
			 een ressortsparket: het hoofd van dat ressortsparket;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>i.</li.nr> 
		  <al>ten aanzien van de hoofden van de in de onderdelen e tot en met h bedoelde parketten en de
rechterlijke ambtenaren die werkzaam zijn bij het
parket-generaal: het College van
			 procureurs-generaal;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>j.</li.nr> 
		  <al>ten aanzien van de leden van het College van procureurs-generaal:
			 Onze Minister.</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>k.</li.nr> 
		  <al>ten aanzien van de rechterlijke ambtenaren in opleiding gedurende
			 de buitenstage: de rector.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">1A</nr>
        <titel status="officieel">Benoeming, be&#xEB;diging, installatie en ambtskostuum</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">1A.1</nr>
        <titel status="officieel">Benoeming</titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">1A.2</nr>
        <titel status="officieel">Be&#xEB;diging en installatie</titel>
    </kop>
    
</paragraaf>
<paragraaf><kop>
                <label>&#xA7;</label>
                <nr status="officieel">1A.3</nr>
                <titel status="officieel">Het ambtskostuum</titel>
              </kop></paragraaf></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Benoeming, plaatsing en be&#xEB;diging</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De
benoeming in het ambt van president van, vice-president van, raadsheer
in of raadsheer in buitengewone dienst bij de Hoge Raad, senior
raadsheer, raadsheer of raadsheer-plaatsvervanger in een gerechtshof,
senior rechter A, senior rechter, rechter of rechter-plaatsvervanger in
een rechtbank, of procureur-generaal, plaatsvervangend
procureur-generaal, advocaat-generaal of advocaat-generaal in
buitengewone dienst bij de Hoge Raad, geschiedt bij koninklijk besluit
op voordracht van Onze Minister voor het
leven.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
benoeming in het ambt van procureur-generaal, deel uitmakend van het
College van procureurs-generaal, hoofdadvocaat-generaal,
plaatsvervangend hoofdadvocaat-generaal, senior advocaat-generaal of
advocaat-generaal bij een ressortsparket of het parket-generaal, dan
wel hoofdofficier, fungerend hoofdofficier, plaatsvervangend
hoofdofficier, senior officier van justitie A, senior officier van
justitie, officier van justitie of substituut-officier van justitie bij
een arrondissementsparket, het landelijk parket, het functioneel parket
of het parket-generaal geschiedt bij koninklijk besluit op voordracht
van Onze Minister.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De
benoeming in het ambt van plaatsvervangend advocaat-generaal bij een
ressortsparket of het parket-generaal, plaatsvervangend officier van
justitie, officier enkelvoudige zittingen dan wel plaatsvervangend
officier enkelvoudige zittingen geschiedt bij besluit van Onze
Minister.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>In
afwijking van het derde lid kan het College van procureurs-generaal een
hoofdadvocaat-generaal, plaatsvervangend hoofdadvocaat-generaal, senior
advocaat-generaal of advocaat-generaal bij een ressortsparket of het
parket-generaal benoemen tot plaatsvervangend officier van justitie bij
een arrondissementsparket, het landelijk parket, het functioneel parket
of het parket-generaal.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het derde lid kan het College van procureurs-generaal een
hoofdofficier, fungerend hoofdofficier, plaatsvervangend hoofdofficier,
senior officier van justitie A, senior officier van justitie, officier
van justitie of substituut-officier van justitie bij een
arrondissementsparket, het landelijk parket, het functioneel parket of
het parket-generaal benoemen tot plaatsvervangend advocaat-generaal bij
een ressortsparket of het
parket-generaal.</al>
                     </lid><lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>De
benoeming in het ambt van
senior-gerechtsauditeur of gerechtsauditeur geschiedt bij besluit van
Onze Minister, indien het een benoeming in tijdelijke dienst betreft,
onderscheidenlijk bij koninklijk besluit op voordracht van Onze
Minister, indien het een benoeming in vaste dienst betreft. Onze
Minister benoemt niet onderscheidenlijk doet geen voordracht voor
benoeming dan op voorstel van de betrokken functionele
autoriteit.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>De
benoeming in het ambt van griffier dan wel substituut-griffier van de
Hoge Raad geschiedt bij koninklijk besluit op voordracht van Onze
Minister.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al>De
benoeming in het ambt van rechterlijk ambtenaar in opleiding
geschiedt bij besluit van Onze Minister.</al>
                        </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <al>Tot
rechterlijk ambtenaar kan alleen een Nederlander worden
benoemd.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Tot
rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in opleiding kan worden
benoemd
degene:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>aan
wie op grond van het met goed gevolg afleggen van een afsluitend examen
van een opleiding in het wetenschappelijk onderwijs op het gebied van
het recht door een universiteit dan wel de Open Universiteit als
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref>,
de graad Bachelor op het gebied van het recht en tevens de graad van
Master op het gebied van het recht is
verleend;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>die op
grond van het met goed gevolg afleggen van het afsluitend examen van
een opleiding op het gebied van het recht aan een universiteit dan wel
de Open Universiteit als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en
wetenschappelijk onderzoek</extref>, het recht om de titel meester te voeren
heeft verkregen.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen graden, verleend door een
universiteit, de Open Universiteit of een hogeschool als bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref>, of daaraan
gelijkwaardige getuigschriften worden aangewezen die voor de
toepasselijkheid van het eerste lid, onderdeel a, gelijk worden gesteld
aan de in dat lid bedoelde graad Bachelor op het gebied van het
recht.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen voorts nadere regels worden
gesteld met betrekking tot de beroepsvereisten voor de rechterlijke
ambtenaren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel b, onder 1&#xB0; tot en met
7&#xB0; en 9&#xB0;, van de Wet op de rechterlijke organisatie</extref>, en de
rechterlijke ambtenaren in
opleiding.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Aan
de bij of krachtens het eerste tot en met derde lid gestelde
beroepsvereisten wordt tevens voldaan indien de betrokkene beschikt
over een ten aanzien van het door hem uit te oefenen beroep verleende
erkenning van beroepskwalificaties als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de
Algemene wet erkenning
EG-beroepskwalificaties</extref>.</al>
                        </lid></artikel>
    
<artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">5a</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
benoeming in het ambt van president van, vice-president van of
raadsheer in de Hoge Raad onderscheidenlijk procureur-generaal,
plaatsvervangend procureur-generaal of advocaat-generaal bij de Hoge
Raad kan op verzoek van de betrokkene, nadat hij de leeftijd van
eenenzestig jaren heeft bereikt, worden gewijzigd in een benoeming in
het ambt van raadsheer in buitengewone dienst onderscheidenlijk
advocaat-generaal in buitengewone dienst bij de Hoge
Raad.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Een
wijziging van de benoeming als bedoeld in het eerste lid wordt voor de
vaststelling van aanspraken en verplichtingen ten aanzien van
pensioenen en uitkeringen wegens vrijwillig vervroegd uittreden
gelijkgesteld met ontslag. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46n">Artikel 46n</intref> is niet van toepassing op de
raadsheren in buitengewone dienst bij en advocaten-generaal in
buitengewone dienst bij de Hoge Raad.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">5b</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>In geval
van benoeming van een rechterlijk ambtenaar in een bij een gerechtshof
of rechtbank te vervullen ambt als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=2">artikel 2, eerste en zesde lid</intref>, wordt bij besluit van de Raad voor de
rechtspraak, overeenkomstig de aanbeveling van het betrokken
gerechtsbestuur, vastgesteld bij welk gerechtshof of welke rechtbank
dat ambt door hem wordt
vervuld.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>In
geval van benoeming van een rechterlijk ambtenaar in een bij een tot
het openbaar ministerie behorend parket te vervullen ambt als bedoeld
in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=2">artikel 2, tweede en derde
lid</intref>, wordt bij besluit van Onze Minister vastgesteld bij welk parket
dat ambt door hem wordt
vervuld.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
tweede lid is niet van toepassing in geval van een benoeming in het
ambt van
procureur-generaal.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Wijziging
op verzoek van de betrokken rechterlijk ambtenaar van de vaststelling
van het gerechtshof of de rechtbank onderscheidenlijk het parket
waarbij een ambt als bedoeld in het eerste onderscheidenlijk tweede lid
wordt vervuld, geschiedt eveneens bij besluit van de Raad voor de
rechtspraak onderscheidenlijk Onze
Minister.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">5c</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Wanneer
bij een gerechtshof of een rechtbank een plaats van senior
raadsheer, raadsheer, raadsheer-plaatsvervanger, senior rechter A,
senior rechter, rechter of
rechter-plaatsvervanger openvalt, maakt het bestuur van dat
gerechtshof of die rechtbank een lijst van aanbeveling van zo mogelijk
drie kandidaten
op.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
gerechtsvergadering kan het bestuur adviseren inzake de lijst van
aanbeveling, bedoeld in het eerste lid, voor zover het de kandidaten
betreft die nog niet als rechterlijk ambtenaar met rechtspraak belast
bij dat gerecht werkzaam
zijn.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
bestuur van het gerechtshof of de rechtbank zendt de lijst van
aanbeveling, bedoeld in het eerste lid, eventueel vergezeld van een
advies als bedoeld in het tweede lid, aan de Raad voor de
rechtspraak.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Indien
de lijst van aanbeveling alleen kandidaten bevat die het desbetreffende
ambt al bij een ander gerecht vervullen, neemt de Raad voor de
rechtspraak een besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=5b">artikel 5b, vierde lid</intref>. Indien
de lijst van aanbeveling ook kandidaten bevat die het desbetreffende
ambt nog niet vervullen, zendt de Raad voor de rechtspraak de lijst,
onder medezending van een advies hierover, door aan Onze
Minister.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Na
ontvangst van de lijst van aanbeveling en het advies van de Raad voor
de rechtspraak, bedoeld in het vierde lid, tweede volzin, beslist Onze
Minister of hij ten aanzien van een kandidaat voor de vacature een
voordracht voor benoeming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, doet of
de Raad voor de rechtspraak verzoekt een besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=5b">artikel
5b, vierde lid</intref>, te
nemen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Wanneer
bij de Hoge Raad een plaats van raadsheer openvalt, geeft de Hoge Raad
daarvan kennis aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal, onder
meezending van een door de Hoge Raad, na overleg met de
procureur-generaal bij de Hoge Raad, opgemaakte lijst van aanbeveling
van zes kandidaten, ten behoeve van de door de Tweede Kamer der
Staten-Generaal op te maken voordracht van drie
personen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">5d</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld met
betrekking tot de benoeming in vaste of tijdelijke dienst in een ambt als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=2">artikel 2, tweede tot
en met zevende lid</intref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur worden nadere regels
gesteld met betrekking tot de benoeming in een ambt als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=2">artikel 2,
achtste lid</intref>, waaronder in elk geval regels betreffende de
benoeming in tijdelijke of vaste dienst, en worden regels gesteld met
betrekking tot de aanwijzing van het gerecht of het parket waarbij een ambt als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=2">artikel 2,
achtste lid</intref>, wordt
vervuld.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">5e</nr>
                        </kop>
                        <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
gesteld met betrekking
tot:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het
vaststellen van de geschiktheid om in een ambt te worden
benoemd;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de
procedure voor benoeming in een ambt bij het parket bij de Hoge Raad,
een ambt bij een tot het openbaar ministerie behorend parket, het ambt
van senior-gerechtsauditeur of gerechtsauditeur of het ambt van
griffier of substituut-griffier van de Hoge
Raad;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de procedure
voor vaststelling van het gerecht of parket waarbij een ambt wordt
vervuld in geval van benoeming in een ambt als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=5b">artikel 5b,
tweede lid</intref>, of in het ambt van senior-gerechtsauditeur of
gerechtsauditeur bij een gerechtshof of rechtbank;
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de in een
benoemingsbesluit of een besluit tot vaststelling van het gerecht of
parket waarbij een ambt wordt vervuld, te vermelden
gegevens.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">5f</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Een
rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in opleiding vervult het
ambt waarin hij wordt benoemd op basis van een aanstelling voor een
gemiddeld aantal uren per
week.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>In
afwijking van het eerste lid worden raadsheren in buitengewone dienst,
raadsheren-plaatsvervangers, rechters-plaatsvervangers,
advocaten-generaal in buitengewone dienst, plaatsvervangende
advocaten-generaal, plaatsvervangende officieren van justitie en
plaatsvervangende officieren enkelvoudige zittingen niet aangesteld,
maar kunnen zij voor het verrichten van werkzaamheden door de
functionele autoriteit worden
opgeroepen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Met
uitzondering van raadsheren in buitengewone dienst van en
advocaten-generaal in buitengewone dienst bij de Hoge Raad kunnen de in
het tweede lid bedoelde rechterlijke ambtenaren hun ambt ook vervullen
op basis van een aanwijzing voor een gemiddeld aantal uren per
week.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden nadere regels gesteld met
betrekking tot de aanstelling van rechterlijke ambtenaren en
rechterlijke ambtenaren in opleiding en de aanwijzing van rechterlijke
ambtenaren.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">5g</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Een
rechterlijk ambtenaar legt bij een benoeming in een ambt voorafgaand
aan de datum van indiensttreding de eed of belofte af volgens het
formulier zoals dat is vastgesteld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;bijlage=Eerste">eerste bijlage</intref> bij de
wet.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Bij
een opvolgende benoeming in een ambt, dat bij hetzelfde gerecht of
parket wordt vervuld, wordt een rechterlijk ambtenaar, in afwijking van
het eerste lid, niet opnieuw be&#xEB;digd, tenzij
het:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de
benoeming tot president van of procureur-generaal bij de Hoge Raad
betreft; of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de
benoeming van een gerechtsauditeur, niet tevens zijnde
raadsheer-plaatsvervanger of rechter-plaatsvervanger, of de griffier
van de Hoge Raad betreft.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden nadere regels gesteld met
betrekking tot de be&#xEB;diging van rechterlijke
ambtenaren.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>In
afwijking van het eerste lid worden niet als zodanig be&#xEB;digd de
plaatsvervangers van rechtswege alsmede de door het College van
procureurs-generaal benoemde
plaatsvervangers.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld met betrekking tot
de be&#xEB;diging van rechterlijke ambtenaren in
opleiding.</al>
                        </lid>
                     </artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
        <titel status="officieel">Salaris en andere financi&#xEB;le
            arbeidsvoorwaarden </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al>Tenzij anders is bepaald, worden de in dit
hoofdstuk genoemde bevoegdheden ten aanzien van een rechterlijk
ambtenaar uitgeoefend door Onze Minister onderscheidenlijk, indien het
een bij een gerechtshof of rechtbank werkzame rechterlijk ambtenaar
betreft, het gerechtsbestuur, en ten aanzien van een rechterlijk
ambtenaar in opleiding uitgeoefend door de Raad voor de
rechtspraak.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
rechterlijke ambtenaren en rechterlijke ambtenaren in opleiding die hun
ambt op basis van een aanstelling vervullen, ontvangen een
salaris.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Voor
de bepaling van hun salaris worden de rechterlijke ambtenaren en de
rechterlijke ambtenaren in opleiding, bedoeld in het eerste lid,
ingedeeld in de volgende
categorie&#xEB;n:</al>
                        <al>
                           <nadruk type="vet">categorie</nadruk>
1: president van en procureur-generaal bij de Hoge
Raad;</al>
                        <al>
                           <nadruk type="vet">categorie</nadruk> 2:
vice-president van en plaatsvervangend procureur-generaal bij de Hoge
Raad;</al>
                        <al>
                           <nadruk type="vet">categorie</nadruk> 3:
raadsheer in en advocaat-generaal bij de Hoge Raad; procureur-generaal,
lid van het College van procureurs-generaal; hoofdofficier bij de
arrondissementsparketten te Amsterdam, &#x2019;s-Gravenhage en
Rotterdam; hoofdofficier bij het landelijk parket; hoofdofficier bij
het functioneel
parket;</al>
                        <al>
                           <nadruk type="vet">categorie</nadruk>
4: hoofdofficier bij de arrondissementsparketten te Arnhem, Breda,
&#x2019;s-Hertogenbosch, Groningen, Haarlem, Maastricht, Utrecht en
Zwolle-Lelystad;</al>
                        <al>
                           <nadruk type="vet">categorie</nadruk>
5: hoofdadvocaat-generaal; hoofdofficier bij de overige
parketten;</al>
                        <al>
                           <nadruk type="vet">categorie</nadruk>
6: fungerend hoofdofficier; plaatsvervangend hoofdofficier bij het
arrondissementsparket te Rotterdam; plaatsvervangend hoofdofficier bij
het landelijk parket; plaatsvervangend hoofdofficier bij het
functioneel
parket;</al>
                        <al>
                           <nadruk type="vet">categorie</nadruk>
7: senior raadsheer in een gerechtshof; senior rechter A in een
rechtbank; plaatsvervangend hoofdadvocaat-generaal; senior
advocaat-generaal; plaatsvervangend hoofdofficier bij de overige
parketten; senior officier van justitie
A;</al>
                        <al>
                           <nadruk type="vet">categorie</nadruk> 8:
raadsheer in een gerechtshof; senior rechter in een rechtbank,
advocaat-generaal bij een ressortsparket of het parket-generaal; senior
officier van
justitie;</al>
                        <al>
                           <nadruk type="vet">categorie</nadruk>
9: rechter in een rechtbank; officier van
justitie;</al>
                        <al>
                           <nadruk type="vet">categorie</nadruk>
10: griffier van de Hoge Raad; gerechtsauditeur, tevens
raadsheer-plaatsvervanger in het gerechtshof waarbij hij is aangesteld;
gerechtsauditeur, tevens rechter-plaatsvervanger in de rechtbank
waarbij hij is aangesteld; substituut-officier van justitie; officier
enkelvoudige zittingen;
senior-gerechtsauditeur;</al>
                        <al>
                           <nadruk type="vet">categorie</nadruk>
11: gerechtsauditeur; substituut-griffier van de Hoge
Raad;</al>
                        <al>
                           <nadruk type="vet">categorie</nadruk>
12: rechterlijk ambtenaar in
opleiding.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden de hoogten van de
salarissen van de rechterlijke ambtenaren en de rechterlijke ambtenaren
in opleiding, bedoeld in het eerste lid, overeenkomstig de indeling in
het tweede lid
vastgesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De
rechterlijke ambtenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=5f">artikel 5f, tweede en derde lid</intref>,
die een ambt op basis van een aanwijzing vervullen en niet reeds uit
anderen hoofde als rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in
opleiding salaris genieten, ontvangen over de periode van hun
aanwijzing een salaris overeenkomstig het bij en krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=7">artikel 7</intref>
bepaalde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De
rechterlijke ambtenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=5f">artikel 5f, tweede lid</intref>, die
werkzaamheden verrichten na daartoe door de functionele autoriteit te
zijn opgeroepen en niet reeds uit anderen hoofde als rechterlijk
ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in opleiding salaris genieten,
ontvangen een vergoeding volgens bij algemene maatregel van bestuur te
stellen regels.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het eerste lid:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wordt een raadsheer-plaatsvervanger gelijk gesteld
                    met een raadsheer in hetzelfde gerechtshof;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wordt een rechter-plaatsvervanger gelijk gesteld met
                    een rechter of
senior rechter in dezelfde rechtbank;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>wordt een plaatsvervangend advocaat-generaal gelijk
                    gesteld met een advocaat-generaal bij hetzelfde parket;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>wordt een plaatsvervangend officier van justitie
                    gelijkgesteld met een substituut-officier van justitie of een
officier van justitie bij hetzelfde parket;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>wordt een plaatsvervangend officier enkelvoudige
                    zittingen gelijkgesteld met een officier
                    enkelvoudige zittingen bij hetzelfde
parket.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=7">artikel 7, derde lid</intref>, voor het salaris van een rechterlijk
            ambtenaar of een rechterlijk ambtenaar in opleiding een
            schaal is vastgesteld, geniet deze bij de eerste benoeming met
            ingang van de datum van indiensttreding het als eerste in de
            schaal vermelde salaris en vervolgens telkens na &#xE9;&#xE9;n jaar
            het daarna in de schaal vermelde salaris.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Ten
aanzien van een rechterlijk ambtenaar wiens eerste benoeming een ambt
bij een gerechtshof of rechtbank betreft kan door het betrokken
gerechtsbestuur van het eerste lid worden afgeweken. Indien het
gerechtsbestuur voornemens is in deze zin te besluiten, stelt het de
Raad voor de rechtspraak in de gelegenheid hierover advies uit te
brengen. Heeft de Raad voor de rechtspraak advies uitgebracht, dan
zendt het gerechtsbestuur een afschrift van het vervolgens genomen
besluit aan de Raad voor de
rechtspraak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Ten
aanzien van een rechterlijk ambtenaar, anders dan bedoeld in het tweede
lid, onderscheidenlijk een rechterlijk ambtenaar in opleiding kan door
Onze Minister onderscheidenlijk de Raad voor de rechtspraak van het
eerste lid worden afgeweken, doch niet anders dan op voorstel van of na
het inwinnen van advies bij de functionele autoriteit onderscheidenlijk
de
rector.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <al>Bij een opvolgende benoeming in een ambt waaraan een hoger
        maximum salaris is verbonden en waarvoor krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=7">artikel 7, derde lid</intref>, een schaal is
vastgesteld, geschiedt de inpassing in die schaal, met
        ingang van de datum van indiensttreding, op het naast hogere
        bedrag. De jaarlijkse verhoging tot het daarna in de schaal
        vermelde salaris blijft geschieden op dezelfde dag van het jaar
        als waarop die overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=13">artikel 13</intref> plaatsvond.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bij een opvolgende benoeming in een ambt waaraan een gelijk
        maximum salaris is verbonden en waarvoor krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=7">artikel 7, derde lid</intref>, een schaal is
vastgesteld, geschiedt de inpassing in die schaal van de
        rechterlijk ambtenaar die nog niet het aan dat ambt verbonden
        maximum salaris geniet, met ingang van de datum van
        indiensttreding, op het naast hogere bedrag. De jaarlijkse
        verhoging tot het daarna in de schaal vermelde salaris blijft
        geschieden op dezelfde dag van het jaar als waarop die
        overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=13">artikel 13</intref> plaatsvond.</al>
</lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In geval
van een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=5b">artikel 5b, vierde lid</intref>, bedoelde wijziging van de
vaststelling van het gerecht of het parket waarbij een ambt wordt
vervuld, wordt aan het in het eerste lid bepaalde overeenkomstige
toepassing
gegeven.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien
een niet voor het leven benoemde rechterlijk ambtenaar, die nog niet
het maximum salaris van de voor hem geldende salarisschaal geniet, naar
het oordeel van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=6">artikel 6</intref> bedoelde gezag zijn ambt uitstekend
vervult, kan zijn salaris worden verhoogd tot een in die salarisschaal
vermeld hoger bedrag.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien
een niet voor het leven benoemde rechterlijk ambtenaar, die het maximum
salaris van de voor hem geldende salarisschaal geniet, naar het oordeel
van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=6">artikel 6</intref> bedoelde gezag zijn ambt uitstekend vervult, kan
zijn salaris worden verhoogd tot een bedrag vermeld in de salarisschaal
behorende bij het ambt waarvan het maximum salaris het naast hogere is
van dat van het ambt waarin hij is benoemd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
oordeel over de wijze waarop een ambt wordt vervuld, bedoeld in het
eerste en tweede lid, komt tot stand op basis van het verslag van een
met de rechterlijk ambtenaar gehouden functioneringsgesprek of een
vastgestelde beoordeling van het functioneren van de rechterlijk
ambtenaar.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Verhoging
van het salaris als bedoeld in het eerste en tweede lid geschiedt met
ingang van een door het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=6">artikel 6</intref> bedoelde gezag te bepalen dag. In
geval van verhoging van het salaris als bedoeld in het eerste lid,
blijft de jaarlijkse verhoging tot het daarna in de schaal vermelde
salaris geschieden op dezelfde dag van het jaar als waarop die
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=13">artikel 13</intref> plaatsvond.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Een
salarisverhoging als bedoeld in het tweede lid kan worden ingetrokken
indien de rechterlijk ambtenaar zijn ambt naar het oordeel van het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=6">artikel 6</intref> bedoelde gezag niet meer uitstekend vervult. Het derde lid is
van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het genot van het salaris vangt aan met ingang van de dag
            waarop de rechterlijk ambtenaar of de rechterlijk ambtenaar
            in opleiding in dienst treedt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij overgang naar een andere functie binnen de rijksoverheid
            wordt, indien deze functie wordt aanvaard met ingang van een dag
            waarop het einde van de benoeming in het rechterlijke
            ambt nog niet is ingegaan, het salaris in dit ambt
            niet langer uitbetaald dan tot de dag waarop het genot van
            het salaris in de nieuwe
functie aanvangt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het salaris wordt per maand genoten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien een aanspraak op een verhoging van het salaris
            ontstaat op een andere dag dan de eerste dag van een
            kalendermaand, wordt het nieuwe salaris genoten vanaf de
            eerste dag van die kalendermaand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Indien
het salaris moet worden berekend over een gedeelte van de
kalendermaand, wordt het salaris per dag vastgesteld door het
maandelijkse salaris te delen door het aantal dagen van de
desbetreffende kalendermaand.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Het
tweede, derde en vijfde lid zijn van overeenkomstige toepassing ten
aanzien van de toelagen die ingevolge het bij of krachtens deze wet
bepaalde tot de bezoldiging van de rechterlijk ambtenaar of rechterlijk
ambtenaar in opleiding
behoren.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De bezoldiging van de rechterlijk ambtenaar of de
            rechterlijk ambtenaar in opleiding wordt niet langer
            uitbetaald dan tot en met de dag van overlijden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Zo spoedig mogelijk na het overlijden wordt aan de weduwe of
            de weduwnaar van wie de overleden rechterlijk ambtenaar of
            rechterlijk ambtenaar in opleiding niet duurzaam gescheiden
            leefde, een bedrag uitgekeerd gelijk aan de bezoldiging over
            een tijdvak van drie maanden. Als maatstaf geldt de
            bezoldiging die de rechterlijk ambtenaar of de rechterlijk
            ambtenaar in opleiding op de dag van het overlijden genoot.
            Onder weduwe of weduwnaar van wie de rechterlijk ambtenaar
            of de rechterlijk ambtenaar in opleiding niet duurzaam
            gescheiden leefde, wordt mede begrepen de achtergebleven
            geregistreerde partner alsmede de nabestaande levenspartner
            met wie de niet gehuwde rechterlijk ambtenaar of rechterlijk
            ambtenaar in opleiding samenwoonde en, met het oogmerk
            duurzaam samen te leven, een gemeenschappelijke huishouding
            voerde op basis van een notarieel verleden
            samenlevingscontract bevattende de wederzijdse rechten en
            verplichtingen ter zake van die samenwoning en
            gemeenschappelijke huishouding. Tegelijkertijd kan slechts
            &#xE9;&#xE9;n persoon als levenspartner worden aangemerkt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De uitkering wordt vermeerderd met een bedrag gelijk aan
            drie maal de vakantie-uitkering over een maand. Als maatstaf
            geldt de bezoldiging die de rechterlijk ambtenaar of de
            rechterlijk ambtenaar in opleiding in de maand van het
            overlijden zou hebben genoten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij ontstentenis van een weduwe of weduwnaar van wie de
            rechterlijk ambtenaar of de rechterlijk ambtenaar in
            opleiding niet duurzaam gescheiden leefde, geschiedt de
            uitkering ten behoeve van de minderjarige kinderen. Onder
            kinderen worden mede verstaan natuurlijke kinderen waarover
            de rechterlijk ambtenaar of de rechterlijk ambtenaar in
            opleiding de pleegouderlijke zorg droeg. Onder
            pleegouderlijke zorg wordt verstaan de zorg voor het
            onderhoud en de opvoeding van het kind als was het een eigen
            kind, onafhankelijk van enige verplichting daartoe of van
            het genieten van een vergoeding daarvoor.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Ontbreken ook minderjarige kinderen, dan geschiedt, indien
            de rechterlijk ambtenaar of de rechterlijk ambtenaar in
            opleiding kostwinner was van ouders, meerderjarige kinderen,
            broers of zusters, de uitkering ten behoeve van deze
            nagelaten betrekkingen.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Indien
de rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in opleiding geen
betrekkingen als bedoeld in het tweede tot en met vijfde lid nalaat,
kan het in het tweede lid bedoelde bedrag geheel of gedeeltelijk worden
uitgekeerd voor de betaling van de kosten die in verband met
lijkbezorging en de aan het overlijden voorafgaande ziekte zijn
gemaakt, indien de nalatenschap van de rechterlijk ambtenaar of
rechterlijk ambtenaar in opleiding voor de betaling van die kosten
ontoereikend
is.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Op
het bedrag, bedoeld in het tweede en derde lid, wordt in mindering
gebracht een uitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35 van de Ziektewet</extref>, een
uitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=74" compleet="nee">artikel 74 van de Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref>, een uitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=53" compleet="nee">artikel 53 van de Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> of een naar aard en strekking daarmee
overeenkomende uitkering, indien deze uitkeringen worden uitgekeerd.
Indien een uitkering als bedoeld in de eerste volzin zowel uit een
benoeming in een rechterlijk ambt als uit een of meer andere
betrekkingen voortvloeit, wordt voor de toepassing van de eerste volzin
onder uitkering verstaan het gedeelte van de uitkering dat aan de
benoeming in het rechterlijk ambt kan worden
toegerekend.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">18a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=18">Artikel
18</intref> is van overeenkomstige toepassing in geval van vermissing van de
rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in opleiding, met dien
verstande
dat:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de
rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in opleiding geacht
wordt te zijn overleden op een door het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=6">artikel 6</intref> bedoelde gezag te
bepalen dag; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=18">tweede tot en met zevende lid van artikel 18</intref> geen overeenkomstige
toepassing vinden, indien gegronde vermoedens bestaan dat de vermissing
het gevolg is van ongeoorloofde afwezigheid.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien
blijkt dat de als vermist beschouwde rechterlijk ambtenaar of
rechterlijk ambtenaar in opleiding in leven is en geen gegronde
vermoedens bestaan dat van ongeoorloofde afwezigheid sprake is geweest,
kan de bezoldiging alsnog aan de rechterlijk ambtenaar of rechterlijk
ambtenaar in opleiding dan wel aan anderen worden
uitbetaald.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De in het
tweede lid bedoelde bezoldiging wordt verminderd met een bedrag dat
gelijk is aan het totaal van pensioen en uitkeringen dat uit hoofde van
de vermissing van de rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in
opleiding, met betrekking tot het tijdvak waarover alsnog aanspraak
bestaat op bezoldiging, is
toegekend.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    <al>De bepalingen die voor burgerlijke rijksambtenaren gelden ten
        aanzien van het gelijktijdig genot van burgerlijke en militaire
        beloning, vinden overeenkomstige toepassing ten aanzien van de
        rechterlijke ambtenaren, die hun ambt op basis van een aanstelling of
aanwijzing vervullen, en de rechterlijke ambtenaren in
opleiding, met dien verstande dat voor
        het leven benoemde rechterlijke ambtenaren van de aan hun ambt
        verbonden bezoldiging nimmer minder ontvangen dan het bedrag,
        waarmede deze bezoldiging hun militaire bezoldiging overtreft.</al>
</artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">19a</nr>
                     </kop>
                     <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels
gesteld omtrent de doorbetaling van bezoldiging aan rechterlijke
ambtenaren en rechterlijke ambtenaren in opleiding in geval van
ongeschiktheid tot het verrichten van arbeid wegens
ziekte.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">19b</nr>
                     </kop>
                     <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen, in aanvulling op
het in dit hoofdstuk bepaalde, voor rechterlijke ambtenaren en
rechterlijke ambtenaren in opleiding nadere arbeidsvoorwaarden worden
vastgesteld.</al>
                  </artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
        <titel status="officieel"> Arbeidsduur, werktijd en werkverdeling</titel>
    </kop>
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
        <titel status="officieel">Vakantie en verlof</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr status="officieel">5.1</nr>
        <titel status="officieel">Vakantie </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr status="officieel">5.2</nr>
        <titel status="officieel">Verlof </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
        <titel status="officieel">Overige rechten en plichten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">40</nr>
    </kop>
    <al>Aan een rechterlijk ambtenaar of rechterlijk
ambtenaar in opleiding worden op zondagen en dagen die bij of krachtens
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448" compleet="nee">Algemene termijnenwet</extref> zijn aangemerkt als algemeen erkende
feestdagen geen werkzaamheden opgedragen, tenzij het dienstbelang dit
naar het oordeel van de functionele autoriteit onvermijdelijk
maakt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">41</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
bestuur van de rechtbank onderscheidenlijk het gerechtshof verdeelt de
werkzaamheden van de rechterlijke ambtenaren die werkzaam zijn bij dat
gerecht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het hoofd
van het parket verdeelt de werkzaamheden van de rechterlijke ambtenaren
die werkzaam zijn bij dat parket.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
president van de Hoge Raad verdeelt de werkzaamheden van de
gerechtsauditeurs bij de Hoge Raad.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het
bestuur van de rechtbank onderscheidenlijk het hoofd van het
parket verdeelt de werkzaamheden van de rechterlijke
ambtenaren die de opleiding bij dat gerecht onderscheidenlijk dat
parket doorbrengen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Van de in
het eerste tot en met vierde lid bedoelde verdeling van werkzaamheden
kan slechts worden afgeweken voor een beperkte duur en indien het
dienstbelang dit naar het oordeel van het bestuur van het gerecht, de
president van de Hoge Raad onderscheidenlijk het hoofd van het parket
onvermijdelijk
maakt.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor schade die een rechterlijk ambtenaar of een rechterlijk
            ambtenaar in opleiding bij de vervulling van zijn ambt aan
            een derde toebrengt en waarvoor hij zelf krachtens de wet
            aansprakelijk zou zijn, is jegens de derde uitsluitend de
            Staat aansprakelijk.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voor schade als bedoeld in het eerste lid en voor schade die
            hij bij de vervulling van zijn ambt aan de Staat toebrengt,
            is een rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in
            opleiding jegens de Staat niet aansprakelijk, behalve voor
            zover de schade een gevolg is van zijn opzet of bewuste roekeloosheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voor schade die een gevolg is van een rechterlijke uitspraak
            is een rechterlijk ambtenaar niet aansprakelijk. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Onze Minister kan de betrokken rechterlijk ambtenaar of
            rechterlijk ambtenaar in opleiding bij besluit verplichten
            om ter zake van schade waarvoor deze op grond van het tweede
            lid aansprakelijk is, aan de Staat ter finale kwijting een
            vergoeding te betalen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>In het besluit wordt het bedrag van de vergoeding vermeld.
            Indien het bedrag nog niet kan worden vastgesteld, worden de
            reden daarvan en zo mogelijk een voorlopige raming van het
            bedrag in het besluit vermeld, waarna Onze Minister zo
            spoedig mogelijk bij afzonderlijk besluit het bedrag vaststelt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">43</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een niet voor het leven benoemde rechterlijk ambtenaar of
            rechterlijk ambtenaar in opleiding onthoudt zich van het
            openbaren van gedachten of gevoelens en van de uitoefening
            van de rechten tot vereniging, tot vergadering en tot
            betoging, indien door de uitoefening van deze rechten naar het oordeel van de functionele autoriteit de goede vervulling van
het ambt of het goede functioneren van
            de rechterlijke macht niet in redelijkheid zou zijn verzekerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is, voor zover het betreft het recht van
            vereniging, niet van toepassing op het lidmaatschap van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een politieke groepering, waarvan de aanduiding is
                    ingeschreven overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627" compleet="nee">Kieswet</extref>, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een vakvereniging.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">44</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Rechterlijke ambtenaren &#x2013; met uitzondering van de
            plaatsvervangers &#x2013; en rechterlijke ambtenaren in opleiding
            gedurende de binnenstage kunnen niet tevens advocaat of notaris zijn dan wel anderszins van het
            verlenen van rechtskundige bijstand een beroep maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Rechterlijke ambtenaren en rechterlijke ambtenaren in
            opleiding gedurende de binnenstage geven de functionele
            autoriteit kennis van de betrekkingen die zij buiten hun
            ambt vervullen. Zo mogelijk geschiedt de kennisgeving zodra
            het voornemen bestaat tot het gaan vervullen van de betrekking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De functionele autoriteit houdt een register bij waarin de
            in het tweede lid, eerste volzin, bedoelde betrekkingen zijn
            opgenomen. Het register ligt ter inzage bij het
            desbetreffende gerecht, het desbetreffende parket dan wel
            het parket-generaal.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Onze Minister geeft de procureur-generaal bij de Hoge Raad
            kennis van de betrekkingen die de leden van het College van
            procureurs-generaal buiten hun ambt vervullen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">44a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In dit artikel en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder nevenbetrekkingen: de betrekkingen die rechterlijke ambtenaren en rechterlijke ambtenaren in opleiding gedurende de binnenstage buiten hun ambt vervullen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De kennisgevingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=44">artikel 44, vijfde lid</intref>, en de gegevens over een nevenbetrekking, bedoeld in artikel 44, zevende lid, onderdelen a tot en met e, worden per gerecht, parket dan wel parket-generaal opgenomen in een register. De functionele autoriteit is verantwoordelijk voor de juistheid en volledigheid van de in het register opgenomen gegevens van de bij zijn gerecht, parket dan wel parket-generaal werkzame rechterlijke ambtenaren en rechterlijke ambtenaren in opleiding gedurende de binnenstage.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het register wordt jaarlijks geactualiseerd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het register wordt in elektronische vorm openbaar gemaakt en kan tevens worden ingezien bij het desbetreffende gerecht, het desbetreffende parket dan wel het parket-generaal.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Tegen betaling van de kostprijs is een afschrift van een door de aanvrager op te geven gedeelte uit het register verkrijgbaar.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>In afwijking van het vierde lid kan de functionele autoriteit met betrekking tot een nevenbetrekking van een rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in opleiding gedurende de binnenstage beslissen dat de gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=44">artikel 44, zevende lid, onderdelen b en c</intref>, met het oog op diens veiligheid, niet of niet volledig openbaar worden gemaakt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Indien op grond van het zesde lid met betrekking tot een nevenbetrekking van een rechterlijk ambtenaar gegevens niet of niet volledig openbaar worden gemaakt, deelt de functionele autoriteit een procespartij in een zaak die door die rechterlijk ambtenaar wordt behandeld, op haar verzoek mee of de desbetreffende nevenbetrekking verband houdt met door haar aan te geven bedrijven en instanties die bij haar zaak betrokken zijn, tenzij dit een gevaar voor de veiligheid van de rechterlijk ambtenaar oplevert.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Na be&#xEB;indiging van een nevenbetrekking blijven de gegevens over de nevenbetrekking gedurende een termijn van drie jaar bewaard in het register.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>In het register wordt ten aanzien van de plaatsvervangers die gedurende een termijn van twee jaar niet zijn opgeroepen voor het verrichten van werkzaamheden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, en gedurende die termijn evenmin tijdelijk zijn aangewezen voor het vervullen van een volledige of een gedeeltelijke taak als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, vermeld dat zij gedurende die termijn niet als zodanig zijn opgeroepen of aangewezen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden gesteld over de uitvoering van dit artikel.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">45</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Aan een
rechterlijk ambtenaar onderscheidenlijk rechterlijk ambtenaar in
opleiding die is benoemd of verkozen in een functie in een
publiekrechtelijk college, wordt voor het bijwonen van vergaderingen en
zittingen van dat college en voor het verrichten van daaruit
voortvloeiende werkzaamheden ten behoeve van dat college, buitengewoon
verlof met behoud van bezoldiging verleend door Onze Minister dan wel,
indien het een rechterlijk ambtenaar betreft die werkzaam is bij een
gerechtshof of een rechtbank, het gerechtsbestuur onderscheidenlijk
door de Raad voor de rechtspraak, tenzij het belang van de dienst zich
daartegen verzet.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Aan een
rechterlijk ambtenaar onderscheidenlijk rechterlijk ambtenaar in
opleiding wordt voor het verrichten van of het deelnemen aan
activiteiten op de terreinen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=48">artikel 48, eerste en derde
lid</intref>, voor of van een vereniging of centrale van verenigingen als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=50">artikel 50, tweede lid</intref>, buitengewoon verlof met behoud van
bezoldiging verleend door Onze Minister dan wel, indien het een
rechterlijk ambtenaar betreft die werkzaam is bij een gerechtshof of
een rechtbank, het gerechtsbestuur onderscheidenlijk door de Raad voor
de rechtspraak, tenzij het belang van de dienst zich daartegen
verzet.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden nadere regels gesteld
over het buitengewoon verlof als bedoeld in het eerste en tweede lid,
waaronder in elk geval regels betreffende de doorbetaling van
bezoldiging gedurende perioden waarin buitengewoon verlof als bedoeld
in het eerste of tweede lid wordt
verleend.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan een rechterlijk ambtenaar onderscheidenlijk
rechterlijk ambtenaar in opleiding kan door Onze Minister dan wel,
            indien het een rechterlijk ambtenaar betreft die werkzaam is
            bij een gerechtshof of rechtbank, het
gerechtsbestuur onderscheidenlijk door de Raad voor de
rechtspraak naar billijkheid een schadeloosstelling, een
            vergoeding van kosten of overigens een geldelijke
            tegemoetkoming worden verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een afschrift van een beslissing van Onze Minister of de Raad voor de
rechtspraak als
            bedoeld in het eerste lid wordt gezonden aan de functionele
            autoriteit van de betrokken rechterlijk ambtenaar of
            rechterlijk ambtenaar in opleiding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het gerechtsbestuur, bedoeld in het eerste lid, stelt
            de Raad voor de rechtspraak in de gelegenheid om advies uit
            te brengen inzake een voorgenomen besluit tot verlening van
            een schadeloosstelling, een kostenvergoeding of een
            geldelijke tegemoetkoming als bedoeld in het eerste lid die
            op jaarbasis meer dan &#x20AC;&#xA0;5&#xA0;000 bedraagt. Indien de Raad voor
            de rechtspraak advies heeft uitgebracht, zendt het
gerechtsbestuur een afschrift van het vervolgens
            genomen besluit aan de Raad voor de rechtspraak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Onze Minister kan, in overeenstemming met Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, regels geven
            omtrent schadeloosstelling, kostenvergoedingen en overige
            geldelijke tegemoetkomingen aan groepen van rechterlijke
            ambtenaren of rechterlijke ambtenaren in opleiding.</al>
    </lid>
</artikel>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6A</nr>
        <titel>Disciplinaire maatregelen, schorsing
            en ontslag</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6A.1</nr>
        <titel>Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>46b</nr></kop><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;hoofdstuk=6A">Dit hoofdstuk</intref> is
        alleen van toepassing op de voor het leven benoemde rechterlijke ambtenaren.</al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6A.2</nr>
        <titel>Disciplinaire maatregelen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46c</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de rechterlijk ambtenaar kan de
            disciplinaire maatregel van schriftelijke waarschuwing
            worden opgelegd, indien hij:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de waardigheid van zijn ambt, zijn ambtsbezigheden
                    of zijn ambtsplichten verwaarloost;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de bepalingen overtreedt waarbij hem het uitoefenen
                    van een beroep wordt verboden, een vast en
                    voortdurend verblijf wordt aangewezen, verboden
                    wordt zich in een onderhoud of een gesprek in te
                    laten met partijen of haar advocaten of
                    gemachtigden of een bijzondere inlichting of
                    schriftelijk stuk van hen aan te nemen, of de
                    verplichting wordt opgelegd een geheim te bewaren.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de rechterlijk ambtenaar kan de
            disciplinaire maatregel van ontslag worden opgelegd, indien
            hij door handelen of nalaten ernstig nadeel toebrengt aan de
            goede gang van zaken bij de rechtspraak of het in haar te
            stellen vertrouwen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Aan de rechterlijk ambtenaar die zich schuldig maakt aan een
            van de gedragingen, bedoeld in het eerste lid, onderdeel b,
            kan de disciplinaire maatregel van ontslag worden opgelegd,
            indien hem eerder wegens een gelijke overtreding de
            disciplinaire maatregel van schriftelijke waarschuwing is opgelegd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>46d</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De disciplinaire maatregel van schriftelijke waarschuwing
            wordt opgelegd:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>ten aanzien van de rechterlijke ambtenaren die
                    werkzaam zijn bij een rechtbank en daarvan niet
                    tevens president zijn: door de rechterlijk ambtenaar
                    die tevens president van die rechtbank is;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>ten aanzien van de rechterlijke ambtenaren die
                    werkzaam zijn bij een gerechtshof en daarvan niet
                    tevens president zijn, alsmede de rechterlijke
                    ambtenaren die tevens president zijn van een
                    rechtbank binnen het rechtsgebied van een
                    gerechtshof: door de rechterlijk ambtenaar die
                    tevens president van dat gerechtshof is;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>ten aanzien van de vice-presidenten van, de
                    raadsheren in en de raadsheren in buitengewone
dienst bij de Hoge Raad, alsmede de rechterlijke
                    ambtenaren die tevens president zijn van een
                    gerechtshof: door de president van de Hoge Raad;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>ten aanzien van de plaatsvervangend
                    procureur-generaal, de advocaten-generaal en de
                    advocaten-generaal in buitengewone dienst bij de
                    Hoge Raad: door de procureur-generaal bij de Hoge Raad.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De disciplinaire maatregel van ontslag wordt door de Hoge
            Raad opgelegd.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>46e</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een disciplinaire maatregel van schriftelijke waarschuwing
            wordt niet opgelegd dan nadat de rechterlijk ambtenaar,
            tevens zijnde president van het gerechtshof of de rechtbank,
            de president van de Hoge Raad onderscheidenlijk de
            procureur-generaal bij de Hoge Raad, de betrokken
            rechterlijk ambtenaar in de gelegenheid heeft gesteld om
            zijn zienswijze schriftelijk of mondeling naar voren te brengen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Van het mondeling naar voren brengen van de zienswijze wordt
            een proces-verbaal opgemaakt dat door de betrokken
            rechterlijk ambtenaar en door degene te wiens overstaan de
            zienswijze naar voren wordt gebracht, wordt ondertekend.
            Weigert de rechterlijk ambtenaar het proces-verbaal te
            ondertekenen, dan wordt daarvan, zo mogelijk met vermelding
            van de redenen, melding gemaakt. Aan de rechterlijk
            ambtenaar wordt een afschrift van het proces-verbaal verstrekt.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6A.3</nr>
        <titel>Schorsing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46f</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een rechterlijk ambtenaar wordt door de Hoge Raad geschorst, indien en voor zolang:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hij zich in voorlopige hechtenis bevindt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hij bij een nog niet onherroepelijk geworden
                    rechterlijke uitspraak wegens een misdrijf is
                    veroordeeld dan wel hem bij een dergelijke uitspraak
                    een maatregel is opgelegd die vrijheidsbeneming tot
                    gevolg heeft;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>hij bij een nog niet onherroepelijk geworden
                    rechterlijke uitspraak onder curatele is gesteld, in
                    staat van faillissement is verklaard, ten aanzien
                    van hem de schuldsaneringsregeling natuurlijke
                    personen van toepassing is verklaard, hij surs&#xE9;ance
                    van betaling heeft gekregen, dan wel wegens schulden
                    is gegijzeld.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een rechterlijk ambtenaar kan door de Hoge Raad worden
            geschorst, indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>tegen hem een gerechtelijk vooronderzoek ter zake
                    van een misdrijf is ingesteld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>er een ander ernstig vermoeden is voor het bestaan
                    van feiten of omstandigheden die tot ontslag, anders
                    dan op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46h">artikel
                    46h</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46i">46i</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46k">46k</intref>, zouden
                    kunnen leiden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Een
schorsing als bedoeld in het tweede lid eindigt na drie maanden, met
dien verstande dat de Hoge Raad de schorsing telkens voor ten hoogste
drie maanden kan
verlengen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
Hoge Raad be&#xEB;indigt een schorsing als bedoeld in het tweede lid
zodra de grond hiervoor is
vervallen.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46g</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De Hoge
Raad kan bij de beslissing, waarbij de rechterlijk ambtenaar wordt
geschorst, bepalen dat tijdens de duur van de schorsing de bezoldiging
geheel of gedeeltelijk zal worden ingehouden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien de
schorsing anders dan door ontslag eindigt, kan de Hoge Raad beslissen
dat de niet genoten bezoldiging alsnog geheel of gedeeltelijk zal
worden uitbetaald. Op de alsnog uit te betalen bezoldiging worden in
mindering gebracht de inkomsten, die de rechterlijk ambtenaar heeft
genoten uit arbeid die hij tijdens de schorsing heeft verricht, tenzij
zulks naar het oordeel van de Hoge Raad onredelijk of onbillijk
is.</al>
                     </lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">6A.4</nr>
        <titel status="officieel">Ontslag en herplaatsing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46h</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De rechterlijk ambtenaar wordt op eigen verzoek bij
            koninklijk besluit op voordracht van Onze
Minister ontslagen.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Ontslag
als bedoeld in het eerste lid wordt verleend met ingang van een dag
niet vroeger dan een maand of later dan drie maanden na de dag waarop
het verzoek om ontslag is ontvangen. Van het bepaalde in de vorige
volzin kan worden afgeweken indien de rechterlijk ambtenaar hierom
verzoekt.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Met ingang van de eerste dag van de maand volgende op die
            waarin de rechterlijk ambtenaar de leeftijd van zeventig
            jaren heeft bereikt, wordt hij bij
koninklijk besluit op voordracht van Onze Minister
ontslagen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">46ha</nr>
                     </kop>
                     <al>Onder passende arbeid wordt in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46i">artikelen 46i</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46k">46k</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46ka">46ka</intref> verstaan: alle arbeid die voor de krachten en bekwaamheden
van de rechterlijk ambtenaar is berekend, tenzij aanvaarding daarvan om
redenen van lichamelijke, geestelijke of sociale aard niet van de
rechterlijk ambtenaar kan worden
gevergd.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46i</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De rechterlijk ambtenaar kan, wanneer hij wegens ziekte
            ongeschikt is tot het verrichten van zijn arbeid, door de
            Hoge Raad worden ontslagen, indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de ongeschiktheid twee jaar onafgebroken heeft geduurd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>herstel van zijn ziekte binnen een periode van zes
                    maanden na de in onderdeel
                    a genoemde termijn van twee jaar
                    redelijkerwijs niet is te verwachten; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>naar het oordeel
van de functionele autoriteit duurzame re&#xEF;ntegratie in de eigen
arbeid, in andere passende arbeid bij een gerecht of binnen het gezagsbereik van Onze Minister, of
in passende arbeid  buiten dat
gezagsbereik, niet binnen een redelijke termijn is te
verwachten.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor het berekenen van het tijdvak van twee jaar,
bedoeld in het eerste lid, onderdeel a, worden niet in aanmerking
genomen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>perioden van ongeschiktheid tot het verrichten van
arbeid als gevolg van zwangerschap voorafgaand aan het
zwangerschapsverlof; en</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>perioden van
ongeschiktheid tot het verrichten van arbeid tijdens het zwangerschaps-
en bevallingsverlof, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A1" compleet="nee">artikel 3:1, tweede en derde lid, van
de Wet arbeid en zorg</extref>.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Voor de berekening van het tijdvak van twee jaar,
bedoeld in het eerste lid, onderdeel a, worden perioden van
ongeschiktheid tot het verrichten van arbeid, anders dan bedoeld in het
tweede lid,
samengeteld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>indien zij elkaar met een onderbreking van minder
dan vier weken opvolgen; of</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>indien
de ene periode van ongeschiktheid direct voorafgaat aan en de andere
periode van ongeschiktheid direct aansluit op het tijdvak gedurende
welke zwangerschaps- en bevallingsverlof als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A1" compleet="nee">artikel 3:1,
tweede en derde lid, van de Wet arbeid en zorg</extref> wordt genoten, en de
ongeschiktheid in deze perioden redelijkerwijs geacht kan worden voort
te vloeien uit dezelfde
oorzaak.</al></li></lijst></lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het tijdvak van
twee jaar, bedoeld in het eerste lid, onderdeel a, wordt
verlengd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>indien de aangifte, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, eerste
lid, van de Ziektewet</extref>, later is gedaan dan op grond van dat artikel is
voorgeschreven, met de duur van die vertraging;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien de
aanvraag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=64" compleet="nee">artikel 64, eerste lid, van de Wet werk en inkomen
naar arbeidsvermogen</extref>, later wordt gedaan dan in of op grond van dat
artikel is voorgeschreven, met de duur van die
vertraging;</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>indien de wachttijd, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, eerste
lid, van de Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>, op grond van
het zevende lid van dat artikel is verlengd, met de duur van die
verlenging; en</al></li><li> <li.nr>d.</li.nr><al>indien het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=5" compleet="nee">hoofdstuk 5
van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>, op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24,
eerste lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, negende lid, van de Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref> dan wel op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=71a" compleet="nee">artikel 71a, negende lid, van de Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> een tijdvak heeft vastgesteld, met de
duur van dit
tijdvak.</al></li></lijst></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>In
afwijking van het eerste lid kan de rechterlijk ambtenaar, indien de in
dat lid bedoelde voorwaarden zijn vervuld en hij hierom verzoekt,
worden ontslagen bij koninklijk besluit op voordracht van Onze
Minister. Voor de rechtsgevolgen wordt dit ontslag gelijkgesteld met
een ontslag door de Hoge Raad overeenkomstig het eerste
lid.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Het eerste lid, onderdeel c, is niet van toepassing op de
            raadsheren in buitengewone
dienst bij en de
            advocaten-generaal in buitengewone dienst bij de Hoge Raad,
            de raadsheren-plaatsvervangers in de gerechtshoven en de
            rechters-plaatsvervangers in de rechtbanken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>46j</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Om te beoordelen of sprake is van een situatie als bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46i">artikel 46i, eerste lid,
                onderdelen a en b</intref>, wordt door de
            functionele autoriteit medisch advies ingewonnen bij een
            daartoe door het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=5" compleet="nee">hoofdstuk 5 van de Wet structuur
                uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>,
            aangewezen arts. Deze arts stelt naar aanleiding van zijn
            bevindingen een rapport op, dat wordt toegezonden aan de
            functionele autoriteit en in afschrift aan de betrokken
            rechterlijk ambtenaar.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde arts betrekt bij zijn
            beoordeling een door de functionele autoriteit aangewezen
            arts en, indien de rechterlijk ambtenaar dit wenst, een door
            de rechterlijk ambtenaar aangewezen arts.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De functionele autoriteit stelt de rechterlijk ambtenaar er
            schriftelijk van op de hoogte dat de in het eerste lid
            bedoelde procedure zal worden ingesteld en dat de
            rechterlijk ambtenaar bevoegd is desgewenst een arts aan te
            wijzen. Deze kennisgeving geschiedt niet eerder dan nadat de
            rechterlijk ambtenaar gedurende een onafgebroken periode van
            achttien maanden ongeschikt is geweest tot het verrichten
            van zijn arbeid wegens ziekte en in ieder geval op een
            zodanig tijdstip dat de procedure met betrekking tot het
            medisch advies uiterlijk binnen een periode van
            vierentwintig maanden ongeschiktheid afgerond kan zijn.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46k</nr>
    </kop>
    <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Aan de
rechterlijk ambtenaar, die ongeschikt is tot het verrichten van zijn
arbeid wegens ziekte, kan door de Hoge Raad, op voorstel van de
functionele autoriteit in een verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46o">artikel 46o,
tweede lid</intref>, een ander ambt of andere functie worden
opgedragen bij een gerecht of binnen het gezagsbereik van Onze
Minister, indien sprake is van passende arbeid. De rechterlijk ambtenaar is verplicht het
ambt dat of de functie die hem wordt opgedragen te
aanvaarden.</al></lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In afwijking van het eerste lid kan de opdracht, indien de
            daar bedoelde voorwaarden zijn vervuld en de rechterlijk
            ambtenaar daarom verzoekt, worden gegeven bij koninklijk
            besluit op voordracht van Onze Minister. Voor de
            rechtsgevolgen wordt een zodanige opdracht gelijkgesteld met
            een door de Hoge Raad overeenkomstig het eerste lid gegeven opdracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien aan de rechterlijk ambtenaar een ander ambt of andere functie, niet
zijnde een
ambt als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, wordt
opgedragen, wordt hij door de Hoge Raad
            onderscheidenlijk bij koninklijk besluit tevens ontslagen
            als voor het leven benoemd rechterlijk ambtenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien aan de rechterlijk ambtenaar een ambt als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, wordt opgedragen voor minder uren dan het aantal
uren dat hij zijn oorspronkelijke ambt gemiddeld per week
vervulde, wordt hij door de Hoge Raad
            onderscheidenlijk bij koninklijk besluit tevens ontslagen
            voor het meerdere aantal uren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Het eerste tot en met vierde
lid zijn niet van toepassing
            op de raadsheren in buitengewone
dienst bij en de
            advocaten-generaal in buitengewone dienst bij de Hoge Raad,
            de raadsheren-plaatsvervangers in de gerechtshoven en de
            rechters-plaatsvervangers in de rechtbanken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">46ka</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De rechterlijk ambtenaar, die wegens ziekte
ongeschikt is tot het verrichten van zijn arbeid, kan, in afwijking van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46i">artikel 46i, eerste lid</intref>, door de Hoge Raad worden ontslagen indien hij
zonder deugdelijke grond
weigert:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>gevolg te geven aan door de functionele autoriteit
of een door de functionele autoriteit aangewezen deskundige gegeven
redelijke voorschriften of mee te werken aan door de functionele
autoriteit of een door de functionele autoriteit aangewezen deskundige
getroffen maatregelen om hem in staat te stellen de eigen of andere
passende arbeid te verrichten;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>passende arbeid te verrichten waartoe hij in de
gelegenheid wordt gesteld; of</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>zijn
medewerking te verlenen aan het opstellen, evalueren en bijstellen van
een plan van aanpak als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, tweede lid, van de Wet
werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=71a" compleet="nee">artikel 71a, tweede lid,
van de Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Om te beoordelen of sprake is van een situatie als
bedoeld in het eerste lid wint de functionele autoriteit het advies in
van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46j">artikel 46j, eerste lid</intref>, bedoelde Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46l</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De rechterlijk ambtenaar wordt door de Hoge Raad ontslagen,
            indien hij:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ongeschikt is voor het vervullen van zijn ambt,
                    anders dan wegens ziekte;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een ambt of betrekking aanvaardt dat
                    onderscheidenlijk die volgens de wet onverenigbaar
                    is met het door hem beklede ambt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het Nederlanderschap verliest.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In
afwijking van het eerste lid wordt de rechterlijk ambtenaar in geval
van ongeschiktheid voor het vervullen van zijn ambt anders dan wegens
ziekte, indien hij hierom verzoekt, ontslagen bij koninklijk besluit op
voordracht van Onze Minister. Voor de rechtsgevolgen wordt dit ontslag
gelijkgesteld met een ontslag door de Hoge Raad overeenkomstig het
eerste lid, onderdeel a.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voor de beoordeling of sprake is van ongeschiktheid voor het vervullen van zijn
ambt, anders dan wegens ziekte, wordt
            advies ingewonnen bij een commissie van drie deskundigen.
            Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            hieromtrent nadere regels gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46m</nr>
    </kop>
    <al>De rechterlijk ambtenaar kan door de Hoge Raad worden ontslagen,
        indien hij:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>bij onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak
                wegens misdrijf is veroordeeld dan wel hem bij een
                dergelijke uitspraak een maatregel is opgelegd die
                vrijheidsbeneming tot gevolg heeft;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>bij onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak onder
                curatele is gesteld, in staat van faillissement is
                verklaard, ten aanzien van hem de
                schuldsaneringsregeling natuurlijke personen van
                toepassing is verklaard, hij surs&#xE9;ance van betaling
                heeft verkregen, dan wel wegens schulden is gegijzeld.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46n</nr>
    </kop>
    <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Ingeval van een ontslag ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46c">artikelen 46c, tweede en derde lid</intref>,
 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46ka">46ka</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46l">46l</intref> of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46m">46m</intref> kan de Hoge Raad een voorziening treffen onderscheidenlijk
kan bij koninklijk besluit op voordracht van Onze Minister een voorziening
worden getroffen waarbij de rechterlijk ambtenaar een uitkering wordt verleend
die naar het oordeel van de Hoge Raad onderscheidenlijk Onze Minister met
het oog op de omstandigheden redelijk is te achten.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De uitkering is ten hoogste gelijk aan het voor de rechterlijk ambtenaar
geldende totaal van uitkeringen berekend op basis van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>
en het krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=54">artikel 54</intref> bepaalde ter zake van voorzieningen in
geval van werkloosheid,
als ware als gevolg van het ontslag geen sprake van verwijtbare werkloosheid
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24 van de Werkloosheidswet</extref>.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Op
de uitkering zijn voor het overige de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref> en het krachtens
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=54">artikel 54</intref> bepaalde ter zake van voorzieningen in geval van
werkloosheid van overeenkomstige
toepassing.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Indien de rechterlijk ambtenaar ter zake van hetzelfde ontslag recht heeft
op een uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref> of het krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=54">artikel 54</intref> bepaalde ter zake van voorzieningen in
geval van werkloosheid, vervalt de door de
Hoge Raad of bij koninklijk besluit toegekende uitkering.</al>
              </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6A.5</nr>
        <titel>Procedure bij de Hoge Raad</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46o</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Hoge Raad neemt de in dit hoofdstuk bedoelde beslissingen
            op vordering van de procureur-generaal bij de Hoge Raad.
            Over be&#xEB;indiging van een schorsing
            beslist de Hoge Raad op vordering van de procureur-generaal
            dan wel op verzoek van de betrokken rechterlijk ambtenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De vordering van de procureur-generaal, bedoeld in het
            eerste lid, geschiedt ambtshalve dan wel naar aanleiding van
            een met redenen omkleed verzoek van de functionele
            autoriteit van de betrokken rechterlijk ambtenaar. Indien de
            betrokken rechterlijk ambtenaar werkzaam is bij een
            gerechtshof of een rechtbank en daarvan niet tevens
            president is, wordt in de eerste volzin onder functionele
            autoriteit verstaan: de rechterlijk ambtenaar die tevens
            president van dat gerechtshof onderscheidenlijk die
            rechtbank is. Indien de betrokken rechterlijk ambtenaar
            werkzaam is bij een gerechtshof onderscheidenlijk een
            rechtbank en daarvan tevens president is, wordt in de eerste
            volzin onder functionele autoriteit verstaan: de president
            van de Hoge Raad onderscheidenlijk de rechterlijk ambtenaar
            die tevens president is van het gerechtshof tot het
            rechtsgebied waarvan die rechtbank behoort.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De procureur-generaal vordert niet dan nadat hij de
            rechterlijk ambtenaar in de gelegenheid heeft gesteld om
            zijn zienswijze schriftelijk of mondeling naar voren te
            brengen. Van het mondeling naar voren brengen van de
            zienswijze wordt een proces-verbaal opgemaakt dat door de
            betrokken rechterlijk ambtenaar en de procureur-generaal
            wordt ondertekend. Weigert de rechterlijk ambtenaar het
            proces-verbaal te ondertekenen, dan wordt daarvan in het
            proces-verbaal, zo mogelijk met vermelding van de redenen,
            melding gemaakt. Aan de rechterlijk ambtenaar wordt een
            afschrift van het proces-verbaal verstrekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De vordering wordt door de procureur-generaal gemotiveerd en
            schriftelijk ingesteld. Bij de vordering wordt in elk geval
            het proces-verbaal, bedoeld in het derde lid, gevoegd. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46p</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het onderzoek door de Hoge Raad geschiedt in raadkamer.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De betrokken rechterlijk ambtenaar wordt uitgenodigd om bij
            het onderzoek aanwezig te zijn en daarbij, zo gewenst, zijn
            mening kenbaar te maken. De uitnodiging gaat vergezeld van
            een afschrift van de ingestelde vordering en van de daarbij
            gevoegde stukken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De Hoge Raad kan, hetzij op verzoek van de
            procureur-generaal of de betrokken rechterlijk ambtenaar,
            hetzij ambtshalve, getuigen oproepen en horen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De Hoge Raad beslist bij met redenen omkleed arrest. De
            uitspraak geschiedt in het openbaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De Hoge Raad doet aan het betrokken gerecht
            onderscheidenlijk het parket bij de Hoge Raad alsmede aan
            Onze Minister onverwijld mededeling van een beslissing als bedoeld in het vierde
lid.</al>
    </lid>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46q</nr>
    </kop>
    <al>Indien het ontslag, de schorsing of het bij ongeschiktheid
        wegens ziekte opdragen van een ander ambt of andere
functie van de
        procureur-generaal in het geding is, worden de in
            de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46o">artikelen 46o</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46p">46p</intref> aan de
        procureur-generaal toegekende bevoegdheden en verplichtingen
        uitgeoefend door de plaatsvervangend procureur-generaal.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Beroep </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">47</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een belanghebbende kan tegen een besluit of een andere
            handeling van een bestuursorgaan waarbij een rechterlijk
            ambtenaar als zodanig of een rechterlijk ambtenaar in
            opleiding als zodanig, een gewezen rechterlijk ambtenaar of rechterlijk ambtenaar
in opleiding als zodanig, hun nagelaten betrekkingen of hun
            rechtverkrijgenden belanghebbende zijn, beroep instellen bij
            de Centrale Raad van Beroep.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Geen
beroep kan worden ingesteld
tegen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
besluit tot benoeming, plaatsing of aanwijzing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;hoofdstuk=2">hoofdstuk
2</intref>, tenzij het beroep wordt ingesteld door een rechterlijk ambtenaar of
rechterlijk ambtenaar in opleiding als zodanig, zijn nagelaten
betrekkingen of zijn
rechtverkrijgenden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een
besluit van de Hoge Raad als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;hoofdstuk=6A">hoofdstuk 6A</intref>;
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>een vordering als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46o">artikel
46o</intref>.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
    
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>8</nr>
        <titel>Overleg </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">48</nr>
    </kop>
     <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Over aangelegenheden van algemeen belang voor de
            rechtstoestand &#x2013; met inbegrip van de algemene regels volgens
            welke het personeelsbeleid zal worden gevoerd &#x2013; van de
            rechterlijke ambtenaren en de rechterlijke ambtenaren in
            opleiding, wordt niet beslist dan nadat daarover door Onze
            Minister overleg is gevoerd met de Sectorcommissie
            rechterlijke macht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is niet van toepassing ten aanzien van de
            regelingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=49">artikel 49</intref>, een
            en ander voor zover in het overleg over deze regelingen niet
            is voorzien in een bevoegdheid om aanvullende of afwijkende
            voorzieningen te treffen ten behoeve van rechterlijke ambtenaren of rechterlijke ambtenaren in
opleiding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Over algemene aangelegenheden met betrekking tot de
            rechtspleging wordt door Onze Minister overleg gevoerd met
            de Sectorcommissie rechterlijke macht, indien hierom door een of meer leden van de Sectorcommissie
rechterlijke macht of Onze Minister wordt verzocht.</al>
    </lid>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <al>Het overleg met betrekking tot regelingen die specifiek
        betrekking hebben op overheids- en onderwijspersoneel in het
        algemeen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008494&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Regeling overleg Raad
            voor het Overheidspersoneelsbeleid</extref>, heeft
        eveneens betrekking op de rechterlijke ambtenaren en de
        rechterlijke ambtenaren in opleiding.  </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De deelnemers aan het overleg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=48">artikel 48, eerste en derde
            lid</intref>, zijn de Sectorcommissie rechterlijke
            macht en Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De Sectorcommissie rechterlijke macht bestaat uit
            vertegenwoordigers van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de Nederlandse Vereniging voor Rechtspraak;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>andere door Onze Minister tot het overleg toegelaten
                    verenigingen of centrales van verenigingen van
                    ambtenaren, die onder meer gelet op het aantal
                    rechterlijke ambtenaren en rechterlijke ambtenaren
                    in opleiding dat zij vertegenwoordigen, eveneens als
                    representatief kunnen worden aangemerkt en tegen
                    wier toelating het algemeen belang zich niet verzet.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de Sectorcommissie rechterlijke macht kunnen
            bij algemene maatregel van bestuur over de volgende
            onderwerpen nadere regels worden gesteld: de samenstelling,
            de werkwijze, de besluitvorming, de stemverhouding daaronder
            begrepen, de onderwerpen waarover de Sectorcommissie Onze
            Minister dient in te lichten, de intrekking en schorsing van
            de toelating van verenigingen of centrales van verenigingen
            tot de Sectorcommissie, en de schorsing van
            vertegenwoordigers in de Sectorcommissie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden gesteld met
betrekking tot het overleg tussen Onze Minister en de Sectorcommissie
rechterlijke macht.</al></lid>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">51</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voorstellen strekkende tot invoering, wijziging of
            intrekking van regelingen welke aangelegenheden betreffen
            waarop <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=48">artikel 48, eerste
            lid</intref>, betrekking heeft en waaraan
            individuele rechterlijke ambtenaren en rechterlijke ambtenaren in
opleiding rechten kunnen ontlenen dan wel die
            plichten voor hen kunnen meebrengen, worden slechts ten
            uitvoer gebracht indien daarover overeenstemming bestaat met
            de Sectorcommissie rechterlijke macht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is niet van toepassing op voorstellen
            strekkende tot:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>invoering of wijziging van een wettelijke regeling
                    die betrekking heeft op alle burgers of alle
                    werknemers, waaronder begrepen de rechterlijke
ambtenaren en rechterlijke ambtenaren in opleiding,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>invoering of wijziging van een wettelijke regeling
                    voor de rechterlijke
ambtenaren en rechterlijke ambtenaren in opleiding met een overeenkomstige inhoud als een
                    voorstel tot invoering of wijziging van een
                    wettelijke regeling die betrekking heeft op
                    werknemers die krachtens arbeidsovereenkomst als
                    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=610" compleet="nee">artikel 610, eerste lid,
                        van Boek 7 van het Burgerlijk
                    Wetboek</extref> werkzaam zijn,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>vantoepassingverklaring op de rechterlijke
ambtenaren en rechterlijke ambtenaren in opleiding van een
                    wettelijke regeling die betrekking heeft op
                    werknemers die krachtens arbeidsovereenkomst als
                    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=610" compleet="nee">artikel 610, eerste lid,
                        van Boek 7 van het Burgerlijk
                    Wetboek</extref> werkzaam zijn en met die
                    vantoepassingverklaring samenhangende wijzigingen in
                    voor rechterlijke
ambtenaren en rechterlijke ambtenaren in opleiding geldende regelingen, een en
                    ander mits het totaal van rechten en plichten van de
                    rechterlijke ambtenaren en rechterlijke ambtenaren in opleiding over het geheel beoordeeld
                    niet ongunstiger wordt, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>implementatie van verplichtingen voortvloeiend uit
                    een internationaal verdrag.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld over het inwinnen
van advies van een commissie over een geschil en het onderwerpen van
een geschil aan een arbitrale uitspraak van een commissie door de
deelnemers aan het overleg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=50">artikel 50, eerste lid</intref>,
waaronder in elk geval regels over de procedure voorafgaand aan het
voorleggen van een geschil aan de commissie en over de samenstelling en
de werkwijze van de
commissie.</al>
    </lid>
</artikel>
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>9</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">54</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
kunnen voor rechterlijke ambtenaren en rechterlijke ambtenaren in
opleiding regels worden gesteld met betrekking tot de volgende
onderwerpen:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>arbeidsduur
en
werktijd;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>vakantie
en
verlof;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>voorzieningen
in geval van
werkloosheid;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>arbeidsgezondheidskundige
begeleiding en voorzieningen in verband met ziekte en
arbeidsongeschiktheid;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>ontslag,
herplaatsing, schorsing en disciplinaire maatregelen ten aanzien van
niet voor het leven benoemde rechterlijke ambtenaren en rechterlijke
ambtenaren in
opleiding;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>rechten
en plichten bij
reorganisatie;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>ambtskostuum;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>installatie;</al>
                        </li>
                        <li>
                        <li.nr>i.</li.nr>
                        <al>de
gevallen waarin berichten inzake de rechtspositie van de rechterlijk
ambtenaar of rechterlijk ambtenaar in opleiding in afwijking van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=2%3A14" compleet="nee">artikel 2:14, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> uitsluitend
elektronisch verzonden behoeven te worden en de voorwaarden die daarbij
in acht worden
genomen;</al>
                     </li><li>
                           <li.nr>j.</li.nr>
                           <al>bescherming
bij de arbeid;
en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>k.</li.nr>
                           <al>overige rechten
en
plichten.</al>
                        </li>
                     </lijst></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>55</nr></kop><al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet rechtspositie rechterlijke ambtenaren.</al></artikel>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">29 november 1996</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">tiende</nadruk> december 1996</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting><bijlage status="goed"><kop><label> Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Bijlage als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=5g">artikel 5g, eerste lid</intref>, van de Wet
rechtspositie rechterlijke ambtenaren</titel></kop><al>Formulier voor het afleggen van de eed of belofte
door een rechterlijk ambtenaar</al>
                        <al>Ik
zweer/beloof dat ik trouw zal zijn aan de Koning, en dat ik de Grondwet
en alle overige wetten zal onderhouden en nakomen.</al>
                        <al>Ik zweer/verklaar dat ik middellijk noch
onmiddellijk, onder welke naam of voorwendsel ook, tot het verkrijgen
van een benoeming aan iemand iets heb gegeven of beloofd, noch zal
geven of beloven.</al>
                        <al>Ik zweer/verklaar dat ik
nimmer enige giften of geschenken hoegenaamd zal aannemen of ontvangen
van enig persoon van wie ik weet of vermoed dat hij een rechtsgeding
heeft of zal krijgen waarin mijn ambtsverrichtingen te pas zouden
kunnen komen.</al>
                        <al>Ik zweer/beloof dat ik gegevens
waarover ik bij de uitoefening van mijn ambt de beschikking krijg en
waarvan ik het vertrouwelijke karakter ken of redelijkerwijs moet
vermoeden, behoudens voor zover enig wettelijk voorschrift mij tot
mededeling verplicht of uit mijn ambt de noodzaak tot mededeling
voortvloeit, geheim zal houden.</al>
                        <al>Ik
zweer/beloof dat ik mijn ambt met eerlijkheid, nauwgezetheid en
onzijdigheid, zonder aanzien van personen, zal uitoefenen en mij in
deze uitoefening zal gedragen zoals een goed rechterlijk ambtenaar
betaamt.</al>
                        <al>Zo waarlijk helpe mij God
Almachtig!/Dat verklaar en beloof ik!</al>
                        <al>Op ........................, werd te
.....................</al>
                        <al>ten overstaan van (1)
..............................</al>
                        <al>door (2)
.............................</al>
                        <al>de
bovenvermelde eed/belofte afgelegd.</al>
                        <al>(1) .............................</al>
                        <al>(2)
.............................</al>
                     </bijlage>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	