<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007307" dtdversie="2.0" id="24449" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    <intitule>Besluit van 30 maart 1995, houdende regels met betrekking tot
    het in de handel brengen en het toepassen van medische hulpmiddelen,
    alsmede tot wijziging van enige algemene maatregelen van bestuur</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van
            Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 28 september 1994,
            GMV/G 943101,</considerans.al>
        <considerans.al>Gelet op </considerans.al>
        <considerans.lijst type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>-.</li.nr>
                <al><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 93/42/EEG</extref> van de Raad van de Europese
                    Gemeenschappen van 14 juni 1993 betreffende medische
                    hulpmiddelen (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk> L 169),</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-.</li.nr>
                <al>
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid,
                        van de Wet op de medische hulpmiddelen</extref>,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-.</li.nr>
                <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002290&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen
                    1</extref>, derde lid, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002290&amp;artikel=26" compleet="nee">26, onder f, van de Wet op de Geneesmiddelenvoorziening</extref>,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-.</li.nr>
                <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4, eerste lid,
                        onderdeel a</extref>,<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=8" compleet="nee"> 8, onderdeel c</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=13" compleet="nee">13</extref>,
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=14" compleet="nee">14</extref>,
                        <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">14a
                    </extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=16" compleet="nee">16</extref> en
                        <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">16a van de
                    Warenwet</extref> juncto artikel II van de
                    Wijzigingswet 1988 Warenwet,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-.</li.nr>
                <al>
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009082&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 van de
                    IJkwet</extref> en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-.</li.nr>
                <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003165&amp;artikel=22" compleet="nee">artikelen
                    22</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003165&amp;artikel=23" compleet="nee">23</extref> en
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003165&amp;artikel=28" compleet="nee">28 van het Algemeen EEG-IJkbesluit</extref>;</al>
            </li>
        </considerans.lijst>
        <considerans.al>Gezien het advies van de Geneesmiddelencommissie
            (advies van 21 januari 1994, Geco 4802/EJ);</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 21
            december 1994, No. W13.94.0604);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 20 maart 1995, GMV/G 95767.</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:
		</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>naar maat gemaakt medisch hulpmiddel: een medisch hulpmiddel dat
			 speciaal is vervaardigd volgens voorschrift van een arts of
van een andere persoon die uit hoofde van zijn beroep daartoe bevoegd
is, waarin
			 onder zijn verantwoordelijkheid de specifieke kenmerken van het ontwerp zijn
			 aangegeven, en dat is bestemd om uitsluitend door een bepaalde pati&#xEB;nt te
			 worden gebezigd;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>medisch hulpmiddel bestemd voor klinisch onderzoek: een medisch
			 hulpmiddel dat is bestemd om ter beschikking te worden gesteld van een medisch
			 specialist, ten einde daarmee in een geschikt klinisch menselijk milieu als
			 bedoeld in de krachtens
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=13">artikel 13, vijfde
			 lid</intref>, vastgestelde ministeri&#xEB;le regeling inzake de klinische
			 evaluatie, uit te voeren;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>hulpstuk: een produkt dat door de fabrikant speciaal is bestemd om
			 met een medisch hulpmiddel te worden gebruikt zodat dat middel overeenkomstig
			 diens bestemming kan worden gebezigd of toegepast;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">fabrikant: </nadruk>de persoon, rechtspersoon
			 daaronder begrepen, of diens gemachtigde, die:</al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
				<al>verantwoordelijk is voor het ontwerp, de vervaardiging, de
				  verpakking en de etikettering van een medisch hulpmiddel met het oog op het in
				  de handel brengen ervan onder eigen naam, ongeacht of deze verrichtingen worden
				  uitgevoerd door diezelfde persoon of onder zijn verantwoordelijkheid door een
				  derde; of</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
				<al>die &#xE9;&#xE9;n of meer geprefabriceerde produkten assembleert,
				  verpakt, behandelt, vernieuwt of etiketteert, of aan deze produkten de
				  bestemming van een medisch hulpmiddel toekent met het oog op het in de handel
				  brengen ervan onder eigen naam;</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">gemachtigde: </nadruk>de in een lidstaat
			 gevestigde persoon, rechtspersoon daaronder begrepen, die, na daartoe
			 uitdrukkelijk door de fabrikant te zijn aangewezen, in rechte kan worden
			 aangesproken ten aanzien van de verplichtingen die bij of krachtens dit besluit
			 aan de fabrikant zijn opgelegd;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>in de handel brengen: het voor het eerst tegen betaling of
			 kosteloos afleveren van een medisch hulpmiddel, dat niet voor klinisch
			 onderzoek is bestemd, met het oog op de distributie of het gebruik ervan op de
			 markt van een lid-staat, ongeacht of het gaat om een nieuw of een vernieuwd
			 medisch hulpmiddel;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">toepassen: </nadruk>het voor het eerst
			 toepassen van een medisch hulpmiddel;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>h.</li.nr> 
		  <al>bestemming: het gebruik waartoe het medisch hulpmiddel is bestemd
			 volgens de aanwijzingen die de fabrikant op het etiket, in de
			 gebruiksaanwijzing of in het reclame-materiaal verschaft;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>i.</li.nr> 
		  <al>aangemelde instantie: de ter uitvoering van artikel 16 van de
			 richtlijn aangewezen instantie;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>j.</li.nr> 
		  <al>lid-staat: de staat, die lid is van de Europese Unie, alsmede de
			 staat die partij is bij de Overeenkomst betreffende de Europese Economische
			 Ruimte;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>k.</li.nr> 
		  <al>richtlijn: <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr 93/42/EEG</extref> van de Raad van de Europese
			 Gemeenschappen van 14 juni 1993 betreffende medische hulpmiddelen (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk>
			 L 169);</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>l.</li.nr> 
		  <al>wet: de
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697" compleet="nee">Wet op de medische
			 hulpmiddelen</extref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>m.</li.nr> 
		  <al>CE-markering: de markering overeenkomstig het model opgenomen in
			 bijlage XII van de richtlijn;</al> 
		</li> 
		<li><li.nr>n.</li.nr>
		  <al>derivaat van menselijk bloed: een stof, als integrerend bestanddeel
			 verwerkt in een medisch hulpmiddel, die, indien afzonderlijk gebruikt, kan
			 worden beschouwd als een bestanddeel van een geneesmiddel of als een
			 bloedproduct als bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021505&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder d,
			 van de Geneesmiddelenwet</extref>, en die de werking van het hulpmiddel
			 op het menselijk lichaam kan ondersteunen;</al>
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>o.</li.nr> 
		  <al>hulpmiddelsubcategorie: een groep hulpmiddelen die bedoeld zijn
			 voor gebruik op dezelfde gebieden, of een gemeenschappelijke technologie
			 bezitten;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>p.</li.nr> 
		  <al>generieke hulpmiddelgroep: een groep hulpmiddelen die bedoeld zijn
			 voor hetzelfde of een soortgelijk gebruik, of een gemeenschappelijke
			 technologie bezitten, zodat zij op generieke wijze kunnen worden ingedeeld,
			 waarbij specifieke eigenschappen buiten beschouwing blijven;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>q.</li.nr> 
		  <al>hulpmiddel voor eenmalig gebruik: een hulpmiddel dat bedoeld is om
			 slechts eenmaal te worden gebruikt voor &#xE9;&#xE9;n pati&#xEB;nt;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>r.</li.nr> 
		  <al>richtlijn 2003/32/EG: richtlijn 2003/32/EG van de Commissie van
			 23&#xA0;april 2003 tot vaststelling van nadere specificaties inzake de in Richtlijn
			 93/42/EEG van de Raad vastgelegde eisen betreffende medische hulpmiddelen die
			 zijn vervaardigd met gebruikmaking van weefsel van dierlijke oorsprong (PbEU L
			 105);</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>s.</li.nr> 
		  <al>klinische gegevens: uit het gebruik van een hulpmiddel voortkomende
			 informatie betreffende de veiligheid of de prestaties, afkomstig uit:</al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				<al>klinisch onderzoek van het betrokken hulpmiddel, of</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				<al>in de wetenschappelijke literatuur beschreven klinisch
				  onderzoek van of andere studies over een soortgelijk hulpmiddel waarvan de
				  gelijkwaardigheid met het hulpmiddel in kwestie kan worden aangetoond, of</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				<al>gepubliceerde of ongepubliceerde verslagen over andere
				  klinische ervaringen met het hulpmiddel in kwestie of met een soortgelijk
				  hulpmiddel waarvan de gelijkwaardigheid met het hulpmiddel in kwestie kan
				  worden aangetoond.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Medische hulpmiddelen die volgens methodes van continue fabrikage of
		van seriefabrikage worden vervaardigd en die een aanpassing vereisen om te
		voldoen aan de specifieke behoeften van de arts of van een andere professionele
		gebruiker worden niet beschouwd als een naar maat gemaakt medisch
		hulpmiddel.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> Onder een fabrikant wordt niet begrepen een persoon die, niet zijnde
		een fabrikant van een medisch hulpmiddel in de zin van het eerste lid, onder e,
		1&#xB0;, medische hulpmiddelen die reeds in de handel zijn gebracht, assembleert
		voor een individuele pati&#xEB;nt, of aanpast overeenkomstig hun bestemming.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Dit besluit is mede van toepassing op het hulpstuk en op de
        software die voor de goede werking van het medisch hulpmiddel
        benodigd zijn.</al></artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">3</nr> 
  </kop> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Dit besluit is niet van toepassing op:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="a"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>in-vitro diagnostica waarop het
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012610" compleet="nee">Besluit in-vitro
			 diagnostica</extref> van toepassing is.</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>actieve implantaten in de zin van het
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060" compleet="nee">Besluit actieve
			 implantaten</extref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>medische hulpmiddelen bestemd voor het toedienen van een
			 geneesmiddel als bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021505&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder b,
			 van de Geneesmiddelenwet</extref>, voor zover zij op zodanige wijze in
			 de handel worden gebracht dat: </al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="a"> 
			 <li> 
				<li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
				<al>het medisch hulpmiddel en het geneesmiddel een ondeelbaar
				  geheel vormen,</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
				<al>zij uitsluitend zijn bestemd om te worden gebruikt in de
				  gegeven combinatie, en</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>3&#xB0;.</li.nr> 
				<al>niet opnieuw kunnen worden gebruikt;</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</li> 
		<li><li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>menselijk bloed, producten van menselijk bloed, bloedplasma of
			 bloedcellen van menselijke oorsprong of op medische hulpmiddelen die op het
			 moment waarop ze in de handel worden gebracht dergelijke bloedproducten,
			 dergelijk bloedplasma of dergelijke bloedcellen bevatten, met uitzondering van
			 derivaten van menselijk bloed;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>transplantaten, weefsels of cellen van menselijke oorsprong, of
			 produkten die weefsels of cellen van menselijke oorsprong bevatten of daarvan
			 zijn afgeleid;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>transplantaten, weefsels of cellen van dierlijke oorsprong, tenzij
			 het desbetreffende medisch hulpmiddel is vervaardigd met gebruikmaking van
			 dierlijk weefsel dat niet-levensvatbaar is gemaakt, dan wel van
			 niet-levensvatbare produkten die zijn afgeleid van dierlijk weefsel;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>persoonlijke beschermingsmiddelen in de zin van het
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005570" compleet="nee">Warenwetbesluit Persoonlijke
			 beschermingsmiddelen</extref>.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> De in bijlage I van de richtlijn opgenomen
essenti&#xEB;le eisen, voor
		zover het betreft aspecten verband houdend met veiligheid en prestaties, zijn
		evenwel op de in onderdeel c van het eerste lid bedoelde medische hulpmiddelen
		van toepassing.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is de fabrikant verboden een medisch hulpmiddel
            voorhanden te hebben of af te leveren indien niet is voldaan
            aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=5">artikelen 5 tot en met
            9c</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=12">12</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=13">13</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het is de persoon, rechtspersoon daaronder begrepen, niet
            zijnde de fabrikant, die medische hulpmiddelen samenvoegt om
            deze in de vorm van een systeem of van een
            behandelingspakket af te leveren, verboden een systeem of
            behandelingspakket voorhanden te hebben of af te leveren
            indien met betrekking tot het systeem of het
            behandelingspakket niet is voldaan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=10">artikel 10</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het is een ander dan de in het tweede lid bedoelde persoon,
            niet zijnde de fabrikant, verboden een medisch hulpmiddel
            voorhanden te hebben of af te leveren indien met betrekking
            tot het medisch hulpmiddel niet is voldaan aan de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=15">artikelen 15</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=16">16</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het is verboden een medisch hulpmiddel toe te passen indien
            het medisch hulpmiddel niet met inachtneming van de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=5">artikelen 5 tot en met
            10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=12">12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=13">13</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=15">15</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=16">16</intref> is afgeleverd.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Administratieve notificatie van de fabrikant</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De in Nederland gevestigde fabrikant die onder eigen naam en
            in overeenstemming met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=9">artikel 9, vijfde
            lid</intref>, bedoelde
            conformiteitsbeoordelingsprocedure een medisch hulpmiddel
            aflevert, deelt alvorens de aflevering plaatsvindt, aan de
            daartoe door Onze Minister aangewezen overheidsinstantie
            mede: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zijn woonplaats in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, Boek 1 van
                        het Burgerlijk Wetboek</extref>; alsmede</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de categorie van het desbetreffende medisch hulpmiddel; en, zo spoedig mogelijk,</al>
            </li>
        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>wijzigingen
van deze gegevens, alsook de be&#xEB;indiging van de
activiteit.</al>
                        </li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=10">artikel 10</intref>
            bedoelde persoon en de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=12">artikel 12</intref>
            bedoelde fabrikant.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De buiten een lidstaat gevestigde fabrikant wijst een
            gemachtigde aan. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Eisen en verwijzing naar normen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">6</nr> 
  </kop> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Een medisch hulpmiddel voldoet aan de in bijlage I van de richtlijn
		opgenomen eisen, met inachtneming van de bestemming van het betrokken medisch
		hulpmiddel.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De in bijlage I, punt 13, van de
richtlijn bedoelde informatie die aan
		de gebruiker en de pati&#xEB;nt moeten worden verstrekt, zijn opgesteld in de
		Nederlandse taal.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> Onze Minister wijst ter uitvoering van artikel 5 van de richtlijn
		normen dan wel in voorkomend geval monografie&#xEB;n van de Europese Farmacopee aan,
		bij het voldoen waaraan medische hulpmiddelen worden vermoed te voldoen aan de
		in het eerste lid bedoelde eisen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> De referenties van de aangewezen normen en monografie&#xEB;n worden in de
		<nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> bekendgemaakt.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>CE-markering</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">7</nr> 
  </kop> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Een medisch hulpmiddel is voorzien van de CE-markering.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Een medisch hulpmiddel is slechts voorzien van de CE-markering indien
		het aan de in bijlage I van de richtlijn opgenomen eisen voldoet.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De CE-markering wordt niet aangebracht op een product dat niet een
		medisch hulpmiddel is.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> In afwijking van het eerste lid zijn naar maat gemaakte medische
		hulpmiddelen en medische hulpmiddelen bestemd voor klinisch onderzoek niet
		voorzien van de CE-markering.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al> De CE-markering is vergezeld van het identificatienummer van de
		aangemelde instantie die de in bijlage II, IV, V en VI van de richtlijn
		bedoelde procedures heeft uitgevoerd of van de aangemelde instantie die de door
		een andere lid-staat vastgestelde procedures heeft uitgevoerd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al> De CE-markering en het in het vijfde lid bedoelde identificatienummer
		zijn zichtbaar leesbaar en onuitwisbaar aangebracht op het medisch hulpmiddel
		of op de verpakking die de steriliteit waarborgt, alsmede op de
		gebruiksaanwijzing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al> In geval het om technische redenen niet mogelijk is om de CE-markering
		op het medisch hulpmiddel of op de verpakking die de steriliteit waarborgt, aan
		te brengen, is de markering aangebracht op de verpakking waarin het medisch
		hulpmiddel in de handel wordt gebracht.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
	 <al> Een medisch hulpmiddel is niet voorzien van een markering of opschrift
		waardoor verwarring zou kunnen ontstaan over de betekenis of de grafische
		vormgeving van de CE-markering; indien op het medisch hulpmiddel, de verpakking
		of op de gebruiksaanwijzing andere markeringen zijn aangebracht verminderen zij
		niet de zichtbaarheid en leesbaarheid van de CE-markering.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Klasse-indeling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">8</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Medische hulpmiddelen worden ingedeeld in klasse I, IIa, IIb of III
		volgens bijlage IX van de richtlijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>In afwijking van het eerste lid worden borstimplantaten en heup-, knie-
		en schouderprothesen ingedeeld in klasse III.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Tegen een ingevolge de classificatieregels genomen beslissing van de
		aangemelde instantie kan de fabrikant beroep instellen bij Onze Minister.</al> 
  </lid> 
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf> 
  <kop> 
	 <titel status="officieel">Conformiteitsbeoordelingsprocedures</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">9</nr> 
  </kop> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Dit artikel is niet van toepassing op een naar maat gemaakt medisch
		hulpmiddel of een medisch hulpmiddel bestemd voor klinisch onderzoek.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Voor de beoordeling of een in klasse III ingedeeld medisch hulpmiddel
		aan de in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
		lid</intref>, bedoelde eisen voldoet, volgt de fabrikant, ten einde de
		CE-markering aan te brengen, &#xE9;&#xE9;n van de volgende procedures: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de in bijlage II van de richtlijn omschreven procedure inzake de
			 EG-verklaring van overeenstemming, of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de in bijlage III van de richtlijn omschreven procedure inzake het
			 EG-typeonderzoek in combinatie met: </al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
				<al>hetzij de in bijlage IV van de richtlijn omschreven procedure
				  inzake de EG-keuring;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
				<al>hetzij de in bijlage V van de richtlijn omschreven procedure
				  van de EG-verklaring inzake produktie-kwaliteitsborging.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> Voor de beoordeling of een in klasse II<nadruk type="cur">b</nadruk>
		ingedeeld medisch hulpmiddel aan de in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
		lid</intref>, bedoelde eisen voldoet volgt de fabrikant, ten einde de
		CE-markering aan te brengen, &#xE9;&#xE9;n van de volgende procedures: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de in bijlage II van de richtlijn omschreven procedure met
			 uitzondering van de onder punt 4 van dat onderdeel omschreven procedure,
			 of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de in bijlage III van de richtlijn omschreven procedure in
			 combinatie met </al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
				<al>hetzij de in bijlage IV van de richtlijn omschreven procedure
				  inzake de EG-keuring;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
				<al>hetzij de in bijlage V van de richtlijn omschreven procedure
				  van de EG-verklaring inzake produktie-kwaliteitsborging;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>3&#xB0;.</li.nr> 
				<al>hetzij de in bijlage VI van de richtlijn omschreven procedure
				  inzake produkt-kwaliteitsborging.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> Voor de beoordeling of een in klasse II<nadruk type="cur">a</nadruk>
		ingedeeld medisch hulpmiddel aan de in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
		lid</intref>, bedoelde eisen voldoet volgt de fabrikant, ten einde de
		CE-markering aan te brengen, &#xE9;&#xE9;n van de volgende procedures: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de in bijlage II van de richtlijn omschreven procedure met
			 uitzondering van de onder punt 4 van dat onderdeel omschreven procedure,
			 of:</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de in bijlage VII van de richtlijn omschreven procedure inzake de
			 EG-verklaring van overeenstemming in combinatie met: </al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
				<al>hetzij de in bijlage IV van de richtlijn omschreven procedure
				  inzake de EG-keuring;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
				<al>hetzij de in bijlage V van de richtlijn omschreven procedure
				  van de EG-verklaring inzake produktie-kwaliteitsborging;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>3&#xB0;.</li.nr> 
				<al>hetzij de in bijlage VI van de richtlijn omschreven procedure
				  inzake produkt-kwaliteitsborging.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al> Voor de beoordeling of een in klasse I ingedeeld medisch hulpmiddel
		aan de in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
		lid</intref>, bedoelde eisen voldoet volgt de fabrikant, ten einde de
		CE-markering aan te brengen, de in bijlage VII van de richtlijn omschreven
		procedure inzake de EG-verklaring van overeenstemming. V&#xF3;&#xF3;r het in de handel
		brengen van het medisch hulpmiddel stelt hij de in dit onderdeel bedoelde
		verklaring van overeenstemming op.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al> In geval een conformiteitsbeoordelingsprocedure de tussenkomst van een
		aangemelde instantie vooronderstelt, wendt de fabrikant zich tot een aangemelde
		instantie van zijn keuze in het kader van de taken waarvoor die instantie is
		aangemeld.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al> Tijdens de conformiteitsbeoordelingsprocedure houdt de fabrikant of de
		aangemelde instantie rekening met de beschikbare resultaten van beoordelings-
		en keuringswerkzaamheden die eventueel overeenkomstig dit besluit in een
		tussenstadium van de fabricage hebben plaatsgevonden. Tevens wordt rekening
		gehouden met de resultaten van beoordelings- en keuringswerkzaamheden die
		hebben plaatsgevonden overeenkomstig de bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697" compleet="nee">wet</extref> gestelde
		voorschriften zoals die golden op 31 december 1994.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
	 <al> De fabrikant is verplicht om de aangemelde instantie iedere inlichting
		te verstrekken die voor de vervulling van haar taak met betrekking tot dit
		besluit redelijkerwijs nodig is.</al> 
	 <al>Voor in klasse III ingedeelde medische hulpmiddelen als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=9a">artikel 9a, eerste
		lid</intref>, verstrekt de fabrikant aan de aangemelde instantie alle
		relevante informatie die deze nodig heeft om een beoordeling van zijn lopende
		strategie voor risicoanalyse en risicobeheer uit te voeren. Eventuele nieuwe
		informatie over het risico van overdraagbare spongiforme encefalopathie&#xEB;n, die
		door de fabrikant wordt verzameld en die voor de door hem vervaardigde
		hulpmiddelen relevant is, wordt ter informatie naar de aangemelde instantie
		gezonden.</al> 
	 <al>Wijzigingen met betrekking tot de procedures voor het kiezen,
		verzamelen, behandelen en inactiveren of elimineren die van invloed kunnen zijn
		op het resultaat van het risicobeheer door de fabrikant, worden v&#xF3;&#xF3;r de
		tenuitvoerlegging ervan ter aanvullende goedkeuring aan de aangemelde instantie
		voorgelegd.</al>
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">9</lidnr> 
	 <al> Een krachtens bijlage II of III van de richtlijn genomen beslissing
		vervalt na een door de aangemelde instantie te bepalen termijn van maximaal
		vijf jaar. Op aanvraag van de fabrikant kan de aangemelde instantie deze
		periode met termijnen van telkenmale vijf jaar verlengen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">10</lidnr> 
	 <al> Met de in de in het tweede lid tot en met het vijfde lid bedoelde
		procedures worden gelijkgesteld de door de daartoe bevoegde autoriteiten van de
		andere lid-staten in het kader van de richtlijn vastgestelde procedures.</al> 
  </lid>
</artikel>
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">9a</nr> 
  </kop> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Alvorens een aanvraag voor een conformiteitsbeoordeling overeenkomstig
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=9">artikel 9, tweede
		lid</intref>, in te dienen, voert de fabrikant van een medisch
		hulpmiddel waarop dit besluit op grond van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onder
		f</intref>, van toepassing is, voor zover dat hulpmiddel is vervaardigd
		met gebruikmaking van dierlijk weefsel van runderen, schapen, geiten, herten,
		elanden, nertsen of katten, dan wel met gebruikmaking van afgeleide producten
		van zodanig weefsel, de in de bijlage, onderdeel 1, van richtlijn 2003/32/EG
		vastgestelde procedure inzake risicoanalyse en risicobeheer uit.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid is niet van toepassing op medische hulpmiddelen die niet
		bestemd zijn om met het menselijk lichaam in aanraking te komen of die bestemd
		zijn uitsluitend met de gave huid in aanraking te komen.</al> 
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">9b</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In het kader van de conformiteitsprocedures, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=9">artikel 9, tweede
		lid</intref>, met betrekking tot medische hulpmiddelen als bedoeld in
		artikel 9a, eerste lid, gaat de betrokken aangemelde instantie na of de
		medische hulpmiddelen overeenstemmen met de essenti&#xEB;le eisen, neergelegd in
		bijlage I van de richtlijn, en de in de bijlage, onderdeel 1, van richtlijn
		2003/32/EG neergelegde specificaties.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De aangemelde instantie beoordeelt de door de fabrikant gevolgde
		strategie voor risicoanalyse en risicobeheer, en met name:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li><li.nr>a.</li.nr>
		  <al>de door de fabrikant verstrekte informatie;</al>
		</li>
		<li><li.nr>b.</li.nr>
		  <al>de rechtvaardiging voor het gebruik van dierlijk weefsel of daarvan
			 afgeleide producten;</al>
		</li>
		<li><li.nr>c.</li.nr>
		  <al>de resultaten van studies betreffende eliminatie of inactivatie of
			 van literatuuronderzoek;</al>
		</li>
		<li><li.nr>d.</li.nr>
		  <al>het toezicht door de fabrikant op de herkomst van de grondstoffen,
			 op de eindproducten en op de onderaannemers;</al>
		</li>
		<li><li.nr>e.</li.nr>
		  <al>de noodzaak de herkomst te controleren, met inbegrip van leveringen
			 door derden.</al>
		</li>
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De aangemelde instantie houdt bij de beoordeling van de risicoanalyse
		en het risicobeheer in het kader van de conformiteitsbeoordelingsprocedure voor
		het uitgangsmateriaal rekening met een TSE-goedkeuringscertificaat van het
		Europees Directoraat voor de geneesmiddelenkwaliteit, hierna &#xAB;TSE-certificaat&#xBB;
		genoemd, zo dit beschikbaar is.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Behalve voor medische hulpmiddelen die zijn vervaardigd met
		gebruikmaking van uitgangsmateriaal waarvoor het in het derde lid bedoelde
		TSE-goedkeuringscertificaat is afgegeven, vraagt de aangemelde instantie, door
		tussenkomst van Onze Minister, het advies van de bevoegde autoriteiten van de
		andere lidstaten over hun beoordeling van en hun conclusies inzake de
		risicoanalyse en het risicobeheer door de fabrikant van de weefsels en
		afgeleide producten die bedoeld zijn om in het medische hulpmiddel te worden
		gebruikt.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Alvorens een EG-onderzoekcertificaat voor het ontwerp of een verklaring
		van EG-typeonderzoek af te geven, houdt de aangemelde instantie terdege
		rekening met de opmerkingen die zij binnen twaalf weken nadat de mening van de
		nationale autoriteiten is gevraagd heeft ontvangen.</al> 
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">9c</nr> 
  </kop> 
  
  <al>Voor medische hulpmiddelen als bedoeld in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=9a">artikel 9a, eerste
	 lid</intref>, ten aanzien waarvan v&#xF3;&#xF3;r 1 april 2004 een
	 EG-onderzoekcertificaat voor het ontwerp of een verklaring van EG-typeonderzoek
	 is afgegeven, is een aanvullend EG-onderzoekcertificaat voor het ontwerp of een
	 aanvullende verklaring van EG-typeonderzoek verkregen waaruit blijkt dat aan de
	 specificaties, opgenomen in de bijlage, onderdeel 1, van richtlijn 2003/32/EG,
	 is voldaan.</al> 
</artikel>
  <artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr status="officieel">9d</nr> 
	 </kop> 
	 <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
		lid, onder f</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=9a">artikel 9a,
		eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=9b">artikel
		9b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=9c">artikel 9c</intref>
		wordt verstaan onder:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">cel:</nadruk> de kleinste structurele eenheid
			 van een organisme die zelfstandig kan bestaan en in een geschikte omgeving
			 zichzelf kan vervangen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">weefsel:</nadruk> een complex van cellen of
			 extracellulaire bestanddelen:</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">afgeleid product:</nadruk> door middel van een
			 productieproces uit dierlijk weefsel verkregen materiaal, zoals collageen,
			 gelatine, monoklonale antilichamen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">niet-levensvatbaar:</nadruk> zonder
			 mogelijkheid tot metabolisme of vermenigvuldiging;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">overdraagbare agentia:</nadruk>
			 niet-geclassificeerde pathogene entiteiten, prionen en entiteiten, zoals de
			 agentia van boviene spongiforme encefalopathie&#xEB;n en van scrapie;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">vermindering, eliminatie of
			 verwijdering:</nadruk> een proces waarbij het aantal overdraagbare agentia
			 wordt verminderd, ge&#xEB;limineerd of verwijderd teneinde besmetting of een
			 pathogene reactie te voorkomen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g:</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">inactivatie:</nadruk> een proces waarbij het
			 vermogen van overdraagbare agentia om besmetting of een pathogene reactie te
			 veroorzaken, wordt verminderd;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>h.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">land van herkomst:</nadruk> het land waar het
			 dier is geboren, opgefokt of geslacht;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>i.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">uitgangsmateriaal:</nadruk> de grondstof of elk
			 ander product van dierlijke herkomst waaruit of met behulp waarvan de in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=9a">artikel 9a, eerste lid</intref>,
			 bedoelde hulpmiddelen worden geproduceerd.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Bijzondere procedure voor systemen en behandelingspakketten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">10</nr> 
  </kop> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De persoon, rechtspersoon daaronder begrepen, die medische
		hulpmiddelen, voorzien van de CE-markering, overeenkomstig hun bestemming en
		binnen de door de fabrikanten opgegeven gebruikslimieten samenvoegt, met de
		bedoeling ze af te leveren in de vorm van een systeem of van een
		behandelingspakket, stelt een verklaring op waarin hij verklaart: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>dat hij de wederzijdse compatibiliteit van de medische hulpmiddelen
			 heeft gecontroleerd in overeenstemming met de instructies van de fabrikanten,
			 en dat hij de samenvoeging in overeenstemming met die instructies heeft
			 uitgevoerd; en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>dat hij het systeem of het behandelingspakket heeft verpakt en
			 heeft voorzien van voor de gebruikers relevante informatie, met inbegrip van de
			 relevante instructies van de fabrikanten; en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>dat al deze werkzaamheden onderworpen zijn aan passende methoden
			 van interne beheersing en controle.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Ingeval medische hulpmiddelen worden samengevoegd ten aanzien waarvan
		de in het eerste lid bedoelde voorwaarden niet zijn vervuld, wordt het systeem
		of het behandelingspakket behandeld als een op zichzelf staand medisch
		hulpmiddel en wordt als zodanig onderworpen aan de desbetreffende procedure van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=9">artikel 9</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> De persoon, rechtspersoon daaronder begrepen die, met het oog op het
		afleveren daarvan: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>systemen,</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>behandelingspakketten, of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>andere van een CE-markering voorziene medische hulpmiddelen, die
			 overeenkomstig de instructie van de fabrikant v&#xF3;&#xF3;r gebruik moeten worden
			 gesteriliseerd, steriliseert, volgt &#xE9;&#xE9;n van de in bijlage II of V van de
			 richtlijn beschreven procedures voorzover deze betrekking hebben op het
			 verkrijgen van de steriliteit. De persoon stelt een verklaring op dat de
			 sterilisatie overeenkomstig de instructies van de fabrikant is uitgevoerd.</al>
		  
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> De in het eerste en derde lid bedoelde middelen zijn niet van een
		extra CE-markering voorzien.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al> De systemen en behandelingspakketten zijn vergezeld van de in bijlage
		I van de richtlijn bedoelde informatie. Deze informatie bevat, indien
		noodzakelijk, de door de fabrikanten van de samen te voegen hulpmiddelen
		verstrekte gegevens.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al> De persoon, rechtspersoon daaronder begrepen, bewaart de in het eerste
		en derde lid bedoelde verklaring gedurende een periode van vijf jaar, te
		rekenen vanaf de datum van samenvoeging of sterilisatie.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Aangemelde instantie</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">11</nr> 
  </kop> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Ter uitvoering van artikel 16 van de richtlijn kan Onze Minister &#xE9;&#xE9;n of
		meer instanties aanwijzen die de in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=9">artikel 9</intref>
		bedoelde procedures uitvoeren, doch slechts indien die instanties voldoen aan
		de in bijlage XI van de richtlijn opgenomen criteria. In zodanige aanwijzing
		worden in elk geval vermeld de specifieke taken van de instantie.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Onze Minister wijst ter uitvoering van de richtlijn normen aan, bij
		het voldoen waaraan een instantie wordt vermoed te voldoen aan de in het eerste
		lid bedoelde criteria.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Wanneer de instantie constateert dat de fabrikant niet heeft voldaan of
		niet langer voldoet aan de van toepassing zijnde eisen van dit besluit of
		wanneer geen verklaring had mogen worden afgegeven, moet zij, rekening houdend
		met het evenredigheidsbeginsel, de afgegeven verklaring schorsen, intrekken of
		beperken, tenzij de fabrikant er door invoering van een geschikte corrigerende
		maatregel voor zorgt dat aan bovengenoemde eisen wordt voldaan. In geval van
		schorsing, intrekking of beperking van de verklaring of indien ingrijpen van de
		in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
		lid</intref>, bedoelde overheidsinstantie nodig zou zijn, stelt zij die
		overheidsinstantie daarvan in kennis.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>De instantie stelt desgevraagd de in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
		lid</intref> bedoelde overheidsinstantie en de andere aangemelde
		instanties in kennis van de afgegeven of geweigerde certificaten en stelt
		desgevraagd alle relevante informatie ter beschikking.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Ter uitvoering van artikel 16 van de richtlijn kan Onze Minister aan de
		aanwijzing voorschriften verbinden.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Onze Minister trekt de aanwijzing in als de instantie niet voldoet aan
		het in het eerste lid, derde en vierde lid, of aan de op grond van het vijfde
		lid door de minister gegeven voorschriften.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf><kop><titel>Niet-automatische
weegwerktuigen</titel></kop></paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <titel>Naar maat gemaakte medische hulpmiddelen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">12</nr> 
  </kop> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De fabrikant van een naar maat gemaakt medisch hulpmiddel stelt v&#xF3;&#xF3;rdat
		hij het middel aflevert een verklaring op, die de in bijlage VIII, punt 2.1,
		bedoelde gegevens bevat, en volgt de in dat onderdeel bedoelde procedure.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Een naar maat gemaakt medisch hulpmiddel, ingedeeld in klasse III, IIb
		of IIa, moet zijn vergezeld van de in het eerste lid bedoelde verklaring, die
		aan de door middel van een naam, acroniem of nummercode ge&#xEF;dentificeerde
		pati&#xEB;nt beschikbaar wordt gesteld.</al> 
  </lid> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> In afwijking van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
		lid</intref>, behoeft een naar maat gemaakt medisch hulpmiddel niet te
		voldoen aan de in bijlage I van de richtlijn opgenomen eisen, mits met
		betrekking tot de eisen waaraan niet wordt voldaan, in de in het eerste lid
		bedoelde verklaring de reden daarvan uitdrukkelijk is opgenomen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> De fabrikant van een naar maat gemaakt medisch hulpmiddel houdt de in
		bijlage VIII, punt 3.1, van de richtlijn bedoelde gegevens ter beschikking van
		een daartoe door Onze Minister aangewezen overheidsinstantie.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Klinisch onderzoek</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">13</nr> 
  </kop> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Voor de medische hulpmiddelen die voor klinisch onderzoek zijn bestemd,
		stelt de fabrikant v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van het onderzoek het Staatstoezicht op de
		Volksgezondheid daarvan in kennis door middel van de verklaring, bedoeld in
		punt 2.2 van bijlage VIII van de richtlijn, en volgt hij de in de bijlage VIII
		van de richtlijn bedoelde procedure.</al> 
  </lid> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> In afwijking van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
		lid</intref>, behoeft een medisch hulpmiddel, bestemd voor klinisch
		onderzoek op het punt waarop het onderzoek is gericht, niet te voldoen aan de
		in bijlage I van de richtlijn opgenomen eisen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> De fabrikant doet het medisch hulpmiddel bestemd voor klinisch
		onderzoek slechts toepassen indien: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>een op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16
			 van de Wet medisch-wetenschappelijk onderzoek met mensen</extref>
			 erkende commissie een positief advies omtrent het onderzoeksprogramma, met
			 inbegrip van het klinisch onderzoeksplan, heeft uitgebracht;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>hij v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip waarop het klinisch onderzoek aanvangt een
			 verzekering heeft afgesloten die zijn aansprakelijkheid dekt voor door het
			 klinisch onderzoek veroorzaakte schade.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Het klinisch onderzoek wordt uitgevoerd volgens bijlage X van de
		richtlijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>De fabrikant brengt het Staatstoezicht op de volksgezondheid op de
		hoogte van de be&#xEB;indiging van het klinisch onderzoek, met een opgave van
		redenen in geval van een vroegtijdige be&#xEB;indiging.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>De fabrikant houdt de volgende gegevens ter beschikking van de in het
		Staatstoezicht op de volksgezondheid:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de in de bijlage VIII, punt 2.2 en 3.2, van de richtlijn bedoelde
			 gegevens;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>het in punt 2.3.7 van bijlage X van de richtlijn bedoelde verslag
			 inzake het klinisch onderzoek.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al>
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=7">Artikel 7, vierde
		lid</intref>, en het eerste en vierde lid, alsmede het zevende lid,
		onder a, van dit artikel zijn niet van toepassing
		indien bij het klinisch onderzoek medische hulpmiddelen worden toegepast die
		overeenkomstig
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=7">artikel 7</intref> zijn
		voorzien van de CE-markering, mits dit onderzoek dezelfde bestemming van de
		medische hulpmiddelen tot doel heeft als met de desbetreffende
		conformiteitsbeoordelingsprocedures is beoogd.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Jaarbeurzen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">14</nr> 
  </kop> 
  
  <al>De
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=7">7</intref> zijn niet van
	 toepassing op medische hulpmiddelen die op jaarbeurzen, tentoonstellingen,
	 demonstraties en soortgelijke gelegenheden worden gepresenteerd, mits daarbij
	 op een zichtbaar bord duidelijk is aangegeven dat het medisch hulpmiddel niet
	 aan de in bijlage I van de richtlijn opgenomen eisen voldoet en niet kan worden
	 toegepast voordat het door de fabrikant met die eisen in overeenstemming is
	 gebracht.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Wederverkopers</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">15</nr> 
  </kop> 
  
  <al>Een medisch hulpmiddel wordt door de in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=4">artikel 4, derde
	 lid</intref>, bedoelde persoon niet afgeleverd: </al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>indien dat middel niet aan de in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=6">artikel 6, eerste en tweede
		  lid</intref>, bedoelde eisen voldoet;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>nadat de in bijlage I, punt 13.3, onder e, van de richtlijn bedoelde
		  uiterste gebruiksdatum is verstreken.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">16</nr> 
  </kop> 
  <al>De in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=15">artikel 15</intref>
	 bedoelde persoon draagt zorg dat de medische hulpmiddelen die hij voorhanden
	 heeft, op deugdelijke, zindelijke, ordelijke wijze en met inachtneming van de
	 in bijlage I, punt 13.3, onder i, van de richtlijn bedoelde voorwaarden worden
	 bewaard.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Intrekking besluiten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><al>De volgende besluiten worden ingetrokken: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het Besluit rubbercondomen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het Besluit handel gesteriliseerde medische hulpmiddelen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het Besluit elektromedische apparaten;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de EEG-IJkregeling koortsthermometers.</al></li></lijst></artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf><kop><titel>Wijzigingen bestaande besluiten</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie></al></artikel></paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Overgangsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
            lid</intref>, is het de fabrikant tot 14 juni 1998
            toegestaan om medische hulpmiddelen voorhanden te hebben of
            af te leveren indien met betrekking tot die middelen is
            voldaan aan de bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697" compleet="nee">wet</extref>  gestelde
            voorschriften zoals die golden op 31 december 1994.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=4">artikel 4, tweede
            lid</intref>, is het de in dat lid bedoelde persoon
            toegestaan om een systeem of behandelingspakket voorhanden
            te hebben of af te leveren dat bestaat uit de in het eerste
            lid bedoelde medische hulpmiddelen indien met betrekking tot
            die middelen is voldaan aan de bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697" compleet="nee">wet</extref>
            gestelde voorschriften zoals die golden op 31 december 1994.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=4">artikel 4, derde
            lid</intref>, is het de in dat lid bedoelde persoon
            toegestaan om de in het eerste lid bedoelde medische
            hulpmiddelen uiterlijk tot 30 juni 2001 voorhanden te hebben
            of af te leveren indien met betrekking tot die middelen is
            voldaan aan de bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697" compleet="nee">wet</extref> gestelde
            voorschriften zoals die golden op 31 december 1994. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=4">artikel 4, vierde
            lid</intref>, is het toegestaan om medische
            hulpmiddelen toe te passen die v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1995 zijn
            afgeleverd of die overeenkomstig het eerste, tweede, of
            derde lid zijn afgeleverd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007307&amp;artikel=4">artikel 4</intref> is het
            voorhanden hebben, afleveren en toepassen van
            koortsthermometers met kwikvulling en maximuminrichting voor
            het meten van de lichaamstemperatuur van mensen en dieren
            tot en met 30 juni 2004 toegestaan indien deze zijn
            vervaardigd volgens een model dat overeenkomstig
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003165&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van het Algemeen
            EEG-IJkbesluit</extref> v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1995 is
            toegelaten en waarvan de geldigheidsduur van de
            EEG-modelgoedkeuring nog niet is verstreken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Met betrekking tot medische hulpmiddelen als bedoeld in de
            voorgaande leden, waarop dit besluit niet wordt toegepast en
            waarop ingevolge &#xE9;&#xE9;n of meer wettelijke regelingen de
            CE-markering wordt aangebracht, worden op de bij die
            medische hulpmiddelen gevoegde documenten, handleidingen of
            gebruiksaanwijzingen de in het <nadruk type="cur">Publikatieblad van de Europese
            Gemeenschappen</nadruk> bekendgemaakte referenties van de
            aan die wettelijke regelingen ten grondslag liggende
            richtlijnen vermeld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>26</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
        van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
        waarin het wordt geplaatst.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit medische hulpmiddelen.</al></artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">30 maart 1995</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Borst-Eilers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de elfde mei 1995</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	