<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003417" dtdversie="2.0" id="16339" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 24 juni 1981, houdende bepalingen voor de meting
    van schepen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Verkeer
            en Waterstaat van 27 november 1979, Afdeling Juridische
            Zaken, nr. J/S 24268, Directoraat-Generaal van Scheepvaart;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003378&amp;artikel=6" compleet="nee">artikelen 6</extref>,
            eerste lid, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003378&amp;artikel=14" compleet="nee">14</extref>, eerste lid,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003378&amp;artikel=23" compleet="nee">23</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003378&amp;artikel=34" compleet="nee">34 van de Meetbrievenwet 1981</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 2 januari
            1980, no. 8);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader Rapport van Onze Minister van
            Verkeer en Waterstaat van 17 juni 1981, nr. J/S 23360,
            Directie Wetgeving en Juridische Zaken, Directoraat-Generaal
            Scheepvaart en Maritieme Zaken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
    </kop>
    <al>Dit besluit verstaat onder: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>"Onze Minister": Onze Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>"schip": een zeeschip in de zin van
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=310" compleet="nee">artikel 310 van het Wetboek
                    van Koophandel</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>"wet": de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003378" compleet="nee">Meetbrievenwet 1981</extref>;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>"Internationale Meetbrief (1969)": de
                meetbrief, door Onze Minister
                dan wel door de administratie van een andere Staat,
                aangesloten bij het Internationaal Verdrag betreffende
                de meting van schepen, 1969 (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1970, 122 en 194) afgegeven
                overeenkomstig de bepalingen van dat Verdrag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>"bijzondere meetbrief": de meetbrief, anders
                dan bedoeld onder <nadruk type="cur">e</nadruk>,
                vermeldende de bruto- en netto-tonnage van een schip,
                door Onze Minister afgegeven ten
                behoeve van een schip.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Aanvragen van een meetbrief</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De aanvraag van een meetbrief geschiedt bij Onze Minister. Bij de
            aanvraag worden zo mogelijk tekeningen van het schip overgelegd.</al>
        <al>Indien de aanvrager voor bepaalde ruimten aanspraak erop
            maakt dat deze ruimten aangemerkt worden als niet in de
            bruto-tonnage begrepen ruimten, legt hij bij de aanvraag
            tekeningen over, welke in onderdelen de bijzonderheden
            aangeven, waarop de aanspraak berust.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Betreft de aanvraag van een meetbrief een schip, waarvoor
            niet eerder een meetbrief is afgegeven, dan wordt de
            aanvraag voorafgegaan door een aanvraag tot meting van de
            ruimte onder het bovendek, gedaan zodra het schip van zijn
            dekken is voorzien, doch voordat in de ruimen isolatie of
            anderszins is aangebracht of werktuigen zijn geplaatst.</al>
        <al>Deze aanvraag tot meting van de ruimte onder het bovendek
            geschiedt overeenkomstig het bepaalde in het eerste lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij de aanvraag van een meetbrief ten behoeve van een schip
            waarvoor niet eerder een Internationale Meetbrief (1969) is
            afgegeven, doch wel een bijzondere meetbrief of een
            buitenlandse meetbrief, wordt de bijzondere meetbrief of de
            buitenlandse meetbrief overgelegd, tenzij de buitenlandse
            meetbrief overeenkomstig de wettelijke bepalingen, op grond
            waarvan hij is afgegeven, reeds v&#xF3;&#xF3;r de aanvraag bij de
            betreffende buitenlandse autoriteiten is ingeleverd, dan wel
            op de buitenlandse meetbrief van toepassing zijnde
            buitenlandse wettelijke bepalingen zich tegen afgifte verzetten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij een aanvraag van een nieuwe meetbrief wordt de oude
            meetbrief met het uittreksel uit de meetbrief, als bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003417&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, overgelegd. Is de oude meetbrief
            een buitenlandse meetbrief, dan is het derde lid van dit
            artikel daarop van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
        <titel status="officieel">Verplichtingen van de aanvrager</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De aanvrager van een meetbrief of van een meting van de
            ruimte onder het bovendek, bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003417&amp;artikel=2">tweede lid van
            artikel 2</intref>, verschaft de met meting belaste
ambtenaren van de Inspectie Verkeer en Waterstaat de middelen en de hulp om op een
            veilige wijze aan en van boord te komen en elk gedeelte van
            het schip te bereiken. Hij verstrekt hun voorts de nodige
            tekeningen, welke bij Onze Minister blijven
            berusten, verschaft hun alle gevorderde inlichtingen die
            voor de uitvoering van hun taak nodig zijn en doet op hun
            aanwijzingen alle losse voorwerpen verplaatsen, die een
            juiste meting kunnen belemmeren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De aanvrager draagt voorts zorg, dat voor de aanvang der
            meting elk der ladingruimten behoorlijk gemerkt is
            overeenkomstig de voorschriften, op de meting van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze Minister kan de afgifte van de
            meetbrief aanhouden tot de aanvrager aan het bepaalde van
            het eerste en tweede lid van dit artikel heeft voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De kapitein, de eigenaar of de reder van het schip is
            verplicht zorg te dragen, dat de in het tweede lid bedoelde
            merken in stand blijven en zo nodig worden vernieuwd.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
        <titel status="officieel">Vaststelling van de tonnages</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vaststelling van de tonnages wordt verricht door Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan de vaststelling
            in een bijzonder geval doen verrichten door een door de
            administratie van een andere Staat of door hem aan te wijzen
            persoon, instelling of organisatie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De vaststelling geschiedt overeenkomstig de voorschriften,
            geldende voor het schip, ten behoeve waarvan een meetbrief
            is aangevraagd, en met inachtneming van de bepalingen van de wet.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
        <titel status="officieel">Voor de vaststelling benodigde werktuigen</titel>
    </kop>
    <al>De soort en de inrichting der voor de vaststelling van de
        tonnages benodigde werktuigen worden vastgesteld door Onze Minister.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
        <titel status="officieel">Model van de meetbrief en uittreksel</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Internationale Meetbrief (1969) en de bijzondere
            meetbrieven moeten wat betreft de vorm in overeenstemming
            zijn met de door Onze Minister vast te stellen modellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de afgifte van een meetbrief wordt tevens zo nodig een
            uittreksel uit de meetbrief afgegeven voor het aanvragen van
            de zeebrief.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
        <titel status="officieel">Verzoek tot hermeting</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien de aanvrager van een meetbrief van mening is, dat de
            vaststelling van de bruto- en netto-tonnage opgenomen in de
            meetbrief, niet juist is, kan hij binnen twee weken na
            afgifte van de meetbrief aan Onze Minister een nieuwe vaststelling verzoeken.</al>
        <al>Behoudens het bepaalde in het derde lid worden voor de
            hermeting de kosten, bedoeld in de artikelen 4, tweede lid,
            17, eerste lid, of 21, eerste lid, van de wet, in rekening gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het verzoek tot de nieuwe vaststelling, als bedoeld in het
            eerste lid, geschiedt overeenkomstig het bepaalde bij het
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003417&amp;artikel=2">eerste en tweede lid van artikel 2</intref>. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003417&amp;artikel=3">Artikel 3</intref> is van
            overeenkomstige toepassing.</al>
        <al>Na zodanig verzoek wordt een tweede vaststelling verricht
            door twee daartoe door Onze Minister
            aan te wijzen ambtenaren, die niet aan de eerste
            vaststelling hebben deelgenomen. Ten aanzien van de tweede
            vaststelling is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003417&amp;artikel=4">artikel 4</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De eerste vaststelling van de bruto- en netto-tonnage wordt
            geacht juist te zijn, indien het verschil tussen de daarbij
            vastgestelde bruto- of netto-tonnage van het schip en die,
            vastgesteld bij de tweede vaststelling, niet meer bedraagt
            dan &#xE9;&#xE9;n procent.</al>
        <al>Blijkt de eerste vaststelling niet juist te zijn, dan wordt
            na de tweede vaststelling een nieuwe meetbrief, eventueel
            met een uittreksel uit de meetbrief, afgegeven waarbij de in
            het eerste lid bedoelde kosten voor de tweede vaststelling
            niet in rekening worden gebracht. Onze Minister kan een nieuwe meetbrief, eventueel met
            een uittreksel uit de meetbrief, afgegeven, indien het
            verschil in bruto- of netto-tonnage tussen de eerste
            vaststelling en de tweede vaststelling minder dan &#xE9;&#xE9;n
            procent bedraagt.</al>
        <al>Bij afgifte van een nieuwe meetbrief met een uittreksel uit
            de meetbrief worden de na de eerste vaststelling afgegeven
            exemplaren aan Onze Minister teruggegeven.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
        <titel status="officieel">Wijziging van de meetbrief</titel>
    </kop>
    <al>Op verzoek van een belanghebbende kan Onze Minister, na verrichte controle, in door hem
        afgegeven meetbrieven, en eventueel in uittreksels daarvan, die
        hun geldigheid niet hebben verloren, door hem gewaarmerkte
        wijzigingen aanbrengen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
        <titel status="officieel">Intrekking van de meetbrief</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien een meetbrief, afgegeven door Onze Minister, zijn geldigheid verliest, wordt hij
            door Onze Minister ingetrokken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onmiddellijk na het verlies van de geldigheid, bedoeld in
            het eerste lid, zijn de kapitein, de eigenaar en de reder
            verplicht de meetbrief, en eventueel het uittreksel daarvan,
            in te leveren bij Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister, vermoedt, dat
            een meetbrief, door hem afgegeven, zijn geldigheid heeft
            verloren, kan hij van de kapitein, de eigenaar of reder
            vorderen, dat de meetbrief, en eventueel het uittreksel
            daarvan, bij hem worden ingeleverd.</al>
        <al>Degene, tot wie de vordering is gericht, is verplicht
            daaraan onverwijld te voldoen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
        <titel status="officieel">Nadere regelen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Door of namens Onze Minister kunnen in het belang van een
            juiste uitvoering van dit besluit nadere regelen worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde regelen worden in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> geplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
        <titel status="officieel">Aanwijzingen</titel>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan algemene of bijzondere
        aanwijzingen geven ter bevordering van de juiste naleving van de
        wet, dit besluit en de regelen, bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003417&amp;artikel=10">eerste lid van
        artikel 10</intref>.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
        <titel status="officieel">Strafbepaling</titel>
    </kop>
    <al>Het niet voldoen door de kapitein, de eigenaar of de reder aan
        een der verplichtingen, vermeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003417&amp;artikel=3">artikelen 3, vierde lid</intref>,
        en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003417&amp;artikel=9">9, tweede en derde lid</intref>, is een strafbaar feit als bedoeld in
        artikel 29 van de wet.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
        <titel status="officieel">Intrekking Meetbrievenbesluit 1949</titel>
    </kop>
    <al>Het Meetbrievenbesluit 1949 wordt ingetrokken op een door Ons te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
        <titel status="officieel">Citeertitel en inwerkingtreding</titel>
    </kop>
    <al>Dit besluit, hetwelk kan worden aangehaald als
            "<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003417">Meetbrievenbesluit</intref>",
        onder vermelding van het jaartal van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin dit besluit is geplaatst,
        treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State
            en aan de Algemene Rekenkamer.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Lage Vuursche</plaats>
            <datum isodatum="">24 juni 1981</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>D. S. Tuijnman</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste juli 1981</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. de Ruiter</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	