<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017439" id="301219" soort="wet"><intitule>Wet van 4 november 2004 tot wijziging van de Wet op de
    vennootschapsbelasting 1969 in verband met de invoering van een aftrekverbod
    voor de aankoopkosten van een deelneming</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al><considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het mede om
          budgettaire redenen noodzakelijk is een aftrekbeperking in te voeren
          voor de aankoopkosten van een deelneming;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>&#x2003;Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
          overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk
          Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>I</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de
vennootschapsbelasting 1969.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>II</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een belastingplichtige
v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 2000 een deelneming heeft verworven en de
aanslag vennootschapsbelasting of de beschikking bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=20b" compleet="nee">artikel 20b
van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref> over het jaar van de
verwerving van de deelneming bij de inwerkingtreding van deze wet nog
niet onherroepelijk vaststaat, komen de kosten ter zake van de
verwerving van die deelneming in dat jaar en de daaropvolgende jaren
bij de bepaling van de winst niet in aftrek, behoudens voor zover de
aftrek voortvloeit uit de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13ca" compleet="nee">artikel 13ca</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13d" compleet="nee">13d van de Wet
op de vennootschapsbelasting 1969</extref>. De eerste volzin is niet van
toepassing voor zover de belastingplichtige op of v&#xF3;&#xF3;r 13
december 2002 in de aangifte over het jaar van de verwerving of in een
bezwaar- of beroepschrift met betrekking tot dat jaar al aanspraak had
gemaakt op aftrek van die kosten; alsdan komen de kosten slechts in
aftrek in het jaar waarin de deelneming wordt vervreemd aan een niet
met hem verbonden lichaam of een niet met hem verbonden natuurlijk
persoon, een en ander als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a, vierde lid of vijfde
lid, onderdeel a, van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref>,
behoudens voor zover de aftrek voortvloeit uit de toepassing van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13ca" compleet="nee">artikel 13ca</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13d" compleet="nee">13d van die wet</extref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Ingeval kosten ter zake van de verwerving van een
deelneming, gemaakt na 13 december 2002 bij de bepaling van de winst in
aftrek zijn gebracht en de aanslag vennootschapsbelasting of de
beschikking bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=20b" compleet="nee">artikel 20b van de Wet op de
vennootschapsbelasting 1969</extref> over het jaar waarin dit is gebeurd bij de
inwerkingtreding van deze wet reeds onherroepelijk vaststaat, wordt de
winst van het eerstvolgende jaar waarover die aanslag of beschikking
nog niet onherroepelijk vaststaat, verhoogd met de in aftrek gebrachte
kosten.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien een
belastingplichtige kosten ter zake van de verwerving van een deelneming
in enig jaar heeft geactiveerd als onderdeel van de kostprijs van die
deelneming, terwijl de aanslag of de beschikking bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=20b" compleet="nee">artikel 20b
van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref> over dat jaar reeds
onherroepelijk vaststaat, komen deze kosten niet bij de bepaling van de
winst in een later jaar alsnog in aftrek, behoudens voor zover de
aftrek voortvloeit uit de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13ca" compleet="nee">artikel 13ca</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13d" compleet="nee">13d van die
wet</extref>.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het voor een in het eerste
lid of tweede lid bedoelde deelneming opgeofferde bedrag wordt verhoogd
met het bedrag dat op grond van het tweede lid tot de winst wordt
gerekend.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">III</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Deze wet treedt in werking met ingang van de
eerste dag van de derde kalendermaand na de datum van uitgifte van het
Staatsblad waarin zij wordt geplaatst.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Kosten ter zake van de verwerving van een
deelneming gemaakt
na 13 december 2002 doch v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van
deze wet worden beheerst door het regime
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13 van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref> zoals <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13" compleet="nee">dat
artikel</extref> luidt na de inwerkingtreding van deze
wet.</al></lid></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Gegeven te       's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="4 november 2004">4 november 2004</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Staatssecretaris
           van
          Financi&#xEB;n
          
        ,</functie><naam><voornaam>J. G.</voornaam><achternaam>Wijn</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2004-11-18">de <nadruk type="cur">achttiende</nadruk>
          november 2004</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            
          ,</functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	