<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031331" dtdversie="2.0" id="471789" soort="wet">
  
  <intitule>Wet van 9 februari 2012 tot het geven aan gemeenten van de verantwoordelijkheid voor schuldhulpverlening
                (Wet gemeentelijke schuldhulpverlening)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk is gemeenten een wettelijke taak te geven met betrekking tot schuldhulpverlening;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">college:</nadruk> college van burgemeester en wethouders;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">inwoner:</nadruk> ingezetene die op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723" compleet="nee">Wet gemeentelijke basisadministratie persoonsgegevens</extref> bij een gemeente is ingeschreven;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Onze Minister:</nadruk> Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">schuldhulpverlening:</nadruk> het ondersteunen bij het vinden van een adequate oplossing gericht op de aflossing van schulden indien redelijkerwijs is te voorzien dat een natuurlijke persoon niet zal kunnen voortgaan met het betalen van zijn schulden of indien hij in de toestand verkeert dat hij heeft opgehouden te betalen, alsmede de nazorg;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">verzoeker:</nadruk> persoon die zich tot het college heeft gewend voor schuldhulpverlening.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Plan</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De gemeenteraad stelt een plan vast dat richting geeft aan de integrale schuldhulpverlening aan de inwoners van zijn gemeente.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De gemeenteraad stelt het plan telkens voor een periode van ten hoogste vier jaren vast. Het plan kan tussentijds gewijzigd worden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het plan bevat de hoofdzaken van het door de gemeente te voeren beleid betreffende integrale schuldhulpverlening en het voorkomen dat personen schulden aangaan die ze niet kunnen betalen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>In het plan wordt in ieder geval aangegeven:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>welke resultaten de gemeente in de door het plan bestreken periode wenst te behalen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>welke maatregelen de gemeenteraad en het college nemen om de kwaliteit te borgen van de wijze waarop de integrale schuldhulpverlening wordt uitgevoerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het maximaal aantal weken dat de gemeente nastreeft met betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031331&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, genoemde periode, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>hoe schuldhulpverlening aan gezinnen met inwonende minderjarige kinderen wordt vormgegeven.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>In het plan kan de gemeenteraad aangeven onder welke voorwaarden het college de verzoeker verplicht over een basisbankrekening te beschikken.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Verantwoordelijkheid college</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het college is verantwoordelijk voor de uitvoering van het plan, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031331&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het college kan schuldhulpverlening in ieder geval weigeren in geval een persoon al eerder gebruik heeft gemaakt van schuldhulpverlening.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het college kan schuldhulpverlening in ieder geval weigeren in geval een persoon fraude heeft gepleegd die financi&#xEB;le benadeling van een bestuursorgaan tot gevolg heeft en die persoon in verband daarmee onherroepelijk strafrechtelijk is veroordeeld of een onherroepelijke bestuurlijke sanctie, die beoogt leed toe te voegen, is opgelegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Met betrekking tot een ingezetene zonder adres als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet gemeentelijke basisadministratie persoonsgegevens</extref> is het college verantwoordelijk dat krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40 van de Wet werk en bijstand</extref> aangewezen is voor de verlening van bijstand.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Een vreemdeling kan voor het verlenen van schuldhulpverlening slechts in aanmerking komen indien hij een ingezetene is die rechtmatig in Nederland verblijf houdt in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, onder a tot en met e en l, van de Vreemdelingenwet 2000</extref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Wacht- en doorlooptijd</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien een persoon zich tot het college wendt voor schuldhulpverlening vindt binnen vier weken het eerste gesprek plaats waarin de hulpvraag wordt vastgesteld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien er sprake is van een bedreigende situatie vindt binnen drie werkdagen het eerste gesprek plaats waarin de hulpvraag wordt vastgesteld. Onder bedreigende situatie wordt verstaan gedwongen woningontruiming, be&#xEB;indiging van de levering van gas, elektriciteit, stadsverwarming of water of opzegging dan wel ontbinding van de zorgverzekering.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het college geeft de verzoeker inzicht in het aantal weken tussen het eerste gesprek waarin de hulpvraag wordt vastgesteld en het bereiken van het resultaat.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Moratorium</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het college kan de rechtbank verzoeken een afkoelingsperiode af te kondigen, waarin elke bevoegdheid van de schuldeiser tot verhaal op de goederen van de schuldenaar en tot opeising van goederen die zich in de macht van de schuldenaar bevinden niet kan worden uitgeoefend, voor een periode van maximaal zes maanden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een afkoelingsperiode als bedoeld in het eerste lid wordt slechts afgekondigd indien deze periode noodzakelijk is in het kader van schuldhulpverlening en indien is voldaan aan bij algemene maatregel van bestuur gestelde nadere voorwaarden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen verplichtingen worden aangewezen die door de schuldenaar tijdens de afkoelingsperiode, bedoeld in het eerste lid, worden nagekomen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Inlichtingenplicht</titel>
        </kop>
        <al>De verzoeker doet aan het college op verzoek of onverwijld uit eigen beweging mededeling van alle feiten en omstandigheden waarvan hem redelijkerwijs duidelijk moet zijn dat zij van invloed kunnen zijn op de op hem van toepassing zijnde schuldhulpverlening of voor de uitvoering van deze wet.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Medewerkingsplicht</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De verzoeker is verplicht aan het college desgevraagd de medewerking te verlenen die redelijkerwijs nodig is voor de uitvoering van deze wet.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het college stelt bij de uitvoering van deze wet de identiteit van de persoon, bedoeld in het eerste lid, vast aan de hand van een document als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006297&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder 1&#xB0; tot en met 3&#xB0;, van de Wet op de identificatieplicht</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een ieder is verplicht aan het college desgevraagd een document als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006297&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet op de identificatieplicht</extref> terstond ter inzage te verstrekken, voor zover dit redelijkerwijs nodig is voor de uitvoering van deze wet.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Gegevensuitwisseling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bestuursorganen en andere bij algemene maatregel van bestuur aangewezen personen en instanties verstrekken aan het college de gegevens en inlichtingen waarvan kennisneming van belang kan zijn voor de uitvoering van deze wet.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het college kan onder bij algemene maatregel van bestuur te bepalen voorwaarden aan bestuursorganen en aan bij algemene maatregel van bestuur aan te wijzen instanties gegevens verstrekken voortvloeiende uit de uitvoering van deze wet, die deze bestuursorganen en instanties behoeven in verband met uitoefening van hun taak en dienstverlening.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het vragen en het verstrekken van gegevens door het college aan en door de in het eerste en tweede lid bedoelde bestuursorganen en instanties kan geschieden door tussenkomst van het Inlichtingenbureau, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld over de wijze van gegevensuitwisseling en de kosten, die daarbij in rekening kunnen worden gebracht.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Informatievoorziening</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het college verstrekt Onze Minister, kosteloos, de gegevens en inlichtingen die hij voor de statistiek, informatievoorziening en beleidsvorming met betrekking tot deze wet nodig heeft.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld met betrekking tot de informatie die het college verstrekt en de wijze waarop het college de gegevens verzamelt en verstrekt, waarbij kan worden bepaald dat categorie&#xEB;n van gemeenten bepaalde gegevens en inlichtingen niet hoeven te verzamelen en te verstrekken.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060" compleet="nee">Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref></titel>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op het financieel toezicht</extref></titel>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het financieel toezicht.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Evaluatie</titel>
        </kop>
        <al>Onze Minister zendt binnen vier jaar na de inwerkingtreding van deze wet aan de Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid en de effecten van deze wet in de praktijk.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>De artikelen van deze wet treden in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet gemeentelijke schuldhulpverlening.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te </label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2012-02-09">9 februari 2012</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van 
          Sociale Zaken en Werkgelegenheid,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>P. de</voornaam>
          <achternaam>Krom</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2012-02-29">de
          <nadruk type="cur">negenentwintigste</nadruk> februari 2012</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van 
            Veiligheid en Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>I. W.</voornaam>
            <achternaam>Opstelten</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	