<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027518" dtdversie="2.0" id="433659" soort="zbo">
  
  <intitule>Regeling betaling kadastraal recht</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <context><context.al><nadruk type="cur">14 april 1994/Nr. KAZ14494010</nadruk></context.al><context.al><nadruk type="cur">Dienst voor het kadaster en de openbare registers</nadruk></context.al></context><wie>Het bestuur van de Dienst voor het kadaster en de openbare registers,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=108" compleet="nee">artikel 108, vierde lid, van de Kadasterwet</extref>;</considerans.al>
        
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Het verschuldigde kadastraal recht wordt binnen drie weken na dagtekening van de nota, die ter zake van de verrichte werkzaamheden wordt verstrekt, voldaan of verrekend door betaling door middel van overmaking of storting op een op de nota vermelde bankrekening. Het verschuldigde recht voor de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004541&amp;artikel=11" compleet="nee">11</extref> bedoelde inzages en inlichtingen kan evenwel worden voldaan door betaling ten kantore van de Dienst voor het kadaster en de openbare registers, waar de inzage is verleend onderscheidenlijk de inlichtingen zijn verstrekt. Het verschuldigde
recht voor via het in paragraaf 3.6 van
de technische handleiding genoemde
internetadres aangevraagde en geleverde
producten kan ook worden voldaan door
middel van een elektronische betaling.</al>
      <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In bijzondere gevallen kan worden gevorderd dat voorafgaand aan het verrichten van de werkzaamheden ten gunste en genoegen van de Dienst zekerheid wordt gesteld voor de betaling.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de dag waarop de Organisatiewet Kadaster in werking treedt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling betaling kadastraal recht. Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
          
        </lid>
        
      </artikel>
      
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Apeldoorn</plaats>
          <datum isodatum="1994-04-14">14 april 1994.</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      
      <ondertekening>
      <organisatie>Raad van Bestuur</organisatie>, <naam><voornaam>J.W.J.</voornaam><achternaam>Besemer.</achternaam></naam></ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	