<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031751" dtdversie="2.0" id="475989" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie van 25&#xA0;juni 2012, met kenmerk&#xA0;WJZ/12040241, houdende instelling van de besturing van eHerkenning (Instellingsbesluit besturing eHerkenning)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">de minister:</nadruk> de Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Afsprakenstelsel eHerkenning:</nadruk> het geheel van afspraken op het gebied van organisatie, beheer, architectuur, toepassingen, techniek, procedures en regels aangaande het netwerk voor eHerkenning in de laatste vastgestelde versie.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">de Stelselraad:</nadruk> de Stelselraad eHerkenning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031751&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">het Tactisch Overleg:</nadruk> het Tactisch Overleg eHerkenning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031751&amp;artikel=13">artikel 13</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">het Operationeel Overleg:</nadruk> het Operationeel Overleg eHerkenning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031751&amp;artikel=22">artikel 22</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">de Beheerorganisatie:</nadruk> de organisatie die het Afsprakenstelsel eHerkenning beheert en de Stelselraad, het Tactisch Overleg en het Operationeel Overleg ondersteunt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">deelnemer:</nadruk> een partij die conform het Afsprakenstelsel eHerkenning &#xE9;&#xE9;n of meer rollen vervult binnen het netwerk voor eHerkenning;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">dienstverlener:</nadruk> een overheidsorganisatie, een privaatrechtelijke rechtspersoon of een onderneming niet zijnde een privaatrechtelijke rechterpersoon die conform het Afsprakenstelsel eHerkenning elektronische diensten aanbiedt waarin herkenningsdiensten voorkomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">gebruiker:</nadruk> een overheidsorganisatie, een privaatrechtelijke rechtspersoon of een onderneming niet zijnde een privaatrechtelijke rechterpersoon die conform het Afsprakenstelsel eHerkenning elektronische diensten afneemt en daarvoor gebruik maakt van een herkenningsdienst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">waarnemer:</nadruk> ambtenaar ressorterend onder de minister.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">De Stelselraad eHerkenning</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Er is een Stelselraad eHerkenning ten behoeve van het strategisch beheer van het Afsprakenstelsel eHerkenning.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Stelselraad is een afvaardiging van deelnemers, dienstverleners en gebruikers.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>De Stelselraad heeft tot taak de minister te adviseren over het strategisch beheer van het Afsprakenstelsel eHerkenning.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Lid van de Stelselraad zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een onafhankelijke voorzitter;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vier afgevaardigden van de deelnemers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>vier afgevaardigden van de dienstverleners;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>vier afgevaardigden van de gebruikers.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De leden worden benoemd voor een periode van ten hoogste drie jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De voorzitter wordt benoemd door de minister. De voorzitter kan door de minister worden geschorst en ontslagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De afgevaardigden van de deelnemers worden benoemd en ontslagen door de deelnemers.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De afgevaardigden van de dienstverleners en de gebruikers worden benoemd en ontslagen door de minister.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De leden worden benoemd vanwege hun kennis en ervaring met elektronische herkenningsdiensten.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Werkwijze van de Stelselraad</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Stelselraad komt ten minste vier keer per jaar bijeen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Tijdens een bijeenkomst kan een waarnemer aanwezig zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>De voorzitter van de Stelselraad bespreekt voorafgaand aan een bijeenkomst de agenda van een bijeenkomst met een waarnemer.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Stelselraad kan na iedere bijeenkomst een advies uitbrengen aan de minister. In een advies kan de Stelselraad voorstellen doen voor strategische wijzigingen in het Afsprakenstelsel eHerkenning en ontwikkelingen die daarmee samenhangen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Stelselraad brengt zijn adviezen schriftelijk uit aan de minister. De adviezen bevatten een deugdelijke financi&#xEB;le onderbouwing en een inschatting van de financi&#xEB;le consequenties voor de deelnemers, dienstverleners, gebruikers en de Beheerorganisatie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een advies houdende voorstellen voor strategische wijzigingen in het Afsprakenstelsel eHerkenning en ontwikkelingen die daarmee samenhangen neemt de minister over tenzij het publiek belang of het recht zich daartegen verzet. Onder publiek belang wordt onder meer verstaan economische motieven van deelnemers en het uitvoeringsbelang.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien de minister voornemens is een advies, houdende voorstellen voor strategische wijzigingen in het Afsprakenstelsel eHerkenning en ontwikkelingen die daarmee samenhangen, niet over te nemen, overlegd hij vooraf met de voorzitter.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het secretariaat van de Stelselraad stelt drie weken voorafgaand aan een bijeenkomst de agenda vast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De agenda en bijhorende de schriftelijke stukken van de Stelselraad worden twee weken voorafgaand aan een bijeenkomst beschikbaar gesteld aan alle deelnemers, dienstverleners en gebruikers.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De deelnemers, dienstverleners en gebruikers die geen afgevaardigde hebben in de Stelselraad kunnen tot &#xE9;&#xE9;n week voorafgaand aan een bijeenkomst hun mening bekend maken aan het secretariaat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Stelselraad stelt eenmaal per drie jaren een meerjarenplan op ten aanzien van de werkzaamheden van de Stelselraad. In het meerjarenplan doet de Stelselraad voorstellen voor strategische wijzigingen van het Afsprakenstelsel eHerkenning. Het meerjarenplan is voorzien van een deugdelijke financi&#xEB;le onderbouwing. Het meerjarenplan behoeft goedkeuring van de minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het Tactisch Overleg stelt jaarlijks een jaarplan op ten aanzien van zijn werkzaamheden. Het jaarplan is voorzien van een deugdelijke financi&#xEB;le onderbouwing. Het jaarplan behoeft goedkeuring van de Stelselraad en de minister.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Stelselraad beslist over zaken bij meerderheid van stemmen van het aantal uitgebrachte stemmen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De voorzitter en een waarnemer hebben geen stem. De andere leden kunnen ieder &#xE9;&#xE9;n stem uitbrengen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij staking van de stemmen is het voorstel verworpen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De overige werkwijzen van de Stelselraad, het Tactisch Overleg en het Operationeel Overleg worden door de Stelselraad bij reglement vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het reglement bevat in ieder geval een beschrijving van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>procedures tussen de Stelselraad, het Tactisch Overleg en de Operationeel Overleg onderling voor zover het Afsprakenstelsel eHerkenning daarin niet voorziet;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hetgeen verstaan wordt onder een operationele en tactische aangelegenheid en operationeel incident die het Afsprakenstelsel eHerkenning als geheel raakt, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031751&amp;artikel=14">artikel 14</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een afschrift van het reglement wordt gezonden aan de minister.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Het Tactisch Overleg eHerkenning</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Er is een Tactisch Overleg eHerkenning ten behoeve van het operationeel en tactisch beheer van het Afsprakenstelsel eHerkenning.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het Tactisch Overleg is een afvaardiging van deelnemers, dienstverleners en gebruikers.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>Het Tactisch Overleg heeft tot taak conform het jaarplan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de Stelselraad te adviseren over het operationeel en tactisch beheer van het Afsprakenstelsel eHerkenning en voorgestelde strategische wijzigingen in het Afsprakenstelsel eHerkenning;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>operationele wijzigingen door te voeren in het Afsprakenstelsel eHerkenning die vallen binnen het meerjarenplan en de door de minister overgenomen adviezen van de Stelselraad;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>operationele wijzigingen door te voeren in het Afsprakenstelsel eHerkenning die door de minister worden voorgeschreven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>beslissingen te nemen ten aanzien van alle operationele en tactische aangelegenheden en operationele incidenten die het Afsprakenstelsel eHerkenning als geheel raken.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Lid van het Tactisch Overleg zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een onafhankelijke voorzitter;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>drie afgevaardigden van de deelnemers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>drie afgevaardigden van de dienstverleners;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>drie afgevaardigden van de gebruikers.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De leden worden benoemd voor een periode van ten hoogste drie jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De voorzitter wordt benoemd door de minister. De voorzitter kan door de minister worden geschorst en ontslagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De overige leden worden benoemd en ontslagen door de Stelselraad.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>De leden worden benoemd vanwege hun kennis en ervaring met elektronische herkenningsdiensten.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Werkwijze van het Tactisch Overleg</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het Tactisch Overleg komt maandelijks bijeen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ingeval van een operationeel incident kan het secretariaat een extra bijeenkomst vaststellen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het Tactisch Overleg brengt voorafgaand aan elke bijeenkomst van de Stelselraad verslag uit aan de Stelselraad over:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de voortgang van de werkzaamheden zoals beschreven in het jaarplan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de beslissingen over operationele wijzigingen in het Afsprakenstelsel eHerkenning, operationele en tactische aangelegenheden en operationele incidenten die zijn genomen in de bijeenkomsten van het Tactisch Overleg en waarmee invulling wordt gegeven aan het meerjarenplan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het Tactisch Overleg kan voorafgaand aan elke bijeenkomst van de Stelselraad een advies uitbrengen aan de Stelselraad over het operationeel en tactisch beheer van het Afsprakenstelsel eHerkenning.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het Tactisch Overleg brengt haar adviezen schriftelijk uit aan de Stelselraad. Een advies bevat een deugdelijke financi&#xEB;le onderbouwing en een inschatting van de financi&#xEB;le consequenties voor deelnemers, dienstverleners en gebruikers.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het secretariaat van het Tactisch Overleg stelt voorafgaand aan een bijeenkomst de agenda vast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De agenda en bijhorende de schriftelijke stukken van het Tactisch Overleg worden een week voorafgaand aan een bijeenkomst beschikbaar gesteld aan alle deelnemers, dienstverleners en gebruikers.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het Tactisch Overleg beslist over zaken bij meerderheid van het aantal uitgebrachte stemmen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De voorzitter heeft geen stem. De andere leden kunnen ieder &#xE9;&#xE9;n stem uitbrengen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij staking van de stemmen is het voorstel verworpen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Het Operationeel Overleg eHerkenning</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Er is een Operationeel Overleg eHerkenning ten behoeve van het change en releaseproces van het Afsprakenstelsel eHerkenning.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het Operationeel Overleg is een afvaardiging van deelnemers en staat open voor afvaardiging van dienstverleners en gebruikers.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <al>Het Operationeel Overleg heeft tot taak het Tactisch Overleg te adviseren over de wijzigingen en releases in het Afsprakenstelsel eHerkenning. Tevens bereidt het Operationeel Overleg de wijzigingen in het Afsprakenstelsel eHerkenning voor.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Lid van het Operationeel Overleg zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een onafhankelijke voorzitter;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ten hoogste vier afgevaardigden van deelnemers.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Van het Operationeel Overleg kunnen lid zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten hoogste drie afgevaardigden van dienstverleners;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ten hoogste drie afgevaardigden van gebruikers.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De leden worden benoemd voor een periode van ten hoogste drie jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De voorzitter is werkzaam bij de Beheerorganisatie. De voorzitter wordt benoemd door de Beheerorganisatie in overleg met een waarnemer. De voorzitter kan door de Beheerorganisatie worden geschorst en ontslagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De afgevaardigden van de deelnemers, dienstverleners en gebruikers worden benoemd en ontslagen door de respectievelijke afgevaardigden van het Tactisch Overleg.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <al>De leden worden benoemd vanwege hun kennis en ervaring met elektronische herkenningsdiensten.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Werkwijze van het Operationeel Overleg</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <al>Het Operationeel Overleg komt bijeen wanneer de voorzitter dit nodig acht om te adviseren over de implementatie van wijzigingen en releases in het Afsprakenstelsel eHerkenning.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <al>Het Operationeel Overleg brengt haar adviezen schriftelijk uit aan het Tactisch Overleg.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het secretariaat van het Operationeel Overleg stelt voorafgaand aan een bijeenkomst de agenda vast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De agenda en bijhorende de schriftelijke stukken van het Operationeel Overleg worden een week voorafgaand aan een bijeenkomst beschikbaar gesteld voor alle deelnemers, dienstverleners en gebruikers.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het Operationeel Overleg beslist bij meerderheid van stemmen van het aantal uitgebrachte stemmen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De voorzitter heeft geen stem. De andere leden kunnen ieder &#xE9;&#xE9;n stem uitbrengen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij staking van de stemmen is het voorstel verworpen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">De Beheerorganisatie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Beheerorganisatie voert het secretariaat van de Stelselraad, het Tactisch Overleg en het Operationeel Overleg.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Beheerorganisatie beheert de bescheiden&#xA0;betreffende de werkzaamheden van de Stelselraad, het Tactisch Overleg en het Operationeel Overleg.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Werkgroepen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Stelselraad is bevoegd werkgroepen in te stellen die de Stelselraad kunnen adviseren ten aanzien van strategische onderwerpen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij de instelling van een werkgroep bepaalt de Stelselraad de werkwijze van een werkgroep.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De instelling van een werkgroep behoeft goedkeuring van de minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De minister kan een werkgroep ontbinden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het Tactisch Overleg is bevoegd werkgroepen in te stellen die het Tactisch Overleg kunnen adviseren ten aanzien van operationele en tactische onderwerpen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij de instelling van een werkgroep bepaalt het Tactisch Overleg de werkwijze van een werkgroep.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De instelling van een werkgroep behoeft goedkeuring van de Stelselraad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De minister en de Stelselraad zijn, ieder voor zich, bevoegd een werkgroep te ontbinden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Vergoeding</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aan de voorzitter van de Stelselraad wordt een vaste vergoeding per maand toegekend, waarbij de salarisschaal wordt vastgesteld op schaal 18 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B van het Bezoldigingsbesluit burgerlijke rijksambtenaren 1984</extref> en de arbeidsduurfactor op 0.1.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan de voorzitter van het Tactisch Overleg wordt een vaste vergoeding per maand toegekend, waarbij de salarisschaal wordt vastgesteld op schaal 16 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B van het Bezoldigingsbesluit burgerlijke rijksambtenaren 1984</extref> en de arbeidsduurfactor op 0.21.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1&#xA0;september 2012.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit besturing eHerkenning.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst en in afschrift worden gezonden aan betrokkenen.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2012-06-25">25 juni 2012</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="ELI">Economische Zaken, Landbouw en Innovatie.</organisatie>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	