<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012661" dtdversie="2.0" id="212769" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">    <intitule>Administratieverordening gerechtsdeurwaarders</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Justitie,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 94 juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel     17, vijfde lid, van de Gerechtsdeurwaarderswet</extref>,</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">     <kop>     <label>Artikel</label><nr>I</nr>     </kop>     <al>De verordening, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, vijfde lid, van de     Gerechtsdeurwaarderswet</extref>, wordt als volgt vastgesteld.</al>   </artikel>   <paragraaf>      <kop>      <titel>Administratieverordening gerechtsdeurwaarders</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>De gerechtsdeurwaarder draagt zorg voor het instellen van een     toereikende administratieve organisatie en een stelsel van controlemaatregelen     waardoor alle opdrachten direct worden vastgelegd en alle financi&#xEB;le rechten en     verplichtingen volledig, juist en tijdig worden vastgelegd en verantwoord,     zodat alle opdrachten met de vereiste zorgvuldigheid kunnen worden     uitgevoerd.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>De gerechtsdeurwaarder die persoonsgegevens verkrijgt, vermeldt     in zijn administratie:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> de datum waarop hij de gegevens heeft verkregen;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> het doel waarvoor hij de gegevens heeft verkregen, en</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> het gebruik van de gegevens.</al>      </li>     </lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>De gerechtsdeurwaarder richt zijn administratie zodanig in dat de     verslaggeving kan geschieden conform de staten voor de indeling van de balans     en de staat van baten en lasten en de voorschriften met betrekking tot de wijze     en frequentie van berekening van de bewarings- en liquiditeitspositie die door     de KBvG worden vastgesteld. Deze staten en voorschriften behoren als bijlagen     bij deze verordening. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>Van iedere opdracht worden onverwijld de financi&#xEB;le feiten     vastgelegd in de financi&#xEB;le (sub)administratie(s) teneinde de financi&#xEB;le     rechten en verplichtingen te kennen. Periodiek vindt afstemming plaats van deze     registratie(s) met de financi&#xEB;le hoofdadministratie. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>De administratie is zodanig dat de gerechtsdeurwaarder zorg kan     dragen voor een zorgvuldige bewaring van voor cli&#xEB;nten ontvangen gelden en voor     een juiste en tijdige doorbetaling van de door hem ge&#xEF;nde gelden. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De gerechtsdeurwaarder zorgt voor een sluitend systeem van       interne controle op de kasorganisatie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De gerechtsdeurwaarder zorgt ervoor dat ontvangen kasgelden       onverwijld op de daartoe bestemde bankrekeningen worden doorgestort. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>De gerechtsdeurwaarder zorgt ervoor dat maatregelen worden     genomen die waarborgen dat:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> het juiste bedrag tijdig aan de rechthebbende wordt       uitgekeerd;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> duidelijkheid bestaat over de wijze waarop zijn eigen kosten       met het uit te keren bedrag worden verrekend;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> uitgaande declaraties zijn gecontroleerd op rekenkundige       juistheid en juiste tariefstoepassing en verschotten, inclusief prijsafspraken,       en</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> verschotten slechts worden gedeclareerd indien daar facturen       tegenover staan, dan wel daarvoor wettelijke tarieven gelden. </al>      </li>     </lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>De (financi&#xEB;le) administratie van het kantoor van de     gerechtsdeurwaarder is op zodanige wijze geautomatiseerd dat betrouwbaarheid en     continu&#xEF;teit zijn gewaarborgd. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>De gerechtsdeurwaarder zorgt ervoor dat in het verslag van de     accountant, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van de Gerechtsdeurwaarderswet</extref>, tevens wordt     aangegeven in hoeverre in opzet is voldaan aan de in deze verordening opgenomen     regels. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <al>De gerechtsdeurwaarder zorgt ervoor dat de financi&#xEB;le     priv&#xE9;-bescheiden op een zodanige wijze worden gearchiveerd dat hij kan voldoen     aan de verplichting tot jaarlijkse opstelling van priv&#xE9;-vermogen zoals     neergelegd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, eerste lid, van de Gerechtsdeurwaarderswet</extref>. </al>            </artikel>      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al> Deze verordening wordt aangehaald als: Administratieverordening gerechtsdeurwaarders.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het bestuur van de Koninklijke Beroepsorganisatie van Gerechtsdeurwaarders
(KBvG) is bevoegd tot het geven van nadere regels betreffende de in deze verordening
behandelde onderwerpen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De nadere regels als bedoeld in het tweede lid zijn slechts verbindend
voor de leden en de organen van de KBvG en treden in werking met ingang van
de eerste dag van de tweede maand na de dag van bekendmaking of zoveel eerder
als zij zelf bepaalt, met dien verstande dat tussen de dag van de bekendmaking
en die van de inwerkingtreding ten minste een termijn van &#xE9;&#xE9;n
maand ligt.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De nadere regels als bedoeld in het tweede lid kunnen bij besluit van
de Ledenraad worden vernietigd tot het moment waarop deze in werking zijn
getreden. </al></lid></artikel>    </paragraaf>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>II</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking op het tijdstip waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17,     vijfde lid, van de Gerechtsdeurwaarderswet</extref> in werking treedt.</al>          </artikel>   </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal (met de toelichting) in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="20010709">9 juli 2001</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Justitie</organisatie>,      <naam>      <voornaam>N.A.</voornaam>      <achternaam>Kalsbeek</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	