<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016991" dtdversie="2.0" id="288029" soort="wet">
  
  <intitule>Wet van 6 juli 2004 tot uitvoering van Verordening (EG) nr. 725/2004
    van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 31 maart 2004
    betreffende de verbetering van de beveiliging van schepen en
    havenfaciliteiten (PbEU L 129), alsook van andere besluiten van
    volkenrechtelijke organisaties met betrekking tot de beveiliging van havens (Havenbeveiligingswet)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het nodig is
          uitvoering te geven aan <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 725/2004</extref> van het Europees
          Parlement en de Raad van de Europese Unie van 31 maart 2004
          betreffende de verbetering van de beveiliging van schepen en
          havenfaciliteiten (PbEU L 129), alsmede dat het gewenst is een
          wettelijke basis vast te stellen voor de uitvoering van verdragen of
          van besluiten van een of meer instellingen van de Europese Unie, al
          dan niet gezamenlijk, die betrekking hebben op de beveiliging van
          havenfaciliteiten of die betrekking hebben op de beveiliging van havens;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>&#x2003;Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
          overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk
          Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>1</nr>
          <titel>Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Verordening: <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 725/2004</extref> van het Europees
                Parlement en de Raad van de Europese Unie van 31 maart 2004
                betreffende de verbetering van de beveiliging van schepen en
                havenfaciliteiten (PbEU 129);</al>
            </li><li><li.nr>b.</li.nr>
              <al>richtlijn: de bij regeling van
Onze Minister aangewezen richtlijn;</al></li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>havenfaciliteit: havenfaciliteit als bedoeld in artikel 2,
                elfde lid, van de Verordening en artikel 3, derde lid, van de
richtlijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>beheerder van een havenfaciliteit: natuurlijke persoon of
                rechtspersoon die een havenfaciliteit in beheer heeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>havenbeveiligingscertificaat: certificaat als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>haven: elk uit land
en water bestaand gebied, met werken en voorzieningen ten behoeve van
het commercieel vervoer over zee, aangewezen krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=1a">artikel 1a,
tweede lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
<li.nr>g.</li.nr><al>havengerelateerd gebied: in de directe omgeving
van een haven gelegen gebied of object, waarvan verstoring van directe
invloed is of kan zijn op de veiligheid van een werk of voorziening ten
behoeve van het commercieel vervoer over zee, aangewezen krachtens
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=1a">artikel 1a, derde lid</intref>;</al></li><li>
<li.nr>h.</li.nr><al>veiligheidsniveau: een van de veiligheidsniveaus,
bedoeld in artikel 8, tweede lid, van de richtlijn;</al></li><li>
<li.nr>i.</li.nr><al>havenveiligheidsbeoordeling: een
havenveiligheidsbeoordeling als bedoeld in artikel 6, eerste lid, van
de richtlijn;</al></li><li> <li.nr>j.</li.nr><al>havenveiligheidsplan:
een havenveiligheidsplan als bedoeld in artikel 7, eerste lid, van de
richtlijn;</al></li><li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>Onze Minister: Onze Minister van Verkeer en Waterstaat.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">1a</nr><titel status="officieel">Reikwijdte</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">1a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Deze wet is van toepassing
op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>een haven waarin zich een havenfaciliteit bevindt,
en</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>havengerelateerd
gebied,</al></li></lijst> <al>met uitzondering van militaire
installaties.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onze Minister wijst
bij besluit havens aan.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Onze
Minister kan bij besluit havengerelateerd gebied
aanwijzen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Onze Minister houdt bij
de aanwijzing van een haven en havengerelateerd gebied rekening met de
resultaten van de havenveiligheidsbeoordeling.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Een besluit als bedoeld in het tweede of derde lid
wordt door Onze Minister toegezonden aan de desbetreffende autoriteit
voor
havenveiligheid.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Bevoegde autoriteiten voor de maritieme beveiliging
en andere instanties voor de beveiliging van de
haven</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Als bevoegde autoriteiten voor de maritieme beveiliging, bedoeld
              in artikel 2, zevende lid, van de Verordening worden aangewezen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de burgemeester voor de taken, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=4">artikelen 4 tot
                en met 10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=17">17, tweede lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Onze
Minister van Justitie
                voor de taak, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=12">artikel 12</intref>, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Onze Minister voor de overige taken.</al>
            </li>
          </lijst></lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De bevoegde autoriteiten, bedoeld in het eerste lid, dragen zorg
              voor de uitvoering van de taken, onderscheidenlijk de nakoming van
              de verplichtingen die ingevolge de Verordening op Nederland
              rusten, ieder voor zoveel deze hem zijn opgedragen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In de gemeenten met een of meer havenfaciliteiten is de
              burgemeester het bevoegd gezag voor de uitvoering, respectievelijk
              de toepassing van artikel 7,
eerste, derde en vijfde lid, van de Verordening en voorschrift 10, tweede en derde lid, van Bijlage
              I, de onderdelen
5.4, onder 2, 15 en 16 van Bijlage II en de onderdelen 1.16,
              4.1, 4.2, 4.14, 4.15, 4.16, 4.18, 15.3, 15.4, 15.6, 16.3, 16.8,
              17.1, 18.5 en 18.6 van Bijlage III van de Verordening, voorzover
              deze betrekking hebben op havenfaciliteiten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ingeval een havenfaciliteit op het grondgebied van meer dan &#xE9;&#xE9;n
              gemeente is gelegen, wordt de functie van bevoegde autoriteit voor
              de havenbeveiliging vervuld door de burgemeester van de gemeente
              waarin het grootste deel van de oppervlakte van die
              havenfaciliteit is gelegen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4a</nr></kop>
<al>Onze Minister is de instantie voor havenbeveiliging, bedoeld in
artikel 3, vierde lid, van de richtlijn.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">4b</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De burgemeester van een gemeente waarin een
haven of havengerelateerd gebied is gelegen, is de autoriteit voor
havenveiligheid, bedoeld in artikel 5, eerste lid, van de
richtlijn.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien een haven of een
havengerelateerd gebied zich over meerdere gemeenten uitstrekt, kunnen
de desbetreffende autoriteiten voor havenveiligheid gezamenlijk een van
hen als autoriteit voor havenveiligheid voor de desbetreffende havens
en havengerelateerde gebieden aanwijzen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Van een aanwijzing als bedoeld in het tweede lid
wordt door de autoriteiten voor havenveiligheid gezamenlijk mededeling
gedaan in de Staatscourant, waarbij wordt aangegeven voor welke
gemeenten die aanwijzing van toepassing
is.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">4c</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een autoriteit voor havenveiligheid wijst een
havenveiligheidsfunctionaris aan als bedoeld in artikel 9, eerste lid,
van de richtlijn.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien een haven
of een havengerelateerd gebied zich over meerdere gemeenten uitstrekt,
kunnen de desbetreffende autoriteiten voor havenveiligheid gezamenlijk
een havenveiligheidsfunctionaris voor de desbetreffende havens en
havengerelateerde gebieden aanwijzen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Van een aanwijzing, bedoeld in het tweede lid,
wordt door de autoriteiten voor havenveiligheid gezamenlijk mededeling
gedaan in de Staatscourant, waarbij wordt aangegeven voor welke
gemeenten die aanwijzing van toepassing is.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien een havenveiligheidsfunctionaris niet
tevens de havenbeveiligingsbeambte van een havenfaciliteit als bedoeld
in Bijlage II, deel A, onderdeel 2.1, onder 8, van de Verordening is,
werken deze bij de uitvoering van hun taken nauw
samen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">4d</nr></kop> <al>Een
autoriteit voor havenveiligheid draagt zorg voor de co&#xF6;rdinatie
van de havenveiligheidsmaatregelen die uit de Verordening voortvloeien
en de maatregelen die uit de richtlijn
voortvloeien.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">4e</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze Minister kan veiligheidsorganisaties
aanwijzen waaraan het uitvoeren van een havenveiligheidsbeoordeling of
het opstellen of het wijzigen van een havenveiligheidsplan kan worden
opgedragen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Een
veiligheidsorganisatie als bedoeld in het eerste lid voldoet aan de
voorwaarden van Bijlage IV van de richtlijn.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid
wordt mededeling gedaan door plaatsing in de
Staatscourant.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">4f</nr></kop> <al>Onze
Minister is de instantie voor havenveiligheidsaspecten bedoeld in
artikel 12 van de
richtlijn.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij de vervulling van zijn taken ingevolge deze wet neemt de
              burgemeester, en in een situatie als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=12">artikel 12, derde en vierde lid</intref>, de voorzitter van de
veiligheidsregio, de algemene en bijzondere aanwijzingen van Onze
              Minister in acht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De burgemeester, de
voorzitter van de veiligheidsregio in een situatie als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=12">artikel 12, derde en vierde
lid</intref>, en Onze Minister verschaffen elkaar de
              inlichtingen die ieder van hen nodig heeft voor een goede
              vervulling van zijn taken ingevolge deze wet.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>3</nr>
          <titel>Havenbeveiligingscertificaten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Op aanvraag van de beheerder van een havenfaciliteit beslist de
              burgemeester omtrent het verlenen van instemming, bedoeld in
              voorschrift 10, tweede lid, onderdeel 2 van Bijlage I van de
              Verordening, met het beveiligingsplan van die havenfaciliteit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Bij de aanvraag, bedoeld in het eerste lid, wordt een
              veiligheidsbeoordeling van de havenfaciliteit overgelegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Als bewijs van instemming, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>,
              geeft de burgemeester een havenbeveiligingscertificaat af.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Een havenbeveiligingscertificaat is ten hoogste vijf jaar geldig.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Van elk door hem afgegeven havenbeveiligingscertificaat doet de
              burgemeester onverwijld schriftelijk mededeling aan Onze Minister.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=7">7, derde lid</intref>, zijn mede van toepassing op
              aanvragen die betrekking hebben op een wijziging van de inhoud van
              een veiligheidsbeoordeling, onderscheidenlijk van de inhoud van
              een beveiligingsplan van een havenfaciliteit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Ingeval met de wijziging van een beveiligingsplan wordt
              ingestemd en het certificaat, afgegeven ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=7">artikel 7,
              eerste lid</intref>, nog geldig is, wordt de instemming verleend voor de
              resterende looptijd van het certificaat en als bewijs hiervan een
              aanhangsel bij dat certificaat afgegeven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De burgemeester trekt een door hem gegeven instemming en het
              bijbehorende havenbeveiligingscertificaat in, indien hem is
              gebleken dat de beheerder van de havenfaciliteit bij de aanvraag
              onjuiste of onvolledige gegevens heeft verstrekt en de
              verstrekking van juiste of volledige gegevens tot een ander
              besluit op diens aanvraag zou hebben geleid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De burgemeester kan een door hem gegeven instemming en het
              bijbehorende havenbeveiligingscertificaat intrekken, indien de
              beheerder van de havenfaciliteit heeft gehandeld in strijd met het
              beveiligingsplan of heeft nagelaten te handelen in overeenstemming
              met dit plan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=7">Artikel 7, derde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De burgemeester kan de beheerder van een havenfaciliteit
              ontheffing verlenen van de eis om in het bezit te zijn van een
              beveiligingsplan waarmee hij heeft ingestemd, mits de beheerder
              beschikt over een gelijkwaardige beveiligingsregeling, waarmee de
              burgemeester heeft ingestemd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Goederen worden alleen overgeslagen van een schip in een
              ankerplaats of een redegebied, gelegen binnen het gebied van een
              gemeente, indien de burgemeester heeft ingestemd met een
              gelijkwaardige beveiligingsregeling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het tweede lid is van overeenkomstige toepassing op het aan of
              van boord doen gaan van passagiers.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Onder een gelijkwaardige beveiligingsregeling wordt in dit
              artikel verstaan een gelijkwaardige regeling als bedoeld in
              voorschrift 12, tweede lid, van Bijlage I van de Verordening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Het tweede en het derde lid zijn niet van toepassing ingeval de
              overslag van goederen, onderscheidenlijk het overbrengen van
              passagiers plaatsvindt tussen twee schepen die elk een schip zijn
              als bedoeld in artikel 3 van de Verordening.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
          </kop>
          <al>Het is de beheerder van een havenfaciliteit niet toegestaan een
            activiteit als bedoeld in artikel 2, twaalfde lid, van de
            Verordening in zijn havenfaciliteit te verrichten of toe te laten
            dat deze wordt verricht, indien de beheerder niet in het bezit is
            van een geldig havenbeveiligingscertificaat of een ontheffing als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=10">artikel 10</intref>.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">3a</nr><titel status="officieel">Havenveiligheidsbeoordelingen
en havenveiligheidsplan</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">11a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een autoriteit voor havenveiligheid voert ten
minste elke vijf jaar een havenveiligheidsbeoordeling uit voor de
desbetreffende haven en het desbetreffende havengerelateerde
gebied.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien een haven of een
havengerelateerd gebied zich over meerdere gemeenten uitstrekt, kunnen
de autoriteiten voor havenveiligheid gezamenlijk een
havenveiligheidsbeoordeling voor de desbetreffende havens en
havengerelateerde gebieden uitvoeren.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Een havenveiligheidsbeoordeling wordt uitgevoerd
overeenkomstig artikel 6, eerste en tweede lid, van de
richtlijn.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Een autoriteit voor
havenveiligheid kan het uitvoeren van een havenveiligheidsbeoordeling
opdragen aan een op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=4e">artikel 4e</intref> aangewezen
veiligheidsorganisatie.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Een
autoriteit voor havenveiligheid of een veiligheidsorganisatie waaraan
het uitvoeren van een havenveiligheidsbeoordeling is opgedragen, is ten
behoeve van een havenveiligheidsbeoordeling bevoegd aan een ieder die
in de desbetreffende haven zeggenschap heeft over een werk of een
voorziening ten behoeve van het commercieel vervoer over zee, of die
zeggenschap heeft over havengerelateerd gebied, met betrekking tot dat
werk, die voorziening of dat havengerelateerd gebied de inlichtingen te
vragen die betrekking hebben op de in Bijlage I van de richtlijn
bedoelde elementen van een havenveiligheidsbeoordeling, voor
zover die van belang zijn voor de veiligheid van de werken en
voorzieningen ten behoeve van het commercieel vervoer over
zee.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Een ieder aan wie op grond
van het vijfde lid inlichtingen worden gevraagd, is verplicht die
inlichtingen te verstrekken.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Het
resultaat van een havenveiligheidsbeoordeling behoeft de instemming van
Onze Minister.</al></lid><lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al>Na
de instemming, bedoeld in het zevende lid, wordt de
havenveiligheidsbeoordeling ter kennisgeving gezonden aan het bestuur
van de
veiligheidsregio.</al>
                        </lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">11b</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een autoriteit voor havenveiligheid stelt
voor de desbetreffende haven en voor het desbetreffende
havengerelateerde gebied een havenveiligheidsplan op, indien de
uitkomsten van een havenveiligheidsbeoordeling daar naar het oordeel
van de autoriteit voor havenveiligheid aanleiding toe
geven.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien een haven of een
havengerelateerd gebied zich over meerdere gemeenten uitstrekt, kunnen
de autoriteiten voor havenveiligheid gezamenlijk een
havenveiligheidsplan voor de desbetreffende haven en het
havengerelateerde gebied opstellen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Een havenveiligheidsplan wordt opgesteld met
inachtneming van artikel 7, eerste, tweede en derde lid, van de
richtlijn.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Een autoriteit voor
havenveiligheid kan het opstellen van een havenveiligheidsplan opdragen
aan een overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=4e">artikel 4e</intref> aangewezen
veiligheidsorganisatie.</al></lid><lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Het
bestuur van de veiligheidsregio wordt in de gelegenheid gesteld zijn
zienswijze te geven over een ontwerp van het havenveiligheidsplan of
een wijziging van dat plan, voor zover dat van belang is in verband met
het crisisplan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Wet
veiligheidsregio&#x2019;s</extref>.</al>
                        </lid><lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Een
havenveiligheidsplan of een wijziging daarvan behoeft de goedkeuring
van Onze Minister.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Een autoriteit
voor havenveiligheid draagt er zorg voor dat de in een
havenveiligheidsplan opgenomen veiligheidsmaatregelen in de
desbetreffende haven en in het desbetreffende havengerelateerde gebied
worden uitgevoerd en dat er ten minste eenmaal per kalenderjaar, met
tussenpozen van niet meer dan 18 maanden, oefeningen worden gehouden
als bedoeld in artikel 7, zevende lid, van de
richtlijn.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Een ieder met
zeggenschap als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=11a">artikel 11a, vijfde lid</intref>, voert de in een
havenveiligheidsplan opgenomen maatregelen uit die op een werk,
voorziening of havengerelateerd gebied als bedoeld in dat lid,
betrekking hebben, op de wijze en binnen de periode als in het
havenveiligheidsplan is
aangegeven.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>4</nr>
          <titel>Veiligheidsniveaus</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Wanneer de veiligheidsniveaus 2 of 3 niet van
toepassing zijn, geldt veiligheidsniveau 1.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Wijziging van het veiligheidsniveau geschiedt door
Onze Minister van Justitie na overleg met Onze Minister van
Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties. Overleg met Onze Minister
van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties is niet vereist indien de
spoed, gelet op een acute dreiging, zich daartegen
verzet.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Een autoriteit voor
havenveiligheid, dan wel
wanneer een wijziging van het veiligheidsniveau en een situatie als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39 van de Wet veiligheidsregio&#x2019;s</extref> samenvallen,
de voorzitter van de veiligheidsregio, kan in overeenstemming met Onze Minister van Justitie,
een gedeelte van de desbetreffende haven of het desbetreffende
havengerelateerde gebied aanwijzen, waar de bij het desbetreffende
veiligheidsniveau behorende veiligheidsmaatregelen niet hoeven te
worden toegepast.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Een autoriteit
voor havenveiligheid, dan wel wanneer er
sprake is van een situatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39 van de Wet
veiligheidsregio&#x2019;s</extref>, de voorzitter van de
veiligheidsregio, kan, indien dit gezien de omstandigheden of
blijkens hem ter kennis gekomen feiten noodzakelijk is, bepalen dat in de desbetreffende haven of in het desbetreffende
havengerelateerde gebied, of in een gedeelte daarvan,
veiligheidsmaatregelen worden genomen die horen bij een hoger
veiligheidsniveau dan het veiligheidsniveau dat op dat moment van
toepassing
is.</al></lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>5</nr>
          <titel>Overige bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen regels worden gesteld ter
              uitvoering van voorschrift 10, derde lid, van Bijlage I van de Verordening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen, voorzover nodig voor een
              goede toepassing van de Verordening, nadere regels worden gesteld
              omtrent de onderwerpen, genoemd in artikel 3, derde lid, van de
              Verordening, alsmede in de onderdelen 3.2, 5.6, 14.3, 15.3, 15.6, 16.6,
              16.7 en 17 van Bijlage II van de Verordening, voorzover deze
              betrekking hebben op havenfaciliteiten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Personen die bij havenfaciliteiten beveiligingswerkzaamheden als
              bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008973&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder c, van de Wet particuliere
              beveiligingsorganisaties en recherchebureaus</extref> verrichten, zijn in
              het bezit van een certificaat ten bewijze dat zij met goed gevolg
              een door Onze Minister erkende cursus voor de beveiliging van
              havenfaciliteiten hebben gevolgd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Bij een aanvraag om toestemming, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008973&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, tweede
              lid, van de Wet particuliere beveiligingsorganisaties en
              recherchebureaus</extref>, voor een persoon als bedoeld in het eerste lid,
              wordt een afschrift van diens certificaat overgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Bij regeling van Onze Minister worden regels gesteld met
              betrekking tot de aanvraag van de erkenning, bedoeld in het eerste
              lid, alsmede de intrekking van die erkenning.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Onze Minister stelt bij de regeling, bedoeld in het derde lid,
              de criteria vast op grond waarvan een aanvraag voor de erkenning,
              bedoeld in het derde lid, wordt beoordeeld, alsmede de gronden
              voor een intrekking als bedoeld in dat lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen ter
              uitvoering van verdragen of van besluiten van instellingen van de
              EU alleen of gezamenlijk, regels worden gesteld omtrent:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de in deze wet geregelde onderwerpen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de beveiliging van havens, voorzover het betreft het vergroten
                van de veiligheid van havens, het uitvoeren van
                veiligheidsbeoordelingen voor havens, het opstellen van
                beveiligingsplannen voor havens, het vaststellen van
                veiligheidsniveaus voor havens, alsmede de opleiding en training
                van personen die belast zijn met taken in het kader van de
                veiligheid van havens.</al>
            </li>
          </lijst></lid>
          
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Bij de regels, bedoeld in het eerste lid, kunnen taken worden
              opgedragen en bevoegdheden worden verleend aan de burgemeester.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De verplichtingen ingevolge de Verordening en deze wet zijn met
            ingang van 1 juli 2005 mede van toepassing op de voor binnenlandse
            reizen gebruikte passagiersschepen die behoren tot Klasse A als
            bedoeld in de bij
regeling van Onze Minister aangewezen richtlijn inzake
veiligheidsvoorschriften en -normen voor
passagiersschepen.</al></lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Een
wijziging van de in het eerste lid bedoelde richtlijn, gaat voor de
toepassing van de verplichtingen ingevolge de Verordening en deze wet
op de voor binnenlandse reizen gebruikte passagiersschepen die behoren
tot Klasse A als bedoeld in die richtlijn, gelden met ingang van de dag
waarop aan de betrokken wijzigingsrichtlijn uitvoering moet zijn
gegeven.</al>
                     </lid></artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht
op de naleving en last onder
bestuursdwang</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">16a</nr></kop>
<al>Een autoriteit voor havenveiligheid verstrekt op verzoek van Onze
Minister aan hem, binnen de bij dat verzoek aangegeven periode, alle
inlichtingen met betrekking tot de uitvoering van het
havenveiligheidsplan in de desbetreffende haven of in het
desbetreffende havengerelateerde
gebied.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met het toezicht op de naleving van de Verordening en het
              bepaalde bij of krachtens deze wet zijn belast de bij besluit van
              Onze Minister aangewezen personen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Met het toezicht op de naleving van de Verordening, voorzover
              het de bepalingen betreft die zijn genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
              lid</intref>, en het bepaalde bij of krachtens deze wet zijn eveneens
              belast de bij besluit van burgemeester en wethouders aangewezen
              personen, voorzover het havenfaciliteiten betreft waarvoor de burgemeester
              ingevolge deze wet het bevoegd gezag is en voor zover het
binnen de haven gelegen overige werken of voorzieningen ten behoeve van
het commercieel vervoer over zee of voor zover het havengerelateerd
gebied betreft waarvoor hij ingevolge deze wet de autoriteit voor
havenveiligheid is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid wordt mededeling
              gedaan door plaatsing in de Staatscourant.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze Minister is, als bevoegd gezag ingevolge deze
wet of ingevolge een algemene maatregel van bestuur als bedoeld
              in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid</intref>, bevoegd tot oplegging van een last onder
bestuursdwang ter handhaving van de bij of krachtens deze
wet
              gestelde verplichtingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De bevoegdheid tot oplegging van een last onder
bestuursdwang, bedoeld in het
              eerste lid, komt mede toe aan de bij besluit van Onze Minister
              aangewezen personen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">6b</nr><titel status="officieel">Vertrouwelijkheid
en verspreiding van informatie</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">18a</nr></kop> <al>Voor zover
noodzakelijk om te voldoen aan de vereisten van artikel 16, tweede lid,
van de richtlijn, wijst Onze Minister, in overeenstemming met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel
3, eerste lid, van de Wet veiligheidsonderzoeken</extref>, functies als
vertrouwensfuncties
aan.</al></artikel></paragraaf><paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>19</nr>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Scheepvaartverkeerswet.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">19a</nr>
                     </kop>
                     <al>Een wijziging van de richtlijn bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=1">artikel
1, onderdeel b</intref>, gaat voor de toepassing van deze wet gelden met ingang
van de dag waarop aan de betrokken wijzigingsrichtlijn uitvoering moet
zijn
gegeven.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>20</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
            uitgifte van het Staatsblad waarin zij wordt geplaatst, met dien
            verstande dat indien de datum van uitgifte op 29 juni 2004 of een
            eerder tijdstip is gelegen, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016991&amp;artikel=11">artikel 11</intref> met ingang van 1 juli 2004 in
            werking treedt.<noot type="marge"><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>Op grond van artikel 12, tweede lid, van de Tijdelijke referendumwet is de inwerkingtreding van deze wet opgeschort. Deze wet treedt in werking met ingang van 21 augustus 2004.</noot.al></noot></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>21</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Havenbeveiligingswet.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te  's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="6 juli 2004">6 juli 2004</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Minister
           van
          Verkeer en Waterstaat
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>K. M. H.</voornaam>
          <achternaam>Peijs</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-00-00">de <nadruk type="cur">vijftiende</nadruk>
          juli 2004</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	