<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011823" dtdversie="2.0" id="44309" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 23 november 2000 tot algehele herziening van de
    Vreemdelingenwet (Vreemdelingenwet 2000)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de bestaande wetgeving betreffende de toelating
            en uitzetting van vreemdelingen, het toezicht op
            vreemdelingen die in Nederland verblijf houden, en de
            grensbewaking, te herzien en daartoe een nieuwe
            Vreemdelingenwet vast te stellen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Inleidende bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop>
    
  <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
  
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>ambtenaren belast met de grensbewaking: de ambtenaren, bedoeld in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=46">artikel 46</intref>;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>ambtenaren belast met het toezicht op vreemdelingen: de ambtenaren,
		  bedoeld in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=47">artikel 47</intref>;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>asiel: het verblijf van de vreemdeling in Nederland op de gronden,
		  bedoeld in de
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=29">artikelen 29</intref> en
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=34">34</intref>;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		 
		<li.nr>d.</li.nr><al>buitengrenzen: de Nederlandse zeegrenzen, alsmede lucht- of zeehavens
		  waar grenscontrole op personen wordt uitgeoefend;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>gemeenschapsonderdanen:</al> 
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		  <li> 
			 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>onderdanen van de lidstaten van de Europese Unie die op grond van
				het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap gerechtigd zijn een
				andere lidstaat binnen te komen en er te verblijven;</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>familieleden van de onder 1&#xB0; genoemden die de nationaliteit van
				een derde staat bezitten en die uit hoofde van een ter toepassing van het
				Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap genomen besluit gerechtigd
				zijn een lidstaat binnen te komen en er te verblijven;</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>onderdanen van een staat die partij is bij de Overeenkomst
				betreffende de Europese Economische Ruimte van 2 mei 1992, die ter zake van
				binnenkomst en verblijf in een lidstaat rechten genieten die gelijk zijn aan
				die van burgers van de lidstaten van de Europese Unie;</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>4&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>familieleden van de onder 3&#xB0; genoemden die de nationaliteit van
				een derde staat bezitten en die krachtens bovengenoemde Overeenkomst gerechtigd
				zijn een lidstaat binnen te komen en er te verblijven;</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>5&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>onderdanen van de Zwitserse Bondsstaat, indien zij verblijven op
				grond van de op 21 juni 1999 te Luxemburg totstandgekomen Overeenkomst tussen
				de Europese Gemeenschap en haar lidstaten, enerzijds, en de Zwitserse
				Bondsstaat, anderzijds, over het vrije verkeer van personen (Trb. 2000, 16 en
				86);</al> 
		  </li> 
		  <li><li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
			 <al> familieleden van de onder 5&#xB0; genoemden die de nationaliteit van
				een derde staat bezitten en die krachtens de onder 5&#xB0; genoemde Overeenkomst
				gerechtigd zijn een lidstaat binnen te komen en er te verblijven;</al>
		  </li>
		</lijst> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>f.</li.nr> 
		<al>herhaalde aanvraag: een aanvraag, die op grond van
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A6" compleet="nee">artikel 4:6, tweede lid, van de Algemene wet
		  bestuursrecht</extref> kan worden afgewezen;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>g.</li.nr> 
		<al>de korpschef: de korpschef, bedoeld in
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24 van de Politiewet 1993</extref>;</al>
		
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>h.</li.nr> 
		<al> machtiging tot voorlopig verblijf: het bij een Nederlandse
		  diplomatieke of consulaire vertegenwoordiging in het land van herkomst, het
		  land van bestendig verblijf of, bij gebreke daarvan, het dichtstbijzijnde land
		  waar wel een vertegenwoordiging is gevestigd, dan wel bij het Kabinet van de
		  Gouverneur van de Nederlandse Antillen of het Kabinet van de Gouverneur van
		  Aruba aldaar, door de vreemdeling in persoon aangevraagde en aldaar door die
		  vertegenwoordiging of dat Kabinet na voorafgaande machtiging van Onze Minister
		  van Buitenlandse Zaken afgegeven visum voor een verblijf van langer dan drie
		  maanden;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>i.</li.nr> 
		<al>Onze Minister: Onze Minister van Justitie;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>j.</li.nr> 
		<al>verblijf op reguliere gronden: het verblijf van een vreemdeling in
		  Nederland op grond van deze wet anders dan op de gronden bedoeld in de
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=29">artikelen 29</intref> en
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=34">34</intref>;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>k.</li.nr> 
		<al>Vluchtelingenverdrag: het Verdrag van Gen&#xE8;ve van 1951 betreffende de
		  status van vluchtelingen (Trb. 1954, 88) en het bijbehorende Protocol van New
		  York van 1967 (Trb. 1967, 76);</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>l.</li.nr> 
		<al>verdragsvluchteling: de vreemdeling die vluchteling is in de zin van
		  het Vluchtelingenverdrag en op wie de bepalingen ervan van toepassing
		  zijn;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>m.</li.nr> 
		<al>vreemdeling: ieder die de Nederlandse nationaliteit niet bezit en
		  niet op grond van een wettelijke bepaling als Nederlander moet worden
		  behandeld;</al> 
	 </li> 
  <li><li.nr>n.</li.nr><al>richtlijn
tijdelijke bescherming: <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2001/55/EG</extref> van de Raad van 20
juli 2001 betreffende minimumnormen voor het verlenen van tijdelijke
bescherming in geval van massale toestroom van ontheemden en
maatregelen ter bevordering van een evenwicht tussen de inspanning van
de lidstaten voor de opvang en het dragen van de consequentie van de
opvang van deze personen (PbEG L
212);</al></li><li><li.nr>o.</li.nr><al>tijdelijke bescherming:
rechtmatig verblijf in de zin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder f of h</intref>, van de
vreemdeling wiens uitzetting in verband met een aanvraag als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> op grond van de richtlijn tijdelijke bescherming achterwege
blijft;</al></li><li><li.nr>p.</li.nr><al>langdurig ingezetene:
houder van een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=20">artikel 20</intref>, verleend ter uitvoering van artikel 8, tweede lid, van de
<extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2003/109/EG</extref> van de Raad van de Europese Unie van
25&#xA0;november 2003 betreffende de status van langdurig ingezeten
onderdanen van derde landen (PbEU 2004, L16), dan wel van een door een
andere staat die partij is bij het Verdrag tot oprichting van de
Europese Gemeenschap afgegeven EG-verblijfsvergunning voor langdurig
ingezetenen;</al></li><li><li.nr>q.</li.nr><al>richtlijn
asielprocedures: Richtlijn nr. 2005/85/EG van de Raad van de Europese
Unie van 1 december 2005 betreffende minimumnormen voor de procedures
in lidstaten voor de toekenning of intrekking van de
vluchtelingenstatus (PbEU L
326);</al></li><li><li.nr>r.</li.nr><al>Schengengrenscode:
Verordening (EG) nr. 562/2006 van het Europees Parlement en de Raad van
15 maart 2006 tot vaststelling van een communautaire code betreffende
de overschrijding van de grenzen door personen (Schengengrenscode)
(PbEU L 105);</al></li><li>
                           <li.nr>s.</li.nr>
                           <al>terugkeerbesluit: het
terugkeerbesluit, bedoeld in artikel 3, punt 4, van de richtlijn nr.
2008/115/EG van het Europees Parlement en de Raad van
16&#xA0;december&#xA0;2008 over de gemeenschappelijke normen en
procedures in de lidstaten voor de terugkeer van onderdanen van derde
landen die illegaal op hun grondgebied verblijven (PbEU
L&#xA0;348/98);</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>t.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">inreisverbod:</nadruk> het
inreisverbod, bedoeld in artikel 3, punt 6, van de richtlijn, bedoeld
onder
s.</al>
                        </li></lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Er is een Adviescommissie voor vreemdelingenzaken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De commissie bestaat uit ten minste zeven leden. Ambtenaren
            die werkzaam zijn bij een ministerie of een daaronder
            ressorterende instelling, dienst of bedrijf, dan wel
            anderszins werkzaamheden verrichten in ondergeschiktheid aan
            Onze Ministers, worden niet tot lid benoemd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Als voorzitter wordt bij voorkeur een rechterlijk ambtenaar
            met rechtspraak belast benoemd.</al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De commissie heeft
tot taak Onze Minister te adviseren over het vreemdelingenrecht en het
beleid ter zake, waaronder begrepen wijzigingen van deze
wet.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld
            over de inrichting en de werkwijze van de commissie.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>De commissie is bevoegd bij een ieder schriftelijk of
            mondeling de inlichtingen in te winnen welke zij voor de
            vervulling van haar taak nodig acht. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop>
                        <label>Hoofdstuk</label>
                        <nr status="officieel">1a</nr>
                        <titel status="officieel">Nationale visa</titel>
                     </kop><afdeling status="goed"><kop>
                           <label>Afdeling</label>
                           <nr status="officieel">1</nr>
                           <titel status="officieel">Algemeen</titel>
                        </kop><paragraaf><kop>
                              <label>Paragraaf</label>
                              <nr status="officieel">1</nr>
                              <titel status="officieel">Interdepartementale co&#xF6;rdinatie</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2a*</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Indien het belang van de internationale
								  betrekkingen naar het oordeel van Onze Minister van Buitenlandse Zaken
								  betrokken is bij een besluit inzake verlening van een machtiging tot voorlopig
								  verblijf beslist Onze Minister in overeenstemming met Onze Minister van
								  Buitenlandse Zaken.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Onze Minister kan aan het hoofd van de
								  desbetreffende Nederlandse diplomatieke of consulaire vertegenwoordiging
								  aanwijzingen geven over de uitvoering van de bij of krachtens dit hoofdstuk
								  gestelde regels inzake de verlening van de machtiging tot voorlopig verblijf
								  door de ambtenaren werkzaam op die vertegenwoordiging door tussenkomst van en
								  voor zover het de buitenlandse betrekkingen kan raken in overeenstemming met
								  Onze Minister van Buitenlandse Zaken.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
								  kunnen nadere regels worden gesteld over het bepaalde in het eerste en tweede
								  lid.</al>
                              </lid>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>Paragraaf</label>
                              <nr status="officieel">2</nr>
                              <titel status="officieel">Benodigde visa</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2b*</nr>
                              </kop>
                              <al>Een ten behoeve van de toegang tot Nederland door
								Onze Minister verleend visum waarvan de geldigheidsduur niet is verstreken, dan
								wel een door een bevoegde autoriteit van een andere staat verleend visum, dat
								krachtens verdrag of bindend besluit van een volkenrechtelijke organisatie
								daaraan is gelijkgesteld, geldt als het ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid,
								onderdeel a</intref>, voor de toegang tot Nederland benodigde visum, onverminderd het
								overigens bij of krachtens dit hoofdstuk bepaalde.</al>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>Paragraaf</label>
                              <nr status="officieel">3</nr>
                              <titel status="officieel">Bevoegdheid</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2c*</nr>
                              </kop>
                              <al>Onze Minister is bevoegd:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>de aanvraag tot het verlenen van een machtiging
									 tot voorlopig verblijf dan wel terugkeervisum in te willigen, af te wijzen dan
									 wel niet in behandeling te nemen;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>een machtiging tot voorlopig verblijf dan wel
									 terugkeervisum te wijzigen, hetzij op aanvraag van de houder ervan, hetzij
									 ambtshalve wegens veranderde omstandigheden;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>een machtiging tot voorlopig verblijf dan wel
									 terugkeervisum in te trekken of te annuleren.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>Paragraaf</label>
                              <nr status="officieel">4</nr>
                              <titel status="officieel">Leges; voorschriften, beperkingen en
								verplichtingen</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2d*</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Voor het behandelen, daaronder begrepen de
								  toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel 4:5 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, van een aanvraag
								  tot verlening of wijziging van een machtiging tot voorlopig verblijf dan wel
								  terugkeervisum, is de vreemdeling Onze Minister een bij ministeri&#xEB;le regeling
								  vast te stellen vergoeding verschuldigd.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien op
								  grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013618" compleet="nee">Rijkswet op de consulaire tarieven</extref> reeds een vergoeding is
								  verschuldigd.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2e*</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>De machtiging tot voorlopig verblijf wordt verleend
								  onder beperkingen, verband houdend met het doel waarvoor het verblijf wordt
								  toegestaan. Aan de machtiging kunnen voorschriften worden verbonden.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Onze Minister kan het terugkeervisum met het oog op
								  de bescherming van de belangen waarop het bepaalde bij of krachtens deze wet
								  betrekking heeft onder beperkingen verlenen en daaraan voorschriften
								  verbinden.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Onze Minister kan alsnog voorschriften aan een
								  reeds verleende machtiging tot voorlopig verblijf of reeds verleend
								  terugkeervisum verbinden, voorschriften die daaraan zijn verbonden wijzigen,
								  alsnog beperkingen daaraan verbinden, beperkingen wijzigen, de geldigheidsduur
								  inkorten dan wel de machtiging tot voorlopig verblijf of het terugkeervisum
								  intrekken:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>op verzoek van de vreemdeling;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>indien uit naderhand gebleken feiten en
										omstandigheden komt vast te staan dat verlening ervan onjuist was;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>c.</li.nr>
                                       <al>indien feiten en omstandigheden zodanig zijn
										gewijzigd dat deze zich verzetten tegen de handhaving of ongewijzigde
										handhaving van het verleende; of</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>d.</li.nr>
                                       <al>indien de vreemdeling de op hem rustende
										verplichtingen krachtens deze wet niet naleeft.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                                 <al>Indien de vreemdeling nog geen toegang heeft
								  verkregen kan Onze Minister de machtiging tot voorlopig verblijf annuleren op
								  de gronden, vermeld in het derde lid.</al>
                              </lid>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>Paragraaf</label>
                              <nr status="officieel">5</nr>
                              <titel status="officieel">Buiten behandeling laten, hoorplicht,
								rechtsmiddelenclausule en motivering</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2f*</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel 4:5, eerste en vierde lid,
								  van de Algemene wet bestuursrecht</extref> kan Onze Minister een aanvraag om een
								  machtiging tot voorlopig verblijf dan wel terugkeervisum buiten behandeling
								  laten zonder de vreemdeling in de gelegenheid te hebben gesteld de aanvraag aan
								  te vullen indien:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>de door de vreemdeling ingediende aanvraag niet
										door de vreemdeling in persoon is ingediend;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>voor de aanvraag in voorkomend geval geen
										gebruik is gemaakt van een daartoe voorgeschreven formulier dat volledig is
										ingevuld en ondertekend;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>c.</li.nr>
                                       <al>de aanvraag niet is gesteld in de Nederlandse,
										Franse of Engelse taal; of</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>d.</li.nr>
                                       <al>de ter afdoening van de aanvraag verschuldigde
										leges niet zijn betaald.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A7" compleet="nee">artikelen 4:7</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A8" compleet="nee">4:8 van de Algemene wet
								  bestuursrecht</extref> zijn niet van toepassing.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2g*</nr>
                              </kop>
                              <al>Indien Onze Minister overeenkomstig de aanvraag
								besluit, kan hij in afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A45" compleet="nee">artikelen 3:45</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A47" compleet="nee">3:47 van de Algemene wet
								bestuursrecht</extref> vermelding van de mogelijkheid om bezwaar te maken en van de
								motivering achterwege laten.</al>
                           </artikel></paragraaf></afdeling><afdeling status="goed"><kop>
                           <label>Afdeling</label>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                           <titel status="officieel">Machtiging tot voorlopig verblijf</titel>
                        </kop><paragraaf><kop>
                              <label>Paragraaf</label>
                              <nr status="officieel">1</nr>
                              <titel status="officieel">Verlening en weigering</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2h*</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Onze Minister kan een machtiging tot voorlopig
								  verblijf verlenen aan de vreemdeling die heeft aangetoond of ten behoeve van
								  wie is aangetoond dat hij voldoet aan de bij of krachtens deze wet gestelde
								  voorwaarden voor toegang en verlening van een verblijfsvergunning.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Onze Minister kan in afwijking van het eerste lid
								  een machtiging tot voorlopig verblijf verlenen indien daarmee een wezenlijk
								  Nederlands belang is gediend of klemmende redenen van humanitaire aard daartoe
								  nopen dan wel het belang van de internationale betrekkingen de verlening van
								  een machtiging tot voorlopig verblijf vordert.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2i</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Onze Minister kan een machtiging tot voorlopig
								  verblijf weigeren indien de vreemdeling niet heeft aangetoond dat hij voldoet
								  aan de voorwaarden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=2h">artikel 2h, eerste lid</intref>, onverminderd het tweede
								  lid van dat artikel.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Onze Minister kan een machtiging tot voorlopig
								  verblijf voorts weigeren indien het belang van de internationale betrekkingen
								  zich tegen verlening van de machtiging tot voorlopig verblijf verzet of de
								  vreemdeling niet voldoet aan het overigens bij of krachtens dit hoofdstuk
								  bepaalde.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2j</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Indien Onze Minister besluit tot verlening van een
								  machtiging tot voorlopig verblijf stelt hij de aanvrager daarvan schriftelijk
								  in kennis. Een machtiging tot voorlopig verblijf kan tot uiterlijk drie maanden
								  na de dagtekening van die kennisgeving worden afgegeven. In geval de machtiging
								  tot voorlopig verblijf niet kan worden afgegeven in het land van herkomst of
								  bestendig verblijf, op grond dat de Nederlandse vertegenwoordiging is gesloten
								  of zich daar niet of niet langer een Nederlandse vertegenwoordiging bevindt,
								  kan de Onze Minister de termijn, bedoeld in de tweede volzin, eenmaal met ten
								  hoogste drie maanden verlengen.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>De geldigheidsduur van een machtiging tot voorlopig
								  verblijf bedraagt ten hoogste drie maanden vanaf de datum van afgifte, met dien
								  verstande dat een machtiging tot voorlopig verblijf slechts een maal kan worden
								  benut voor het verkrijgen van toegang tot Nederland. De geldigheid van een
								  machtiging tot voorlopig verblijf vervalt in elk geval met ingang van het
								  tijdstip waarop de vreemdeling een aanvraag tot het verlenen van een
								  verblijfsvergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref> heeft gedaan. De geldigheidsduur
								  van een machtiging tot voorlopig verblijf kan niet worden verlengd.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>De geldigheidsduur van een machtiging tot voorlopig
								  verblijf kan de geldigheidsduur van het document voor grensoverschrijding van
								  de vreemdeling niet overschrijden, met dien verstande dat het document voor
								  grensoverschrijding na verloop van de machtiging tot voorlopig verblijf nog
								  tenminste drie maanden geldig moet zijn. Onze Minister kan in bijzondere
								  gevallen ontheffing verlenen van het bepaalde in de eerste volzin.</al>
                              </lid>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>Paragraaf</label>
                              <nr status="officieel">2</nr>
                              <titel status="officieel">Aanvraag en afgifte</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2k</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=2%3A1" compleet="nee">artikel 2:1 van de Algemene wet
								  bestuursrecht</extref> geschiedt de aanvraag van een machtiging tot voorlopig
								  verblijf:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>bij de Nederlandse diplomatieke of consulaire
										vertegenwoordiging in het land van herkomst of van bestendig verblijf dan wel,
										bij gebreke daarvan, het dichtstbijzijnde land waar wel een vertegenwoordiging
										is gevestigd, dan wel bij het Kabinet van de Gouverneur van Aruba, van
										Cura&#xE7;ao, of van Sint Maarten aldaar, door de vreemdeling in persoon; of</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>bij Onze Minister door een referent. Onze
										Minister kan besluiten de aanvraag, ingediend door een referent, zijnde een
										gastgezin van een au pair of een onderneming of rechtspersoon, dan wel een
										vestiging daarvan, voor zover vereist ingeschreven in het handelsregister,
										bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021777&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Handelsregisterwet 2007</extref>, die ten behoeve van het
										voorgenomen verblijf op grond van een machtiging tot voorlopig verblijf of het
										verblijf op grond van een verblijfsvergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, niet
										te behandelen, indien die referent onjuiste gegevens heeft verstrekt dan wel
										gegevens heeft achtergehouden terwijl die gegevens tot afwijzing van een
										eerdere aanvraag tot het verlenen, verlengen of wijzigen van een visum of
										verblijfsvergunning hebben geleid of zouden hebben geleid van een vreemdeling
										voor wie als referent werd opgetreden. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">Artikel 4:5, vierde lid, Algemene wet
										bestuursrecht</extref> is niet van toepassing.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>De machtiging tot voorlopig verblijf wordt bij de
								  vertegenwoordiging dan wel het Kabinet, bedoeld in het eerste lid, aan de
								  vreemdeling in persoon afgegeven.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Onze Minister kan in overeenstemming met Onze
								  Minister van Buitenlandse Zaken vrijstelling dan wel ontheffing verlenen van de
								  verplichtingen, bedoeld in het eerste en tweede lid.</al>
                              </lid>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>Paragraaf</label>
                              <nr status="officieel">3</nr>
                              <titel status="officieel">Vereiste gegevens; beslistermijn</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2l</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>De vreemdeling dan wel de referent verstrekt Onze
								  Minister de door hem voor de beoordeling van de aanvraag om een machtiging tot
								  voorlopig verblijf verlangde gegevens en bescheiden desgevraagd in
								  persoon.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Met het oog op de beoordeling van het vereiste ten
								  aanzien van het beschikken over voldoende middelen van bestaan, gesteld bij of
								  krachtens deze wet, kan Onze Minister van de vreemdeling zekerheidstelling voor
								  de daarmee gemoeide kosten verlangen tot een door Onze Minister te bepalen
								  bedrag. Deze zekerheidsstelling kan mede omvatten het beschikken over een
								  toereikende reisverzekering ter dekking van ziektekosten.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2m</nr>
                              </kop>
                              <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze Minister beslist binnen 90 dagen na ontvangst
								van een aanvraag om verlening of wijziging van een machtiging tot voorlopig
								verblijf. Onze Minister kan deze termijn verlengen met ten hoogste drie
								maanden.</al></lid>
                           <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>In
afwijking van het eerste lid maakt Onze Minister de beslissing op een
aanvraag om verlening van een machtiging tot voorlopig verblijf onder
een beperking verband houdend met verblijf als houder van de Europese
blauwe kaart bekend binnen 90 dagen en kan die termijn niet worden
verlengd.</al>
                        </lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>Paragraaf</label>
                              <nr status="officieel">4</nr>
                              <titel status="officieel">Overige bepalingen</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2n</nr>
                              </kop>
                              <al>Onze Minister brengt de machtiging tot voorlopig
								verblijf aan in het document voor grensoverschrijding of op een blad waarop een
								visum kan worden aangebracht als bedoeld in artikel 1 van Verordening (EG) nr.
								333/2002 van de Raad van de Europese Unie van 18&#xA0;februari 2002 (PbEG 2002,
								L53/4).</al>
                           </artikel></paragraaf></afdeling><afdeling status="goed"><kop>
                           <label>Afdeling</label>
                           <nr status="officieel">3</nr>
                           <titel status="officieel">Terugkeervisum</titel>
                        </kop><artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">2o</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Een terugkeervisum kan worden verleend voor de
								toegang tot Nederland van een vreemdeling die Nederland tijdelijk zal verlaten
								gedurende het tijdvak dat hij rechtmatig verblijf heeft op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8,
								aanhef en onder a tot en met h of l</intref>.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Geen terugkeervisum wordt verleend ten behoeve van de
								terugkeer uit het land van herkomst van de vreemdeling die rechtmatig verblijf
								heeft op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, aanhef en onder c en d</intref>.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>Geen terugkeervisum wordt verleend ten behoeve van de
								terugkeer uit het land van herkomst van de vreemdeling die een aanvraag tot het
								verlenen van een verblijfsvergunning als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikelen 28</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">33</intref> heeft
								gedaan en rechtmatig verblijf heeft op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, aanhef en onder f,
								g of h</intref>.</al>
                           </lid>
                        </artikel>
                        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">2p</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Een terugkeervisum kan worden geweigerd indien:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>de vreemdeling niet door overlegging van
									 documenten aannemelijk heeft gemaakt dat sprake is van een dringende reden die
									 geen uitstel van vertrek mogelijk maakt;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>de vreemdeling niet zelfstandig beschikt over een
									 geldig document voor grensoverschrijding;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>de vreemdeling zich gedurende zijn verblijf in
									 Nederland aan maatregelen van toezicht op grond van deze wet heeft
									 onttrokken;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>d.</li.nr>
                                    <al>uit oogpunt van toezicht op grond van deze wet,
									 opsporing of vervolging van strafbare feiten, tenuitvoerlegging van een vonnis
									 of om andere gewichtige redenen bezwaar bestaat tegen vertrek uit Nederland van
									 de vreemdeling;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>e.</li.nr>
                                    <al>het naar het oordeel van Onze Minister in de rede
									 ligt dat binnen de geldigheidsduur van het terugkeervisum een beslissing als
									 bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onderdeel f, g of h</intref>, kan worden verwacht;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>f.</li.nr>
                                    <al>de vreemdeling in afwachting is van de beslissing
									 op diens aanvraag om een verblijfsvergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref> dan wel
									 in afwachting is van de beslissing op een bezwaarschrift of een beroepschrift
									 tegen een dergelijke beslissing en niet heeft beschikt over de vereiste
									 machtiging tot voorlopig verblijf, overeenkomend met het verblijfsdoel waarvoor
									 de verblijfsvergunning is aangevraagd, dan wel niet op grond van het bepaalde
									 bij of krachtens deze wet van de verplichting tot het beschikken over een
									 machtiging tot voorlopig verblijf is vrijgesteld of ontheven; of</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>g.</li.nr>
                                    <al>de vreemdeling een gevaar vormt voor de openbare
									 orde of de nationale veiligheid dan wel zich schuldig heeft gemaakt aan of
									 verdacht wordt van terrorisme, oorlogsmisdaden, of andere misdaden tegen de
									 menselijkheid.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
								kunnen regels worden gesteld over de toepassing van de gronden, bedoeld in het
								eerste lid.</al>
                           </lid>
                        </artikel>
                        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">2q</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>De geldigheidsduur van een terugkeervisum kan de
								geldigheidsduur van de aan de vreemdeling verleende verblijfsvergunning niet
								overschrijden en bedraagt ten hoogste een jaar. Het terugkeervisum kan worden
								verleend voor een of meer reizen.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>In afwijking van het eerste lid bedraagt de
								geldigheidsduur van een terugkeervisum ten behoeve van een vreemdeling die
								rechtmatig verblijf houdt op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onderdeel f, g of h</intref>, ten
								hoogste drie maanden en is het geldig voor &#xE9;&#xE9;n reis.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>Onze Minister kan vrijstelling dan wel ontheffing
								verlenen van het eerste en tweede lid.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>De geldigheidsduur van een terugkeervisum kan niet
								worden verlengd.</al>
                           </lid>
                        </artikel>
                        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">2r</nr>
                           </kop>
                           <al>Een terugkeervisum wordt door de vreemdeling in persoon
							 aangevraagd. Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere
							 regels worden gesteld omtrent de wijze van indiening en de behandeling van een
							 aanvraag tot verlening van een terugkeervisum.</al>
                        </artikel>
                        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">2s</nr>
                           </kop>
                           <al>Onze Minister beslist binnen twee weken na ontvangst
							 van een aanvraag om verlening van een terugkeervisum. Onze Minister kan deze
							 termijn verlengen met ten hoogste twee weken.</al>
                        </artikel>
                        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">2t</nr>
                           </kop>
                           <al>Onze Minister brengt het terugkeervisum aan in het
							 document voor grensoverschrijding of op een blad waarop een visum kan worden
							 aangebracht als bedoeld in artikel 1 van Verordening (EG) nr. 333/2002 van de
							 Raad van de Europese Gemeenschappen van 18&#xA0;februari 2002 (PbEG 2002,
							 L53/4).</al>
                        </artikel></afdeling><afdeling status="goed"><kop>
                           <label>Afdeling</label>
                           <nr status="officieel">4</nr>
                           <titel status="officieel">Nadere regels</titel>
                        </kop><artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">2u</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
								kunnen nadere regels worden gesteld omtrent de wijze van indiening en de
								behandeling van een aanvraag tot verlening of wijziging van een machtiging tot
								voorlopig verblijf dan wel terugkeervisum, daaronder begrepen de wijze waarop
								beschikkingen, kennisgevingen, mededelingen of berichten ingevolge dit
								hoofdstuk aan de vreemdeling of aan andere belanghebbenden worden
								bekendgemaakt.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan
								worden bepaald in welke gevallen aan de verplichtingen die krachtens dit
								hoofdstuk op de vreemdeling rusten kan worden voldaan door diens wettelijke
								vertegenwoordiger.</al>
                           </lid>
                        </artikel></afdeling></hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Toegang</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In andere dan de in de Schengengrenscode
geregelde gevallen, wordt toegang tot Nederland geweigerd aan de
vreemdeling
die:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>niet in het bezit is van een geldig document voor
grensoverschrijding, dan wel in het bezit is van een document voor
grensoverschrijding waarin het benodigde visum ontbreekt;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>een gevaar oplevert voor de openbare orde of
nationale veiligheid;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>niet beschikt
over voldoende middelen om te voorzien zowel in de kosten van verblijf
in Nederland als in die van zijn reis naar een plaats buiten Nederland
waar zijn toegang gewaarborgd is, of</al></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>niet voldoet aan de voorwaarden die bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur zijn
gesteld.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld over de
weigering van toegang op grond van deze wet of ter uitvoering van de
Schengengrenscode.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De ambtenaren
belast met de grensbewaking weigeren niet dan ingevolge een bijzondere
aanwijzing van Onze Minister de toegang aan de vreemdeling die te
kennen geeft dat hij asiel
wenst.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
vervoerder door wiens tussenkomst de vreemdeling aan een buitengrens of
binnen het grondgebied van Nederland wordt gebracht, neemt de nodige
maatregelen en houdt het toezicht dat redelijkerwijs van hem kan worden
gevorderd om te voorkomen dat door de vreemdeling niet wordt voldaan
aan artikel 5, eerste lid, onder a of
				  b, van de Schengengrenscode of aan
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onder a</intref>, van deze
wet.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De vervoerder kan worden verplicht om een afschrift te nemen
            van het op de vreemdeling betrekking hebbende document voor
            grensoverschrijding en dit ter hand te stellen aan de
            ambtenaren belast met de grensbewaking.</al>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De vervoerder,
bedoeld in het eerste lid, kan ten behoeve van de grensbewaking en het
tegengaan van illegale immigratie worden verplicht passagiersgegevens
te verzamelen en te verstrekken aan de ambtenaren belast met de
grensbewaking.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            nadere regels gesteld omtrent de toepassing van het eerste tot en met het derde
lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Het eerste tot en met het derde
lid zijn ook van toepassing op iedere
            vervoerder die zich buiten Nederland schuldig maakt aan
            schending van de in die leden bedoelde verplichtingen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">5</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De vreemdeling aan wie toegang is geweigerd, dient
		Nederland onmiddellijk te verlaten, met inachtneming van de aanwijzingen welke
		hem daartoe door een ambtenaar belast met de grensbewaking, zijn gegeven.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Indien de vreemdeling, bedoeld in het eerste lid, Nederland is
		binnengekomen aan boord van een vaartuig of luchtvaartuig in gebruik bij een
		vervoersonderneming, dient hij Nederland onmiddellijk te verlaten met dat
		vervoer of een hem door een ambtenaar belast met de grensbewaking aangewezen
		vervoermiddel.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De verplichtingen, bedoeld in het eerste en tweede lid, gelden niet
		indien de vreemdeling een aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning
		als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikelen 28</intref>
		of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">33</intref> heeft ingediend en daarop
		nog niet is beslist.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vreemdeling aan wie toegang is geweigerd
            kan worden verplicht zich op te houden in een door de
            ambtenaar belast met grensbewaking aangewezen ruimte of plaats.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een ruimte of plaats, bedoeld in het eerste lid, kan worden
            beveiligd tegen ongeoorloofd vertrek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regels worden gesteld met betrekking tot het voor de
            beveiligde ruimte of plaats, bedoeld in het eerste lid,
            geldende regime, waaronder begrepen de nodige beheersmaatregelen. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=9" compleet="nee">Hoofdstuk 9 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> is niet van
toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Een krachtens het derde lid vastgestelde algemene maatregel
            van bestuur wordt aan de beide kamers der Staten-Generaal
            overgelegd. Hij treedt in werking op een tijdstip dat, nadat
            vier weken na de overlegging zijn verstreken, bij koninklijk
            besluit wordt vastgesteld, tenzij binnen die termijn door of
            namens een der kamers of door ten minste een vijfde van het
            grondwettelijk aantal leden van een der kamers de wens te
            kennen wordt gegeven dat het onderwerp bij wet wordt
            geregeld. In dat geval wordt een daartoe strekkend voorstel
            van wet zo spoedig mogelijk ingediend. Indien het voorstel
            van wet wordt ingetrokken of indien een van beide kamers van
            de Staten-Generaal besluit het voorstel niet aan te nemen,
            wordt de algemene maatregel van bestuur ingetrokken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <al>Indien de vreemdeling aan wie de toegang is
        geweigerd, op grond van de
Schengengrenscode, enig wettelijk voorschrift dan wel een
        voor Nederland bindend besluit van een volkenrechtelijke
        organisatie zijn vrijheid is ontnomen, blijft de toegang geweigerd.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Verblijf</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Rechtmatig verblijf</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    
    <al>De vreemdeling heeft in Nederland uitsluitend rechtmatig verblijf:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>op grond van een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd
                als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>op grond van een verblijfsvergunning voor onbepaalde
                tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=20">artikel 20</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>op grond van een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd
                als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>op grond van een verblijfsvergunning voor onbepaalde
                tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>als gemeenschapsonderdaan zolang deze onderdaan verblijf
                houdt op grond van een regeling krachtens het
                    <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de
                    Europese Gemeenschap</extref> dan wel de
                Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>in afwachting van de beslissing op een aanvraag tot het
                verlenen van de verblijfsvergunning, bedoeld in de
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikelen 14</intref>
                en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">28</intref>, terwijl bij
                of krachtens deze wet dan wel op grond van een
                rechterlijke beslissing uitzetting van de aanvrager
                achterwege dient te blijven totdat op de aanvraag is beslist;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>in afwachting van de beslissing op een aanvraag tot het
                verlenen van de verblijfsvergunning, bedoeld in de
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=20">artikelen 20</intref>
                en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">33</intref>, of tot het
                verlengen van de geldigheidsduur van de
                verblijfsvergunning, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikelen 14</intref>
                en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">28</intref>, of een
                wijziging ervan, terwijl bij of krachtens deze wet of op
                grond van een rechterlijke beslissing uitzetting van de
                aanvrager achterwege dient te blijven totdat op de
                aanvraag is beslist;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>in afwachting van de beslissing op een bezwaarschrift of
                een beroepschrift, terwijl bij of krachtens deze wet of
                op grond van een rechterlijke beslissing uitzetting van
                de aanvrager achterwege dient te blijven totdat op het
                bezwaarschrift of het beroepschrift is beslist;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>gedurende de vrije termijn, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=12">artikel 12</intref>,
                zolang het verblijf van de vreemdeling bij of krachtens
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=12">artikel 12</intref>
                is toegestaan;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>indien tegen de uitzetting beletselen bestaan als
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=64">artikel 64</intref>; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>gedurende de periode waarin de vreemdeling door Onze
                Minister in de gelegenheid wordt gesteld aangifte te
                doen van overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=273f" compleet="nee">artikel 273f van het Wetboek
                    van Strafrecht</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>l.</li.nr>
            <al>indien de vreemdeling verblijfsrecht ontleent aan het
                Associatiebesluit 1/80 van de Associatieraad EEG/Turkije;</al>
        </li>
    <li>
                           <li.nr>m.</li.nr>
                           <al>in
afwachting van de indiening van een aanvraag tot het verlenen van een
verblijfsvergunning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>, voor zover die vreemdeling
overeenkomstig bij of krachtens algemene maatregel van bestuur te
stellen regels te kennen heeft gegeven die aanvraag in te willen dienen
en bij of krachtens algemene maatregel van bestuur daartoe een termijn
is
gesteld.</al>
                        </li></lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze Minister
verschaft aan de vreemdeling, die rechtmatig verblijf heeft op grond
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder a tot en met d, f tot en met h en j tot en met l</intref>,
en aan de vreemdeling die rechtmatig verblijf heeft op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder e</intref>, en gemeenschapsonderdaan is als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=1">artikel
1, onder e, sub 2&#xB0;, 4&#xB0; en 6&#xB0;</intref>, een document of
schriftelijke verklaring, waaruit het rechtmatig verblijf
blijkt.</al></lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onze Minister
verschaft aan de vreemdeling die rechtmatig verblijf heeft op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder e</intref>, en gemeenschapsonderdaan is als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=1">artikel
1, onder e, sub 1&#xB0;, 3&#xB0; en 5&#xB0;</intref> een document, waaruit
het rechtmatig verblijf blijkt, indien de vreemdeling het duurzaam
verblijfsrecht heeft verkregen als bedoeld in artikel 16 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn
nr. 2004/38/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van
29&#xA0;april 2004 betreffende het recht van vrij verkeer en verblijf
op het grondgebied van de lidstaten voor burgers van de Unie en hun
familieleden, tot wijziging van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EEG) 1612/68</extref> en tot
intrekking van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijnen 64/221/EEG</extref>, <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">68/360/EEG</extref>, <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">72/194/EEG</extref>,
<extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">73/148/EEG</extref>, <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">75/34/EEG</extref>, <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">75/35/EEG</extref>, <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">90/364/EEG</extref>, <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">90/365/EEG</extref> en <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">93/96/EEG</extref>
(PbEU L 158).</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Onze Minister
verschaft desgevraagd een dergelijk document of schriftelijke
verklaring aan de vreemdeling die rechtmatig verblijf heeft op grond
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder i</intref>.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij de aanvraag van een beschikking anders dan op grond van
            deze wet legt de vreemdeling desgevraagd een kopie van het
            document of de schriftelijke verklaring over, dat wordt
            aangemerkt als een bescheid als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A3" compleet="nee">artikel 4:3, tweede lid, van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Onze Minister wijst bij ministeri&#xEB;le regeling de bescheiden,
            bedoeld in het eerste tot en met derde
lid, aan en kan modellen vaststellen
            voor de documenten en de schriftelijke verklaring.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9a</nr></kop>
<al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid</intref>, verschaft Onze Minister aan
de vreemdeling die rechtmatig verblijf heeft op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8,
onder e</intref>, en gemeenschapsonderdaan is als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=1">artikel 1, onder e,
sub 1&#xB0;, 3&#xB0; en 5&#xB0;</intref>, op aanvraag een bewijs van
rechtmatig verblijf voordat de vreemdeling het duurzame verblijfsrecht
heeft verkregen, indien de vreemdeling de nationaliteit heeft van een
lidstaat ten aanzien waarvan Nederland de toepassing van de artikelen 1
tot en met 6 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EEG) nr. 1612/68</extref> van de Raad van de
Europese Gemeenschappen van 15&#xA0;oktober 1968 betreffende het
vrije verkeer van werknemers binnen de Gemeenschap (PbEG L 257) heeft
opgeschort.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vreemdeling die geen rechtmatig verblijf heeft, kan geen
            aanspraak maken op toekenning van verstrekkingen,
            voorzieningen en uitkeringen bij wege van een beschikking
            van een bestuursorgaan. De eerste volzin is van
            overeenkomstige toepassing op de bij de wet of algemene
            maatregel van bestuur aangewezen ontheffingen of vergunningen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Van het eerste lid kan worden afgeweken indien de aanspraak
            betrekking heeft op het onderwijs, de verlening van medisch
            noodzakelijke zorg, de voorkoming van inbreuken op de
            volksgezondheid, of de rechtsbijstand aan de vreemdeling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De toekenning van aanspraken geeft geen recht op rechtmatig verblijf.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De aanspraken van de vreemdeling die rechtmatig verblijf
            heeft zijn in overeenstemming met de aard van het verblijf.
            Tenzij bij of krachtens het wettelijk voorschrift waarop de
            aanspraak is gegrond anders is bepaald, is daarbij het
            tweede lid van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De vreemdeling, bedoeld in het eerste lid, kan aanspraken
            maken op voorzieningen, verstrekkingen en uitkeringen,
            indien hij:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>rechtmatig verblijf heeft, als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder a, tot
                        en met e en l</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>rechtmatig verblijf heeft, als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder f, g,
                    h</intref>, en een aanspraak wordt toegekend
                    bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006685" compleet="nee">Wet Centraal Orgaan
                        opvang asielzoekers</extref>, dan wel
                    bij of krachtens een ander wettelijk voorschrift,
                    waarin aanspraken van deze vreemdelingen zijn neergelegd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>rechtmatig verblijf heeft, als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder i tot en
                        met k</intref>, voor de aanspraken die
                    uitdrukkelijk aan deze vreemdelingen zijn toegekend.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het eerste en tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing
            op de bij wet of algemene maatregel van bestuur aangewezen
            ontheffingen of vergunningen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is aan de vreemdeling die bij binnenkomst heeft voldaan
            aan de verplichtingen waaraan een persoon bij
            grensoverschrijding is onderworpen, gedurende een bij
            algemene maatregel van bestuur te bepalen termijn toegestaan
            in Nederland te verblijven, zolang hij:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de bij of krachtens deze wet gestelde regels in acht neemt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>beschikt over voldoende middelen om te voorzien
                    zowel in de kosten van zijn verblijf in Nederland
                    als in die van zijn reis naar een plaats buiten
                    Nederland waar zijn toegang gewaarborgd is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>geen arbeid voor een werkgever verricht in strijd
                    met de<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007149" compleet="nee"> Wet arbeid vreemdelingen</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>geen gevaar oplevert voor de openbare orde of de
                    nationale veiligheid.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De termijn, bedoeld in het eerste lid, wordt ten hoogste op
            zes maanden bepaald. Voor bij algemene maatregel van bestuur
            te onderscheiden categorie&#xEB;n van vreemdelingen kunnen
            verschillende termijnen worden vastgesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">De verblijfsvergunning</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    
    <al>Een aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning wordt
        slechts ingewilligd indien:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>internationale verplichtingen daartoe nopen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>met de aanwezigheid van de vreemdeling een wezenlijk
                Nederlands belang is gediend, of</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>klemmende redenen van humanitaire aard daartoe nopen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">De verblijfsvergunning regulier</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister is bevoegd:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de aanvraag tot het verlenen van een
                    verblijfsvergunning voor bepaalde tijd in te
                    willigen, af te wijzen dan wel niet in behandeling
                    te nemen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de aanvraag tot het verlengen van de geldigheidsduur
                    ervan in te willigen, af te wijzen dan wel niet in
                    behandeling te nemen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd te
                    wijzigen, hetzij op aanvraag van de houder van de
                    vergunning hetzij ambtshalve wegens veranderde omstandigheden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd in te trekken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ambtshalve een verblijfsvergunning voor bepaalde
                    tijd te verlenen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt verleend
            onder beperkingen, verband houdende met het doel waarvoor
            het verblijf is toegestaan. Aan de vergunning kunnen
            voorschriften worden verbonden. Bij of krachtens algemene
            maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld over de
            beperkingen en voorschriften.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt verleend
            voor ten hoogste vijf achtereenvolgende jaren. Bij algemene
            maatregel van bestuur worden regels gesteld over de
            geldigheidsduur van de verblijfsvergunning en de verlenging
            van de geldigheidsduur van de verblijfsvergunning. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    
    <al>In de algemene maatregel van bestuur, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14, tweede
        lid</intref>, wordt bepaald, dat de verblijfsvergunning
        voor bepaalde tijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, kan
        worden verleend onder een beperking verband houdende met
        gezinshereniging en gezinsvorming aan gezinsleden van
        Nederlanders en vreemdelingen die rechtmatig verblijven als
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder a tot en met e en l</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning
            voor bepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref> kan
            worden afgewezen indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de vreemdeling niet beschikt over een geldige
                    machtiging tot voorlopig verblijf die overeenkomt
                    met het verblijfsdoel waarvoor de
                    verblijfsvergunning is aangevraagd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de vreemdeling niet beschikt over een geldig
                    document voor grensoverschrijding;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vreemdeling niet zelfstandig en duurzaam beschikt
                    over voldoende middelen van bestaan dan wel, indien
                    de persoon bij wie de vreemdeling wil verblijven,
                    niet zelfstandig en duurzaam beschikt over voldoende
                    middelen van bestaan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de vreemdeling een gevaar vormt voor de openbare
                    orde of nationale veiligheid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de vreemdeling niet bereid is om medewerking te
                    verlenen aan een medisch onderzoek naar een ziekte
                    aangewezen bij of krachtens de Infectieziektewet,
                    ter bescherming van de volksgezondheid of een
                    medische behandeling tegen een dergelijke ziekte te ondergaan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de vreemdeling voor een werkgever arbeid verricht,
                    zonder dat aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007149" compleet="nee">Wet arbeid
                    vreemdelingen</extref> is voldaan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de vreemdeling niet voldoet aan de beperking,
                    verband houdende met het doel waarvoor hij wil verblijven;</al>
            </li>
        <li><li.nr>h.</li.nr><al>de vreemdeling, die niet behoort tot
een der categorie&#xEB;n, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=17">artikel 17, eerste lid</intref>, na
verkrijging van rechtmatig verblijf in Nederland inburgeringsplichtig zou
zijn op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020611&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020611&amp;artikel=5" compleet="nee">5 van de Wet
inburgering</extref> en niet beschikt over
kennis op basisniveau van de Nederlandse taal en de Nederlandse
maatschappij.</al></li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regels worden gesteld over de toepassing van de gronden,
            bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het
eerste lid, onder h, is niet van toepassing op de vreemdeling die de
Surinaamse nationaliteit bezit en die met bij ministeri&#xEB;le
regeling vastgestelde bescheiden heeft aangetoond in Suriname of
Nederland lager onderwijs in de Nederlandse taal te hebben
gevolgd.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">16a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De aanvraag tot het wijzigen van een
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref> kan
worden afgewezen op de gronden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid,
onder b tot en met g</intref>, alsmede indien de vreemdeling het
inburgeringsexamen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020611&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13 van de Wet inburgering</extref>, niet
heeft behaald.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld over de
toepassing van de gronden, bedoeld in het eerste
lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning
            voor bepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref> wordt
            niet afgewezen wegens het ontbreken van een geldige
            machtiging tot voorlopig verblijf, indien het betreft:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de vreemdeling die de nationaliteit bezit van &#xE9;&#xE9;n
                    der door Onze Minister van Buitenlandse Zaken aan te
                    wijzen landen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gemeenschapsonderdaan, voorzover niet reeds
                    vrijgesteld op grond van een aanwijzing als bedoeld
                    onder a;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vreemdeling voor wie het gelet op diens
                    gezondheidstoestand niet verantwoord is om te reizen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de vreemdeling die slachtoffer of getuige-aangever
                    is van mensenhandel;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de vreemdeling die onmiddellijk voorafgaande aan de
                    aanvraag in het bezit was van een
                    verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel
                    28</intref> dan wel van een
                    verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de vreemdeling die tijdig een aanvraag heeft
                    ingediend tot wijziging van een verblijfsvergunning;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de vreemdeling die behoort tot een bij algemene
                    maatregel van bestuur aangewezen categorie;</al>
            </li><li><li.nr>h.</li.nr>
                <al>de vreemdeling die houder is van
een EG-verblijfsvergunning voor langdurig ingezetenen die is afgegeven
door een andere staat die Partij is bij het Verdrag tot oprichting van
de Europese Gemeenschap, dan wel de echtgenoot of het minderjarig kind
is van die houder, in geval het gezin reeds was gevormd in die andere
staat.</al></li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De voordracht voor een krachtens het eerste lid, onder g,
            vast te stellen algemene maatregel van bestuur wordt niet
            gedaan dan nadat een ontwerp in de Staatscourant is
            bekendgemaakt en aan een ieder de gelegenheid is geboden om
            binnen vier weken na de dag waarop de bekendmaking is
            geschied, wensen en bedenkingen ter kennis van Onze Minister
            te brengen. Gelijktijdig met de bekendmaking wordt het
            ontwerp aan de beide kamers der Staten-Generaal overgelegd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">17a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning
						  voor bepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref> wordt niet afgewezen met
						  toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid, onderdeel j</intref>, indien het betreft:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de vreemdeling die direct voorafgaand aan de aanvraag
								rechtmatig verblijf heeft gehad op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder j</intref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de vreemdeling die in aanmerking komt voor verblijf
								onder een beperking als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=15">artikel 15</intref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de vreemdeling die minderjarig en alleenstaand
								is;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de vreemdeling die als slachtoffer of
								getuige-aangever als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=17">artikel 17, eerste lid, onder d</intref>, direct
								voorafgaand aan de aanvraag verblijf heeft gehad op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder
								a</intref>, en in aanmerking komt voor verblijf onder een andere beperking.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen andere
						  categorie&#xEB;n worden aangewezen waarin de aanvraag, bedoeld in het eerste lid,
						  niet wordt afgewezen, op grond dat de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid, onder j</intref>, van
						  een onevenredige hardheid zou kunnen getuigen.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een aanvraag tot het verlengen van de geldigheidsduur van
            een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref> kan
            worden afgewezen indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de houder daarvan zijn hoofdverblijf buiten
                    Nederland heeft gevestigd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de vreemdeling niet beschikt over een geldig
                    document voor grensoverschrijding;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vreemdeling onjuiste gegevens heeft verstrekt dan
                    wel gegevens heeft achtergehouden terwijl die
                    gegevens tot afwijzing van de oorspronkelijke
                    aanvraag tot het verlenen of verlengen zouden hebben geleid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de vreemdeling niet meer zelfstandig en duurzaam
                    beschikt over voldoende middelen van bestaan dan wel
                    de persoon bij wie de vreemdeling verblijft niet
                    meer zelfstandig en duurzaam beschikt over voldoende
                    middelen van bestaan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de vreemdeling een gevaar vormt voor de openbare
                    orde of nationale veiligheid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>niet wordt voldaan aan de beperking waaronder de
                    vergunning is verleend of een voorschrift dat aan de
                    vergunning is verbonden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de vreemdeling voor een werkgever arbeid verricht,
                    zonder dat aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007149" compleet="nee">Wet arbeid
                    vreemdelingen</extref> is voldaan.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regels worden gesteld over de toepassing van de gronden,
            bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    
    <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd kan worden ingetrokken
        op de gronden bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=18">artikel 18, eerste lid, met
            uitzondering van onderdeel b</intref>.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">De verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze Minister is
bevoegd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de aanvraag tot het verlenen of tot het wijzigen
van een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd in te willigen, af te
wijzen dan wel niet in behandeling te nemen;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd in te
trekken dan wel te
wijzigen.</al></li></lijst></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd wordt niet
            onder beperkingen verleend. Aan de vergunning worden geen
            voorschriften verbonden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Ter uitvoering van artikel 8, tweede lid, van
de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2003/109/EG</extref> van de Raad van de Europese Unie van
25&#xA0;november 2003 betreffende de status van langdurig ingezeten
onderdanen van derde landen (PbEU 2004, L16) kan de aanvraag tot het
verlenen of wijzigen van een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd
als bedoeld in artikel 20 slechts worden afgewezen, indien de
vreemdeling:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>niet gedurende vijf jaren ononderbroken en direct
voorafgaande aan de aanvraag rechtmatig verblijf heeft gehad als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8</intref>;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>in de periode,
bedoeld onder a, verblijfsrecht van tijdelijke aard heeft gehad, dan
wel een formeel beperkt verblijfsrecht of een verblijfsrecht als
werknemer van een dienstverlener in het kader van grensoverschrijdende
diensten of als verlener van grensoverschrijdende diensten heeft
gehad;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>in de periode, bedoeld onder
a, zes of meer achtereenvolgende maanden of in totaal tien of meer
maanden buiten Nederland heeft verbleven;</al></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>al of niet tezamen met het gezinslid bij wie hij
verblijft, niet zelfstandig en duurzaam beschikt over voldoende
middelen van bestaan;</al></li><li> <li.nr>e.</li.nr><al>bij
onherroepelijk geworden rechterlijk vonnis is veroordeeld wegens een
misdrijf waartegen een gevangenisstraf van drie jaren of meer is
bedreigd, dan wel hem terzake de maatregel, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=37a" compleet="nee">artikel 37a van
het Wetboek van Strafrecht</extref>, is opgelegd;</al></li><li>
<li.nr>f.</li.nr><al>een gevaar vormt voor de nationale
veiligheid;</al></li><li> <li.nr>g.</li.nr><al>niet beschikt over een
toereikende ziektekostenverzekering voor hemzelf en de te zijnen laste
komende gezinsleden,</al></li><li> <li.nr>h.</li.nr><al>onjuiste
gegevens heeft verstrekt dan wel gegevens heeft achtergehouden terwijl
die gegevens tot afwijzing van de aanvraag tot het verlenen, wijzigen
of verlengen zouden hebben geleid;</al></li><li>
<li.nr>i.</li.nr><al>rechtmatig verblijf heeft als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel
8, onderdeel c of d</intref>, of in afwachting is van een definitieve beslissing
tot het verlenen of verlengen van de geldigheidsduur van een
verblijfsvergunning als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikelen 28</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">33</intref>;
of</al></li><li> <li.nr>j.</li.nr><al>een bijzondere geprivilegieerde
status bezit dan wel heeft bezeten in de periode van vijf jaren direct
voorafgaande aan de aanvraag;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>het inburgeringsexamen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020611&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13 van de Wet
inburgering</extref>, niet heeft
behaald.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
kunnen regels worden gesteld over de gronden, bedoeld in het eerste
lid.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Tenzij de vergunning is
verleend met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=21a">artikel 21a</intref>, wordt op het document, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, de aantekening &#xAB;EG-langdurig ingezetene&#xBB;
geplaatst.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">21a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Ter uitvoering van artikel 13 van de
<extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2003/109/EG</extref> van de Raad van de Europese Unie van
25&#xA0;november 2003 betreffende de status van langdurig ingezeten
onderdanen van derde landen (PbEU 2004, L16) wordt de aanvraag tot het
verlenen van een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=20">artikel 20</intref> niet afgewezen op de grond, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=21">artikel 21, eerste
lid, onder d</intref>,
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de vreemdeling gedurende een tijdvak van tien
aaneengesloten jaren rechtmatig verblijf als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8,
onder a, of l</intref>, heeft gehad, of</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de
vreemdeling als minderjarige onder een beperking verband houdend met
gezinshereniging rechtmatig verblijf heeft gehad, sindsdien zijn
hoofdverblijf niet buiten Nederland heeft verplaatst en inmiddels 18
jaar is, tenzij de gezinsband werd verbroken binnen een jaar na
verlening van de verblijfvergunning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel
14</intref>.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de
vreemdeling in Nederland is geboren dan wel reeds voor zijn vierde
levensjaar in Nederland verbleef en sindsdien zijn hoofdverblijf niet
buiten Nederland heeft verplaatst en inmiddels 18 jaar is, kan de
aanvraag slechts worden afgewezen op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=21">artikel 21, eerste lid,
onder e en f</intref>. In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=21">artikel 21, eerste lid, onder a</intref>, behoeft
het rechtmatig verblijf niet aaneengesloten te zijn. De aanvraag kan
slechts op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=21">artikel 21, eerste lid, onder e</intref>, worden afgewezen,
indien de vreemdeling bij onherroepelijk geworden rechterlijk vonnis is
veroordeeld tot een gevangenisstraf van meer dan 60 maanden wegens
handel in verdovende middelen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen andere gevallen dan
bedoeld in het eerste en tweede lid worden aangewezen waarin een
verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=20">artikel 20</intref> kan
worden
verleend.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=20">artikel 20</intref> kan worden ingetrokken of gewijzigd,
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de vreemdeling een aaneengesloten periode van
twaalf maanden of langer buiten het grondgebied van de staten die
partij zijn bij het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap,
dan wel zes jaar of langer buiten Nederland heeft
verbleven;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de verblijfsvergunning op
frauduleuze wijze is verkregen;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>de
vreemdeling een actuele en ernstige bedreiging voor de openbare orde of
de nationale veiligheid vormt.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De verblijfsvergunning wordt ingetrokken, indien
de vreemdeling langdurig ingezetene is geworden in een andere staat die
partij is bij het Verdrag tot oprichting van de Europese
Gemeenschap.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden gesteld over
de toepassing van de gronden, bedoeld in het eerste
lid.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Procedurele bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    
    <al>De aanvraag tot het verlenen van:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref>,
                tot het verlengen van de geldigheidsduur of tot het
                wijzigen ervan;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=20">artikel 20</intref>, of tot het wijzigen
ervan,</al>
        </li>
    </lijst>
    <al>wordt, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=2%3A1" compleet="nee">artikel 2:1, eerste lid, van de
            Algemene wet bestuursrecht</extref>, ingediend door
        de vreemdeling of zijn wettelijke vertegenwoordiger.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            regels gesteld omtrent:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de wijze van indiening en behandeling van een aanvraag;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gegevens die de vreemdeling in persoon moet verstrekken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de wijze waarop beschikkingen bij of krachtens deze
                    wet ten aanzien van de vreemdeling gegeven, alsmede
                    de bij of krachtens deze wet voorgeschreven
                    kennisgevingen, mededelingen of berichten aan de
                    vreemdeling of aan andere belanghebbenden worden
                    bekendgemaakt. Daarbij kan worden bepaald, dat de
                    bekendmaking van beschikkingen ook kan geschieden
                    door middel van het toezenden of uitreiken van een
                    document en door het stellen van aantekeningen in
                    een daarbij aan te wijzen document.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De vreemdeling is, in door Onze Minister te bepalen gevallen
            en volgens door Onze Minister te geven regels, leges
            verschuldigd terzake van de afdoening van een aanvraag.
            Daarbij kan Onze Minister tevens bepalen dat de vreemdeling
            voor de afgifte van een document waaruit het rechtmatig
            verblijf blijkt leges verschuldigd is. Als betaling
            achterwege blijft, wordt de aanvraag niet in behandeling
            genomen dan wel het document niet afgegeven. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">Artikel 4:5, vierde lid, Algemene wet
						bestuursrecht</extref> is niet van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>De beschikking op de aanvraag</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Binnen zes maanden wordt een beschikking gegeven op de
            aanvraag tot:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het verlenen van een verblijfsvergunning voor
                    bepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verlengen van de geldigheidsduur ervan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het wijzigen van een verblijfsvergunning voor
                    bepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het verlenen van een verblijfsvergunning voor
                    onbepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=20">artikel 20</intref>;</al>
            </li><li><li.nr>e.</li.nr>
                <al>het wijzigen van een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=20">artikel 20</intref>.</al></li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De termijn voor het geven van de beschikking, bedoeld in het
            eerste lid, kan ten hoogste voor zes maanden worden verlengd
            indien naar het oordeel van Onze Minister voor de
            beoordeling van de aanvraag advies van of onderzoek door
            derden of het openbaar ministerie, nodig is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onze Minister stelt de vreemdeling in kennis van de verlenging.</al>
    </lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien de
aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref> is ingediend door een langdurig
ingezetene of diens gezinslid, wordt de beschikking in afwijking van
het eerste lid gegeven binnen vier maanden, welke termijn in afwijking
van het tweede lid voor ten hoogste drie maanden kan worden verlengd.
Indien de langdurig ingezetene of het gezinslid krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel 4:5
van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is uitgenodigd de aanvraag aan te
vullen, wordt de beschikking gegeven binnen zeven
maanden.</al></lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>De inwilliging van de aanvraag</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De verblijfsvergunning, die van rechtswege rechtmatig
            verblijf inhoudt, wordt verleend met ingang van de dag
            waarop de vreemdeling heeft aangetoond dat hij aan alle
            voorwaarden voldoet, maar niet eerder dan met ingang van de
            dag waarop de aanvraag is ontvangen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De geldigheidsduur van de verblijfsvergunning voor bepaalde
            tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref> wordt
            verlengd met ingang van de dag waarop de vreemdeling heeft
            aangetoond dat hij aan alle voorwaarden voldoet, maar niet
            eerder dan met ingang van de dag na die waarop de
            geldigheidsduur van de verblijfsvergunning waarvoor
            verlenging is gevraagd afloopt.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien de vreemdeling de aanvraag tot verlenging, dan wel de
            gegevens waaruit blijkt dat aan de voorwaarden wordt voldaan
            niet tijdig heeft ingediend en hem dit niet is toe te
            rekenen, kan de verblijfsvergunning worden verlengd met
            ingang van de dag na die waarop de geldigheidsduur van de
            verblijfsvergunning waarvoor verlenging is gevraagd afloopt.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>De afwijzing van de aanvraag</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De beschikking waarbij een aanvraag tot het verlenen van een
            verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref> of
            een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=20">artikel 20</intref> wordt
            afgewezen, geldt
als terugkeerbesluit, tenzij reeds eerder een terugkeerbesluit tegen de
vreemdeling is uitgevaardigd en aan de daaruit voortvloeiende
terugkeerverplichting niet is voldaan, en heeft van rechtswege tot
gevolg dat:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de vreemdeling niet langer rechtmatig verblijf heeft
                    tenzij er een andere rechtsgrond voor rechtmatig
                    verblijf van toepassing is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de vreemdeling Nederland uit eigen beweging dient te
                    verlaten binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=62">artikel
                    62</intref> gestelde termijn, bij gebreke
                    waarvan de vreemdeling kan worden uitgezet, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de ambtenaren belast met het toezicht op
                    vreemdelingen, na ommekomst van de termijn
                    waarbinnen de vreemdeling Nederland uit eigen
                    beweging dient te verlaten, bevoegd zijn elke plaats
                    te betreden, daaronder begrepen een woning, zonder
                    de toestemming van de bewoner, teneinde de
                    vreemdeling uit te zetten.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=24">artikel
                    24</intref> of ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel 4:5 van de
                        Algemene wet bestuursrecht</extref> is
                    besloten dat de aanvraag niet in behandeling wordt genomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het rechtmatig verblijf van rechtswege is ge&#xEB;indigd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een verblijfsvergunning is ingetrokken of de
                    geldigheidsduur ervan niet is verlengd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De gevolgen, bedoeld in het eerste lid, treden niet in
            indien de vreemdeling bezwaar of beroep heeft ingesteld en
            de werking van de beschikking is opgeschort.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
beschikking, bedoeld in het eerste lid, kan tevens een inreisverbod
inhouden.</al>
                     </lid></artikel>
</paragraaf>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>4</nr>
        <titel status="officieel">De verblijfsvergunning asiel</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister is bevoegd:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de aanvraag tot het verlenen van een
                    verblijfsvergunning voor bepaalde tijd in te
                    willigen, af te wijzen dan wel niet in behandeling
                    te nemen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de aanvraag tot het verlengen van de geldigheidsduur
                    ervan in te willigen, af te wijzen dan wel niet in
                    behandeling te nemen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd in te trekken.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt verleend
            voor ten hoogste vijf achtereenvolgende jaren. Bij algemene
            maatregel van bestuur kunnen de gevallen worden aangewezen
            waarin de verblijfsvergunning voor minder dan vijf
            achtereenvolgende jaren wordt verleend. Daarbij kunnen
            regels worden gesteld over de geldigheidsduur van de
            verblijfsvergunning en over de verlenging ervan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> kan
            worden verleend aan de vreemdeling:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die verdragsvluchteling is;</al>
            </li>
            <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>die
aannemelijk heeft gemaakt dat hij gegronde redenen heeft om aan te
nemen dat hij bij uitzetting een re&#xEB;el risico loopt om te worden
onderworpen
aan:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>doodstraf
of
executie;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>folteringen,
onmenselijke of vernederende behandelingen of bestraffingen;
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>ernstige en
individuele bedreiging van het leven of de persoon van een burger als
gevolg van willekeurig geweld in het kader van een internationaal of
binnenlands gewapend
conflict;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                         </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>van wie naar het oordeel van Onze Minister op grond
                    van klemmende redenen van humanitaire aard die
                    verband houden met de redenen van zijn vertrek uit
                    het land van herkomst, in redelijkheid niet kan
                    worden verlangd dat hij terugkeert naar het land van herkomst;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor wie terugkeer naar het land van herkomst naar
                    het oordeel van Onze Minister van bijzondere
                    hardheid zou zijn in verband met de algehele
                    situatie aldaar, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>die als echtgenoot of echtgenote of minderjarig kind
                    feitelijk behoort tot het gezin van de vreemdeling,
                    bedoeld onder a tot en met d, die dezelfde
                    nationaliteit heeft als die vreemdeling en
                    gelijktijdig met deze vreemdeling Nederland is
                    ingereisd dan wel is nagereisd binnen drie maanden,
                    nadat aan de vreemdeling, bedoeld onder a tot en met
                    d, de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd,
                    bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel
                    28</intref>, is verleend;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>die als partner of als meerderjarig kind zodanig
                    afhankelijk is van de vreemdeling, bedoeld onder a
                    tot en met d, dat hij om die reden behoort tot het
                    gezin van deze vreemdeling, die dezelfde
                    nationaliteit heeft als deze vreemdeling en
                    gelijktijdig met deze vreemdeling Nederland is
                    ingereisd dan wel is nagereisd binnen drie maanden,
                    nadat aan de vreemdeling, bedoeld onder a tot en met
                    d, de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd,
                    bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel
                    28</intref>, is verleend.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
kunnen regels worden gesteld met betrekking tot het eerste lid, aanhef
en onder a en b. Daarbij wordt bepaald in welke gevallen een
verblijfsvergunning als bedoeld in het eerste lid wordt verleend aan de
vreemdeling, bedoeld in onderdeel a of
b.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            indicatoren aangewezen die in ieder geval worden betrokken
            in de beoordeling of er sprake is van een situatie als
            bedoeld in het eerste lid, onder d.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld in
						  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>, kan eveneens worden verleend aan een gezinslid als bedoeld in het
						  eerste lid, onder e en f, dat slechts niet uiterlijk binnen drie maanden is
						  nagereisd nadat aan de vreemdeling, bedoeld in het eerste lid, onder a tot en
						  met d, een verblijfsvergunning als bedoeld in artikel 28 is verleend, indien
						  binnen die drie maanden door of ten behoeve van dat gezinslid een machtiging
						  tot voorlopig verblijf is aangevraagd.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">30</nr> 
  </kop>
    
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
  <al>Een aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning voor bepaalde
	 tijd als bedoeld in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> wordt afgewezen indien:</al>
  
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>een ander land, partij bij het Vluchtelingenverdrag ingevolge een
		  verdrag of een dit land en Nederland bindend besluit van een volkenrechtelijke
		  organisatie verantwoordelijk is voor de behandeling van de aanvraag;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>de vreemdeling reeds rechtmatig verblijf heeft, als bedoeld in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder a tot en met e of
		  l</intref>;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>de vreemdeling eerder een aanvraag voor verlening van een
		  verblijfsvergunning heeft ingediend waarop nog niet onherroepelijk is beslist
		  en hij op grond van die aanvraag rechtmatig verblijf heeft als bedoeld in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8 onder f, g en h</intref>, of</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>de vreemdeling op grond van een verdragsverplichting tussen Nederland
		  en een ander land zal worden overgedragen aan dat land van eerder verblijf,
		  terwijl dat land partij is bij het Vluchtelingenverdrag, het Verdrag tot
		  bescherming van de rechten van de mens en de fundamentele vrijheden (Trb. 1951,
		  154) en het Verdrag tegen foltering en andere wrede, onmenselijke of onterende
		  behandeling of bestraffing (Trb. 1985, 69), dan wel zich anderszins heeft
		  verplicht artikel 33 van het Vluchtelingenverdrag,
		  <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 3 van het Verdrag tot bescherming van de rechten
		  van de mens en de fundamentele vrijheden</extref> en
		  <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 3 van het Verdrag tegen foltering en andere
		  wrede onmenselijke of onterende behandeling of bestraffing</extref>, na
		  te leven.</al> 
	 </li> 
  </lijst></lid>
  
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
  <al>Het eerste lid, onder b, is niet van toepassing, indien naar aanleiding
	 van een aanvraag tot het verlenen van de verblijfsvergunning, bedoeld in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>, ambtshalve de
	 verblijfsvergunning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel
	 14</intref>, is verleend.</al></lid>
  
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld met
betrekking tot het eerste lid, onder
d.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning
            voor bepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> wordt
            afgewezen indien de vreemdeling niet aannemelijk heeft
            gemaakt dat zijn aanvraag is gegrond op omstandigheden die,
            hetzij op zich zelf, hetzij in verband met andere feiten,
            een rechtsgrond voor verlening vormen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij het onderzoek naar de aanvraag wordt mede betrokken de
            omstandigheid dat:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de vreemdeling reeds eerder, onder een andere naam,
                    een aanvraag voor een verblijfsvergunning in
                    Nederland heeft ingediend;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de vreemdeling zonder geldige reden niet heeft
                    voldaan aan de aanwijzingen, bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=55">artikel 55</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vreemdeling niet beschikt over een voor toegang
                    tot Nederland vereist document voor
                    grensoverschrijding, tenzij hij zich onverwijld
                    onder opgave van de plaats waar of waarlangs hij
                    Nederland is binnengekomen heeft vervoegd bij een
                    ambtenaar, belast met de grensbewaking of het
                    toezicht op vreemdelingen, en daar kenbaar heeft
                    gemaakt dat hij asiel wenst;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de vreemdeling ter staving van zijn aanvraag valse
                    of vervalste reis- of identiteitspapieren dan wel
                    andere bescheiden heeft overgelegd en, hoewel
                    daaromtrent ondervraagd, opzettelijk de echtheid
                    daarvan heeft volgehouden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de vreemdeling ter staving van zijn aanvraag
                    opzettelijk reis- of identiteitspapieren dan wel
                    andere bescheiden heeft overgelegd die niet op hem
                    betrekking hebben;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de vreemdeling ter staving van zijn aanvraag geen
                    reis- of identiteitspapieren dan wel andere
                    bescheiden kan overleggen die noodzakelijk zijn voor
                    de beoordeling van zijn aanvraag, tenzij de
                    vreemdeling aannemelijk kan maken dat het ontbreken
                    van deze bescheiden niet aan hem is toe te rekenen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de vreemdeling afkomstig is uit een land dat partij
                    is bij het Vluchtelingenverdrag en &#xE9;&#xE9;n van de andere
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=30">artikel 30, onder
                    d</intref>, bedoelde verdragen en de
                    vreemdeling niet aannemelijk heeft gemaakt dat het
                    die verdragsverplichtingen ten aanzien van hem niet nakomt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de vreemdeling heeft verbleven in een derde land dat
                    partij is bij het Vluchtelingenverdrag en &#xE9;&#xE9;n van de
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=30">artikel 30, onder
                    d</intref>, bedoelde verdragen en de
                    vreemdeling niet aannemelijk heeft gemaakt dat het
                    die verdragsverplichtingen ten aanzien van hem niet nakomt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>de vreemdeling in een land van eerder verblijf zal
                    worden toegelaten totdat hij elders duurzame
                    bescherming zal hebben gevonden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>de vreemdeling elders een verblijfsalternatief heeft
                    omdat hij voorafgaand aan zijn komst naar Nederland
                    heeft verbleven in een ander land dan het land van herkomst;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>de vreemdeling een gevaar vormt voor de openbare
                    orde of nationale veiligheid;</al>
            </li>
        <li><li.nr>l.</li.nr><al>de
vreemdeling afkomstig is uit een land dat ingevolge artikel 29 van de
richtlijn asielprocedures door de Raad is opgenomen in de in dat
artikel bedoelde gemeenschappelijke minimumlijst van derde landen die
als veilig land van herkomst worden
beschouwd.</al></li></lijst>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
met betrekking tot het eerste lid en het tweede lid, onder g tot en met
l.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">31a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De aanvraag wordt niet aangemerkt als
herhaalde aanvraag als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A6" compleet="nee">artikel 4:6 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>,
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a)</li.nr><al>een eerdere aanvraag tot het verlenen van een
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> is
afgewezen op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=30">artikel 30, eerste lid, onder d</intref>, of met
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=31">artikel 31, tweede lid, onder h</intref>, en</al></li><li>
<li.nr>b)</li.nr><al>het betrokken derde land de vreemdeling niet tot
zijn grondgebied heeft toegelaten, en</al></li><li>
<li.nr>c)</li.nr><al>de vreemdeling wederom een aanvraag indient tot
het verlenen van een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
gesteld met betrekking tot het eerste
lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> kan
            worden ingetrokken dan wel de aanvraag voor verlenging van
            de geldigheidsduur ervan kan worden afgewezen indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de vreemdeling onjuiste gegevens heeft verstrekt dan
                    wel gegevens heeft achtergehouden terwijl die
                    gegevens tot afwijzing van de oorspronkelijke
                    aanvraag tot het verlenen of verlengen zouden hebben geleid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de vreemdeling een gevaar vormt voor de openbare
                    orde of nationale veiligheid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de grond voor verlening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=29">artikel
                    29</intref>, is komen te vervallen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de vreemdeling zijn hoofdverblijf buiten Nederland
                    heeft gevestigd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
met betrekking tot het eerste lid. Daarbij wordt bepaald in welke
gevallen een verblijfsvergunning als bedoeld in het eerste lid die is
verleend op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid, onder a of b</intref>, wordt
ingetrokken dan wel de aanvraag voor verlenging van de
geldigheidsduur van zodanige verblijfsvergunning wordt
afgewezen.</al></lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">33</nr>
    </kop>
    
    <al>Onze Minister is bevoegd:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning
                voor onbepaalde tijd in te willigen, af te wijzen dan
                wel niet in behandeling te nemen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een verleende verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd
                in te trekken.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">34</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning voor
        onbepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref> van de vreemdeling die
        direct voorafgaande aan de aanvraag, gedurende vijf
        achtereenvolgende jaren rechtmatig verblijf heeft genoten als
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder c</intref>,
        kan slechts worden afgewezen indien zich op het moment waarop de
        geldigheidsduur van de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd,
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>, afloopt,
        een grond als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=32">artikel 32</intref> voordoet, dan wel indien de vreemdeling het
inburgeringsexamen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020611&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13 van de Wet
inburgering</extref>, niet heeft behaald.</al></lid>
<lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld over de
toepassing van het inburgeringsvereiste, bedoeld in het eerste
lid.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref> kan
            worden ingetrokken indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de vreemdeling onjuiste gegevens heeft verstrekt dan
                    wel gegevens heeft achtergehouden terwijl die
                    gegevens tot afwijzing van de aanvraag tot het
                    verlenen of verlengen zouden hebben geleid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de vreemdeling bij onherroepelijk geworden
                    rechterlijk vonnis is veroordeeld wegens een
                    misdrijf waartegen een gevangenisstraf van drie
                    jaren of meer is bedreigd, dan wel hem terzake de
                    maatregel, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=37a" compleet="nee">artikel 37a van het
                        Wetboek van Strafrecht</extref>, is opgelegd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vreemdeling zijn hoofdverblijf buiten Nederland
                    heeft gevestigd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de vreemdeling een gevaar vormt voor de nationale veiligheid.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regels worden gesteld met betrekking tot het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Procedurele bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">36</nr> 
  </kop>
    
  <al>De aanvraag tot het verlenen van:</al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> of tot het verlengen van de
		  geldigheidsduur ervan;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref>, </al> 
	 </li> 
  </lijst> 
  <al>wordt, in afwijking van
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=2%3A1" compleet="nee">artikel 2:1, eerste lid, van de Algemene wet
	 bestuursrecht</extref>, ingediend door de vreemdeling of zijn
	 wettelijke vertegenwoordiger.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">37</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels
        gesteld omtrent:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de wijze van indiening en behandeling van een aanvraag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de wijze waarop het onderzoek naar de aanvraag,
                daaronder begrepen het horen van de vreemdeling, wordt ingericht;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de gegevens die de vreemdeling in persoon moet verstrekken;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de wijze waarop beschikkingen bij of krachtens deze wet
                ten aanzien van de vreemdeling gegeven, alsmede de bij
                of krachtens deze wet voorgeschreven kennisgevingen,
                mededelingen of berichten aan de vreemdeling of aan
                andere belanghebbenden worden bekendgemaakt. Daarbij kan
                worden bepaald, dat de bekendmaking van beschikkingen
                ook kan geschieden door middel van het toezenden of
                uitreiken van een document en door het stellen van
                aantekeningen in een daarbij aan te wijzen document.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien de vreemdeling in de gelegenheid wordt gesteld zich
        omtrent de aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning
        of het verlengen van de geldigheidsduur ervan te doen horen,
        wordt de vreemdeling gehoord in een taal waarvan redelijkerwijze
        kan worden aangenomen dat hij die kan verstaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">39</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Indien Onze Minister voornemens is de aanvraag tot het verlenen van een
		verblijfsvergunning of het verlengen van de geldigheidsduur ervan af te wijzen,
		dan wordt de vreemdeling hiervan, onder opgave van redenen, schriftelijk
		mededeling gedaan. De mededeling kan eveneens betrekking hebben op het
		voornemen om niet ambtshalve een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als
		bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref> te
		verlenen dan wel op het voornemen om de uitzetting
niet op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=64">artikel 64</intref> achterwege te
laten. Het schriftelijke voornemen wordt aan de vreemdeling meegedeeld door
		uitreiking of toezending ervan. De op de aanvraag betrekking hebbende stukken
		worden bij de schriftelijke mededeling gevoegd, voor zover de vreemdeling geen
		kennis kan hebben van de inhoud van deze stukken.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De vreemdeling brengt zijn zienswijze, in afwijking van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A9" compleet="nee">artikel 4:9 van de Algemene wet
		bestuursrecht</extref>, schriftelijk naar voren binnen de door Onze
		Minister bepaalde redelijke termijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Bij de algemene maatregel van bestuur, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=37">artikel 37</intref>, worden regels gesteld
		omtrent de termijn, bedoeld in het tweede lid, alsmede de toepassing van de
		voorgaande leden.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    
    <al>De aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning voor
        onbepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref> kan niet
        eerder worden ingediend dan vier weken voordat de vreemdeling gedurende vijf achtereenvolgende
jaren rechtmatig verblijf als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder c</intref>, heeft gehad.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">41</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien Onze Minister voornemens is om de verblijfsvergunning
            voor bepaalde tijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>, dan
            wel de verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref>, in
            te trekken, zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=38">artikelen 38</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=39">39</intref> van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien Onze Minister, na ontvangst van de zienswijze van de
            vreemdeling, voornemens blijft de verblijfsvergunning in te
            trekken, dan wordt de vreemdeling in de gelegenheid gesteld
            zich te doen horen.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>4</nr><titel>De beschikking op de aanvraag</titel></kop><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">42</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Op de aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning voor
		bepaalde tijd als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>, dan wel een
		verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref>, wordt binnen zes maanden na
		ontvangst van de aanvraag een beschikking gegeven.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De inwilliging van de aanvraag is mede afgestemd op het beleid dat Onze
		Minister na overleg met Onze Minister van Buitenlandse Zaken dienaangaande
		voert.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Indien de aanvraag wordt afgewezen, wordt in de beschikking ingegaan op
		de zienswijze van de vreemdeling. In de beschikking wordt tevens ingegaan op de
		zienswijze van de vreemdeling op het voornemen om niet ambtshalve een
		verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, te verlenen, dan wel op het voornemen om de uitzetting niet op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=64">artikel 64</intref> achterwege te laten indien
		hem van dat voornemen mededeling is gedaan.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>De termijn voor het geven van de beschikking, bedoeld in het eerste
		lid, kan ten hoogste voor zes maanden worden verlengd indien naar het oordeel
		van Onze Minister voor de beoordeling van de aanvraag advies van of onderzoek
		door derden of het openbaar ministerie nodig is.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Onze Minister stelt de vreemdeling in kennis van de verlenging.</al> 
  </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">43</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=42">artikel 42, vierde
        lid</intref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel 4:5 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref> kan bij besluit van Onze Minister
        voor bepaalde categorie&#xEB;n vreemdelingen die een aanvraag tot het
        verlenen van een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> hebben
        ingediend de termijn, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=42">artikel 42</intref> worden
        verlengd met ten hoogste &#xE9;&#xE9;n jaar indien:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>naar verwachting voor een korte periode onzekerheid zal
                bestaan over de situatie in het land van herkomst en op
                grond daarvan redelijkerwijs niet kan worden beslist of
                de aanvraag op een van de gronden genoemd in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=29">artikel 29</intref>
                kan worden toegewezen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>naar verwachting de situatie in het land van herkomst op
                grond waarvan ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=29">artikel 29</intref>
                de aanvraag kan worden toegewezen, van korte duur zal
                zijn, of,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het aantal ingediende aanvragen uit een bepaald land of
                uit een bepaalde regio zo groot is, dat Onze Minister
                redelijkerwijs niet in staat is daarop tijdig een
                beschikking te geven.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">43a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=42">artikel 42, eerste lid</intref>, en
onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel 4:5 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, wordt de
beschikking op de aanvraag tot het verlenen van de verblijfsvergunning
voor bepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> ten aanzien van
vreemdelingen die tijdelijke bescherming genieten, op een tijdstip
gelegen tussen de ontvangst van de aanvraag en zes maanden na afloop
van de tijdelijke bescherming gegeven.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=42">artikelen 42, vierde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=43">43</intref> zijn van
overeenkomstige
toepassing.</al></lid></artikel></paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>De inwilliging van de aanvraag</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">44</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Verlening van de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>, die
            rechtmatig verblijf inhoudt, heeft van rechtswege tot gevolg
            de be&#xEB;indiging van de verstrekkingen voorzien bij of
            krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006685" compleet="nee">Wet Centraal Orgaan opvang
            asielzoekers</extref> of een ander wettelijk
            voorschrift dat soortgelijke verstrekkingen regelt. De
            verstrekkingen worden be&#xEB;indigd op de wijze voorzien bij of
            krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006685" compleet="nee">Wet Centraal Orgaan opvang
            asielzoekers</extref> of in het andere wettelijk
            voorschrift en binnen de daartoe gestelde termijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>,
            wordt verleend met ingang van de datum waarop de vreemdeling
            heeft aangetoond dat hij aan alle voorwaarden voldoet, maar
            niet eerder dan met ingang van de datum waarop de aanvraag
            is ontvangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref> wordt
            verleend met ingang van de datum waarop de vreemdeling heeft
            aangetoond dat hij aan alle voorwaarden voldoet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien de vreemdeling de aanvraag tot verlenging van de
            verblijfsvergunning bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>, dan
            wel de gegevens waaruit blijkt dat aan de voorwaarden wordt
            voldaan niet tijdig heeft ingediend en hem dit niet is toe
            te rekenen, kan de verblijfsvergunning worden verlengd met
            ingang van de dag na die waarop de geldigheidsduur van de
            verblijfsvergunning waarvoor verlenging is gevraagd afloopt.
            De voorgaande volzin is van overeenkomstige toepassing op de
            aanvraag tot het verlenen van de verblijfsvergunning,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>De afwijzing van de aanvraag</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">45</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De beschikking waarbij een aanvraag tot het verlenen van de
            verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>, of
            voor onbepaalde tijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref>,
            wordt afgewezen, geldt
als terugkeerbesluit, tenzij reeds eerder een terugkeerbesluit tegen de
vreemdeling is uitgevaardigd en aan de daaruit voortvloeiende
terugkeerverplichting niet is voldaan, en heeft van rechtswege tot
gevolg dat:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de vreemdeling niet langer rechtmatig in Nederland
                    verblijft tenzij een andere rechtsgrond voor
                    rechtmatig verblijf als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel
                    8</intref> van toepassing is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de vreemdeling Nederland uit eigen beweging dient te
                    verlaten binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=62">artikel
                    62</intref> gestelde termijn, bij gebreke
                    waarvan de vreemdeling kan worden uitgezet;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de verstrekkingen voorzien bij of krachtens de
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006685" compleet="nee">Wet Centraal Orgaan
                        opvang asielzoekers</extref> of een
                    ander wettelijk voorschrift dat soortgelijke
                    verstrekkingen regelt worden be&#xEB;indigd op de bij of
                    krachtens die wet of dat wettelijke voorschrift
                    voorziene wijze en binnen de daartoe gestelde termijn;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de ambtenaren belast met het toezicht op
                    vreemdelingen na ommekomst van de termijn waarbinnen
                    de vreemdeling Nederland uit eigen beweging dient te
                    verlaten, bevoegd zijn elke plaats te betreden,
                    daaronder begrepen een woning zonder toestemming van
                    de bewoner, teneinde de vreemdeling uit te zetten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de ambtenaren belast met het toezicht op
                    vreemdelingen bevoegd zijn na ommekomst van de
                    termijn als bedoeld in onderdeel c een onroerende
                    zaak gedwongen te ontruimen teneinde het onderdak of
                    het verblijf in de woonruimte als verstrekking
                    geboden, bedoeld in onderdeel c, te be&#xEB;indigen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel 4:5 van de
                        Algemene wet bestuursrecht</extref> is
                    besloten dat de aanvraag niet in behandeling wordt
                    genomen, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een verblijfsvergunning is ingetrokken of niet verlengd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde gevolgen van de beschikking
            treden niet in zolang het beroep van de vreemdeling de
            werking van de beschikking opschort.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Onze Minister kan besluiten dat, in afwijking van het eerste
            lid, aanhef en onder c, de verstrekkingen voorzien bij of
            krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006685" compleet="nee">Wet Centraal Orgaan opvang
            asielzoekers</extref> of een ander wettelijk
            voorschrift dat soortgelijke verstrekkingen regelt, voor
            bepaalde categorie&#xEB;n vreemdelingen niet worden be&#xEB;indigd, of voor de duur van het besluit opnieuw worden
verleend.
            Het besluit wordt uiterlijk &#xE9;&#xE9;n jaar na de bekendmaking
            ervan ingetrokken. Na afloop van de duur van
het besluit treden de opgeschorte rechtsgevolgen opnieuw
in.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De vreemdeling op wie het besluit als bedoeld in het vierde
            lid vantoepassing is, wordt geacht rechtmatig verblijf als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder
            j</intref>, te hebben.</al>
    </lid>
<lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>De
in het eerste lid bedoelde gevolgen van de beschikking treden niet in
zolang de uitzetting van de vreemdeling op grond van de richtlijn
tijdelijke bescherming achterwege blijft. De reeds ingetreden gevolgen
worden opgeschort, indien Onze Minister heeft vastgesteld dat
uitzetting op grond van de richtlijn tijdelijke bescherming achterwege
blijft. De opgeschorte gevolgen, bedoeld in het eerste lid, treden
opnieuw in na afloop van de tijdelijke bescherming.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Het verblijf van de vreemdeling, bedoeld in het
zesde lid, wordt gelijkgesteld met rechtmatig verblijf in de zin van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder
f</intref>.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>De
beschikking, bedoeld in het eerste lid, kan tevens een inreisverbod
inhouden.</al>
                     </lid></artikel>
</paragraaf>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Toezicht en uitvoering</titel>
    </kop>
    <afdeling><kop><label>Afdeling</label><nr>1</nr><titel status="officieel">Aanwijzing en bevoegdheden van ambtenaren</titel></kop><paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Aanwijzing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving en de uitvoering van de Schengengrenscode
en de
            wettelijke voorschriften met betrekking tot de grensbewaking
            zijn belast:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de ambtenaren van de Koninklijke marechaussee;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de ambtenaren van het regionale politiekorps Rotterdam-Rijnmond;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de directeur van een grenslogies als bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005848&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van het
                        Reglement regime grenslogies</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de bij besluit van Onze Minister, in overeenstemming
                    met Onze Ministers van Binnenlandse Zaken en
                    Koninkrijksrelaties en van Defensie, aangewezen
                    ambtenaren van politie als bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid,
                        onder a en c, en tweede lid, van de Politiewet 1993</extref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld omtrent:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de in het belang van de grensbewaking te treffen voorzieningen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verplichtingen waaraan personen zijn onderworpen
                    met het oog op de controle in het belang van de grensbewaking.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
bij of krachtens het eerste lid aangewezen ambtenaren belast met de
grensbewaking zijn de in artikel 2, onder 13, van de Schengengrenscode
bedoelde
grenswachters.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">47</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van de wettelijke
            voorschriften met betrekking tot vreemdelingen zijn belast:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de ambtenaren van politie als bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid,
                        onder a en c, en tweede lid, van de Politiewet 1993</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de ambtenaren van de Koninklijke marechaussee;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de bij besluit van Onze Minister aangewezen ambtenaren.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De ambtenaren van politie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onder a en
                c, en tweede lid, van de Politiewet
            1993</extref> oefenen het toezicht op vreemdelingen
            uit onder leiding van de korpschef.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De ambtenaren van de Koninklijke marechaussee oefenen het
            toezicht op vreemdelingen uit onder leiding van de
            Commandant der Koninklijke marechaussee.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">47a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Met het
toezicht op de naleving van de wettelijke voorschriften met betrekking
tot referenten zijn belast de bij besluit van Onze Minister aangewezen
ambtenaren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
algemene maatregel van bestuur op voordracht van Onze Minister en Onze
Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties kan worden
bepaald dat met het toezicht op de naleving van de wettelijke
voorschriften met betrekking tot referenten tevens zijn belast de
ambtenaren van politie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onder a en
c, en tweede lid, van de Politiewet 1993</extref>, in welk geval <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=47">artikel 47,
tweede lid</intref>, van overeenkomstige toepassing
is.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">48</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De korpschef en de Commandant der Koninklijke marechaussee geven Onze Minister door hem gevraagde
            inlichtingen over de uitvoering van deze wet en van de
Schengengrenscode.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister kan aan de korpschef en aan de Commandant der Koninklijke marechaussee aanwijzingen geven over de
            uitvoering van deze wet en van de
Schengengrenscode. Onze Minister kan individuele
            aanwijzingen geven aan de ambtenaren, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=47">artikel 47, eerste lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onze Minister kan aanwijzingen geven over de inrichting van
            de werkprocessen en bedrijfsvoering aan:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de korpschef, door tussenkomst van de beheerder van
                    het regionale politiekorps;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de Commandant der Koninklijke marechaussee, door
                    tussenkomst van de Minister van Defensie.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels
            worden gesteld over het eerste, tweede en derde lid. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Bevoegdheden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Op de uitoefening van de in deze paragraaf bedoelde bevoegdheden
        zijn, voor zover nodig, de artikelen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A12" compleet="nee">5:12</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A13" compleet="nee">5:13</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">5: 20 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref> van overeenkomstige toepassing.</al></lid>
<lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op
de uitoefening door de ambtenaren belast met de grensbewaking van de
uit de Schengengrenscode voortvloeiende taken zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A12" compleet="nee">artikelen 5:12</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A13" compleet="nee">5:13</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">5:20 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> eveneens van
overeenkomstige
toepassing.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De ambtenaren belast met de grensbewaking en de ambtenaren
            belast met het toezicht op vreemdelingen, zijn bevoegd,
            hetzij op grond van feiten en omstandigheden die, naar
            objectieve maatstaven gemeten, een redelijk vermoeden van
            illegaal verblijf opleveren hetzij ter bestrijding van
            illegaal verblijf na grensoverschrijding, personen staande
            te houden ter vaststelling van hun identiteit, nationaliteit
            en verblijfsrechtelijke positie. Degene die stelt
            Nederlander te zijn, maar dat niet kan aantonen, kan worden
            onderworpen aan de dwangmiddelen als bedoeld in het tweede
            en vijfde lid. Bij algemene maatregel van bestuur worden de
            documenten aangewezen waarover een vreemdeling moet
            beschikken ter vaststelling van zijn identiteit,
            nationaliteit en verblijfsrechtelijke positie.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien de identiteit van de staande gehouden persoon niet
            onmiddellijk kan worden vastgesteld, mag hij worden
            overgebracht naar een plaats bestemd voor verhoor. Hij wordt
            aldaar niet langer dan gedurende zes uren opgehouden, met
            dien verstande, dat de tijd tussen middernacht en negen uur
            voormiddags niet wordt meegerekend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien de identiteit van de staande gehouden persoon
            onmiddellijk kan worden vastgesteld en indien blijkt dat
            deze persoon geen rechtmatig verblijf geniet, dan wel niet
            onmiddellijk blijkt dat hij rechtmatig verblijf heeft, mag
            hij worden overgebracht naar een plaats bestemd voor
            verhoor. Hij wordt aldaar niet langer dan gedurende zes uren
            opgehouden, met dien verstande, dat de tijd tussen
            middernacht en negen uur voormiddags niet wordt meegerekend.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien nog grond bestaat voor het vermoeden dat de
            opgehouden persoon geen rechtmatig verblijf heeft, kan de in
            het tweede en derde lid bepaalde termijn door de Commandant der Koninklijke marechaussee respectievelijk door de
            korpschef, bevoegd ter plaatse waar die persoon zich
            bevindt, in het belang van het onderzoek met ten hoogste
            acht en veertig uren worden verlengd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde ambtenaren zijn bevoegd de
            opgehouden persoon aan diens kleding of lichaam te
            onderzoeken, alsmede zaken van deze persoon te doorzoeken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere regelen
            gegeven omtrent de toepassing van de voorgaande leden van
            dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">51</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien de ambtenaren belast met de grensbewaking en de
            ambtenaren belast met het toezicht op vreemdelingen op grond
            van feiten en omstandigheden, naar objectieve maatstaven
            gemeten, een redelijk vermoeden hebben dat met een
            vervoermiddel personen worden vervoerd met betrekking tot
            wie zij een toezichthoudende taak hebben, zijn zij bevoegd
            het vervoermiddel te onderzoeken. De ambtenaren zijn in dat
            geval bevoegd van de bestuurder van het voertuig of van de
            schipper van het vaartuig te vorderen dat deze zijn
            vervoermiddel stilhoudt en naar een door hen aangewezen
            plaats overbrengt teneinde het vervoermiddel te onderzoeken.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A19" compleet="nee">Artikel 5:19, vijfde lid, van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref> is van
            overeenkomstige toepassing op de vordering als bedoeld in
            het eerste lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien de ambtenaren belast met de grensbewaking op grond
            van feiten en omstandigheden, naar objectieve maatstaven
            gemeten, een redelijk vermoeden hebben dat met een
            luchtvaartuig personen worden vervoerd met betrekking tot
            wie zij een toezichthoudende taak hebben, zijn zij bevoegd
            het luchtvaartuig te onderzoeken. De ambtenaren zijn in dat
            geval bevoegd van de gezagvoerder van een luchtvaartuig te
            vorderen dat deze zijn luchtvaartuig naar een door hen
            aangewezen plaats overbrengt teneinde het luchtvaartuig te
            onderzoeken. Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
            kunnen nadere regels worden gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">52</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De ambtenaren, belast met de grensbewaking, en de
            ambtenaren, belast met het toezicht op vreemdelingen, zijn
            bevoegd om, ter vervulling van hun taken, reis- en
            identiteitspapieren van personen in te nemen, tijdelijk in
            bewaring te nemen alsmede om hierin aantekeningen te maken.
            Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            hierover nadere regels gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het reis- of identiteitspapier wordt aan de vreemdeling
            teruggegeven indien hij te kennen geeft Nederland te willen
            verlaten en hij ook daadwerkelijk vertrekt. Ingeval van
            uitzetting kan het reis- en identiteitspapier worden
            overgedragen aan de persoon belast met de grensbewaking in
            het land waar de toelating is gewaarborgd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">53</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De ambtenaren belast met de grensbewaking en de ambtenaren
            belast met het toezicht op vreemdelingen zijn bevoegd een
            woning te betreden zonder toestemming van de bewoner, indien
            er op grond van feiten en omstandigheden, naar objectieve
            maatstaven gemeten, een redelijk vermoeden bestaat dat op
            deze plaats een vreemdeling verblijft die geen rechtmatig
            verblijf heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De ambtenaren, bedoeld in het eerste lid, zijn tevens
            bevoegd elke plaats te betreden, daar onder begrepen een
            woning zonder de toestemming van de bewoner, voor zover dat
            nodig is ter uitzetting van de vreemdeling dan wel voor de
            inbewaringstelling van de vreemdeling op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=59">artikel 59</intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf></afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Maatregelen van toezicht</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">54</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan ten aanzien van
            vreemdelingen worden voorzien in een verplichting tot:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het kennis geven van verandering van woon- of
                    verblijfplaats binnen Nederland en van vertrek naar
                    het buitenland;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verstrekken van gegevens welke van belang kunnen
                    zijn voor de toepassing van de bij of krachtens deze
                    wet gestelde regels;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het verlenen van medewerking aan het vastleggen van
                    gegevens met het oog op identificatie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het verlenen van medewerking aan een medisch
                    onderzoek naar een ziekte aangewezen bij of
                    krachtens de Infectieziektewet, ter bescherming van
                    de volksgezondheid of in het kader van de
                    beoordeling van een aanvraag om een verblijfsvergunning;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>aanmelding binnen een bepaalde termijn na
                    binnenkomst in Nederland;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>periodieke aanmelding;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het inleveren van het document of schriftelijke
                    verklaring als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=9">artikel
                    9</intref> waaruit het rechtmatig verblijf blijkt;</al>
            </li>
        <li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>het
stellen van
zekerheid;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>het
overleggen van documenten, anders dan bedoeld onder
g.</al>
                        </li></lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In gevallen waarin Onze Minister zulks in het belang van de
            openbare orde of de nationale veiligheid nodig oordeelt, kan
            hij aan een vreemdeling een individuele verplichting tot
            periodieke aanmelding bij de korpschef opleggen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">55</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vreemdeling die rechtmatig verblijf geniet op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder
            f</intref>, dient zich, in verband met het onderzoek
            naar de inwilligbaarheid van de aanvraag om een
            verblijfsvergunning beschikbaar te houden op een door Onze
            Minister aangewezen plaats, overeenkomstig hem daartoe door
            de bevoegde autoriteit gegeven aanwijzingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Ter ondersteuning van het onderzoek of een aanvraag tot het
            verlenen van de verblijfsvergunning als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> kan
            worden ingewilligd, zijn de ambtenaren belast met de
            grensbewaking en de ambtenaren belast met het toezicht op
            vreemdelingen bevoegd om een vreemdeling staande te houden
            en aan diens kleding of lichaam te onderzoeken, alsmede zijn
            bagage te doorzoeken met het oog op eventuele aanwezigheid
            van reis- of identiteitspapieren, documenten of bescheiden,
            die noodzakelijk zijn voor de beoordeling van zijn aanvraag.
            Gelijke bevoegdheid bestaat indien de vreemdeling te kennen
            geeft een aanvraag te willen indienen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De ambtenaren belast met de grensbewaking en de ambtenaren
            belast met het toezicht op vreemdelingen zijn bevoegd een
            vreemdeling die zich in verband met het onderzoek op een
            plaats als bedoeld in het eerste lid bevindt, dan wel een
            vreemdeling die zich in een verwijdercentrum bevindt, aan
            diens kleding of lichaam te onderzoeken, alsmede zijn bagage
            te doorzoeken met het oog op de veiligheid op die plaats.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Vrijheidsbeperkende en
            vrijheidsontnemende maatregelen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">56</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Overeenkomstig bij algemene maatregel van bestuur te geven
            regels kan, indien het belang van de openbare orde of de
            nationale veiligheid zulks vordert, door Onze Minister de
            vrijheid van beweging worden beperkt van de vreemdeling die:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geen rechtmatig verblijf heeft;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>rechtmatig verblijf heeft op grond van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, met
                        uitzondering van de onderdelen b, d en e</intref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Toepassing van het eerste lid blijft achterwege wanneer en
            wordt be&#xEB;indigd zodra de vreemdeling te kennen geeft
            Nederland te willen verlaten en hiertoe voor hem ook
            gelegenheid bestaat.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">57</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan de vreemdeling wiens aanvraag om een
            verblijfsvergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> is
            afgewezen de aanwijzing geven zich op te houden in een
            bepaalde ruimte of op een bepaalde plaats en aldaar de
            aanwijzingen van de bevoegde autoriteit in acht te nemen,
            ook indien de beschikking waarbij de aanvraag is afgewezen
            nog niet onherroepelijk is dan wel het beroep de werking van
            de beschikking opschort.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Op aanvraag van de vreemdeling kan een andere ruimte of
            plaats worden aangewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Een aanwijzing als bedoeld in het eerste lid blijft
            achterwege indien de vrijheid van beweging van de
            vreemdeling is beperkt in verband met het onderzoek naar de
            aanvraag om een verblijfsvergunning en de vreemdeling zich
            daadwerkelijk beschikbaar heeft gehouden en de beschikking
            tot afwijzing meer dan acht weken na de indiening van de
            aanvraag is gegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De aanwijzing, bedoeld in het eerste lid, vervalt indien de
            beschikking waarbij de aanvraag is afgewezen is vernietigd
            of zodra het vertrek van de vreemdeling uit de ruimte of
            plaats nodig is om Nederland te verlaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De termijn, bedoeld in het derde lid, wordt opgeschort
            gedurende de termijn waarin de vreemdeling de beperking van
            zijn bewegingsvrijheid niet in acht heeft genomen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">58</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien zulks voor de uitzetting noodzakelijk is, kan Onze
            Minister in het geval, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=57">artikel 57, eerste
            lid</intref>, de vreemdeling een ruimte of plaats
            aanwijzen, die is beveiligd tegen ongeoorloofd vertrek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=6">artikelen 6, derde
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=57">57, tweede tot en met vijfde
            lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=59">59, derde lid</intref>,
            zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">59</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien het belang van de openbare orde of de nationale
            veiligheid zulks vordert kan, met het oog op de uitzetting,
            door Onze Minister in bewaring worden gesteld de vreemdeling die:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geen rechtmatig verblijf heeft;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die rechtmatig verblijf heeft op grond van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder f, g en h</intref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien de voor de terugkeer van de vreemdeling noodzakelijke
            bescheiden voorhanden zijn, dan wel binnen korte termijn
            voorhanden zullen zijn, wordt het belang van de openbare
            orde geacht de bewaring van de vreemdeling te vorderen,
            tenzij de vreemdeling rechtmatig verblijf heeft gehad op
            grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder a tot en met e,
                en l</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bewaring van een vreemdeling blijft achterwege indien en
            wordt be&#xEB;indigd zodra hij te kennen geeft Nederland te
            willen verlaten en hiertoe voor hem ook gelegenheid bestaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bewaring krachtens het eerste lid, onder b, of het tweede
            lid duurt in geen geval langer dan vier weken. Indien
            voorafgaande aan de beslissing op de aanvraag toepassing is
            gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=39">artikel 39</intref>,
            duurt de bewaring krachtens het eerste lid, onder b, in geen
            geval langer dan zes weken.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Onverminderd
het vierde lid duurt de bewaring krachtens het eerste lid niet langer
dan zes
maanden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het vijfde lid en onverminderd het vierde lid kan de
bewaring krachtens het eerste lid ten hoogste met nog eens twaalf
maanden worden verlengd, indien de uitzetting, alle redelijke
inspanningen ten spijt, wellicht meer tijd zal vergen, op grond dat de
vreemdeling niet meewerkt aan zijn uitzetting of de daartoe benodigde
documentatie uit derde landen nog
ontbreekt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Het
vijfde en zesde lid zijn van overeenkomstige toepassing op de
vreemdeling aan wie de verplichting of maatregel, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=6">artikel 6,
eerste of tweede lid</intref>, dan wel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=58">artikel 58</intref> is
opgelegd.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">60</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur worden nadere regels gegeven
        omtrent de toepassing van dit hoofdstuk. Daarbij kan worden
        voorzien in de mogelijkheid van verhaal van de kosten van
        bewaring op de vreemdeling zelf en, indien hij minderjarig is,
        op degenen die het wettig gezag over hem uitoefenen.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
        <titel status="officieel">Vertrek, uitzetting, inreisverbod en ongewenstverklaring</titel>
    </kop>
    <afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Vertrek</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">61</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vreemdeling die niet of niet langer rechtmatig verblijf
            heeft, dient Nederland uit eigen beweging te verlaten binnen
            de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=62">artikel 62</intref>
            bepaalde termijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien de werking van de beschikking, waarbij de aanvraag is
            afgewezen of de verblijfsvergunning is ingetrokken, is
            opgeschort, kan van de vreemdeling medewerking worden
            gevorderd aan de voorbereiding van het vertrek uit
            Nederland. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het indienen van een klacht als bedoeld in<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A1" compleet="nee"> artikel 9:1 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> schort de verplichting,
            bedoeld in het eerste lid, niet op.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">62</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Nadat
tegen de vreemdeling een terugkeerbesluit is uitgevaardigd dan wel,
indien het een gemeenschapsonderdaan betreft, nadat het rechtmatig
verblijf van de vreemdeling is ge&#xEB;indigd, dient hij Nederland uit
eigen beweging binnen vier weken te verlaten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onze
Minister kan de voor een vreemdeling geldende termijn, bedoeld in het
eerste lid, verkorten, dan wel, in afwijking van het eerste lid,
bepalen dat een vreemdeling Nederland onmiddellijk moet verlaten,
indien:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
risico bestaat dat de vreemdeling zich aan het toezicht zal
onttrekken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de
aanvraag van de vreemdeling tot het verlenen van een
verblijfsvergunning of tot het verlengen van de geldigheidsduur van een
verblijfsvergunning is afgewezen als kennelijk ongegrond of wegens het
verstrekken van onjuiste of onvolledige gegevens;
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de vreemdeling
een gevaar vormt voor de openbare orde, de openbare veiligheid of de
nationale veiligheid.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Onze
Minister kan de voor een vreemdeling geldende termijn, bedoeld in het
eerste lid, verlengen, rekening houdend met de specifieke
omstandigheden van het individuele geval. Bij ministeri&#xEB;le
regeling worden regels gesteld over de duur van de verlenging en worden
de gevallen aangewezen waarin de termijn kan worden
verlengd.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">62a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
Minister stelt de vreemdeling, niet zijnde gemeenschapsonderdaan, die
niet of niet langer rechtmatig verblijf heeft, schriftelijk in kennis
van de verplichting Nederland uit eigen beweging te verlaten en van de
termijn waarbinnen hij aan die verplichting moet voldoen,
tenzij:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>reeds
eerder een terugkeerbesluit tegen de vreemdeling is uitgevaardigd en
aan de daaruit voortvloeiende terugkeerverplichting niet is
voldaan,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de
vreemdeling in bezit is van een door een andere lidstaat afgegeven
geldige verblijfsvergunning of andere toestemming tot verblijf,
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de vreemdeling
door een andere lidstaat van de Europese Unie wordt teruggenomen op
grond van een op 13&#xA0;januari 2009 geldende bilaterale of
multilaterale overeenkomst of regeling.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
kennisgeving, bedoeld in het eerste lid, geldt als terugkeerbesluit en
kan tevens een inreisverbod inhouden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
vreemdeling, bedoeld in het eerste lid, onderdeel b, wordt opgedragen
zich onmiddellijk naar het grondgebied van de betrokken lidstaat te
begeven. Indien dit bevel niet wordt nageleefd of indien om redenen van
openbare orde of nationale veiligheid het onmiddellijke vertrek van
vreemdeling is vereist, wordt tegen de vreemdeling een terugkeerbesluit
uitgevaardigd.</al>
                     </lid>
                  </artikel></afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Uitzetting</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">63</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De vreemdeling die geen rechtmatig verblijf heeft en die niet binnen de
		bij deze wet gestelde termijn Nederland uit eigen beweging heeft verlaten, kan
		worden uitgezet.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Onze Minister is bevoegd tot uitzetting.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Indien de werking van de beschikking waarbij de aanvraag is afgewezen
		of de verblijfsvergunning is ingetrokken is opgeschort, kan van de vreemdeling
		medewerking worden gevorderd aan de voorbereiding van de uitzetting.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">64</nr>
    </kop>
    
    <al>Uitzetting blijft achterwege zolang het gelet op de
        gezondheidstoestand van de vreemdeling of die van een van zijn
        gezinsleden niet verantwoord is om te reizen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">65</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vreemdeling:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die Nederland is binnengekomen aan boord van een
                    vaartuig of luchtvaartuig in gebruik bij een
                    vervoersonderneming en die Nederland onmiddellijk
                    dient te verlaten, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die met het oog op zijn uitzetting is aangehouden
                    binnen zes maanden nadat hij is binnengekomen aan
                    boord van een vaartuig of luchtvaartuig in gebruik
                    bij een vervoersonderneming, kan worden uitgezet
                    door plaatsing aan boord van een vaartuig of
                    luchtvaartuig in gebruik bij dezelfde vervoersonderneming.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De vervoersonderneming vervoert op aanwijzing van een
            ambtenaar belast met de grensbewaking de vreemdeling,
            bedoeld in het eerste lid, om niet terug naar een plaats
            buiten Nederland en vindt daartoe zo nodig een ander middel voor de terugbrenging. Is zulks niet binnen redelijke tijd
            mogelijk, of, in het geval bedoeld in het eerste lid, onder
            b, niet binnen redelijke tijd na de aanhouding mogelijk, dan
            kunnen de kosten van uitzetting uit Nederland op die
            vervoersonderneming worden verhaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Gezagvoerders van vaartuigen en luchtvaartuigen verlenen aan
            de uitzetting van de vreemdeling alle medewerking die de
            ambtenaar belast met de grensbewaking redelijkerwijs kan vorderen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het eerste lid, onder b, is niet van toepassing op de
            vreemdeling die rechtmatig verblijf geniet tot een later
            tijdstip dan dat van vertrek van het vaartuig of
            luchtvaartuig aan boord waarvan hij is binnengekomen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">66</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld omtrent
        de toepassing van de afdelingen 1 en 2 van dit hoofdstuk.
        Daarbij kan worden voorzien in de mogelijkheid van verhaal van
        de kosten van uitzetting op de vreemdeling zelf en, indien hij
        minderjarig is, op degenen die het wettig gezag over hem uitoefenen.</al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling status="goed"><kop>
                        <label>Afdeling</label>
                        <nr status="officieel">3</nr>
                        <titel status="officieel">Inreisverbod</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">66a</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onze
Minister vaardigt een inreisverbod uit tegen de vreemdeling, die geen
gemeenschapsonderdaan is, op wie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=64">artikel 64</intref> niet van toepassing is en
die
Nederland:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>onmiddellijk
moet verlaten ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=62">artikel 62, tweede lid</intref>,
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>niet uit eigen
beweging binnen de daarvoor geldende termijn heeft verlaten, in welk
laatste geval het inreisverbod slechts door middel van een zelfstandige
beschikking wordt uitgevaardigd dan wel een beschikking die mede strekt
tot wijziging van het reeds gegeven
terugkeerbesluit.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Onze
Minister kan een inreisverbod uitvaardigen tegen de vreemdeling, die
geen gemeenschapsonderdaan is en die Nederland niet onmiddellijk moet
verlaten.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De
vreemdeling tegen wie een inreisverbod is uitgevaardigd wordt ter fine
van weigering van de toegang en het verblijf gesignaleerd in de daartoe
bij of krachtens een verdrag, een EU-verordening, -richtlijn, of
-besluit of een algemene maatregel van bestuur aangewezen informatie-
dan wel signaleringssystemen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Het
inreisverbod wordt gegeven voor een bepaalde duur, die ten hoogste vijf
jaren bedraagt, tenzij de vreemdeling naar het oordeel van Onze
Minister een ernstige bedreiging vormt voor de openbare orde, de
openbare veiligheid of de nationale veiligheid. De duur wordt berekend
met ingang van de datum waarop de vreemdeling Nederland daadwerkelijk
heeft verlaten.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Indien de
bekendmaking van de beschikking, waarbij het inreisverbod is
uitgevaardigd, geschiedt door toezending, wordt van de beschikking
mededeling gedaan in de Staatscourant.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8</intref> kan de vreemdeling jegens wie een inreisverbod
geldt of die is gesignaleerd ter fine van weigering van de toegang geen
rechtmatig verblijf hebben, met uitzondering van het rechtmatig
verblijf:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>van
de vreemdeling die een eerste aanvraag tot het verlenen van een
verblijfsvergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> heeft ingediend, zolang
op die aanvraag nog niet is
beslist;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder j</intref>,
en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>van de
vreemdeling wiens uitzetting op grond van een rechterlijke beslissing
achterwege dient te blijven totdat op het bezwaarschrift of
beroepschrift is beslist.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>In
afwijking van het zesde lid en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8</intref> en met uitzondering van het
rechtmatig verblijf van de vreemdeling die een eerste aanvraag tot het
verlenen van een verblijfsvergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> heeft
ingediend zolang op die aanvraag nog niet is beslist, kan de
vreemdeling jegens wie een inreisverbod geldt geen rechtmatig verblijf
hebben, in geval de
vreemdeling:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>bij
onherroepelijk geworden rechtelijk vonnis is veroordeeld wegens een
misdrijf waartegen een gevangenisstraf van drie jaren of meer is
bedreigd dan wel hem ter zake de maatregel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=37a" compleet="nee">artikel 37a
van het Wetboek van Strafrecht</extref> is
opgelegd;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>een gevaar
vormt voor de openbare orde of de nationale
veiligheid;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>naar het
oordeel van Onze Minister een ernstige bedreiging vormt als bedoeld in
het vierde lid, dan
wel</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>ingevolge een
verdrag of in het belang van de internationale betrekkingen van
Nederland ieder verblijf dient te worden
ontzegd.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al>In
afwijking van het eerste lid kan Onze Minister om humanitaire of andere
redenen afzien van het uitvaardigen van een
inreisverbod.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">66b</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onze
Minister kan ambtshalve of wegens gewijzigde omstandigheden dan wel op
aanvraag van de vreemdeling besluiten tot opheffing of tijdelijke
opheffing van het inreisverbod.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
over de toepassing van deze
afdeling.</al>
                        </lid>
                     </artikel></afdeling><afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
        <titel status="officieel">Ongewenstverklaring</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">67</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Tenzij
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;afdeling=3">afdeling 3</intref> van toepassing is, kan Onze Minister de vreemdeling
ongewenst
verklaren:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>indien hij niet rechtmatig in Nederland verblijft en bij herhaling
			 een bij deze wet strafbaar gesteld feit heeft begaan;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>indien hij bij onherroepelijk geworden rechterlijk vonnis is
			 veroordeeld wegens een misdrijf waartegen een gevangenisstraf van drie jaren of
			 meer is bedreigd dan wel hem terzake de maatregel als bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=37a" compleet="nee">artikel 37a van het Wetboek van
			 Strafrecht</extref> is opgelegd;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>indien hij een gevaar vormt voor de openbare orde of nationale
			 veiligheid en geen rechtmatig verblijf heeft als bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8, onder a tot en met e dan wel
			 l</intref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>ingevolge een verdrag, of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>in het belang van de internationale betrekkingen van
			 Nederland.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Indien de bekendmaking van de beschikking, waarbij de vreemdeling
		ongewenst wordt verklaard, geschiedt door toezending, wordt van de beschikking
		mededeling gedaan in de Staatscourant.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>In afwijking van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8">artikel 8</intref> kan de ongewenst verklaarde
		vreemdeling geen rechtmatig verblijf hebben.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">68</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan op aanvraag van de vreemdeling besluiten
            tot opheffing van de ongewenstverklaring.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De ongewenstverklaring wordt opgeheven indien de vreemdeling
            tien jaren onafgebroken buiten Nederland verblijf heeft
            gehad en zich in die periode geen van de gronden, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=67">artikel 67, eerste
            lid</intref>, hebben voorgedaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regels worden gesteld omtrent de toepassing van deze
            afdeling. </al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Rechtsmiddelen</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A7" compleet="nee">artikel 6:7 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> bedraagt de termijn voor het
            indienen van een bezwaar- of beroepschrift vier weken.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het eerste lid bedraagt de beroepstermijn &#xE9;&#xE9;n
week, indien de aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning
voor bepaalde tijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> is afgewezen binnen een
bij algemene maatregel van bestuur te bepalen aantal dagen, dat niet de
dagen omvat die gemoeid zijn met het aan de asielaanvraag voorafgaande
onderzoek naar de identiteit, vingerafdrukken en nationaliteit van de
vreemdeling, naar de bij hem aangetroffen of door hem overgelegde
documenten en bescheiden, dan wel naar de vraag of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=30">artikel 30, eerste
lid, aanhef en onder a</intref>, kan worden
toegepast.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A7" compleet="nee">artikel 6:7 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> is het instellen van beroep
            als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=94">artikelen 94</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=96">96</intref> tegen een besluit
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=93">artikel 93</intref> niet
            aan enige termijn gebonden. De termijn voor het instellen
            van het hoger beroep, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=95">artikel 95</intref>,
            bedraagt &#xE9;&#xE9;n week.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">70</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=2%3A1" compleet="nee">artikelen 2:1</extref>
                en<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A24" compleet="nee"> 8:24 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> wordt het bezwaar,
            administratief beroep, het beroep op de rechtbank of het
            hoger beroep ingesteld door de vreemdeling in persoon, zijn
            wettelijke vertegenwoordiger, zijn bijzondere gemachtigde of
            een advocaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien de vreemdeling van zijn vrijheid is ontnomen kan hij
            het bezwaar, administratief beroep, het beroep op de
            rechtbank of hoger beroep ook instellen door middel van de
            schriftelijke verklaring, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=451a" compleet="nee">artikel 451a van het Wetboek van Strafvordering</extref>
        </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">71</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In afwijking van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A7" compleet="nee">artikel 8:7 van de Algemene wet
		bestuursrecht</extref>, is voor beroepen tegen besluiten, gegeven op
		grond van deze wet de rechtbank te 's-Gravenhage bevoegd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Tegen een besluit, gegeven op grond van de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=43">artikelen 43</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=45">45, vierde lid</intref>, kan een
		belanghebbende beroep instellen bij de Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad
		van State. De
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=70">artikelen 70, eerste lid</intref>, en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=89">89</intref> zijn van overeenkomstige
		toepassing.</al> 
  </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Regulier</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">72</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Deze afdeling is van toepassing indien de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;afdeling=3">afdelingen 3</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;afdeling=5">5</intref> van dit hoofdstuk niet van toepassing
		zijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Een beschikking omtrent de afgifte van een visum, waaronder begrepen
		een machtiging tot voorlopig verblijf, wordt voor de toepassing van dit
		hoofdstuk gelijkgesteld met een beschikking omtrent een verblijfsvergunning
		regulier gegeven krachtens deze wet.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van deze afdeling wordt met een beschikking tevens
		gelijkgesteld een handeling van een bestuursorgaan ten aanzien van een
		vreemdeling als zodanig.</al> 
  </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Voor
de toepassing van deze afdeling wordt met een beschikking eveneens
gelijk gesteld een kennisgeving als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=62a">artikel 62a, eerste
lid</intref>.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">73</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De werking van het besluit tot afwijzing van de aanvraag of
            de intrekking van de verblijfsvergunning wordt opgeschort
            totdat de termijn voor het maken van bezwaar of het
            instellen van administratief beroep is verstreken of, indien
            bezwaar is gemaakt of administratief beroep is ingesteld,
            totdat op het bezwaar of administratief beroep is beslist.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien de aanvraag is
            afgewezen dan wel de verblijfsvergunning is ingetrokken op
            de grond, bedoeld in artikel:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=16">16, eerste lid, onder a
                        of d</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=18">18, eerste lid, onder e</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=21">21, eerste lid, onder e
                        of f</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=22">22, eerste lid, onder c</intref>.</al>
            </li>
        </lijst>
        
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het eerste lid is voorts niet van toepassing indien het
            besluit inhoudt de afwijzing van een herhaalde aanvraag of
            indien het bezwaarschrift of het administratief
            beroepschrift niet tijdig is ingediend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het eerste lid is evenmin van toepassing indien de
            vreemdeling rechtens zijn vrijheid is of wordt ontnomen op
            grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=59">artikel 59</intref>.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid is, voor zover het betreft de opschortende werking gedurende
de termijn voor het maken van bezwaar of het instellen van
administratief beroep zolang geen bezwaar is gemaakt of administratief
beroep is ingesteld, niet van toepassing op de verplichting, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=62">artikel 62, eerste
lid</intref>.</al>
                     </lid></artikel>
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Bezwaar</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">75</nr>
    </kop>
    
    <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A1" compleet="nee">artikel 7:1 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref> kan geen bezwaar worden gemaakt
        tegen een beschikking die:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>is gegeven op grond van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=54">artikelen 54, tweede
                lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=56">56</intref>
                    of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=59">59</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een aanwijzing inhoudt overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=55">artikelen
                55</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=57">57</intref>
                    of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=58">58</intref>;</al>
        </li>
    <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>een
kennisgeving inhoudt overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=62a">artikel 62a, tweede
lid</intref>.</al>
                        </li></lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>76</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien bezwaar wordt gemaakt tegen een beschikking op grond van
        deze wet die krachtens mandaat is gegeven door of namens de
        korpschef, wordt in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A10" compleet="nee">artikel 7:10, eerste lid, van de
            Algemene wet bestuursrecht</extref> op het
        bezwaarschrift beslist binnen zestien weken na de ontvangst van
        het bezwaarschrift.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Administratief beroep</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">77</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Tegen een ter uitvoering van deze wet genomen beschikking die niet door
		of namens Onze Minister is genomen, met uitzondering van een beschikking als
		bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=72">artikel 72, tweede
		lid</intref>, kan bij Onze Minister administratief beroep worden
		ingesteld.
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A3" compleet="nee">Artikel 10:3, tweede lid, onder c, van de Algemene wet
		bestuursrecht</extref> is niet van toepassing. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>In afwijking van het eerste lid staat geen administratief beroep open
		tegen een beschikking die is gegeven op grond van de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=50">50, tweede, derde en vierde lid</intref>.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Beroep op de rechtbank</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>78</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien een verzoek om een voorlopige voorziening is gedaan
        teneinde uitzetting te voorkomen voordat is beslist op het
        bezwaar of het administratief beroep, dat is gericht tegen de
        beschikking tot afwijzing van de aanvraag of intrekking van de
        verblijfsvergunning, beslist de voorzieningenrechter van de
        rechtbank zoveel mogelijk tevens over dat bezwaar of
        administratief beroep.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Asiel</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">79</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al> Deze afdeling is slechts van toepassing indien beroep wordt ingesteld
		tegen een besluit omtrent een verblijfsvergunning als bedoeld in de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikelen 28</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">33</intref>, of tegen een besluit omtrent
tijdelijke bescherming of toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=45">artikel 45, vierde lid</intref>, indien
de vreemdeling in de gelegenheid is gesteld zijn zienswijze over het
voornemen van dat besluit te geven.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Deze afdeling is van overeenkomstige toepassing indien beroep wordt
		ingesteld tegen een besluit als bedoeld in de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=43">artikelen 43</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=45">45, vierde lid</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Deze afdeling is van overeenkomstige toepassing indien in de
		voornemenprocedure, bedoeld in de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=39">artikelen 39</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=41">41</intref>, de vreemdeling tevens in de
		gelegenheid is gesteld om zijn zienswijze te geven over het voornemen niet
		ambtshalve een verblijfsvergunning als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref> te verlenen dan wel over het
voornemen om de uitzetting niet op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=64">artikel 64</intref> achterwege te
laten.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>80</nr>
    </kop>
    <al>
        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A1" compleet="nee">Artikel 7:1 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref> is niet van toepassing.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Beroep op de rechtbank</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>81</nr>
    </kop>
    
    <al>In afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A41" compleet="nee">artikelen 8:41, eerste
        lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A82" compleet="nee">8:82, eerste lid, van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref> wordt door de griffier geen
        griffierecht geheven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">82</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De werking van het besluit omtrent een verblijfsvergunning wordt
		opgeschort totdat de beroepstermijn is verstreken of, indien beroep is
		ingesteld, op het beroep is beslist.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien het besluit inhoudt:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
afwijzing van de aanvraag binnen een bij algemene maatregel van bestuur
te bepalen aantal dagen, dat niet de dagen omvat die gemoeid zijn met
het aan de asielaanvraag voorafgaande onderzoek naar de identiteit,
vingerafdrukken en nationaliteit van de vreemdeling, naar de bij hem
aangetroffen of door hem overgelegde documenten en bescheiden, dan wel
naar de vraag of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=30">artikel 30, eerste lid, aanhef en onder a</intref>, kan worden
toegepast;</al>
                        </li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>de afwijzing van de herhaalde aanvraag;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>de afwijzing van de aanvraag op grond van
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=30">artikel 30, eerste lid, onder
			 a</intref>, of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr>
		  <al>een besluit als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=43">artikelen 43</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=45">45, vierde lid</intref>.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien het beroepschrift niet
		tijdig is ingediend.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid is voorts niet van toepassing indien de vreemdeling
		rechtens zijn vrijheid is of wordt ontnomen op grond van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=6">artikel 6</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=59">59</intref>.</al> 
  </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid is, voor zover het betreft de opschortende werking gedurende
de beroepstermijn zolang geen beroep is ingesteld, niet van toepassing
op de verplichting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=62">artikel 62, eerste
lid</intref>.</al>
                     </lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Het
tweede lid, onder a en b, en het derde en vierde lid zijn niet van
toepassing, indien de vreemdeling tijdelijke bescherming
heeft.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">83</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
rechtbank houdt bij de beoordeling van het beroep rekening
met:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>feiten
en omstandigheden die na het bestreden besluit zijn aangevoerd,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>wijzigingen van
beleid die na het bestreden besluit zijn
bekendgemaakt.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Met de in
het eerste lid bedoelde gegevens wordt slechts rekening gehouden indien
deze relevant kunnen zijn voor de beschikking omtrent de
verblijfsvergunning, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikelen 28</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">33</intref>, of omtrent de
ambtshalve verlening van een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, dan
wel het achterwege laten van de uitzetting op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=64">artikel
64</intref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Met de in
het eerste lid bedoelde gegevens wordt geen rekening gehouden voor
zover de goede procesorde zich daartegen verzet of de afdoening van de
zaak daardoor ontoelaatbaar wordt vertraagd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Indien de
indiener van het beroepschrift zich beroept op feiten of omstandigheden
als bedoeld in het eerste lid, onderdeel a, maar deze niet aanstonds
aannemelijk maakt, stelt de rechtbank hem zo nodig in de gelegenheid
deze feiten of omstandigheden binnen een door de rechtbank te bepalen
termijn alsnog aannemelijk te maken, tenzij de goede procesorde zich
daartegen verzet of de afdoening van de zaak daardoor ontoelaatbaar
wordt vertraagd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Onze
Minister laat de wederpartij en de rechtbank zo spoedig mogelijk
schriftelijk weten of de gegevens, bedoeld in het eerste lid,
aanleiding zijn voor handhaving, wijziging of intrekking van het
bestreden besluit. De rechtbank kan daarvoor een termijn
stellen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Indien
Onze Minister zich beroept op gegevens als bedoeld in het eerste lid,
biedt de rechtbank de vreemdeling de gelegenheid om daarop schriftelijk
te reageren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Het
vijfde en zesde lid zijn niet van toepassing
indien:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>aan
een schriftelijke reactie redelijkerwijs geen behoefte
bestaat;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>deze
gegevens niet relevant kunnen zijn voor de beschikking omtrent de
verblijfsvergunning, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikelen 28</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">33</intref>, of omtrent de
ambtshalve verlening van een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, dan
wel het achterwege laten van de uitzetting op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=64">artikel
64</intref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de goede
procesorde zich daartegen verzet of de afdoening van de zaak daardoor
ontoelaatbaar wordt
vertraagd.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                  </artikel>
</paragraaf>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>4</nr>
        <titel status="officieel">Hoger beroep</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">84</nr>
    </kop>
    
    <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=47" compleet="nee">artikel 47, eerste lid, van de Wet op
            de Raad van State</extref> staat geen hoger beroep
        open tegen een uitspraak van de rechtbank of van de
        voorzieningenrechter van de rechtbank:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>over een besluit of handeling op grond van
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
                lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;hoofdstuk=4">hoofdstuk 4</intref>
                of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;hoofdstuk=5">hoofdstuk 5</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>over een visum voor een verblijf van drie maanden of minder;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>na toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=78">artikel 78</intref>, of</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>over de toekenning van de vergoeding, bedoeld in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=106">artikel 106</intref>.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">85</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In aanvulling op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A5" compleet="nee">artikel 6:5, onderdeel d, van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref> bevat het
            beroepschrift een of meer grieven tegen de uitspraak van de
            rechtbank of de voorzieningenrechter van de rechtbank.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een grief omschrijft het onderdeel van de uitspraak waarmee
            de indiener zich niet kan verenigen alsmede de gronden
            waarop de indiener zich daarmee niet kan verenigen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien niet is voldaan aan het eerste of tweede lid, aan
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A5" compleet="nee">artikel 6:5 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> of aan enig ander bij de wet
            gesteld vereiste voor het in behandeling nemen van het hoger
            beroep, wordt het hoger beroep niet-ontvankelijk verklaard.
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A6" compleet="nee">Artikel 6:6 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> is niet van toepassing, indien niet is voldaan aan de vereisten genoemd in artikel
6:5, eerste lid, onder c en d, of aan het eerste lid of tweede lid van
dit artikel</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">86</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51, vierde
lid, van de
                Wet op de Raad van State</extref> bedraagt de
            termijn binnen welke de bijschrijving of storting van het
            verschuldigde bedrag dient plaats te vinden, twee weken. De
            voorzitter van de Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad
            van State kan een kortere termijn stellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel
51 van de Wet op de Raad
                van State</extref> wordt door de secretaris geen
            griffierecht geheven, indien hoger beroep wordt ingesteld
            tegen een uitspraak die is gedaan met toepassing van
            afdeling 3 van dit hoofdstuk.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel
52 van de Wet op de Raad
                van State</extref> wordt door de secretaris geen
            griffierecht geheven voor een verzoek om voorlopige
            voorziening indien hoger beroep wordt ingesteld tegen een
            uitspraak die is gedaan met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;afdeling=3">afdeling 3 van
            dit hoofdstuk</intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">87</nr>
    </kop>
    
    <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48, tweede
lid, van de Wet
            op de Raad van State</extref> zendt de griffier van
        de rechtbank die de uitspraak heeft gedaan onverwijld de
        gedingstukken met een afschrift van de uitspraak en zo mogelijk
        onverwijld een afschrift van het proces-verbaal van de zitting
        aan de secretaris van de Raad van State. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">88</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Op het hoger beroep is<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=8" compleet="nee">hoofdstuk 8 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref>, met uitzondering van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=8.1.1" compleet="nee">afdeling 8.1.1</extref>
            en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A13" compleet="nee">artikelen 8:13</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A41" compleet="nee">8:41</extref>,<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A54" compleet="nee"> 8:54, tweede
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A55" compleet="nee">8:55</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A74" compleet="nee">8:74</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A82" compleet="nee">8:82</extref>, van
            overeenkomstige toepassing, voor zover in deze wet of in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;afdeling=3" compleet="nee">hoofdstuk III,
afdeling 3, paragraaf&#xA0;2 van de
                Wet op de Raad van State</extref> niet anders is bepaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=39" compleet="nee">Artikel
49 van de Wet op de Raad
                van State</extref> is niet van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">89</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad van State
            behandelt het hoger beroep met toepassing van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=8.2.3" compleet="nee">afdeling 8.2.3 van de Algemene
                wet bestuursrecht</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad van State doet
            uiterlijk drie&#xEB;ntwintig weken na ontvangst van het
            beroepschrift uitspraak.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>90</nr>
    </kop>
    
    <al>In afwijking van<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A18" compleet="nee"> artikel 8:18, eerste lid, van de
            Algemene wet bestuursrecht</extref> wordt een
        verzoek om wraking van een lid van de enkelvoudige kamer
        behandeld door een enkelvoudige kamer waarin de rechter wiens
        wraking is verzocht geen zitting heeft.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>91</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad van State kan
            zich bij haar uitspraak beperken tot een beoordeling van de
            aangevoerde grieven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien de Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad van State
            oordeelt dat een aangevoerde grief niet tot vernietiging kan
            leiden, kan zij zich bij de vermelding van de gronden van
            haar uitspraak beperken tot dit oordeel.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>92</nr>
    </kop>
    
    <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A86" compleet="nee">artikel 8:86 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref> kan de Voorzitter van de Afdeling
        bestuursrechtspraak van de Raad van State bij zijn uitspraak op
        een verzoek om voorlopige voorziening ook onmiddellijk uitspraak
        in de hoofdzaak doen, indien het verzoek niet ter zitting is behandeld.</al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>5</nr>
        <titel status="officieel">Bijzondere rechtsmiddelen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">93</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Een aanwijzing op grond van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=6">artikel 6, eerste en tweede lid</intref>, of op
		grond van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=55">artikel 55, eerste lid</intref>, de ophouding
		en de verlenging van de ophouding bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=50">artikel 50, tweede, derde en vierde
		lid</intref>, en een ingevolge
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;hoofdstuk=5">hoofdstuk 5</intref> van deze wet genomen
		maatregel strekkende tot vrijheidsbeperking of vrijheidsontneming worden voor
		de toepassing van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A1" compleet="nee">artikel 8:1, eerste lid, van de Algemene wet
		bestuursrecht</extref> gelijkgesteld met een besluit.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A1" compleet="nee">Artikel 7:1 van de Algemene wet
		bestuursrecht</extref> is niet van toepassing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>In afwijking van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A41" compleet="nee">artikel 8:41 van de Algemene wet
		bestuursrecht</extref> wordt door de griffier geen griffierecht
		geheven.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">94</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Uiterlijk op de achtentwintigste
dag na de bekendmaking van een besluit tot
		oplegging van een vrijheidsontnemende maatregel als bedoeld in de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=6">artikelen 6</intref>,
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=58">58</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=59">59</intref>, stelt Onze Minister de rechtbank
		hiervan in kennis, tenzij de vreemdeling voordien zelf beroep heeft ingesteld.
		Zodra de rechtbank de kennisgeving heeft ontvangen wordt de vreemdeling geacht
		beroep te hebben ingesteld tegen het besluit tot oplegging van een
		vrijheidsontnemende maatregel. Het beroep strekt tevens tot een verzoek om
		toekenning van schadevergoeding.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De rechtbank bepaalt onmiddellijk het tijdstip van het onderzoek ter
		zitting. De zitting vindt uiterlijk op de veertiende
dag na ontvangst van het
		beroepschrift dan wel de kennisgeving plaats. De rechtbank roept de vreemdeling
		op om in persoon dan wel in persoon of bij raadsman en Onze Minister om bij
		gemachtigde te verschijnen teneinde te worden gehoord. In afwijking van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A42" compleet="nee">artikel 8:42, tweede lid, van de Algemene wet
		bestuursrecht</extref> kan de in dat artikel bedoelde termijn niet
		worden verlengd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De rechtbank doet mondeling of schriftelijk uitspraak. De schriftelijke
		uitspraak wordt binnen zeven dagen na de sluiting van het onderzoek gedaan. In
		afwijking van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A66" compleet="nee">artikel 8:66, tweede lid, van de Algemene wet
		bestuursrecht</extref> kan de in dat artikel bedoelde termijn niet
		worden verlengd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Indien de rechtbank bij het beroep van oordeel is dat de toepassing of
		tenuitvoerlegging van de maatregel in strijd is met deze wet dan wel bij
		afweging van alle daarbij betrokken belangen in redelijkheid niet
		gerechtvaardigd is, verklaart zij het beroep gegrond. In dat geval beveelt de
		rechtbank de opheffing van de maatregel of een wijziging van de wijze van
		tenuitvoerlegging daarvan.</al> 
  </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het
eerste, derde en vierde lid zijn van overeenkomstige toepassing op een
besluit tot verlenging van een vrijheidsontnemende maatregel als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=59">artikel 59, zesde lid</intref>. In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A57" compleet="nee">artikel 8:57 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> kan de rechtbank ook zonder toestemming van
partijen bepalen dat het onderzoek ter zitting achterwege
blijft.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">95</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In afwijking van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=84">artikel 84, onder a</intref>, staat tegen de
		uitspraak van de rechtbank, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=94">artikel 94, derde lid</intref>, hoger beroep
		open op de Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad van State.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;afdeling=4">Afdeling 4</intref> is van
		toepassing. In afwijking van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=84">artikel 84, onder d</intref>, strekt het hoger beroep
		zich ook uit over de toekenning van schadevergoeding, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=106">artikel 106</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>In afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=51" compleet="nee">artikelen 51</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=52" compleet="nee">52 van de Wet op de Raad van State</extref>
		wordt door de secretaris geen griffierecht geheven.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>96</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien het beroep, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=94">artikel 94</intref>, ongegrond is verklaard en de
vreemdeling beroep instelt tegen het voortduren van de vrijheidsontneming,
sluit de rechtbank het vooronderzoek binnen een week na ontvangst van het
beroepschrift. In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A57" compleet="nee">artikel 8:57 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> kan de rechtbank ook zonder toestemming van partijen bepalen
dat het onderzoek ter zitting achterwege blijft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De rechtbank doet mondeling of schriftelijk uitspraak. De
            schriftelijke uitspraak wordt binnen zeven dagen na de
            sluiting van het onderzoek gedaan. In afwijking van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A66" compleet="nee">artikel 8:66, tweede lid, van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref> kan de in
            dat artikel bedoelde termijn niet worden verlengd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien de rechtbank bij het beroep van oordeel is dat de
            toepassing of tenuitvoerlegging van de maatregel in strijd
            is met deze wet dan wel bij afweging van alle daarbij
            betrokken belangen in redelijkheid niet gerechtvaardigd is,
            verklaart zij het beroep gegrond. In dat geval beveelt de
            rechtbank de opheffing van de maatregel of een wijziging van
            de wijze van tenuitvoerlegging daarvan.</al>
    </lid>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">97</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
        gesteld ten aanzien van de wijze van horen van de vreemdeling.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">98</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A24" compleet="nee">artikel 8:24 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> kan de vreemdeling zich bij
            de gehoren ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=94">artikelen 94</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=96">96</intref> uitsluitend door
            &#xE9;&#xE9;n of meer van zijn raadslieden doen bijstaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De raadsman wordt bij het horen in de gelegenheid gesteld de
            nodige opmerkingen te maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Als raadsman wordt slechts toegelaten een in Nederland
            ingeschreven advocaat alsmede de persoon bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=16b" compleet="nee">artikel 16b</extref> dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=16h" compleet="nee">16h van
de Advocatenwet</extref> indien deze samenwerkt met een in Nederland ingeschreven advocaat,
overeenkomstig het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=16e" compleet="nee">artikel 16e</extref> respectievelijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=16j" compleet="nee">16j van de Advocatenwet</extref>. Onder raadsman wordt ook verstaan de
rechtshulpverlener die in dienst is van de Stichting Rechtsbijstand
Asiel die terzake van de vrijheidsontnemende maatregelen relevante
opleiding en ervaring bezit,
en</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>aan wie door een universiteit dan wel de Open
Universiteit als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en
wetenschappelijk onderzoek</extref> de graad Bachelor op het gebied van het
recht en tevens de graad Master op het gebied van het recht is
verleend, of</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>die aan een
universiteit dan wel de Open Universiteit als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het
hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref> het doctoraat in de
rechtsgeleerdheid of het recht om de titel meester te voeren heeft
verkregen.</al></li></lijst></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>99</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vreemdeling is steeds bevoegd een of meer raadslieden te kiezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Daartoe is ook zijn wettige vertegenwoordiger of zijn
            bijzondere gemachtigde bevoegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Kan de vreemdeling zijn wil te dien aanzien niet doen
            blijken en heeft hij geen wettelijke vertegenwoordiger of
            bijzondere gemachtigde, dan is zijn echtgenoot of de meest
            gerede van zijn hier te lande verblijvende bloed- of
            aanverwanten, tot de vierde graad ingesloten, tot die keuze
            bevoegd. De voorzieningenrechter kan ambtshalve &#xE9;&#xE9;n of meer
            raadslieden toevoegen indien de in de voorgaande volzin
            bedoelde personen niet in staat worden geacht de keuze
            binnen redelijke termijn te maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De ingevolge het tweede of derde lid gekozen raadsman treedt
            af zodra de vreemdeling zelf een raadsman heeft gekozen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">100</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Op verzoek van de vreemdeling wordt hem een raadsman toegevoegd zodra
		hem ingevolge deze wet zijn vrijheid is ontnomen.<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=99"> Artikel
		99, derde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Bevoegd tot het geven van een last tot toevoeging aan het bestuur van de raad voor rechtsbijstand is de voorzieningenrechter van de rechtbank in het
		rechtsgebied waarvan de vreemdeling zich bevindt. Ingeval hoger beroep is
		ingesteld op grond van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=95">artikel 95</intref>, is de voorzitter van de
		Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad van State bevoegd tot het geven van de
		last tot toevoeging aan het bestuur van de raad voor rechtsbijstand.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Voorzover de wet niet op andere wijze in de toevoeging voorziet, kan
		het bestuur van de raad voor rechtsbijstand aan de vreemdeling op diens verzoek een
		raadsman toevoegen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Een overeenkomstig het voorgaande lid gedaan verzoek wordt ingewilligd
		in gevallen waarin aannemelijk is dat de vreemdeling niet in staat is de kosten
		van een gekozen raadsman te dragen en waarin ook overigens, naar het oordeel
		van dat bureau, voldoende grond voor toevoeging bestaat. </al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>101</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij verhindering of ontstentenis van de toegevoegde raadsman
            wordt zo nodig aan de vreemdeling onverwijld een andere
            raadsman toegevoegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Op verzoek van de toegevoegde raadsman of van de vreemdeling
            kan een andere raadsman worden toegevoegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Toevoeging van een andere raadsman geschiedt door het bureau
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=100">artikel 100, tweede of derde lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Blijkt van de verhindering of ontstentenis van de raadsman
            pas tijdens het gehoor ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=94">artikelen 94</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=96">96</intref>, dan geeft de
            voorzitter van de kamer last tot toevoeging van een andere
            raadsman aan het bureau bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=100">artikel 100, tweede of derde lid</intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>102</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regelen gegeven
        omtrent de beloning van toegevoegde raadslieden, met inbegrip
        van advocaten die overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=101">artikel 101</intref> als
        raadsman optreden, en de vergoeding van hun onkosten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>103</nr>
    </kop>
    <al>Indien Onze Minister dit wenselijk oordeelt kan hij de beloning
        en vergoeding van een toevoeging ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=100">artikelen 100</intref>
            of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=101">101</intref> verhalen op de
        goederen van de vreemdeling. Met betrekking tot de wijze van
        verhaal en de berekening van de te verhalen bedragen worden
        regelen gesteld bij algemene maatregel van bestuur.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>104</nr>
    </kop>
    <al>De raadsman heeft vrije toegang tot de vreemdeling. Hij kan hem
        alleen spreken en met hem brieven wisselen zonder dat van de
        inhoud door anderen kennis wordt genomen, een en ander onder het
        vereiste toezicht en met in achtneming van ingevolge deze wet
        gestelde regelen met betrekking tot het voor de ruimte of
        plaats, waar de vreemdeling zich bevindt, geldende regime.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>105</nr>
    </kop>
    <al>Met betrekking tot de kennisgeving van gerechtelijke
        mededelingen ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=94">artikelen 94 tot en met
        101</intref> zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=585" compleet="nee">artikelen 585 tot en met 590 van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> van
        overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">106</nr> 
  </kop> 
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
  <al>Indien de rechtbank de opheffing van een maatregel strekkende tot
	 vrijheidsontneming beveelt, dan wel de vrijheidsontneming reeds voor de
	 behandeling van het verzoek om opheffing van die maatregel wordt opgeheven, kan
	 zij aan de vreemdeling een vergoeding ten laste van de Staat toekennen. Onder
	 schade is begrepen het nadeel dat niet in vermogensschade bestaat. De
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=90" compleet="nee">artikelen 90</extref> en
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=93" compleet="nee">93 van het Wetboek van Strafvordering</extref>
	 zijn van overeenkomstige toepassing. Indien de vreemdeling na het indienen van
	 zijn verzoek is overleden, geschiedt de toekenning ten behoeve van zijn
	 erfgenamen. </al></lid>
  
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing, indien de Afdeling
		bestuursrechtspraak van de Raad van State de opheffing van de maatregel
		strekkende tot vrijheidsontneming beveelt.</al>
  </lid>
</artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>8</nr>
        <titel>Algemene en strafbepalingen</titel>
    </kop>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr>1</nr> 
	 <titel>Gegevensverstrekking</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">107</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister onderscheidenlijk de korpschef verstrekken
            andere bestuursorganen de gegevens betreffende de
            verblijfsrechtelijke positie van de vreemdeling welke zij
            behoeven ter uitvoering van hun taak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Andere bestuursorganen zijn bevoegd uit eigen beweging en
            verplicht desgevraagd Onze Minister onderscheidenlijk de
            korpschef de gegevens te verstrekken die noodzakelijk zijn
            voor de uitvoering van deze wet. Deze bestuursorganen kunnen daarbij
gebruik maken van het burgerservicenummer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022428&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder
b, van de Wet algemene bepalingen
burgerservicenummer</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De in het eerste en tweede lid bedoelde gegevensverstrekking
            vindt niet plaats indien de persoonlijke levenssfeer van de
            betrokkene daardoor onevenredig wordt geschaad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld
            omtrent de gevallen waarin en de wijze waarop in ieder geval
            gegevens dienen te worden verstrekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het eerste tot en met vierde lid
            worden met bestuursorganen gelijkgesteld instellingsbesturen
            van uit de openbare kas bekostigde instellingen en bevoegde
            gezagsorganen van uit de openbare kas bekostigde scholen en instellingen.</al>
    </lid>
</artikel>
  <artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr status="officieel">107a</nr> 
	 </kop> 
	 <lid> 
		<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
		<al>Bijzondere persoonsgegevens als bedoeld in
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Wet bescherming
		  persoonsgegevens</extref> kunnen worden verwerkt, voor zover deze
		  gegevens noodzakelijk zijn voor de doelmatige en doeltreffende uitvoering van
		  de grensbewaking, de toelating, het verblijf en de uitzetting van vreemdelingen
		  en het toezicht op vreemdelingen op grond van deze wet dan wel de
Schengengrenscode.</al> 
	 </lid> 
	 <lid> 
		<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
		<al>De gegevens, bedoeld in het eerste lid, worden verwerkt door of
		  namens Onze Minister en de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=46">artikelen 46 tot en met 48</intref> aangewezen
		  ambtenaren. Zij kunnen worden verwerkt door derden, voor zover deze betrokken
		  zijn bij de uitvoering van deze wet of de
Schengengrenscode en daartoe noodzakelijkerwijs de
		  beschikking over deze gegevens moeten verkrijgen.</al> 
	 </lid> 
	 <lid> 
		<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
		<al>Bij regeling van Onze Minister worden regels gesteld ter waarborging
		  van de persoonlijke levenssfeer. Daarbij wordt in ieder geval geregeld:</al> 
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		  <li> 
			 <li.nr>a.</li.nr>
			 <al>op welke wijze de verwerking, bedoeld in het eerste lid,
				plaatsvindt;</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>b.</li.nr>
			 <al>op welke wijze door passende technische en organisatorische
				maatregelen deze gegevens worden beveiligd tegen verlies of onrechtmatige
				verwerking;</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>c.</li.nr>
			 <al>welke gegevens, aan welke personen of instanties, voor welk doel
				en op welke wijze kunnen worden verstrekt;</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>d.</li.nr>
			 <al>op welke wijze wordt gewaarborgd dat de verwerkte
				persoonsgegevens slechts worden verwerkt voor het doel waarvoor ze zijn
				verzameld of voor zover het verwerken met dat doel verenigbaar is, alsmede hoe
				daarop wordt toegezien.</al> 
		  </li> 
		</lijst> 
	 </lid> 
  </artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Strafbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">108</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Met
hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van de tweede
categorie wordt gestraft overtreding van bij ministeri&#xEB;le
regeling aan te wijzen voorschriften vastgesteld bij of krachtens de
Schengengrenscode, overtreding van een voorschrift, vastgesteld bij of
krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=5">artikelen 5, eerste en tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=46">46, tweede lid, aanhef,
en onder b</intref>, alsmede handelen in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=56">artikel 56, eerste lid</intref>, dan
wel handelen in strijd met een verplichting opgelegd bij of krachtens
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=6">artikelen 6, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=54">54</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=55">55</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=57">57, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=58">58, eerste lid</intref>, of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=65">65, derde
lid</intref>.</al></lid>
    <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Overtreding van een voorschrift, vastgesteld bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=4">artikel 4, eerste tot en met derde
lid</intref>, wordt gestraft met hechtenis van ten hoogste zes
maanden of geldboete van de vierde categorie.</al>
              </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De in het eerste en tweede lid strafbaar gestelde
feiten worden
            beschouwd als overtredingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Met de opsporing van de in het eerste en
				  tweede lid strafbaar gestelde feiten zijn, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref>, belast de ambtenaren belast
            met de grensbewaking en ambtenaren belast met het
            vreemdelingentoezicht. Deze ambtenaren zijn tevens belast
            met de opsporing van de feiten, strafbaar gesteld in de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=179" compleet="nee">artikelen 179 tot en met
            182</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">184 van het Wetboek van
            Strafrecht</extref>, voor zover deze feiten
            betrekking hebben op een aanwijzing, vordering of handeling,
            gedaan of ondernomen door henzelf.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>In
afwijking van het eerste lid wordt handelen in strijd met een
verplichting, opgelegd bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=54">artikel 54, eerste lid, onder b
of e</intref>, gestraft met ten hoogste een hechtenis van een maand of een
geldboete van de tweede categorie, indien het feit wordt begaan door
een gemeenschapsonderdaan. Het derde lid en de eerste volzin van het
vierde lid zijn van overeenkomstige
toepassing.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid is van overeenkomstige toepassing ten aanzien van de
vreemdeling die in Nederland verblijft terwijl hij weet of ernstige
reden heeft te vermoeden dat tegen hem een inreisverbod is
uitgevaardigd, indien het inreisverbod is gegeven anders dan met
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=66a">artikel 66a, zevende lid</intref>. Het derde lid en de eerste
volzin van het vierde lid zijn eveneens van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Afwijkingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">109</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen, ter uitvoering
            van een voor Nederland
bindend verdrag, EU-verordening, -richtlijn of
-besluit, bepalingen van deze wet
            geheel of gedeeltelijk buiten werking worden gesteld, indien
            dat, naar het gevoelen van de Ministerraad, noodzakelijk is
            om binnen twaalf maanden uitvoering te geven aan het verdrag
            of het besluit en daartoe deze wet in overeenstemming moet
            worden gebracht met het verdrag of het besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De voordracht voor een krachtens het eerste lid vast te
            stellen algemene maatregel van bestuur wordt niet eerder
            gedaan dan vier weken nadat het ontwerp aan de beide kamers
            der Staten-Generaal is overgelegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onze Minister bevordert dat zo spoedig mogelijk na de
            vaststelling van een krachtens het eerste lid vastgestelde
            algemene maatregel van bestuur een voorstel van wet bij de
            Staten-Generaal wordt ingediend, dat ertoe strekt de wet in
            overeenstemming te brengen met het verdrag of besluit,
            bedoeld in het eerste lid. Indien het voorstel wordt
            ingetrokken of indien een van de beide kamers der
            Staten-Generaal besluit het voorstel niet aan te nemen,
            wordt de algemene maatregel van bestuur terstond
            ingetrokken. Indien het voorstel tot wet wordt verheven,
            vervalt de algemene maatregel van bestuur op het tijdstip
            van inwerkingtreding van die wet.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Ter
uitvoering van een verdrag, EU-verordening, -richtlijn of -besluit, op
grond waarvan de grenscontrole plaatsvindt aan buitengrenzen, wordt in
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=5">artikelen 5, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=54">54, eerste lid, aanhef en onder a en e</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=56">56,
tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=59">59, derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=66a">66a, vierde lid</intref>, onder
&#xAB;Nederland&#xBB; mede verstaan de gebieden waarop dat verdrag, die
verordening, die richtlijn of dat besluit van toepassing
is.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Ter
uitvoering van een verdrag, EU-verordening, -richtlijn of -besluit,
bedoeld in het vierde lid, wordt in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=12">artikel
12, eerste lid</intref>, onder &#xAB;openbare orde&#xBB; alsmede &#xAB;nationale
veiligheid&#xBB; steeds mede verstaan de openbare orde in,
onderscheidenlijk de nationale veiligheid van andere bij dat verdrag
aangesloten
staten.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>110</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd de artikelen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=7" compleet="nee">7, eerste lid</extref>,
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=8" compleet="nee">8, eerste lid, van de
                Co&#xF6;rdinatiewet uitzonderingstoestanden</extref>
            kan, ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk
            maken, bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-president, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=111">artikel 111</intref> in
            werking worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Wanneer het in het eerste lid bedoelde besluit is genomen,
            wordt onverwijld een voorstel van wet aan de Tweede Kamer
            gezonden omtrent het voortduren van de werking van de bij
            dat besluit in werking gestelde bepaling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Wordt het voorstel van wet door de Staten-Generaal
            verworpen, dan wordt bij koninklijk besluit, op voordracht
            van Onze Minister-president, de bepaling die ingevolge het
            eerste lid in werking is gesteld, onverwijld buiten werking gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-president, wordt de bepaling die ingevolge het
            eerste lid in werking is gesteld, buiten werking gesteld,
            zodra de omstandigheden dit naar Ons oordeel toelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Het besluit als bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt op de daarin te bepalen wijze bekendgemaakt. Het
            treedt in werking terstond na de bekendmaking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt in ieder geval geplaatst in het Staatsblad.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">111</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels voor het geval
        van buitengewone omstandigheden worden gesteld, die afwijken van
        de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;hoofdstuk=1">hoofdstukken 1 tot en met
        7</intref>. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Verblijf op grond van internationale verplichtingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">112</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen, ter
        uitvoering van een verdrag, dan wel van een voor Nederland
        verbindend besluit van een volkenrechtelijke organisatie regels
        worden gesteld in verband met het rechtmatig verblijf van
        vreemdelingen, waarbij ten gunste van deze vreemdelingen kan
        worden afgeweken van deze wet.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Bepalingen van internationaal
            privaatrecht en overige bepalingen</titel>
    </kop>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>114</nr>
    </kop>
    <al>Een vreemdeling aan wie de verblijfsvergunning als bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref> of
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref> is
        verleend, geniet dezelfde behandeling als een Nederlander, wat
        betreft rechtsingang, waaronder begrepen rechtsbijstand en
        vrijstelling van de cautio judicatum solvi.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>9</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">115</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet
            geldige verblijfstitel wordt op dat tijdstip met
            inachtneming van het tweede tot en met zevende lid van
            rechtswege aangemerkt als een verblijfsvergunning op grond
            van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een vergunning tot verblijf met beperkingen, wordt, onder
            handhaving van de beperkingen en de geldigheidsduur,
            aangemerkt als een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14">artikel 14</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Een vergunning tot vestiging wordt aangemerkt als een
            verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=20">artikel 20</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Een vergunning tot verblijf zonder beperkingen wordt
            aangemerkt als een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Een toelating krachtens <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 10, tweede lid, van de
            Vreemdelingenwet</extref> zoals dit luidde voor het
            tijdstip van inwerkingtreding van deze wet, wordt aangemerkt
            als een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=20">artikel 20</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Een voorwaardelijke vergunning tot verblijf wordt, onder
            handhaving van de geldigheidsduur, aangemerkt als een
            verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=28">artikel 28</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>Een toelating als vluchteling wordt aangemerkt als een
            verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=33">artikel 33</intref>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">116</nr>
    </kop>
    <al>Gedurende drie jaren na het tijdstip van inwerkingtreding van
        deze wet worden de inkomenseisen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid, onderdeel
        c</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=18">artikel 18, eerste lid, onderdeel
        d</intref>, niet toegepast op:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Nederlanders, of</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de vreemdeling die op het tijdstip van inwerkingtreding
                van deze wet was toegelaten.</al>
        </li>
    </lijst>
    <al>In plaats daarvan blijft het recht zoals het gold voor het
        tijdstip van inwerkingtreding van deze wet van toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">117</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet in
            behandeling zijnde aanvraag:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>tot verlening of verlenging van een vergunning tot verblijf,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>tot verlening van een vergunning tot vestiging, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>tot toelating als vluchteling, wordt aangemerkt als
                    een aanvraag tot verlening van een
                    verblijfsvergunning op grond van deze wet.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Op de behandeling van aanvragen als bedoeld in het eerste
            lid blijft het recht dat gold voor het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">118</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de mogelijkheid om bezwaar te maken tegen
            een besluit op grond van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Vreemdelingenwet</extref> dat
            is bekendgemaakt, dan wel een handeling op grond van de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Vreemdelingenwet</extref> die
            is verricht voor het tijdstip van inwerkingtreding van deze
            wet, blijft het recht zoals het gold voor dat tijdstip van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Op de behandeling van een bezwaarschrift tegen een besluit op grond van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Vreemdelingenwet</extref>
dat is bekendgemaakt, dan wel een handeling op grond van de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Vreemdelingenwet</extref> die
            is verricht voor het tijdstip van inwerkingtreding van deze
            wet, blijft het recht zoals het gold voor dat tijdstip van toepassing.</al>
    </lid>
<lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Op de verplichting om de Adviescommissie voor vreemdelingenzaken te horen,
is het tweede lid slechts van toepassing voorzover advisering ingevolge een
verdrag of een Nederland bindend besluit van een volkenrechtelijke organisatie,
dan wel ingevolge een onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak verplicht
is.</al>
              </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">119</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de mogelijkheid om beroep in te stellen
            tegen een besluit op grond van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Vreemdelingenwet</extref> dat
            is bekendgemaakt, dan wel een handeling op grond van de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Vreemdelingenwet</extref> die
            is verricht voor het tijdstip van inwerkingtreding van deze
            wet, blijft het recht zoals het gold voor dat tijdstip van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=82">Artikel 82</intref> is
            niet van toepassing op een beroep tegen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een besluit als bedoeld in het eerste lid, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een op bezwaar genomen beslissing.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de hoogte van het griffierecht voor een
            beroep of een verzoek om voorlopige voorziening tegen een
            besluit of handeling als bedoeld in het eerste lid, blijft
            het recht zoals dat gold voor het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">120</nr>
    </kop>
    <al>Hoger beroep als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=84">artikel 84</intref> kan
        slechts worden ingesteld tegen een uitspraak van de rechtbank of
        de voorzieningenrechter van de rechtbank over een besluit dat is
        bekendgemaakt na het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet,
        met uitzondering van een beslissing op bezwaar gericht tegen een
        besluit bekendgemaakt voor inwerkingtreding van de wet. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>121</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;afdeling=5">Afdeling 5 van hoofdstuk
            7</intref> is niet van toepassing op een maatregel
            strekkende tot vrijheidsbeperking op grond van de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Vreemdelingenwet</extref> die
            is genomen voor het tijdstip van inwerkingtreding van deze
            wet. In plaats daarvan blijft het recht zoals het gold voor
            dat tijdstip van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de vreemdeling aan wie op het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet zijn vrijheid is ontnomen,
            blijft het recht zoals het gold voor het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet van toepassing tot op het
            tijdstip waarop voor de eerste maal een kennisgeving als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=96">artikel 96, eerste lid, eerste
            volzin</intref>, wordt gedaan dan wel de vreemdeling
            zelf beroep heeft ingesteld. Daarbij geldt een uitspraak van
            de rechtbank gedaan op een beroep als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 7a, zesde en zevende
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 18b, derde en vierde lid,
                van de Vreemdelingenwet</extref> en
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 34a, tweede lid, van de
            Vreemdelingenwet</extref> in verbinding met
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 86 van het
            Vreemdelingenbesluit</extref>, dan wel een uitspraak
            gedaan op een beroep dat de vreemdeling zelf heeft
            ingesteld, als een uitspraak op een beroep als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=94">artikel 94 van deze
            wet</intref>. Indien de vreemdeling geen beroep
            tegen de maatregel strekkende tot vrijheidsontneming heeft
            ingesteld, wordt de kennisgeving uiterlijk op de
            achtentwintigste dag na het tijdstip van inwerkingtreding
            van deze wet gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>122</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Vreemdelingenwet</extref> wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>123</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of
        onderdelen daarvan verschillend kan worden gesteld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>124</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Vreemdelingenwet 2000.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">23 november 2000</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>M. J. Cohen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">zevende</nadruk> december 2000</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	