<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002118" dtdversie="2.0" id="11359" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 7 augustus 1953, houdende goedkeuring en uitvoering
    van het Verdrag van Londen van 19 Juni 1951 tussen de Staten, die
    partij zijn bij het Noord-Atlantisch Verdrag, nopens de
    rechtspositie van hun krijgsmachten</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            Verdrag van Londen van 19 Juni 1951 tussen de Staten, die
            partij zijn bij het Noord Atlantisch Verdrag, nopens de
            rechtspositie van hun krijgsmachten, alvorens te kunnen
            worden bekrachtigd, ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=60" compleet="nee">artikel 60, lid 2 der
            Grondwet</extref> de goedkeuring van de
            Staten-Generaal behoeft, alsmede dat ter uitvoering van dit
            Verdrag enige nadere voorzieningen dienen te worden getroffen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Het Verdrag van Londen van 19 Juni 1951 tussen de Staten, die
        partij zijn bij het Noord Atlantisch Verdrag, nopens de
        rechtspositie van hun krijgsmachten, waarvan de tekst in <nadruk type="cur">Tractatenblad</nadruk> 1951, nr. 114 is geplaatst,
        wordt voor het Rijk in Europa goedgekeurd.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij de opsporing en het onderzoek van strafbare feiten,
            waarvan ingevolge het bepaalde in artikel VII van het bij
            deze Wet goedgekeurde Verdrag een rechter van de Staat van
            herkomst kennis neemt, zijn de Nederlandse
            opsporingsambtenaren, het openbaar Ministerie en de
            rechter-commissaris verplicht op verzoek van de met de
            vervolging van deze feiten belaste autoriteit van de Staat
            van herkomst of van een officier van de strijdkrachten van
            die Staat hun medewerking te verlenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de in het voorgaande lid bedoelde medewerking zijn de
            daar bedoelde ambtenaren bevoegd tot alle handelingen, welke
            de wet ter voorbereiding van de vervolging en berechting
            kent in zaken, waarvan de Nederlandse rechter kennis neemt,
            met inachtneming overigens van hetgeen in het volgend
            artikel is bepaald.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een verdachte bij uitsluiting onderworpen is aan de
            rechtsmacht van de Staat van herkomst, dan wel indien de
            rechtsmacht van deze Staat voorrang heeft, of de Nederlandse
            Staat overeenkomstig artikel VII, lid 3, sub <nadruk type="cur">c</nadruk> van het bij deze Wet goedgekeurde
            Verdrag heeft besloten niet tot uitoefening van rechtsmacht
            over te gaan, wordt hij, indien hij door Nederlandse
            autoriteiten in arrest wordt genomen of gehouden, zo spoedig
            mogelijk aan de militaire autoriteiten van de Staat van
            herkomst overgeleverd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien een verdachte zich er op beroept niet de gezochte
            persoon te zijn, dan wel niet aan de rechtsmacht van de
            vreemde Staat, zoals in het vorige lid omschreven,
            onderworpen te zijn, wordt hij onverwijld voor de
            rechter-commissaris geleid; deze beslist na verhoor van de
            verdachte op het beroep behoudens indien hij van mening is,
            dat de verdachte niet onderworpen is aan de rechtsmacht van
            de Staat van herkomst. In dat geval brengt hij advies uit
            aan Onze Minister van Justitie. Deze beslist zo spoedig
            mogelijk op het beroep en doet deze beslissing onverwijld
            aan de rechter-commissaris toekomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de verdachte, die op grond van het bepaalde in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002118&amp;artikel=2">artikel 2</intref> in arrest wordt genomen of gehouden, een beroep
            heeft ingesteld als bedoeld in het voorgaande lid, wordt
            hij, indien hij niet binnen vier dagen nadat op zijn beroep
            door Onze Minister van Justitie onderscheidenlijk de
            rechter-commissaris afwijzend is beschikt, door de militaire
            autoriteiten van de Staat van herkomst is overgenomen,
            onverwijld in vrijheid gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien een zodanige verdachte geen beroep als bedoeld in
            lid 2 van dit artikel heeft ingesteld, wordt hij, indien de
            militaire autoriteiten van de Staat van herkomst hem niet
            binnen vier dagen na het begin van het arrest als boven
            bedoeld, hebben overgenomen, onverwijld in vrijheid gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Justitie neemt de besluiten en doet de
        verzoeken als bedoeld in artikel VII, lid 3, sub <nadruk type="cur">c</nadruk> van het bij deze Wet goedgekeurde Verdrag,
        tenzij het besluit of het verzoek betrekking heeft op personen,
        aan de rechtsmacht van de Nederlandse militaire rechter onderworpen.</al>
    <al>In het laatste geval wordt het besluit genomen of het verzoek
        gedaan door Onze Minister van Oorlog, onderscheidenlijk Onze
        Minister van Marine na overleg met Onze Minister van Justitie.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Op verzoek van de autoriteiten van de Staat van herkomst in
        beslag genomen goederen worden door de officier van Justitie
        slechts aan die autoriteiten overgegeven onder voorwaarde, dat
        zij binnen een door hem te bepalen termijn van ten hoogste zes
        maanden weder aan hem worden overgedragen. Na deze overdracht
        handelt de officier van Justitie met deze goederen als in de
        Nederlandse Wet ten aanzien van in beslag genomen, doch niet
        verbeurd verklaarde goederen is voorgeschreven.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>In geval de autoriteiten van een Staat van herkomst
        overeenkomstig lid 7, sub <nadruk type="cur">b</nadruk> van
        artikel VII van het bij deze Wet goedgekeurde Verdrag, om
        bijstand verzoeken bij de ten uitvoerlegging van een door de
        rechterlijke autoriteiten van die Staat opgelegde
        vrijheidsstraf, kan Onze Minister van Justitie deze straf doen
        ten uitvoer leggen, hetzij op de wijze van gevangenisstraf,
        hetzij op de wijze van hechtenis of van militaire detentie.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien en voorzover het onderworpen zijn aan enige vorm van
            belasting in het Rijk in Europa afhankelijk is van het bezit
            van een woonplaats in of van ingezetenschap van het Rijk in
            Europa, worden de tijdvakken, gedurende welke een lid van
            een Nederlandse krijgsmacht of van een Nederlandse civiele
            dienst vertoeft buiten het grondgebied van het Rijk in
            Europa uitsluitend uit hoofde van zijn hoedanigheid van lid
            van een zodanige krijgsmacht of civiele dienst, niet
            beschouwd als tijdvakken van verblijf of van bezit van
            woonplaats buiten het grondgebied van het Rijk in Europa,
            noch beschouwd verandering van woonplaats of van
            ingezetenschap te weeg te brengen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De uitdrukkingen "krijgsmacht" en "civiele
            dienst" hebben in het eerste lid van dit artikel de
            betekenis, welke is omschreven in artikel I van het bij deze
            Wet goedgekeurde Verdrag.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na die harer afkondiging.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">7 Augustus 1953</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Oorlog,</functie>
        <naam>
            <achternaam>C. STAF.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Marine,</functie>
        <naam>
            <achternaam>C. STAF.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandse Zaken a.i.,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. LUNS.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN DE KIEFT.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
        <naam>
            <achternaam>BEEL.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken en Volksgezondheid,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. G. SUURHOFF.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. ALGERA.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achtste September 1953.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>L. A. DONKER.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	