<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015241" dtdversie="2.0" id="243449" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl"> 
   
  
  <intitule>Regeling van 17 juni 2003, nummer 5229346, houdende de vaststelling
	 van de taak en werkwijze van de Begeleidingscommissie voor het Bureau
	 bevordering integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur alsmede de
	 benoeming van de voorzitter en leden van deze begeleidingscommissie (Regeling
	 Begeleidingscommissie Bibob) </intitule> 
   
  <regeling> 
	 <aanhef> 
		<wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de
		  Minister van Justitie,</wie> 
		<considerans> 
		  <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25 van de Wet
			 bevordering integriteitsbeoordelingen door het openbaar
			 bestuur</extref>,</considerans.al> 
		</considerans> 
		<afkondiging> 
		  <al>Besluiten: </al> 
		</afkondiging> 
		 
	 </aanhef> 
	 <regeling-tekst> 
		<paragraaf> 
		  <kop> 
			 <titel>Taak </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>1</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr>1</lidnr> 
				<al>De Begeleidingscommissie voor het Bureau bevordering
				  integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur (Bureau Bibob), hierna aan
				  te duiden als de commissie, heeft tot taak:</al> 
				<lijst start="a" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr>
					 <al> het voeren van overleg met de directeur van het Bureau
						Bibob over de kwaliteit en de doelmatigheid van de adviezen alsmede het doen
						van voorstellen teneinde de gegevensverstrekking aan het Bureau te
						optimaliseren;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr>
					 <al> het ter beschikking stellen aan het Bureau van haar kennis
						en deskundigheid;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr>
					 <al> het doen van voorstellen ter verbetering van de kwaliteit
						en de doelmatigheid van de werkzaamheden van het Bureau.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>2</lidnr> 
				<al>De leden van de commissie hebben daarnaast tot taak om in de
				  kring van organisaties die door het betreffende lid worden vertegenwoordigd -
				  voorzover van toepassing -:</al> 
				<lijst start="a" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr>
					 <al> de voorstellen die worden gedaan om de levering van
						persoonsgegevens aan het bureau te optimaliseren, te bespreken;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr>
					 <al> de knelpunten die zich voordoen bij het verstrekken van de
						adviezen of de aanvraag daarvan te bespreken en zo mogelijk op te lossen. </al>
					 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			  
		  </artikel> 
		</paragraaf> 
		<paragraaf> 
		  <kop> 
			 <titel>Samenstelling </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>2</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr>1</lidnr> 
				<al>De commissie bestaat uit een voorzitter en tien leden.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>2</lidnr> 
				<al>De commissie wordt geleid door een, in onderling overleg door
				  de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de Minister van
				  Justitie te benoemen, onafhankelijke voorzitter.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>3</lidnr> 
				<al>In de commissie hebben de volgende leden zitting:</al> 
				<lijst type="ndash">
				  <li>
					 <al> vijf leden op voordracht van de overheidsinstellingen en
						-diensten die verplicht zijn om persoonsgegevens aan het bureau te verstrekken,
						en</al>
				  </li>
				  <li>
					 <al> vijf leden op voordracht van de bestuursorganen en
						aanbestedende diensten die als regelmatige gebruikers van Bibob-adviezen worden
						aangemerkt.</al>
				  </li>
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>4</lidnr> 
				<al>Voor elk lid wordt tevens een plaatsvervangend lid
				  benoemd.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>5</lidnr> 
				<al>Alvorens tot benoeming van de leden en plaatsvervangend leden
				  over te gaan, zal de te vertegenwoordigen organisaties gevraagd worden een
				  voordracht daartoe te doen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>6</lidnr> 
				<al>De voorzitter en de leden van de commissie worden benoemd voor
				  een termijn van drie jaar. Zij kunnen &#xE9;&#xE9;nmaal voor een gelijke termijn worden
				  herbenoemd. </al> 
			 </lid> 
			  
		  </artikel> 
		</paragraaf> 
		<paragraaf> 
		  <kop> 
			 <titel>Werkwijze </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>3</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr>1</lidnr> 
				<al>De commissie komt eenmaal per twee maanden bijeen of zoveel
				  vaker als de commissie noodzakelijk acht.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>2</lidnr> 
				<al>De commissie wordt in haar werkzaamheden ondersteund door een
				  secretariaat, dat is ondergebracht bij het ministerie van Justitie.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>3</lidnr> 
				<al>Aan het overleg van de commissie wordt deelgenomen door de
				  directeur van Bureau Bibob en bij zijn belet of ontstentenis door zijn
				  plaatsvervanger.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>4</lidnr> 
				<al>De in de commissie te bespreken onderwerpen worden tenminste
				  twee weken voorafgaand aan het overleg aan de directeur Bibob medegedeeld.</al>
				
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>5</lidnr> 
				<al>In geval van belet of ontstentenis van het vaste lid neemt het
				  plaatsvervangend lid deel aan de bijeenkomsten van de commissie. </al> 
			 </lid> 
			  
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>4</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr>1</lidnr> 
				<al>Jaarlijks doet de commissie verslag van de hoofdpunten van haar
				  overleg met de directeur van het Bureau en tot welke verbeteringen dit heeft
				  geleid in het functioneren.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>2</lidnr> 
				<al>Dit verslag van de commissie wordt opgenomen in het jaarverslag
				  van het Bureau. </al> 
			 </lid> 
			  
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>5</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Voor het overige stelt de commissie haar eigen werkwijze vast.
				</al> 
			  
		  </artikel> 
		</paragraaf> 
		<paragraaf> 
		  <kop> 
			 <titel>Evaluatie </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>6</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Tegelijk met de evaluatie van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798" compleet="nee">wet Bibob</extref> zal ook een evaluatie
				van de activiteiten van de commissie plaatsvinden. </al> 
			  
		  </artikel> 
		</paragraaf> 
		<paragraaf> 
		  <kop> 
			 <titel>Slotbepalingen </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>7</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr>1</lidnr> 
				<al>In de commissie worden benoemd:</al> 
				<al>Als onafhankelijk voorzitter: de heer H.F. Dijkstal.</al> 
				<al>Vanuit de overheidsinstellingen of -diensten die verplicht zijn
				  persoonsgegevens te leveren:</al> 
				<al>op voordracht van de Minister van Binnenlandse Zaken en
				  Koninkrijksrelaties: mevrouw mr. E.G.M. Huyzer als lid en de heer drs. W.C.
				  Mantel als plaatsvervangend lid, beiden aldaar werkzaam;</al> 
				<al>op voordracht van de Minister van Justitie: de heer mr. N.P.
				  Levenkamp als lid en de heer drs. V. Jammers als plaatsvervangend lid, beiden
				  aldaar werkzaam;</al> 
				<al>op voordracht van het College van Procureurs-Generaal: de heer
				  mr. H.M.P. Hillenaar als lid en de heer mr. M.C. Kaptein als plaatsvervangend
				  lid, beiden aldaar werkzaam;</al> 
				<al>op voordracht van de Raad van Hoofdcommissarissen: de heer mr.
				  P. Vogelzang, werkzaam bij de Politie Regio Utrecht, als lid en de heer M.E.
				  Heerschap, werkzaam bij de Politie Regio Haaglanden, als plaatsvervangend
				  lid;</al> 
				<al>een vacature.</al> 
				<al>Vanuit de regelmatige gebruikers van de adviezen van het
				  Bureau:</al> 
				<al>op voordracht van de gemeenten: de heer T. Elzenga,
				  burgemeester van de gemeente Naaldwijk, als lid en mevrouw drs. C. Pels
				  Rijcken, werkzaam bij de Vereniging Nederlandse Gemeenten, als plaatsvervangend
				  lid;</al> 
				<al>op voordracht van de provincies: de heer mr. H.W.M. Oppenhuis
				  de Jong, werkzaam bij de provincie Noord Holland als lid en de heer L.J.J.
				  Cani&#xEB;ls, werkzaam bij de provincie Flevoland, als plaatsvervangend lid;</al> 
				<al>op voordracht van de zelfstandige bestuursorganen: de heer mr.
				  P.Th.J.M. Hamilton als lid en de heer drs. F.H. Vrins als plaatsvervangend lid,
				  beiden werkzaam bij de Stichting Nationale en Internationale Wegvervoer
				  Organisatie;</al> 
				<al>twee vacatures.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>2</lidnr> 
				<al>De drie vacatures zullen worden vervuld zodra meer inzicht is
				  verkregen in de overheidsinstellingen en -diensten die regelmatig
				  persoonsgegevens verstrekken aan het Bureau en van de bestuursorganen en
				  aanbestedende diensten die regelmatig gebruik maken van de adviezen van het
				  Bureau. </al> 
			 </lid> 
			  
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>8</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na
				de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst. </al> 
			  
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>9</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling
				Begeleidingscommissie Bibob.</al> 
			  
		  </artikel> 
		</paragraaf> 
	 </regeling-tekst> 
	 <regeling-sluiting status="goed"> 
		<gegeven> 
		  <dagtekening> 
			 <plaats>Den Haag</plaats> 
			 <datum isodatum="20030617">17 juni 2003</datum> 
		  </dagtekening> 
		</gegeven> 
		<ondertekenaar> 
		  <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van
			 <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>, 
			 <naam> 
				<voornaam>J.W.</voornaam> 
				<achternaam> Remkes</achternaam> 
			 </naam> </ondertekening>
		  <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
			 <functie>Justitie</functie>,
			 <naam><voornaam>J.P.H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam>
			 </naam></ondertekening> 
		</ondertekenaar> 
		 
	 </regeling-sluiting> 
  </regeling>
</wetgeving>
  	