<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030255" dtdversie="2.0" id="461029" soort="ministeriele-regeling-BES">
  
  <intitule>Regeling
van de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van 5 juli 2011,
nr. 305214 (4908), houdende de landelijke standaarden voor de kwaliteit
van de examens van de beroepsopleidingen BES (Regeling standaarden
examenkwaliteit mbo
BES)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028395&amp;artikel=7.4.5" compleet="nee">artikel 7.4.5 van de Wet educatie en beroepsonderwijs
BES</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>
        <al>De
standaarden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028395&amp;artikel=7.4.5" compleet="nee">artikel 7.4.5 van de Wet educatie en
beroepsonderwijs BES</extref>, worden vastgesteld overeenkomstig de bij deze
regeling behorende
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030255&amp;bijlage=">bijlage</intref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
        <al>Deze regeling
treedt in werking met ingang van 1 augustus
2011.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
        <al>Deze regeling
wordt aangehaald als: Regeling standaarden examenkwaliteit mbo
BES.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>J.M.
van</voornaam>
          <achternaam>Bijsterveldt-Vliegenthart</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <titel status="officieel">Behorende
bij de regeling standaarden examenkwaliteit mbo
BES</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <al>Onderstaand
de 7 standaarden voor de examenkwaliteit. Bij elk van deze standaarden
is een portret gevoegd. Deze portretten zijn zodanig opgebouwd dat
wordt aangegeven wanneer toereikend aan een standaard wordt voldaan.
Indien een standaard meerdere criteria omvat, wordt bij elk
afzonderlijk criterium een portret
gevoegd.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <label>Standaard</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">: Het
beroepenveld heeft vertrouwen in de
examenkwaliteit</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Criterium:</label>
            <titel status="officieel">Vertrouwen
beroepenveld examinering</titel>
          </kop>
          <al>Een opleiding
scoort 'voldoende' op dit criterium wanneer de examinering overeenkomt
met het volgende portret.</al>
          <al>Het representatieve beroepenveld
heeft voldoende vertrouwen in de kwaliteit van de
examinering.</al>
          <al>De examencommissie vergewist zich met een gepaste
frequentie en grondigheid van de voldoende mate van vertrouwen van het
beroepenveld in de kwaliteit van de examinering. Zij treft zo nodig
maatregelen om het vertrouwen van het beroepenveld in de kwaliteit van
de examinering te verbeteren en ziet toe op de effectiviteit
daarvan.</al>
          <al>Het vertrouwen kan onder andere worden opgemaakt uit
een representatief onderzoek, uit ervaringsgegevens die voortkomen uit
de betrokkenheid van het beroepenveld bij de constructie en/of afname
van de examens, of uit de gebleken tevredenheid van het beroepenveld
over de kwaliteit van de net gediplomeerde nieuwe
werknemer.</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <label>Standaard</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel"> De
deskundigheid van betrokkenen is
geborgd</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Criterium:</label>
            <titel status="officieel">Borging
deskundigheid</titel>
          </kop>
          <al>Een opleiding scoort
'voldoende' op dit criterium wanneer de examinering overeenkomt met het
volgende portret.</al>
          <al>De examencommissie vergewist zich met een
gepaste frequentie en grondigheid van de deskundigheid van de
betrokkenen bij examinering, bijvoorbeeld aan de hand van gegevens uit
de constructie en vaststelling van exameninstrumenten, de beoordeling
en afname van examens en deelnemerevaluaties. Zij ziet erop toe dat
betrokkenen, zowel binnenschools als buitenschools, voldoen aan de door
haar vastgestelde vereisten inzake de gewenste deskundigheid voor
examinering. Zij maakt voor zichzelf inzichtelijk in welke mate de
betrokkenen aan de deskundigheidscriteria voldoen, treft zo nodig
verbetermaatregelen en ziet toe op de effectiviteit daarvan.</al>
          <al>Er
zijn wel elementen in de deskundigheid die verbeterd kunnen worden,
maar er vallen als gevolg hiervan geen grote gaten in de
examinering.</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <label>Standaard</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">: Het
exameninstrumentarium voldoet inhoudelijk aan de
uitstroomeisen</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Criterium</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">: Dekkingsgraad</titel>
          </kop>
          <al>Een
opleiding scoort 'voldoende' op dit criterium wanneer de examinering
overeenkomt met het volgende portret.</al>
          <al>De exameninstrumenten
dekken de kwalificatievereisten die zijn aangegeven in het
eindtermendocument of het kwalificatiedossier zodanig af dat recht
wordt gedaan aan het integrale kwalificatieprofiel. Van een toereikende
dekking is alleen sprake indien de examinering uitgaat van een
toetsvorm die past bij het beheersingsniveau van de vereisten.
Uitgangspunt voor de beoordeling van dekkingsgraad is dat alle
vereisten uit het kwalificatiedossier onderdeel zijn van het
examenprogramma. Er wordt over het geheel van het examen genomen,
ge&#xEB;xamineerd op het vereiste
kwalificatieniveau.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Eindtermgerichte
opleiding</nadruk>
              </al>
              <al>Minimaal 75% van de eindtermen van de
deelkwalificatie is ge&#xEB;xamineerd met examens die qua inhoud en qua
toetsvorm passen bij de eindtermen van de deelkwalificatie. Daarnaast
is 100% van de eventuele, relevante wettelijke beroepsvereisten
opgenomen in de
examinering.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Competentiegerichte
opleiding 1e generatie kwalificatiedossier</nadruk>
              </al>
              <al>Alle
kerntaken en de bijbehorende relevante competenties (optellend tot
minimaal 75% van de competenties) zijn ge&#xEB;xamineerd met examens
die qua inhoud en qua toetsvorm passen bij die kerntaken en
competenties. Daarnaast is 100% van de eventuele, relevante wettelijke
beroepsvereisten opgenomen in de
examinering.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Competentiegerichte
opleiding 2<sup>de</sup> generatie
kwalificatiedossier</nadruk>
              </al>
              <al>Minimaal 75% van de werkprocessen
per kerntaak is ge&#xEB;xamineerd met examens die qua inhoud en qua
toetsvorm passen bij de werkprocessen. Daarnaast is 100% van de
eventuele, relevante wettelijke beroepsvereisten opgenomen in de
examinering.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Criterium</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">: Cesuur</titel>
          </kop>
          <al>Een
opleiding scoort 'voldoende' op dit criterium wanneer de examinering
overeenkomt met het volgende portret.</al>
          <al>De cesuur in de
exameninstrumenten ligt op een niveau, waarop de deelnemer gemiddeld
voldoet aan de vereisten die in de exameninstrumenten zijn verwerkt. De
puntentoekenning en -verdeling, en de wijze waarop het eindresultaat
wordt berekend, doen niets af aan de betrouwbaarheid van de
cesuur.</al>
          
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Eindtermgerichte
opleiding</nadruk>
              </al>
              <al>De cesuur van ieder exameninstrument ligt op
een niveau waarop de deelnemer gemiddeld voldoet aan de vereisten die
in de examinering zijn verwerkt. Dit niveau kan zijn aangegeven als
'voldoende' als
ondergrens.</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Er
is sprake van een evenwichtige, niet oneigenlijke puntentoekenning die
recht doet aan het belang van de
eindtermen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Er is bij een
deelkwalificatie sprake van een weging van de opdrachten/toetsen
onderling die geen afbreuk doet aan de gehanteerde
cesuur.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>De cesuur voor de zak-/slaagbeslissing ten
aanzien van het diploma is, dat alle deelkwalificaties die verplicht
zijn voor het behalen van het diploma, met gunstig gevolg zijn
afgelegd.</al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Competentiegerichte
opleiding gericht op 1<sup>e</sup> generatie
kwalificatiedossier</nadruk>
              </al>
              <al>De cesuur van ieder
exameninstrument ligt op een niveau waarop de deelnemer gemiddeld
voldoet aan de vereisten die in de examinering zijn verwerkt. Dit
niveau kan zijn aangegeven als 'voldoende' als
ondergrens.</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Er
is sprake van een evenwichtige, niet oneigenlijke puntentoekenning die
recht doet aan het belang van de competenties en
kerntaken.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Er is sprake van een
weging van de opdrachten/toetsen onderling die geen afbreuk doet aan de
bovengenoemde cesuur.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Competentiegerichte
opleiding gericht op 2<sup>e</sup> generatie
kwalificatiedossier</nadruk>
              </al>
              <al>De cesuur van ieder
exameninstrument ligt op een niveau waarop de deelnemer gemiddeld
voldoe aan de vereisten die in de examinering zijn verwerkt. Dit niveau
kan zijn aangegeven als 'voldoende' als
ondergrens.</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Er
is sprake van een evenwichtige, niet oneigenlijke puntentoekenning die
recht doet aan het belang van de
werkprocessen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Er is sprake van
een weging van de opdrachten/toetsen onderling die geen afbreuk doet
aan de gehanteerde
cesuur.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <label>Standaard</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">: Het
exameninstrumentarium voldoet aan de toetstechnische
eisen</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Criterium</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">: Informatie
deelnemer</titel>
          </kop>
          <al>Een opleiding scoort 'voldoende'
op dit criterium wanneer de examinering overeenkomt met het volgende
portret.</al>
          <al>De exameninstrumenten bevatten voldoende informatie op
grond waarvan de deelnemer weet wat er in het examen van hem verlangd
wordt en welke punten hij waarmee kan behalen. De deelnemer weet
wanneer hij wat moet doen om een voldoende te behalen. Dit betekent dat
de beschrijving van opdracht en/of gewenst resultaat, de
beoordelingscriteria, de wijze van beoordeling en de cesuurbepaling aan
de deelnemer bekend
zijn.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Criterium</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">: Afnamecondities</titel>
          </kop>
          <al>Een
opleiding scoort 'voldoende' op dit criterium wanneer de examinering
overeenkomt met het volgende portret.</al>
          <al>De exameninstrumenten
bevatten voldoende informatie op grond waarvan voor de deelnemer en de
beoordelaar duidelijk is onder welke omstandigheden een examen moet
worden afgenomen. De te treffen voorbereidingen, de toegestane
hulpmiddelen, de omschrijving van de context/setting van de
examenopdracht en de inrichting van de examenlocatie aan de deelnemer
en beoordelaar bekend
zijn.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Criterium</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">: Beoordelingsvoorschrift</titel>
          </kop>
          <al>Een
opleiding scoort 'voldoende' op dit criterium wanneer de examinering
overeenkomt met het volgende portret.</al>
          <al>De exameninstrumenten
zijn voorzien van een beoordelingsvoorschrift waaruit de beoordelaar
duidelijk kan opmaken op grond waarvan een antwoord of prestatie van
een deelnemer met een bepaalde (deel)score moet worden gewaardeerd. Er
is beschreven hoe een zo objectief mogelijke beoordeling tot stand
komt. Dit betekent dat het exameninstrumentarium de volgende zaken
bevat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een
inhoudelijk correct antwoordmodel of een beoordelingsschema (met
beoordelingscriteria)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een
scoringsvoorschrift dat beschrijft welke antwoorden goed, gedeeltelijk
goed en welke als fout moeten worden beschouwd, inclusief de daarbij
behorende waardering
(punten)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een beschrijving van
hoe eventuele deelwaarderingen leiden tot een
eindwaardering</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een
beoordelaarinstructie met algemene richtlijnen over de wijze waarop de
prestaties van deelnemers beoordeeld moeten
worden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <label>Standaard</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">: De
examenprocessen van afname, beoordeling en diplomering zijn
deugdelijk</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Criterium</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">: De
afname</titel>
          </kop>
          <al>Een opleiding scoort 'voldoende' op
dit criterium wanneer de examinering overeenkomt met het volgende
portret.</al>
          <al>De afname verloopt deugdelijk. De examencommissie
vergewist zich met een gepaste frequentie en grondigheid van het
verloop van de afname van examens, bijvoorbeeld aan de hand van
processen-verbaal en/of deelnemerevaluaties. De examencommissie maakt
voor zichzelf inzichtelijk of het examenproces naar wens verloopt, en
analyseert wat mogelijke oorzaken zijn als processen niet naar wens
verlopen.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Criterium</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">: De
beoordeling</titel>
          </kop>
          <al>Een opleiding scoort 'voldoende'
op dit criterium wanneer de examinering overeenkomt met het volgende
portret.</al>
          <al>De beoordeling verloopt deugdelijk. De examencommissie
vergewist zich met een gepaste frequentie en grondigheid van de
beoordeling van examens, bijvoorbeeld aan de hand van
resultatenanalyses, deelnemerevaluaties en gegevens uit
(steekproefsgewijze) dubbele beoordelingen, op grond waarvan zij voor
zichzelf inzichtelijk maakt of de beoordeling naar wens verloopt. Ook
houdt zij bij wanneer zij beoordelingsresultaten aanpast en tot welke
verbeteracties deze correcties leiden of hebben geleid. De
examencommissie analyseert wat mogelijke oorzaken zijn als de
beoordelingen niet naar wens
verlopen.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Criterium</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">: Diplomering
en/of certificering</titel>
          </kop>
          <al>Een opleiding scoort
'voldoende' op dit criterium wanneer de examinering overeenkomt met het
volgende portret.</al>
          <al>Diploma's en certificaten worden op
deugdelijke gronden afgegeven. De examencommissie vergewist zich
daarvan. De examencommissie kan zich desgevraagd verantwoorden over
haar besluiten in
dezen.</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <label>Standaard</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">: De
examenkwaliteit is voldoende
geborgd</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Criterium</label>
            <titel status="officieel">Kwaliteitsborging</titel>
          </kop>
          <al>Een
opleiding scoort 'voldoende' op dit criterium wanneer de examinering
overeenkomt met het volgende portret.</al>
          <al>De examencommissie
vergewist zich met een gepaste frequentie en grondigheid van de
integrale kwaliteit van de examinering. Zij doet dit met medewerking
van onafhankelijke deskundigen. De examencommissie legt van de
uitkomsten van deze beoordeling verantwoording af aan belanghebbenden,
treft zo nodig verbetermaatregelen en ziet toe op de effectiviteit
daarvan.</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <label>Standaard</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">: De
instelling voldoet aan de wettelijke vereisten rondom
examinering</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Criterium</label>
            <titel status="officieel">Naleving
wettelijke vereisten</titel>
          </kop>
          <al>Een opleiding scoort
'voldoende' op dit criterium wanneer de examinering overeenkomt met het
volgende portret.</al>
          <al>De opleiding voldoet aan de wettelijke
vereisten
betreffende:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>informatie
over het examen (in OER of ander document) (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028395&amp;artikel=7.4.8" compleet="nee">art. 7.4.8</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028395&amp;artikel=7.4.9" compleet="nee">art. 7.4.9
van de wet</extref>);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>de examencommissie
(waar onder <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028395&amp;artikel=7.4.5" compleet="nee">art. 7.4.5</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028395&amp;artikel=7.4.8" compleet="nee">art. 7.4.8, vijfde lid, van
wet</extref>);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>de commissie van beroep
examens ( <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028395&amp;artikel=7.5.1" compleet="nee">art. 7.5.1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028395&amp;artikel=7.5.2" compleet="nee">art. 7.5.2 van de
wet</extref>);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>de openbare
verantwoording ( art. 1.3.6 van de
wet).</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Normering
per standaard</titel>
        </kop>
        <al>De kwaliteit van examinering
van een opleiding wordt gewaardeerd aan de hand van standaarden. Deze
standaarden kunnen worden beoordeeld met voldoende of
onvoldoende.</al>
        <al>Voldoende: De examenkwaliteit van een opleiding
voldoet in voldoende mate aan de betreffende standaard als de
examenkwaliteit ten minste overeenkomt met het in deze bijlage
aangegeven bijbehorende portret of portretten. Wanneer een standaard
meer dan &#xE9;&#xE9;n criterium omvat dient de examenkwaliteit voor
elk afzonderlijk criterium overeen te komen met het bij dat criterium
genoemde portret. In dat geval scoort een opleiding 'voldoende' op de
standaard.</al>
        <al>Onvoldoende: Als de examenkwaliteit van een
opleiding niet overeenkomt met het/de in deze bijlage aangegeven
bijbehorende portret of portretten (er ontbreken elementen of het
voldoet niet aan alle bij de standaard genoemde criteria) dan wel het
is onbekend of de examenkwaliteit overeenkomt met het/de bijbehorende
portret of portretten (m.a.w.het kan niet worden aangetoond) dan
voldoet de examenkwaliteit van een opleiding in onvoldoende mate aan de
standaard. In dat geval scoort een opleiding 'onvoldoende' op de
betreffende
standaard.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Normering
eindoordeel</titel>
        </kop>
        <al>Periode van 1 augustus 2011 tot
1 augustus 2013</al>
        <al>De examenkwaliteit van een opleiding wordt als
voldoende beoordeeld wanneer aan vier van de zeven standaarden wordt
voldaan.</al>
        <al>Periode van 1 augustus 2013 tot 1
augustus 2016</al>
        <al>De examenkwaliteit van een opleiding wordt als
voldoende beoordeeld wanneer aan vijf van de zeven standaarden wordt
voldaan.</al>
        <al>Van 1 augustus 2016 af</al>
        <al>De
examenkwaliteit van een opleiding is voldoende wanneer zij ten aanzien
van alle zeven standaarden als voldoende wordt
beoordeeld.</al>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	