<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007825" dtdversie="2.0" id="234559" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Vaststelling mandaten Decentralisatie Impuls</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</wie>          <considerans>             <considerans.al>Handelende in overeenstemming met Gedeputeerde Staten van de provincies;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit: </al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Gedeputeerde Staten van de onderscheiden provincies zijn, ieder voor hun provincie, gemachtigd om namens de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij de volgende besluiten te nemen:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al> besluiten als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002611&amp;artikel=12" compleet="nee">artikelen 12, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002611&amp;artikel=13" compleet="nee">13</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002611&amp;artikel=14" compleet="nee">14, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002611&amp;artikel=16" compleet="nee">16, tweede lid, onder c, van de Natuurbeschermingswet</extref><sup>1</sup>, behoudens ten aanzien van beschermde natuurmonumenten gelegen in de Waddenzee, bedoeld in de planologische kernbeslissing Waddenzee (Kamerstukken II 1992/93, 22 605);</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al> besluiten inzake vergunningen overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002611&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van de Natuurbeschermingswet</extref> of inzake ontheffingen ten aanzien van staatsnatuurmonumenten als bedoeld in artikel 21 van die wet, behoudens ten aanzien van staatsnatuurmonumenten gelegen in de Waddenzee als bedoeld in onderdeel a;</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al> besluiten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002611&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van de Natuurbeschermingswet</extref>, voor zover samenhangend met besluiten als bedoeld in de onderdelen a en b, en besluiten als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002611&amp;artikel=29" compleet="nee">artikelen 29</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002611&amp;artikel=30" compleet="nee">30 van de Natuurbeschermingswet</extref>;</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr>                      <al> besluiten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002155&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20 van de Jachtwet</extref><sup>2</sup> voor zover deze betreffen de sluiting van de jacht als gevolg van bijzondere weersomstandigheden;</al>                   </li><li><li.nr>e.</li.nr>                      <al> besluiten als bedoeld in de artikelen 27, eerste lid, juncto 53, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002155" compleet="nee">eerste lid</extref>, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002155" compleet="nee">Jachtwet</extref>, ten aanzien van ree&#xEB;n, wilde zwijnen en edelherten;</al>                   </li><li><li.nr>f.</li.nr>                      <al> besluiten als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002155&amp;artikel=53" compleet="nee">artikelen 53</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002155&amp;artikel=54" compleet="nee">54 van de Jachtwet</extref> voor zover deze de bestrijding van schade betreffen;</al>                   </li><li><li.nr>g.</li.nr>                      <al> besluiten als bedoeld in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 22 van de Vogelwet 1936</extref><sup>3</sup>, voor zover de Commissaris van de Koningin daartoe niet bevoegd is;</al>                   </li><li><li.nr>h.</li.nr>                      <al> besluiten als bedoeld in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 12 van het Vogelbesluit 1994</extref><sup>4</sup>, voor zover de Commissaris van de Koningin daartoe niet bevoegd is;</al>                      </li><li><li.nr>i.</li.nr><al> besluiten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002357&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13 van de Boswet</extref><sup>5</sup>.</al>                   </li></lijst>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Besluiten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002611&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, van de Natuurbeschermingswet</extref> worden genomen met inachtneming van voor de uitvoering van dat artikel beschikbaar gestelde begrotingsmiddelen.</al>             </lid>             <lid><lidnr>3</lidnr><al> Gedeputeerde Staten zijn gemachtigd om namens de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij te beslissen en stukken te ondertekenen betreffende tegen de in het eerste lid bedoelde besluiten ingediende bezwaarschriften.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Gedeputeerde Staten zijn gemachtigd om namens de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij schriftelijke stukken in te dienen bij de administratieve rechter betreffende de in het eerste en derde lid bedoelde besluiten.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Gedeputeerde Staten zijn gemachtigd ter zitting van de administratieve rechter namens de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij het woord te voeren betreffende de in het eerste en derde lid bedoelde besluiten.</al></lid><lid>                <lidnr>6</lidnr>                <al>Gedeputeerde Staten zijn gemachtigd om namens de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij in verband met de in het eerste lid bedoelde besluiten al het noodzakelijke te verrichten en met betrekking daartoe alle handelingen uit te voeren, waaronder ook de vertegenwoordiging in rechte.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>7</lidnr>                <al>Gedeputeerde Staten zijn gemachtigd anderen, namens hen, besluiten als bedoeld in het eerste , derde, vierde, vijfde en zesde lid, te doen nemen. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>2</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>In door gedeputeerde staten genomen besluiten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007825&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, wordt tot uitdrukking gebracht dat de besluitvorming is geschied namens de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Voor zover de besluitvorming geschiedt krachtens ondermandaat wordt dit tot uitdrukking gebracht. Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>             </kop>             <al>Deze beschikking treedt in de plaats van eerdere beschikkingen tot mandaat inzake de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007825&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde besluiten, behoudens voor zover het aangelegenheden betreft die voor 1 januari 1996 aanhangig zijn gemaakt. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>             </kop>             <al>Deze beschikking treedt in werking met ingang van 1 januari 1996.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <slotformulering>             <al>Deze beschikking wordt in de Staatscourant geplaatst.</al>          </slotformulering>          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>                <datum isodatum="19951228">28 december 1995</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Minister</functie>                 van <organisatie>Landbouw, Natuurbeheer en Visserij</organisatie>,<naam>                   <voornaam>J. J. van</voornaam>                   <achternaam>Aartsen</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting>           </regeling> </wetgeving>
  	