<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027352" dtdversie="2.0" id="431999" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Onderlinge
regeling tussen Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en Nederland, zoals bedoeld
in artikel&#xA0;38, eerste lid, van het Statuut voor het Koninkrijk der
Nederlanden, regelende de samenwerking tussen de landen op het gebied
van de
vreemdelingenketen</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Cura&#xE7;ao,
Sint Maarten en Nederland (hierna: &#x2018;de
landen&#x2019;),</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Overwegende
dat:</considerans.al>
        <considerans.lijst type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>in
hoofdstuk I, onderdeel E van de Slotverklaring van het bestuurlijk
overleg over de toekomstige staatkundige positie van Cura&#xE7;ao en
Sint Maarten van 2&#xA0;november 2006 is afgesproken dat Cura&#xE7;ao,
Sint Maarten en Nederland een onderlinge regeling zullen treffen waarin
ze afspraken maken over de vreemdelingenketen, zoals een gezamenlijk
systeem, garanties voor professionaliteit, kwaliteit en integriteit,
eenduidige procedures en
registratiesystemen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>een goed
functionerende vreemdelingenketen in ieder van de afzonderlijke landen
van het Koninkrijk en onderlinge samenwerking tussen de landen van
belang zijn voor een goede uitvoering van en effectiviteit van het
vreemdelingenbeleid,en het grensbeheer van de
landen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>maatregelen ter
innovatie en optimalisering van de vreemdelingenketens in de Landen zo
veel mogelijk zouden moeten aansluiten bij eerdere maatregelen die
hetzelfde tot doel hadden;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de
onderlinge regeling betreft de instanties in de vreemdelingenketen van
landen Cura&#xE7;ao en St.&#xA0;Maarten en het Caribische deel van
Nederland (Bonaire, St.&#xA0;Eustastius en
Saba);</al>
          </li>
        </considerans.lijst>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, eerste lid, van het Statuut voor het Koninkrijk der
Nederlanden</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Verklaren
het volgende te zijn
overeengekomen:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Doel
en
reikwijdte</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Er
zal een nauwe samenwerking zijn tussen de vreemdelingenketens van de
landen. De landen werken samen ten behoeve van een goede en effectieve
uitvoering van het vreemdelingenbeleid en nationaliteitsrecht in de
landen en ter bestrijding van illegale immigratie en mensenhandel en
-smokkel.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>De
landen verstaan onder de vreemdelingenketen de organisaties belast met
de kust- en grensbewaking, toelating van personen, toezicht,
uitzetting, verwijdering en vertrek c.q. terugkeer. Tevens worden het
visumbeleid, als onderdeel van toegang en toelating, naturalisatie (en
de overige onderdelen van de wetgeving omtrent de Nederlandse
nationaliteit) en de registratie van personen betrokken. Het gaat om de
vreemdelingenketen in bredere zin. Met &#x2018;vreemdelingenketen'
wordt ook gedoeld op de werkprocessen van de zojuist genoemde
onderwerpen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>Voor
een zorgvuldige en effici&#xEB;nte uitvoering van het
vreemdelingenbeleid en voor het wederzijds inzicht is het van groot
belang dat de richtlijnen van de landen ten aanzien van de
verschillende werkprocessen in de vreemdelingenketen op schrift worden
vastgesteld.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Verantwoordelijke
autoriteit en
contactpunten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <al>Voor
de toepassing van deze regeling zal elk land een
vreemdelingenautoriteit aanwijzen. Onder een vreemdelingenautoriteit
wordt verstaan een door een land aan te wijzen ambtelijke
vertegenwoordiger van de vreemdelingenketen van het betrokken
land.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De
vreemdelingenautoriteiten van de landen overleggen twee keer per jaar
over de werkmethoden, uitvoering van het beleid en systemen met in
begrip van de registratiesystemen, teneinde de uitwisseling van
informatie tussen de diensten in de vreemdelingenketen te
bevorderen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>Voor
informatieverzoeken en ten behoeve van de informatie-uitwisseling op
het terrein van het toelatingsbeleid, terugkeerbeleid, grenstoezicht en
met betrekking tot de uitvoering op het terrein van het
nationaliteitsrecht stellen de landen een lijst van contactpunten
samen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Afstemming
en
informatie-uitwisseling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>De
landen stemmen zoveel mogelijk hun vreemdelingenbeleid onderling met
elkaar af, teneinde ongewenste vormen van migratie tussen de landen te
voorkomen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>De
landen houden elkaar op de hoogte van de ontwikkelingen rondom de
vreemdelingenketen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>De
landen stellen elkaar tijdig in kennis van het voornemen tot
uitvoering, wijziging, uitbreiding of vervallenverklaring van wet- en
regelgeving, inclusief het aangaan of opzeggen van internationale
verplichtingen, de vreemdelingenketen
betreffende.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>De
landen informeren elkaar via voor elk van hen toegankelijk informatie
mechanisme. Dit informatie mechanisme dient een snel kanaal te zijn
voor de uitwisseling van informatie en standpunten van de landen over
onderwerpen op het terrein van het vreemdelingenbeleid en
nationaliteitsrecht, die gevolgen kunnen hebben voor de landen of voor
het Koninkrijk als geheel. Deze informatie dient zo spoedig mogelijk
via een daartoe bestemd emailadres aan de landen worden
verspreid.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Ict-systemen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>De
landen spreken af dat een compatibel ICT-systeem voor de hele
vreemdelingenketen op Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en de BES wordt
gehanteerd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>De
landen hanteren zoveel mogelijk eenduidige registratienormen en
ICT-systeemprotocollen. De normen betreffen de registratie zelf, het
wijzigen door toevoegen en verwijderen van gegevens en het
onderhoud.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>De
landen zullen bezien of een koppeling tussen het ICT-systeem in het
Caribische deel van het Koninkrijk en het ICT-systeem in het Europese
deel van het Koninkrijk, zoals bijvoorbeeld de koppeling met het
Basisvoorziening Vreemdelingen (BVV) Systeem in het Europese deel van
het Koninkrijk wenselijk en mogelijk
is.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>De
landen zorgen ervoor dat adequate geautomatiseerde gegevensuitwisseling
tot stand komt tussen de vreemdelingenregistratiesystemen en de
bevolkingsadministraties van de landen in het Caribische
gebied.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Grenstoezicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <al>De
landen komen overeen dat ten behoeve van een goed en effici&#xEB;nt
functionerend grenstoezicht en teneinde te voorkomen dat ongewenste
personen de landen binnen komen, de verantwoordelijke
grenstoezichtautoriteiten informatie uitwisselen, waar nodig met
(andere) opsporingsautoriteiten, over valse- en vervalste documenten
alsmede over trends en personen die ter fine van toegangsweigering
gesignaleerd
staan.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>De
landen komen overeen dat ten behoeve van een goede uitvoering van het
grenstoezicht de landen ervoor zorgdragen dat het beleid en de
uitvoering van het grenstoezicht in de landen zo veel mogelijk op
elkaar
aansluiten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>De
landen nemen maatregelen en verrichten de nodige inspanningen in de
landen opdat de bestrijding van en handhaving ten aanzien van
mensenhandel en mensensmokkel zorgvuldig en adequaat plaatsvindt.
Hiertoe spreken de Landen af zorg te dragen voor een goede samenwerking
en informatie-uitwisseling tussen de verschillende diensten die
betrokken zijn bij de bestrijding van mensenhandel en -smokkel. In dit
kader zullen de landen de informatie uit de plannen van aanpak waarin
aandacht wordt besteed aan preventie, handhaving, samenwerking tussen
de diensten en de bescherming van slachtoffers, zoveel mogelijk met
elkaar
delen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>De
landen spannen zich in om zelf voldoende capaciteit en middelen ter
beschikking te stellen voor de taken ten behoeve van de uitvoering van
het
grenstoezicht.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Toelating</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>De
landen komen overeen dat ten behoeve van een effici&#xEB;nte en
adequate uitvoering van het toelatingsproces de verantwoordelijke
immigratie-autoriteiten desgevraagd en binnen de wettelijke kaders
informatie uitwisselen over de verblijfsrechtelijke en
arbeidsrechtelijke status van vreemdelingen in de
landen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>De
landen zorgen ervoor dat de verblijfsaanvragen door de
verantwoordelijke (toekomstige) toelatingsautoriteiten op een adequate,
zorgvuldige en tijdige wijze worden
verleend.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <al>De
landen zorgen ervoor dat de werkprocessen van de verschillende
betrokken organisaties ten behoeve van de afgifte van de
verblijfsvergunningen goed op elkaar
aansluiten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <al>De
landen nemen passende maatregelen indien het toelatingsproces niet op
een adequate wijze en tijdig wordt
uitgevoerd.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht
en
terugkeer</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <al>De
landen komen overeen dat ten behoeve van een effectieve en adequate
uitvoering van het binnenlandse vreemdelingentoezicht en
terugkeerproces de verantwoordelijke autoriteiten elkaar desgevraagd en
binnen de wettelijke kaders informeren over geweigerde en (gedwongen)
teruggekeerde
vreemdelingen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <al>Om
meer inzicht te krijgen in het toezichts-, bewarings- en
terugkeerproces worden de aangetroffen illegale vreemdelingen, in
vreemdelingenbewaring gestelde illegale vreemdelingen en (gedwongen)
teruggekeerde vreemdelingen geregistreerd in het
vergelijkbaar/uitwisselbaar
ICT-systeem.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <al>Indien
twee of meer van de landen gezamenlijke terugkeervluchten uitvoeren dan
dragen zij samen de kosten van de gezamenlijke terugkeervluchten. De
kosten- inclusief de kosten van escortering- worden op basis van een
totaalberekening per vreemdeling omgeslagen. Elk land betaalt dan een
deel van de kosten van het ingehuurde toestel, al naar gelang het
aantal vreemdelingen in het
toestel.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <al>De
landen zorgen ervoor dat de (voorbereidingen ten behoeve van de)
gedwongen terugkeer en de daadwerkelijke uitvoering van de terugkeer
van vreemdelingen op een zorgvuldige, humane en snelle wijze gebeurt,
met in achtneming van bijzondere voorzorgen ten aanzien van de medische
aspecten, de terugkeer van minderjarige vreemdelingen en situaties
waarbij aspecten spelen van mensenhandel of
schrijdendheid.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel"><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738" compleet="nee">Rijkswet
op het
Nederlanderschap</extref></titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <al>Ten
behoeve van een goede uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738" compleet="nee">rijkswet op het
Nederlanderschap</extref> (en de lagere regelgeving) komen de landen overeen dat
de ontwikkelingen periodiek met elkaar worden gedeeld middels
periodieke rapportage en twee maal per jaar
overleg.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <al>De
landen zullen ervoor zorgdragen dat de vreemdelingwet- en regelgeving
aansluit op de wet- en regelgeving op het gebied van nationaliteit. De
landen komen overeen dat de handleidingen voor de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738" compleet="nee">RWN</extref>
tijdig en op zorgvuldige wijze worden geactualiseerd zodat de landen op
een goede wijze uitvoering kunnen geven aan hetgeen hiervoor is
bepaald.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <al>De
naturalisatietoets zal in afstemming tussen de landen worden
georganiseerd.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Bevolkingsadministratie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <al>De
landen zullen het reeds bestaande PIVA convenant, alsmede het
Bestuursakkoord uitwisseling persoonsgegevens
overnemen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Kwaliteit
en professionaliteit van ambtenaren in de
vreemdelingenketen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <al>Ten
behoeve van het bevorderen van de professionaliteit, kwaliteit en
integriteit van de ambtenaren van de vreemdelingenketen voeren de
vreemdelingenautoriteiten overleg over het
personeelsbeleid.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <al>De
landen zorgen ervoor dat de ambtenaren belast met de uitvoering van de
vreemdelingenketen de nodige opleidingen krijgen zodat zij voldoende
kennis hebben om hun werkzaamheden adequaat uit te
voeren.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
          </kop>
          <al>De
landen spannen zich in de competenties en opleidingen van ambtenaren
van de vreemdelingenketen van de landen goed op elkaar te laten
aansluiten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
          </kop>
          <al>De
landen maken gebruik, waar mogelijk, van elkaar opleidings- en
trainingsfaciliteiten. De kosten voor het gebruik van de opleidings- en
trainingsfaciliteiten van een van de landen komt ten laste van het
verzoekende land, tenzij in een voorkomend geval anders is
afgesproken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
          </kop>
          <al>De
landen stellen voorwaarden aan de kwaliteit en professionaliteit van de
ambtenaren belast met de uitvoering van de vreemdelingenketen. Elk van
de landen voert een integriteitbeleid dat is gericht op het bevorderen
van goed ambtelijk handelen. Hierbij wordt in ieder geval aandacht
besteedt aan het bevorderen van integriteitbewustzijn en aan het
voorkomen van misbruik van bevoegdheden, belangenverstrengeling en
discriminatie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
          </kop>
          <al>Elk
van de landen stelt een gedragscode op die in ieder geval regels bevat
over financi&#xEB;le belangen, het aannemen van giften en geschenken,
het doen van beloftes en toezeggingen, nevenfuncties en de omgang met
vertrouwelijke
informatie.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Privacyaspecten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
          </kop>
          <al>De
landen komen overeen dat ten behoeve van de informatie-uitwisseling
over individuele dossiers de landen ervoor zorg dragen dat hiervoor een
wettelijke grondslag bestaat met inachtneming van de rechten van de
betrokken personen. De uitwisseling van persoonsgegevens tussen de
organisatie van de vreemdelingketen vindt plaats ter uitvoering van de
(inter)nationale verplichtingen en de vreemdelingenwet- en regelgeving
van de landen, en mag slechts worden gebruikt voor het doel waarvoor
die informatie is
gevraagd.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Bijstandverlening</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">38</nr>
          </kop>
          <al>Indien
een land behoefte heeft aan ondersteuning op technisch, personeel, of
management gebied op het terrein van de vreemdelingenketen, stelt het
betreffende land de andere landen daarvan in kennis. In dat geval zal
door de andere landen worden nagegaan of er mogelijkheden zijn om in de
ondersteuning te
voorzien.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">39</nr>
          </kop>
          <al>De
financiering van de bijstand komt in beginsel ten laste van het
verzoekende
land.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">40</nr>
          </kop>
          <al>Het
land dat om bijstand verzoekt, zal zorg dragen dat bijstandverlenende
ambtenaren bevoegd zijn gemaakt de gevraagde bijstand te
verlenen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Aansturing,
uitvoering, rapportage en
monitoring</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41</nr>
          </kop>
          <al>De
verantwoordelijke ministers van de landen komen twee keer per jaar
bijeen teneinde gezamenlijk de samenwerking te evalueren en zonodig
nadere afspraken te
maken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">42</nr>
          </kop>
          <al>Nadere
vormen, modaliteiten en voorwaarden voor samenwerking binnen het kader
van deze regeling worden gezamenlijk uitgewerkt door de
verantwoordelijke vreemdelingenautoriteiten van de
landen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">43</nr>
          </kop>
          <al>De
vreemdelingenautoriteiten onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027352&amp;artikel=4">artikel 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027352&amp;artikel=5">artikel&#xA0;5</intref> rapporteren
voorafgaand aan het ministeri&#xEB;le overleg aan hun verantwoordelijke
minister over de stand van zaken van de uitvoering van de onderlinge
regeling.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44</nr>
          </kop>
          <al>De
uitvoering van de onderlinge regeling valt onder verantwoordelijkheid
van de betrokken ministers de landen Cura&#xE7;ao, St.&#xA0;Maarten, en
Nederland
gezamenlijk.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">45</nr>
          </kop>
          <al>Indien
de voor de vreemdelingenketen verantwoordelijke minister van een land
constateert dat door de wijze waarop de vreemdelingenketen in een van
de landen functioneert, de uitvoering van de vreemdelingenketen in zijn
land negatieve gevolgen ondervindt, dan treedt hij daarover in
onderling overleg met de betrokken minister van dat andere land. Zo
nodig stelt hij dit aan de orde in het overleg bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027352&amp;artikel=41">artikel&#xA0;41</intref>. In dit overleg kunnen afspraken worden gemaakt over de
maatregelen die het betrokken land kan treffen, de benodigde extra
inzet van capaciteit en middelen en het verlenen van onderlinge
bijstand.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging-
en
slotbepaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">46</nr>
          </kop>
          <al>De
onderlinge regeling kan op voorstel van een of meerdere landen met
instemming van alle landen worden gewijzigd. De betrokken ministers van
de landen evalueren binnen vijf jaar na inwerkingtreding van deze
onderlinge regeling de werking van de regeling in de praktijk. De
evaluatie kan aanleiding zijn de regeling in onderlinge overstemming te
be&#xEB;indigen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">47</nr>
          </kop>
          <al>Deze
onderlinge regeling treedt in werking op het tijdstip waarop de
Rijkswet wijziging Statuut in verband met de opheffing van de
Nederlandse Antillen in werking
treedt.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling wordt binnen 30 dagen na ondertekening geplaatst in de
Staatscourant en de Cura&#xE7;aosche
Courant.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Willemstad</plaats>
          <datum isodatum="2010-02-11">11
februari 2010</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie> van
Nederland,<naam>
          <voornaam>E.M.H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De
<functie>Staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie> van
Nederland,<naam>
          <voornaam>A.Th.B.</voornaam>
          <achternaam>Bijleveld-Schouten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De
<functie>gedeputeerde</functie> van <organisatie>Constitutionele Zaken</organisatie> van
Cura&#xE7;ao,<naam>
          <voornaam>Z.A.M.</voornaam>
          <achternaam>Jesus-Leito</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De
<functie>gedeputeerde</functie> van <organisatie>Constitutionele Zaken</organisatie> van Sint
Maarten,<naam>
          <voornaam>W.</voornaam>
          <achternaam>Marlin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	