<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018979" dtdversie="2.0" id="332879" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van 3 november 2005, nr. 2005-0000266589, tot vaststelling van een regeling met betrekking tot levensloop in verband met de Wet aanpassing fiscale behandeling VUT/prepensioen en introductie levensloopregeling (Levensloopregeling rijkspersoneel)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=34g" compleet="nee">artikel 34g van het Algemeen Rijksambtenarenreglement</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003229&amp;artikel=69a" compleet="nee">artikel 69a van het Ambtenarenreglement Staten-Generaal</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Definities</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>ambtenaar: degene die is aangesteld op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">ARAR</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003229" compleet="nee">ARSG</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>ARAR: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">Algemeen Rijksambtenarenreglement</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>
                              arbeidsduurfactor: een breuk, waarvan de teller bestaat uit de voor de
							 ambtenaar vastgestelde arbeidsduur en de noemer bestaat uit het getal 36;</al>
                        </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>ARSG: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003229" compleet="nee">Ambtenarenreglement Staten-Generaal</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>berekeningsgrondslag: het salaris, vermeerderd met de vakantie-uitkering en de eindejaarsuitkering over dat salaris;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>bevoegd gezag: het tot aanstelling bevoegd gezag;</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>
                              levensloopinstelling: een door de ambtenaar gekozen bank,
							 verzekeraar of beheerder van een beleggingsinstelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=19g" compleet="nee">artikel
							 19g, derde lid, van de Wet op de loonbelasting 1964</extref>;</al>
                        </li>
              <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>
                              levenslooprecht van deelneming: een of meer voor de ambtenaar geblokkeerde rechten van
							 deelneming in een beleggingsinstelling waarmee een levenslooptegoed wordt
							 opgebouwd;</al>
                        </li><li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>levenslooprekening: een geblokkeerde rekening op naam van de ambtenaar bij een levensloopinstelling waarmee een levenslooptegoed wordt opgebouwd;</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>
                              levenslooptegoed: de bij een of meer levensloopinstellingen opgebouwde
							 voorziening in geld, vermeerderd met de daarop gekweekte inkomsten en de
							 daarmee behaalde rendementen, die is bestemd voor een uitkering gedurende een
							 levensloopverlofperiode;</al>
                        </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>levensloopverlof: verlof zonder behoud van bezoldiging, waarvoor een uitkering uit het levenslooptegoed wordt toegekend;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>levensloopverlofperiode: de periode gedurende welke de ambtenaar levensloopverlof geniet;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>levensloopverzekering: een verzekering op naam van de ambtenaar bij een levensloopinstelling waarmee een levenslooptegoed wordt opgebouwd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>loon: loon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=19g" compleet="nee">artikel 19g, eerste lid, onder b, van de Wet op de loonbelasting 1964</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>spaarperiode: de periode gedurende welke de ambtenaar een voorziening in geld spaart ten behoeve van het opnemen van levensloopverlof;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>vakantie: hetgeen daaronder wordt verstaan in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">ARAR</extref> of<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003229" compleet="nee"> ARSG</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van deze regeling wordt onder bezoldiging, salaris, salaris per uur, vakantie-uitkering en eindejaarsuitkering verstaan, hetgeen daaronder wordt verstaan in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630" compleet="nee">Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1984</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Het sparen voor levensloopverlof</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Algemene voorwaarden voor sparen voor levensloopverlof</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.1.1</nr>
            </kop>
            <al>De ambtenaar kan eenmaal per jaar bij het bevoegd gezag een aanvraag indienen om uit een of meer bronnen als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=2.1.3">artikel 2.1.3</intref>, een voorziening in geld te sparen voor een levensloopverlofperiode.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.1.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De per kalenderjaar te sparen voorziening in geld voor levensloopverlof bedraagt ten hoogste 12 procent van het loon over dat jaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het in het eerste lid bedoelde maximumpercentage geldt niet voor de ambtenaar die op 31 december 2005 de leeftijd van 51 jaar maar niet de leeftijd van 56 jaar heeft bereikt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.1.3</nr>
            </kop>
            <al>Ten behoeve van een voorziening in geld tijdens de levensloopverlofperiode kan de ambtenaar de volgende bronnen inzetten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>salaris;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vakantie-uitkering;</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>eindejaarsuitkering;</al>
                        </li><li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>vergoeding voor meer gewerkte uren die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015799&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid, van de IKAP-regeling rijkspersoneel</extref> is toegekend;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de vergoeding voor vakantie-uren die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22, vijftiende lid, van het ARAR</extref> is toegekend.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.1.4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=2.1.1">artikel 2.1.1</intref> bedoelde aanvraag wordt elk kalenderjaar opnieuw ingediend en bevat de volgende gegevens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de levensloopinstelling;</al>
                </li>
                <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>het nummer van de levenslooprekening, het polisnummer van
						  de levensloopverzekering of het rekeningnummer van het levenslooprecht van
						  deelneming;</al>
                        </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>tot welke bedragen uit de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=2.1.3">artikel 2.1.3, onder a, b en c</intref>, genoemde bronnen wordt gespaard;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>hoeveel uren van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=2.1.3">artikel 2.1.3, onder d en e</intref>, genoemde bronnen worden ingezet;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>of de voorziening in geld voor levensloopverlof eenmalig, dan wel maandelijks wordt gespaard;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de begin- en einddatum van de spaarperiode indien is gekozen voor maandelijks sparen;</al>
                </li>
                <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>een opgave van het levenslooptegoed op 1&#xA0;januari van dat
						  jaar;</al>
                        </li><li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>een verklaring van de ambtenaar waaruit blijkt:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>dat hij bekend is met de inhoud van de Levensloopregeling rijkspersoneel;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>of hij in een of meer inmiddels be&#xEB;indigde dienstbetrekkingen een levenslooptegoed heeft opgebouwd en wat de omvang daarvan is op 1&#xA0;januari van het kalenderjaar van de ondertekening van de verklaring;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>of hij een verlofspaarrekening als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014771&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, letter j, van de Verlofspaarregeling rijkspersoneel</extref> heeft en wat het laatst bekende saldo van die rekening is;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>of hij compensatie in vrije dagen heeft gespaard op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008344&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, tweede lid, derde volzin, van het besluit van de Minister van Binnenlandse Zaken van 25 november 1996</extref>, kenmerk AD96/U1026, (Stcrt. 233) en wat de omvang daarvan is;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>dat hij geen voorziening ingevolge deze regeling spaart in het kalenderjaar waarin hij bij een inhoudingsplichtige loon spaart ingevolge een spaarloonregeling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32 van de Wet op de loonbelasting 1964</extref>;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>dat hij ermee instemt dat zijn gehele of gedeeltelijke levenslooptegoed aan het bevoegd gezag wordt uitgekeerd in situaties als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=2.2.2">artikel 2.2.2, eerste en derde lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=5.2.1">artikel 5.2.1</intref>.</al>
                    </li>
                    
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien het een eerste aanvraag bij het bevoegd gezag
						betreft en in een of meer inmiddels be&#xEB;indigde dienstbetrekkingen een
						levenslooptegoed is opgebouwd, gaat de aanvraag vergezeld van een verklaring
						van de levensloopinstellingen waar het tegoed is opgebouwd, waarin wordt
						aangegeven hoeveel jaren de ambtenaar heeft gespaard, in welke kalenderjaren en
						tot welke bedragen in die jaren een voorziening in geld ten behoeve van
						levensloopverlof is uitgekeerd en wat de omvang van het levenslooptegoed op
						1&#xA0;januari van het lopende kalenderjaar is.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De aanvraag wordt twee maanden voor de gewenste ingangsdatum van de spaarperiode ingediend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Voor de aanvraag wordt gebruik gemaakt van een door de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties vastgesteld formulier.</al>
            </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De ambtenaar kan na het indienen van zijn in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=2.1.1">artikel 2.1.1.</intref>
						bedoelde aanvraag in de loop van het jaar verzoeken om de nog te sparen
						voorziening over te maken naar een andere levenslooprekening, een ander
						polisnummer van de levensloopverzekering of een ander rekeningnummer van het
						levenslooprecht van deelneming. Het verzoek wordt twee maanden voor de gewenste
						ingangsdatum ingediend.</al>
                     </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.1.5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het bevoegd gezag kent de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=2.1.1">artikel 2.1.1 </intref>bedoelde aanvraag toe, tenzij het levenslooptegoed vermeerderd met:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het levenslooptegoed uit een of meer inmiddels be&#xEB;indigde dienstbetrekkingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het saldo van de verlofspaarrekening als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014771&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, letter j, van de Verlofspaarregeling rijkspersoneel</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de waarde van de totale compensatie in vrije dagen die tot 1&#xA0;januari 2006 is gespaard op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008344&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, tweede lid, derde volzin, van het besluit van de Minister van Binnenlandse Zaken van 25 november 1996</extref>, kenmerk AD96/U1026, (Stcrt. 233);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de waarde van het buitengewoon verlof als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014771&amp;artikel=3.4.1" compleet="nee">artikelen 3.4.1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014771&amp;artikel=6.1.1" compleet="nee">6.1.1, vijfde lid, van de Verlofspaarregeling rijkspersoneel</extref>, indien het verlof op grond van die regeling of de compensatie in vrije dagen op grond van het onder c bedoelde besluit bij of na het bereiken van de 62-jarige leeftijd zal worden opgenomen, op 1&#xA0;januari van het kalenderjaar waarin de voorziening in geld voor levensloopverlof zal worden gespaard gelijk is aan of meer bedraagt dan 2,1 maal het loon over het voorafgaande kalenderjaar.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van het eerste lid blijft een salarisvermindering buiten beschouwing, voor zover deze het gevolg is van het aanvaarden van een deeltijdfunctie of een lager gekwalificeerde functie, in de periode die aanvangt 10 jaar direct voorafgaande aan de in het Pensioenreglement van de Stichting Pensioenfonds ABP vastgestelde ingangsdatum van het pensioen. De vorige volzin is bij een salarisvermindering die het gevolg is van het aanvaarden van een deeltijdfunctie uitsluitend van toepassing, voor zover de omvang van het dienstverband na het aanvaarden van de deeltijdfunctie niet lager is dan 50% van de omvang van het dienstverband aan het eind van de periode direct voorafgaande aan aanvang van de in de eerste volzin van dit lid bedoelde periode.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De waarde van de compensatie in vrije dagen en de waarde van het buitengewoon verlof, bedoeld in het eerste lid, worden berekend op basis van het salaris per uur dat voor de ambtenaar geldt op 1&#xA0;januari van het kalenderjaar waarin de voorziening in geld voor levensloopverlof zal worden gespaard.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het bevoegd gezag maakt het besluit op de aanvraag binnen zes weken na de datum waarop deze is ontvangen bekend aan de ambtenaar.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.1.6</nr>
                     </kop>
                     <al>De voorziening in geld voor levensloopverlof uit de bronnen,
					 genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=2.1.3">artikel 2.1.3</intref> wordt door het bevoegd gezag gestort op &#xE9;&#xE9;n van de
					 levenslooprekeningen, dan wel overgemaakt als premie voor &#xE9;&#xE9;n van de
					 levensloopverzekeringen of gestort op &#xE9;&#xE9;n van de rekeningnummers van het
					 levenslooprecht van deelneming, zo mogelijk in de maand waarin de door de
					 ambtenaar aangewezen bronnen aan hem zouden zijn uitbetaald.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.1.7</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het is de ambtenaar toegestaan om het levenslooptegoed dat is opgebouwd in een of meer inmiddels be&#xEB;indigde dienstbetrekkingen geheel of gedeeltelijk over te boeken naar een op grond van deze regeling geopende levenslooprekeningen, afgesloten
				  levensloopverzekeringen of rekeningnummers van levenslooprecht van
				  deelneming.</al></lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De ambtenaar kan het levenslooptegoed overboeken naar een
						of meer op grond van deze regeling geopende levenslooprekeningen, afgesloten
						levensloopverzekeringen of geopende rekeningen van levenslooprechten van
						deelneming bij verschillende levensloopinstellingen.</al>
                     </lid></artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Het levenslooptegoed</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.2.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Over het levenslooptegoed wordt uitsluitend beschikt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>ten behoeve van de uitbetaling van een uitkering tijdens de levensloopverlofperiode;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>ten behoeve van het omzetten van het levenslooptegoed in een aanspraak ingevolge artikel 16.6 van het Pensioenreglement van de Stichting Pensioenfonds ABP, mits na de omzetting de aanspraak nog blijft binnen de in of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;hoofdstuk=IIB" compleet="nee">hoofdstuk IIB van de Wet op de loonbelasting 1964</extref> gestelde grenzen;</al>
                </li>
              <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>ten behoeve van de uitbetaling van een uitkering op grond
						  van een aanvraag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=5.1.1">artikel 5.1.1, eerste lid</intref>.</al>
                        </li></lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het levenslooptegoed wordt op geen enkele wijze afgekocht, vervreemd, prijsgegeven dan wel formeel of feitelijk als voorwerp van zekerheid anders dan ten behoeve van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028236&amp;artikel=5.11" compleet="nee">artikel 5.11 van de Uitvoeringsregeling loonbelasting 2011</extref> bedoelde verpanding aangeboden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.2.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien de voorziening in geld voor levensloopverlof die gedurende een kalenderjaar is gespaard, meer bedraagt dan 12 procent van het loon over dat kalenderjaar, wordt het bovenmatige gedeelte voor het einde van dat kalenderjaar door de levensloopinstelling aan het bevoegd gezag uitgekeerd op een door dat gezag aangegeven wijze.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het bovenmatige gedeelte, bedoeld in het eerste lid, wordt door het bevoegd gezag voor het einde van het kalenderjaar als salaris aan de ambtenaar uitgekeerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Voor zover de aanspraak, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=2.1.3">artikel 2.1.3, onder c en d</intref>, die door de ambtenaar als bron is ingezet, niet is opgebouwd, wordt het teveel gestorte bedrag van het levenslooptegoed afgeboekt en door de levensloopinstelling aan het bevoegd gezag uitgekeerd op een door dat gezag aangegeven wijze.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Einde spaarperiode</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.3.1</nr>
            </kop>
            <al>De spaarperiode wordt be&#xEB;indigd uiterlijk met ingang van de tweede maand volgende op die waarin de ambtenaar dit aan het bevoegd gezag heeft verzocht.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Het opnemen van levensloopverlof</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Toekennen van levensloopverlof</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.1.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Zes maanden voor de gewenste ingangsdatum van de levensloopverlofperiode dient de ambtenaar een aanvraag in bij het bevoegd gezag om toekenning van levensloopverlof.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In afwijking van het eerste lid kan het bevoegd gezag toestaan dat een kortere aanvraagtermijn in acht wordt genomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De aanvraag om toekenning van levensloopverlof bevat de volgende gegevens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de datum waarop de levensloopverlofperiode ingaat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het aantal uren levensloopverlof dat wordt opgenomen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de verdeling van de uren levensloopverlof over de weken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het percentage van de berekeningsgrondslag dat als uitkering moet worden uitbetaald;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>een machtiging van de ambtenaar om een eenmalige of maandelijkse uitkering ter grootte van het in de aanvraag aangegeven bedrag ten laste van diens levenslooptegoed aan het bevoegd gezag te verstrekken op een door dat gezag aangegeven wijze.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Voor de aanvraag wordt gebruik gemaakt van een door de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties vastgesteld formulier.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.1.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het bevoegd gezag kent de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=3.1.1">artikel 3.1.1, eerste lid</intref>, bedoelde aanvraag toe, tenzij:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>deze te laat is ingediend;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>gewichtige redenen van dienstbelang zich tegen het levensloopverlof verzetten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het bevoegd gezag maakt het besluit op de aanvraag binnen zes weken na de datum waarop deze is ontvangen bekend aan de ambtenaar en de levensloopinstelling.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.1.3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het levensloopverlof kan voor een deel van de voor de ambtenaar geldende arbeidsduur worden toegekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het levensloopverlof wordt in hele uren toegekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een levensloopverlofperiode bestaat uit minimaal 300 uur levensloopverlof, vermenigvuldigd met de van toepassing zijnde arbeidsduurfactor. De uitkomst wordt zo nodig afgerond naar boven op hele uren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien de ambtenaar een aanvraag indient om in afwijking van het bepaalde in het derde lid minder uren levensloopverlof te mogen opnemen wordt die aanvraag gehonoreerd, tenzij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=3.1.2">artikel 3.1.2, eerste lid, onder b</intref>, van toepassing is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.1.4</nr>
            </kop>
            <al>Indien de ambtenaar na toekenning van het levensloopverlof doch voor de datum waarop de levensloopverlofperiode ingaat ziek wordt, kan het bevoegd gezag de toekenning intrekken en het levensloopverlof geen doorgang laten vinden.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Uitkeringen en aanspraken tijdens het levensloopverlof</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.2.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Gedurende het levensloopverlof wordt door het bevoegd gezag aan de ambtenaar maandelijks een uitkering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=3.1.1">artikel 3.1.1, derde lid, onder d</intref>, verstrekt op basis van de berekeningsgrondslag over de maand direct voorafgaande aan de datum van ingang van het levensloopverlof. De uitkering is ten hoogste gelijk aan die berekeningsgrondslag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien het levensloopverlof voor een deel van de voor de ambtenaar geldende arbeidsduur wordt toegekend is de uitkering samen met het salaris en andere toegekende beloningen, toelagen en uitkeringen niet hoger dan de berekeningsgrondslag, bedoeld in het eerste lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.2.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Over de opgenomen uren levensloopverlof heeft geen opbouw van vakantie, vakantie-uitkering en eindejaarsuitkering plaats.</al>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Met uitzondering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018979&amp;artikel=3.2.1">artikel 3.2.1, eerste lid</intref>, bedoelde uitkering bestaat over de opgenomen uren levensloopverlof geen aanspraak op doorbetaling van bezoldiging, toeslagen, toelagen, tegemoetkomingen, uitkeringen en vergoedingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3.3</nr>
            <titel status="officieel">Pensioenbijdrage tijdens het levensloopverlof</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.3.1</nr>
            </kop>
            <al>Tijdens het levensloopverlof wordt het werkgeversdeel van de pensioenpremies niet op de ambtenaar verhaald.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3.4</nr>
            <titel status="officieel">Ziekte, zwangerschaps- en bevallingsverlof tijdens het levensloopverlof</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.4.1</nr>
            </kop>
            <al>Het levensloopverlof wordt opgeschort in geval van ziekte gedurende een aaneengesloten periode van vier weken of meer.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.4.2</nr>
            </kop>
            <al>Voor de duur van het zwangerschaps- en bevallingsverlof wordt het levensloopverlof opgeschort.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3.5</nr>
            <titel status="officieel">Terugkeergarantie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.5.1</nr>
            </kop>
            <al>Voor zover het levensloopverlof niet wordt opgenomen direct voorafgaande aan het pensioen keert de ambtenaar na afloop van het verlof terug in de functie die hij bij aanvang van dat verlof bekleedde.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Het aanwenden van levenslooptegoed voor extra pensioen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De ambtenaar die zijn levenslooptegoed wil aanwenden voor het opbouwen van extra pensioen, dient daartoe een aanvraag in bij het bevoegd gezag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In de aanvraag vermeldt de ambtenaar welk deel van het levenslooptegoed hij wil laten omzetten in een aanspraak ingevolge artikel 16.6 van het Pensioenreglement van de Stichting Pensioenfonds ABP.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De aanvraag bevat een machtiging van de ambtenaar om een uitkering ter grootte van het in de aanvraag aangegeven bedrag ten laste van diens levenslooptegoed aan het bevoegd gezag te verstrekken op een door dat gezag aangegeven wijze.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien na de in het tweede lid bedoelde omzetting de aanspraak ingevolge artikel 16.6 van het Pensioenreglement van de Stichting Pensioenfonds ABP nog blijft binnen de in of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;hoofdstuk=IIB" compleet="nee">hoofdstuk IIB van de Wet op de loonbelasting 1964</extref> gestelde grenzen, kent het bevoegd gezag de aanvraag toe binnen 30 dagen na de datum waarop deze is ontvangen en maakt het besluit op de aanvraag binnen 14 dagen bekend aan de ambtenaar en de levensloopinstelling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Voor de aanvraag wordt gebruik gemaakt van een door de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties vastgesteld formulier.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Na ontvangst van de uitkering, bedoeld in het derde lid, wordt deze door het bevoegd gezag overgemaakt aan de Stichting Pensioenfonds ABP.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging van de dienstbetrekking</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">5.1</nr>
            <titel status="officieel">Ontslag</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5.1.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In geval van ontslag blijft het levenslooptegoed bij de levensloopinstellingen staan, tenzij de ambtenaar door middel van een aanvraag aan het bevoegd gezag kenbaar maakt wat er met het levenslooptegoed moet gebeuren. In de aanvraag vermeldt de ambtenaar:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het bedrag uit het levenslooptegoed waarover hij wenst te beschikken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het bedrag dat naar de nieuwe levensloopinstellingen moet worden overgemaakt indien hij het levenslooptegoed geheel of gedeeltelijk wil inbrengen in de levensloopregeling van de werkgever bij wie hij in dienst zal treden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>indien van toepassing, de gegevens van de nieuwe levensloopinstellingen;</al>
                </li>
                <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>indien van toepassing, de nummers van de nieuwe
						  levenslooprekeningen, de polisnummers van de nieuwe levensloopverzekeringen of
						  de rekeningnummers van het levenslooprecht van deelneming. </al>
                        </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de ambtenaar geheel of gedeeltelijk over het levenslooptegoed wenst te beschikken, bevat de aanvraag een machtiging van de ambtenaar om een uitkering ter grootte van het in de aanvraag aangegeven bedrag ten laste van diens levenslooptegoed aan het bevoegd gezag te verstrekken op een door dat gezag aangegeven wijze.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het bevoegd gezag kent de aanvraag toe binnen 30 dagen na de datum waarop deze is ontvangen en maakt het besluit op de aanvraag binnen 14 dagen bekend aan de ambtenaar en de levensloopinstelling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Na ontvangst van de uitkering, bedoeld in het tweede lid, wordt deze na inhouding van loonheffing en de inkomensafhankelijke bijdrage zorgverzekeringswet  door het bevoegd gezag uitgekeerd aan de ambtenaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De levensloopinstelling maakt het in het eerste lid, onder b, bedoelde bedrag rechtstreeks over naar de nieuwe levensloopinstelling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Voor de aanvraag wordt gebruik gemaakt van een door de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties vastgesteld formulier.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">5.2</nr>
            <titel status="officieel">Overlijden</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5.2.1</nr>
            </kop>
            <al>In geval van overlijden van de ambtenaar wordt het voor uitkering beschikbare levenslooptegoed aan het bevoegd gezag uitgekeerd op een door dat gezag aangegeven wijze. Het levenslooptegoed wordt na inhouding van loonheffing en de
				inkomensafhankelijke bijdrage zorgverzekeringswet, na overlegging van een verklaring van
				erfrecht, door het bevoegd gezag uitgekeerd aan de erfgenamen van de ambtenaar.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Intrekking voorschriften</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6.1</nr>
          </kop>
          <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008344" compleet="nee">besluit van de Minister van Binnenlandse Zaken van 25 november 1996</extref>, kenmerk AD96/U1026 (Stcrt. 233), en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014771" compleet="nee">Verlofspaarregeling rijkspersoneel</extref> worden ingetrokken.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Overgangsregeling</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">7.1</nr>
            <titel status="officieel">Compensatie in vrije dagen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008344" compleet="nee">Besluit van de Minister van Binnenlandse Zaken van 25 november 1996</extref>, kenmerk AD96/U1026, Stcrt. 233)</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7.1.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op de tot 1&#xA0;januari 2006 opgebouwde aanspraken op compensatie in vrije dagen blijft het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008344" compleet="nee">besluit van de Minister van Binnenlandse Zaken van 25 november 1996</extref>, kenmerk AD96/U1026, (Stcrt. 233), zoals dat luidde op 31 december 2005, van toepassing, voor zover die aanspraken niet zijn omgezet in aanspraken ingevolge de Levensloopregeling rijkspersoneel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De waarde van de gespaarde compensatie in vrije dagen kan op verzoek van de ambtenaar worden toegevoegd aan het levenslooptegoed, tenzij het dienstbelang zich daartegen verzet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De waarde van de gespaarde compensatie in vrije dagen, bedoeld in het tweede lid, wordt berekend op basis van het salaris per uur dat de ambtenaar geniet op de eerste dag van de maand waarin het in het tweede lid bedoelde verzoek is ontvangen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">7.2</nr>
            <titel status="officieel"><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014771" compleet="nee">Verlofspaarregeling rijkspersoneel</extref></titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7.2.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op de tot 1&#xA0;januari 2006 opgebouwde aanspraken op spaarverlof en compensatie in vrije dagen blijft de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014771" compleet="nee">Verlofspaarregeling rijkspersoneel</extref>, zoals die luidde op 31 december 2005, van toepassing, voor zover die aanspraken niet zijn omgezet in aanspraken ingevolge de Levensloopregeling rijkspersoneel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het saldo van de verlofspaarrekening als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014771&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, eerste lid, letter j, van de Verlofspaarregeling rijkspersoneel</extref> kan op verzoek van de ambtenaar worden toegevoegd aan het levenslooptegoed.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding en citeertitel</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8.1</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1&#xA0;januari 2006.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8.2</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Levensloopregeling rijkspersoneel.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.W.</voornaam>
          <achternaam>Remkes</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	