<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008223" dtdversie="2.0" id="75759" soort="AMvB" xml:lang="nl"> 
  
  
  <intitule>Besluit van 3 september 1996 tot vaststelling van een algemene
    maatregel van bestuur ter uitvoering van de Wet op de gevaarlijke
    werktuigen (Besluit veiligheid attractie- en speeltoestellen)</intitule>
  
  
  
  <wet-besluit> 
	 <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 2 februari 1996, nr
            DGVgz/VVP/P 9696;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1,
            eerste lid, onderdeel a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=2" compleet="nee">2</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=3" compleet="nee">3</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=6" compleet="nee">6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=9" compleet="nee">9</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=10" compleet="nee">10</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=12" compleet="nee">12, derde lid</extref>, en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002087&amp;artikel=24" compleet="nee">24 van de Wet op de gevaarlijke werktuigen</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het advies van de Commissie Regeling
            Attractieveiligheid van 12 december 1995;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 4 juni
            1996, nr. W 13.96.0060);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 27 augustus 1996,
            nr. GZB/C&amp;O/962053;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
	 
	 <wettekst> 
		<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Inleidende bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
  <al>In dit besluit en de daarop gebaseerde bepalingen wordt verstaan
	 onder:</al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>attractietoestel: al dan niet permanent ge&#xEF;nstalleerde inrichting ter
		  voortbeweging van personen, die bestemd is voor vermaak of ontspanning en die
		  aangedreven wordt door een niet-menselijke energiebron;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>attractietoestel van een eenvoudig ontwerp: al dan niet roterend
		  attractietoestel waarmee passagiers een snelheid kunnen bereiken van niet meer
		  dan 10 meter per seconde en waarmee passagiers een hoogte kunnen bereiken van
		  niet meer dan 5 meter boven het terrein waarop het attractietoestel staat
		  opgesteld;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>speeltoestel: een inrichting bestemd voor vermaak of ontspanning
		  waarbij uitsluitend van zwaartekracht of van fysieke kracht van de mens gebruik
		  wordt gemaakt;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>aangewezen instelling: een krachtens
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=7a" compleet="nee">artikel 7a van de wet</extref> met
		  betrekking tot de keuring van attractie- en speeltoestellen aangewezen
		  instelling;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>norm: een document, uitgegeven door een deskundig, onafhankelijk
		  instituut, waarin wordt omschreven aan welke eisen een attractie- of
		  speeltoestel moet voldoen, dan wel waarin een omschrijving wordt gegeven van
		  een keurings-, meet- of berekeningsmethode;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>f.</li.nr> 
		<al>bijlage I, II, III: de bij dit besluit behorende bijlagen;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>g.</li.nr> 
		<al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969" compleet="nee">Warenwet</extref>.</al>
		
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop>
<al>Dit besluit en de daarop berustende bepalingen zijn eveneens van
toepassing op attractie- en speeltoestellen indien deze onroerend
zijn.</al></artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>3</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Dit besluit is niet van toepassing op:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>attractie- en speeltoestellen die bestemd zijn om uitsluitend
			 buiten het grondgebied van Nederland gebruikt te worden;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>kleine door elektrische energie aangedreven attractietoestellen
			 kennelijk bestemd voor de voortbeweging van maximaal 3 kinderen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>speeltoestellen die als element van hun spel door kinderen onder
			 toezicht worden vervaardigd;</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met
		14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=16">16</intref> zijn
		niet van toepassing op attractie- en speeltoestellen, die in een staat die
		partij is bij de Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte,
		rechtmatig in het verkeer zijn gebracht en bestemd zijn voor tijdelijk gebruik
		in Nederland, mits zij voldoen aan eisen welke gelijkwaardig zijn aan de eisen
		in dit besluit gesteld.</al> 
  </lid>
</artikel>
</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk>
		  <kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1A</nr><titel>Verbodsbepalingen</titel>
		  </kop>
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">3a</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Het is verboden attractie- of speeltoestellen te
vervaardigen, te verhandelen of te gebruiken, die niet voldoen aan, of
ten aanzien waarvan wordt gehandeld, in strijd met bij of krachtens dit
besluit gestelde
voorschriften.</al> 
		  </artikel>
		</hoofdstuk>
		<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Vervaardiging </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>4</nr> 
  </kop> 
  <al>Attractie- en speeltoestellen zijn zodanig ontworpen en vervaardigd,
	 hebben zodanige eigenschappen en zijn van zodanige opschriften voorzien, dat
	 zij bij redelijkerwijs te verwachten gebruik geen gevaar opleveren voor de
	 veiligheid of de gezondheid van de mens. Zij voldoen daartoe aan de in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;bijlage=I">bijlage I</intref> genoemde
	 voorschriften.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen normen worden aangewezen en
            nadere voorschriften worden gesteld voor attractie- en speeltoestellen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Attractie- en speeltoestellen welke voldoen aan de normen,
            bedoeld in het eerste lid, worden in zoverre vermoed te
            voldoen aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=4">artikel 4</intref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Attractie- en speeltoestellen zijn voorzien van de volgende,
        onlosmakelijk op of in het toestel aangebrachte, onuitwisbare
        opschriften of aanduidingen:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de naam en het adres van de fabrikant of importeur;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het bouwjaar;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de serie- of typeaanduiding;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het serienummer, voor zover van toepassing. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>7</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Voor attractietoestellen stelt de fabrikant, diens gemachtigde of,
		indien zij geen van beide in Nederland zijn gevestigd, degene die de
		attractietoestellen in Nederland in de handel brengt, een technisch
		constructiedossier op, met inachtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;bijlage=II">bijlage II</intref>, bewaart het bedoelde dossier
		gedurende de technische levensduur van het attractietoestel en houdt het ter
		beschikking van een aangewezen instelling.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Voor speeltoestellen is het eerste lid van overeenkomstige toepassing,
		met dien verstande, dat de bewaartermijn beperkt is tot tien jaar na de laatste
		verhandeling van het speeltoestel.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Degene die een attractie- of speeltoestel rechtstreeks betrekt van een
		in het buitenland gevestigde leverancier, met een ander voornemen dan om het in
		de handel te brengen, bedingt, indien het toestel niet vergezeld gaat van een
		technisch constructiedossier, contractueel dat de leverancier een technisch
		constructiedossier, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;bijlage=II">bijlage
		II</intref>, ter beschikking houdt van een aangewezen instelling, met
		in achtneming van de in het eerste en tweede lid genoemde termijnen.</al> 
  </lid>
</artikel>
</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
  <kop> 
	 <label>Hoofdstuk</label> 
	 <nr>3</nr> 
	 <titel>Keuring </titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>8</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Attractietoestellen worden periodiek gekeurd door een aangewezen
		instelling.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Speeltoestellen worden eenmalig gekeurd door een aangewezen
		instelling.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Bij de keuring van speeltoestellen en bij de eerste keuring van
		attractietoestellen van een eenvoudig ontwerp kan worden volstaan met de
		keuring van een het type kenmerkend monster.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De aanvraag van een keuring van een attractie- of speeltoestel wordt
		ingediend bij slechts &#xE9;&#xE9;n aangewezen instelling.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De aanvraag omvat:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de plaats waar het toestel is vervaardigd;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het bouwjaar en het type- en serienummer;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=7">artikel 7</intref>
			 genoemde technisch constructiedossier, indien van toepassing, of de naam en
			 adres van de leverancier waar het technisch constructiedossier beschikbaar is
			 voor de aangewezen instelling;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=14">artikel 14, tweede lid</intref>, bedoelde logboek.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De aanvraag gaat vergezeld van de opgave van de plaats waar het
		attractie- of speeltoestel kan worden gekeurd.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>10</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De aangewezen instelling onderzoekt het attractie- of speeltoestel en
		het technisch constructiedossier en vergewist zich ervan of het toestel is
		vervaardigd overeenkomstig het technisch constructiedossier.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Bij de tweede en volgende keuringen van attractietoestellen vindt geen
		beoordeling van het technisch constructiedossier plaats.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>De aangewezen instelling gaat na of de eventuele toepassing van normen
		correct is gebeurd en voert passende onderzoeken en proeven uit om na te gaan
		of het toestel overeenstemt met de daarop betrekking hebbende veiligheids- en
		gezondheidsvoorschriften. </al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>10a</nr> 
	 </kop> 
	 <lid> 
		<lidnr>1</lidnr> 
		<al>Nadat een keuring als bedoeld in <intref status="slapend">artikel 8</intref> heeft plaatsgevonden wordt voor een
		  attractie- of speeltoestel een certificaat van goedkeuring afgegeven, indien
		  het naar het oordeel van de aangewezen instelling voldoet aan de in de
		  <intref status="slapend">artikelen 4 tot en met 6</intref>
		  gegeven voorschriften.</al> 
	 </lid> 
	 <lid> 
		<lidnr>2</lidnr> 
		<al>Bij toepassing van <intref status="slapend">artikel 8, derde
		  lid</intref>, wordt ieder attractie- of speeltoestel dat overeenkomstig
		  het goedgekeurde, het type kenmerkende monster is vervaardigd zonder nadere
		  keuring van een merk van goedkeuring voorzien.</al> 
	 </lid> 
	 <lid> 
		<lidnr>3</lidnr> 
		<al>Attractietoestellen die niet overeenkomstig een goedgekeurd, het type
		  kenmerkend monster zijn vervaardigd en waarvoor een certificaat van goedkeuring
		  is afgegeven, worden door de aangewezen instelling tevens voorzien van een merk
		  van goedkeuring.</al> 
	 </lid> 
	 <lid> 
		<lidnr>4</lidnr> 
		<al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden met betrekking tot de inhoud, vorm
		  en geldigheidsduur van certificaten en merken van goedkeuring nadere regels
		  gesteld.</al> 
	 </lid> 
  </artikel>
  <artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>10b</nr> 
	 </kop> 
	 <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen fabrikanten of handelaren bevoegd
		worden verklaard tot het aanbrengen van het merk van goedkeuring, bedoeld in
		<intref status="slapend">artikel 10a, tweede lid</intref>. Aan
		een dergelijke bevoegdverklaring kunnen voorschriften worden verbonden.</al> 
  </artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>11</nr> 
  </kop> 
  <al>De aangewezen instelling stelt bij attractietoestellen de voor het veilig
	 gebruik relevante conclusies van de keuring en de geldigheidsduur van het
	 certificaat of merk van goedkeuring op schrift in het bij het toestel behorende
	 logboek.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>12</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De aangewezen instelling geeft aan de in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25 van de wet</extref>
		bedoelde ambtenaren bericht van de uitslagen van keuringen en de datum waarop
		een tweede of volgende keuring van het bewuste toestel nodig is.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>De aangewezen instelling die het afgeven van een certificaat of merk
		van goedkeuring weigert, doet hiervan mededeling aan de overige aangewezen
		instellingen.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>13</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De aangewezen instelling die het attractie- of speeltoestel of een het
		type kenmerkend monster daarvan heeft gekeurd, wordt onverwijld in kennis
		gesteld van elke ingrijpende wijziging of reparatie van een toestel.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Indien naar het oordeel van de in het eerste lid bedoelde aangewezen
		instelling de wijziging of reparatie van het toestel de veiligheid of
		gezondheid van personen be&#xEF;nvloedt, wordt het toestel opnieuw gekeurd
		overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=8">artikel 8</intref>.</al> 
  </lid>
</artikel>
</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Verkeer en gebruik </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Attractie- en speeltoestellen gaan vergezeld van een
            Nederlandstalige gebruiksaanwijzing met aanwijzingen,
            veiligheidsinstructies, waarschuwingen en andere relevante
            informatie, die degene die het toestel voorhanden heeft, in
            staat stelt het toestel zodanig te installeren, te monteren,
            te doen gebruiken, te demonteren, te inspecteren en te
            onderhouden dat het toestel geen gevaar oplevert voor de
            veiligheid of gezondheid van personen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Attractie- en speeltoestellen gaan vergezeld van een logboek
            volgens het model in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;bijlage=III">bijlage III</intref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Degene die een attractie- of speeltoestel voorhanden heeft,
            zorgt ervoor dat het toestel zodanig is ge&#xEF;nstalleerd,
            gemonteerd en zodanig is beproefd, ge&#xEF;nspecteerd en
            onderhouden en zodanig van opschriften is voorzien, dat er
            bij gebruik geen gevaar voor de gezondheid of veiligheid van
            personen bestaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is niet van toepassing op degene die een
            attractie- of speeltoestel voorhanden heeft, dat hetzij is
            afgekeurd, hetzij onklaar gemaakt, hetzij anderszins
            kennelijk niet meer voor gebruik bestemd is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al>Degene die een attractie- of speeltoestel voorhanden heeft,
        houdt het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=14">artikel 14, tweede lid</intref>, bedoelde logboek bij en
        bewaart dit logboek. </al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Degene die een attractie- of speeltoestel voorhanden heeft, dat
        voorzien is van een merk van afkeuring, zorgt ervoor dat:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het toestel zodanig is stilgezet of afgesloten dat het
                niet zonder hulpmiddelen kan worden betreden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>op of nabij daarvoor in aanmerking komende punten van
                het toestel een duidelijk opschrift is aangebracht
                waaruit blijkt dat het toestel niet voor gebruik is bestemd.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">18</nr> 
  </kop> 
  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=3a">Artikel 3a</intref> is niet van toepassing op het tentoonstellen en
	 demonstreren op (jaar-)beurzen, exposities en bij demonstraties van attractie-
	 en speeltoestellen die niet in overeenstemming zijn met dit besluit, mits op
	 een zichtbaar bord is aangegeven dat de betrokken toestellen niet in
	 overeenstemming met dit besluit zijn, en dat zij niet in het verkeer mogen
	 worden gebracht voordat ze door de fabrikant of importeur in overeenstemming
	 met dit besluit zijn gebracht. Bij demonstraties zijn alle passende
	 veiligheidsmaatregelen genomen om de veiligheid en gezondheid van de mens te
	 waarborgen.</al>
</artikel>
</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
  <kop> 
	 <label>Hoofdstuk</label> 
	 <nr>5</nr> 
	 <titel>Aangewezen instellingen </titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr status="officieel">19</nr> 
	 </kop> 
	 <lid> 
		<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
		<al>Als aangewezen instelling kan worden aangewezen een instelling
		  die:</al> 
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="a"> 
		  <li> 
			 <li.nr>a.</li.nr>
			 <al>rechtspersoonlijkheid heeft;</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>b.</li.nr>
			 <al>haar zetel of een vestiging in
een lidstaat van de Europese Unie of van de Europese Economische
Ruimte heeft;</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>c.</li.nr>
			 <al>onafhankelijk is van degenen die bij het resultaat van de
				uitvoering van de taken waarvoor zij is aangewezen belang hebben;</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>d.</li.nr>
			 <al>beschikt over voldoende deskundigheid en outillage om de
				uitvoering van de taken waarvoor zij is aangewezen, naar behoren te kunnen
				vervullen;</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>e.</li.nr>
			 <al>beschikt over een behoorlijke administratie waarin de gegevens
				die samenhangen met en betrekking hebben op de uitvoering van haar taken, op
				een systematische wijze zijn vastgelegd. Aan de hand van deze gegevens zijn de
				(type-)gekeurde attractie- en speeltoestellen afdoende te identificeren;</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>f.</li.nr>
			 <al>naar behoren functioneert.</al> 
		  </li> 
		</lijst> 
	 </lid> 
	 <lid> 
		<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
		<al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld met
		  betrekking tot het eerste lid.</al> 
	 </lid> 
  </artikel> 
  <artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>19a</nr> 
	 </kop> 
	 <al>De instelling verstrekt jaarlijks aan Onze Minister een afschrift van
		de polis van de afgesloten verzekering tegen wettelijke aansprakelijkheid tegen
		alle risico's die voortvloeien uit de uitoefening van de taken waarvoor zij is
		aangewezen.</al> 
  </artikel> 
  <artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>19b</nr> 
	 </kop> 
	 <lid> 
		<lidnr>1</lidnr> 
		<al>Indien een wijziging plaatsvindt in de gegevens op grond waarvan de
		  instelling is aangewezen, doet de instelling hiervan terstond mededeling aan
		  Onze Minister.</al> 
	 </lid> 
	 <lid> 
		<lidnr>2</lidnr> 
		<al>Indien een instelling voornemens is een of meer van de taken waarvoor
		  zij is aangewezen, te be&#xEB;indigen, doet de instelling hiervan terstond
		  mededeling aan Onze Minister en de certificaathouders. In dat geval worden door
		  de instelling de gegevens, bedoeld in <intref status="slapend">artikel
		  19, eerste lid, onder e</intref>, overgedragen aan Onze Minister dan
		  wel, na toestemming van Onze Minister en de certificaathouders, een andere
		  instelling die voor dezelfde taken is aangewezen.</al> 
	 </lid> 
  </artikel> 
  <artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>19c</nr> 
	 </kop> 
	 <lid> 
		<lidnr>1</lidnr> 
		<al>Een aanvraag om aanwijzing gaat vergezeld van het bewijs dat is
		  voldaan aan de criteria, bedoeld in <intref status="slapend">artikel 19,
		  eerste lid</intref>, dan wel van een verklaring waaruit de bereidheid
		  blijkt om voor eigen rekening een onderzoek naar het voldoen aan deze criteria
		  te ondergaan.</al> 
	 </lid> 
	 <lid> 
		<lidnr>2</lidnr> 
		<al>Een aanwijzing kan worden geweigerd, dan wel worden gewijzigd of
		  ingetrokken, indien niet of niet volledig is voldaan aan de bij de wet of bij
		  of krachtens dit besluit gestelde voorschriften. Een aanwijzing kan worden
		  ingetrokken indien de instelling gedurende een aaneengesloten periode van twee
		  jaar geen werkzaamheden, waarvoor zij is aangewezen, heeft uitgevoerd.</al> 
	 </lid> 
	 <lid> 
		<lidnr>3</lidnr> 
		<al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld met
		  betrekking tot het eerste en tweede lid.</al> 
	 </lid> 
  </artikel>
</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Overige bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Degene die een attractietoestel voorhanden heeft, doet
            onverwijld na de eerste opbouw of plaatsing ervan bij de
            Nederlandse Voedsel- en Warenautoriteit aangifte van het feit dat hij
            een attractietoestel voorhanden heeft, onder opgave van de
            volgende gegevens:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zijn naam, woon- of verblijfplaats en adres;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de soort, het type, het bouwjaar en de fabrikant van
                    het attractietoestel;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>plaats waar het attractietoestel zich bevindt of, in
                    het geval van een niet permanent ge&#xEF;nstalleerd
                    attractietoestel, de plaatsen waar het zich in de
                    periode van drie maanden na de dag van aangifte zal bevinden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Degene die een attractie- of speeltoestel tijdelijk in
            Nederland gebruikt, doet, tenminste twee maal vierentwintig
            uur voorafgaand aan elke eerste opbouw of plaatsing van het
            toestel op Nederlands grondgebied, bij de Nederlandse Voedsel- en Warenautoriteit aangifte van zijn voornemen tot plaatsing of
            opbouw van het toestel op Nederlands grondgebied, onder
            opgave van de gegevens, vermeld in het eerste lid. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>21</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De verboden gesteld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=3a">artikel
		3a</intref>, voor zover het betreft het voorhanden hebben of gebruiken
		van attractietoestellen gelden niet gedurende tien jaren na het tijdstip van
		inwerkingtreding van dit besluit ten aanzien van op dat tijdstip reeds in
		gebruik zijnde attractietoestellen, mits zij, tezamen met het logboek, door een
		aangewezen instelling worden onderzocht en dit onderzoek geen evidente
		tekortkomingen voor de veiligheid of de gezondheid van de mens aan het licht
		brengt.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Het in het eerste lid bedoelde onderzoek vindt plaats binnen twee jaar
		na inwerkingtreding van dit besluit en wordt daarna elke twee jaar
		herhaald.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>De aangewezen instelling maakt van de uitslagen van het in het eerste
		en het tweede lid bedoelde onderzoek, en de bevindingen bij dit onderzoek,
		aantekeningen in het in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=14">artikel 14</intref> bedoelde logboek.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid is niet van toepassing op attractietoestellen die zijn
		voorzien van een merk van afkeuring.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">22</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Ten
aanzien van attractietoestellen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=21">artikel 21, eerste lid</intref>,
geldt ten aanzien van de keuringen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;hoofdstuk=3">hoofdstuk 3</intref>, dat in
plaats van een technisch constructiedossier volstaan kan worden met een
onvolledig technisch constructiedossier of met andere documenten indien
dat onvolledige technisch constructiedossier of die andere documenten
voldoende inzicht geven in de technische kenmerken van het
attractietoestel.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld met
betrekking tot het eerste
lid.</al>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=7">7, eerste en tweede lid</intref>, zijn niet van
        toepassing op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=21">artikel 21, eerste lid</intref>, bedoelde attractietoestellen.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=6">artikelen 6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=7">7, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=8">8, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=14">14, eerste lid</intref>,
        zijn niet van toepassing op speeltoestellen die reeds in gebruik
        zijn op het tijdstip van inwerkingtreding van dit besluit.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr></kop><al>Degene die een attractietoestel voorhanden heeft, dat reeds in
        gebruik is op het tijdstip van inwerkingtreding van dit besluit,
        doet binnen 30 dagen na inwerkingtreding van dit besluit bij de
        Regionale Inspectie Gezondheidsbescherming 's-Hertogenbosch
        aangifte van het feit dat hij een dergelijk attractietoestel
        voorhanden heeft, onder opgave van de gegevens, vermeld in
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=20">artikel 20, eerste lid</intref>.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport zendt binnen
        5 jaar na de inwerkingtreding van dit besluit aan de
        Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid en de
        effecten van dit besluit in de praktijk.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit berust op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=3" compleet="nee">3 tot en met 11</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=11a" compleet="nee">11a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=13" compleet="nee">13</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=14" compleet="nee">14</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=16" compleet="nee">16</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=32b" compleet="nee">32b, eerste lid, van de
wet</extref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>28</nr> 
  </kop> 
  <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Warenwetbesluit attractie- en
	 speeltoestellen.</al>
</artikel>
</hoofdstuk> 
	 </wettekst> 
	 <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">3 september 1996</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. G. Terpstra</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">zesentwintigste</nadruk> september 1996</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
	 
	 <bijlage status="goed"><kop><label>BIJLAGE</label><nr>I</nr><titel status="officieel"> Behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=4">artikel 4</intref> van het Warenwetbesluit
		attractie- en speeltoestellen. Voorschriften met betrekking tot het ontwerp en
		de vervaardiging van attractie- en speeltoestellen </titel></kop><divisie><kop><nr>1</nr></kop><al>Bij het ontwerp en vervaardiging te verwerken
		veiligheidsbeginselen</al><al>a. Een attractie- of speeltoestel dient zodanig te zijn vervaardigd dat
		het kan functioneren en kan worden afgesteld en onderhouden zonder dat men aan
		gevaren voor de veiligheid en de gezondheid blootstaat wanneer deze handelingen
		worden voltrokken onder door de fabrikant vastgestelde omstandigheden.</al><al>b. De getroffen voorzieningen moeten erop gericht zijn elk gevaar
		gedurende de te verwachten levensduur van het toestel, ook bij het monteren en
		demonteren, uit te sluiten, ook wanneer de gevaren het gevolg zijn van te
		voorziene abnormale omstandigheden.</al><al>c. Bij het kiezen van de meest passende oplossingen moet de fabrikant
		de volgende beginselen toepassen in de opgegeven volgorde:</al><lijst><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de gevaren uitsluiten of zoveel mogelijk beperken door
			 veiligheidsaspecten optimaal te verwerken in het ontwerp en bij de
			 vervaardiging van het toestel;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de noodzakelijke beveiligingsvoorzieningen treffen voor gevaren die
			 niet kunnen worden uitgesloten;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>informeren over de gevaren die nog aanwezig zijn als gevolg van een
			 niet volledige doelmatigheid van de getroffen beveiligingsvoorzieningen,
			 aangeven of een bijzondere opleiding is vereist en signaleren dat bepaalde
			 persoonlijke beschermingsmiddelen moeten worden gebruikt.</al></li></lijst><al>d. Bij het ontwerpen en vervaardigen van een attractie- of speeltoestel
		alsmede bij de opstelling van de gebruiksaanwijzing moet de fabrikant niet
		alleen uitgaan van een normaal gebruik van het toestel maar tevens van het
		redelijkerwijze te verwachten gebruik daarvan.</al><al>e. Een attractie- of speeltoestel dient zodanig te zijn ontworpen dat
		abnormaal gebruik, indien gevaarlijk, wordt voorkomen. In voorkomend geval
		dient de gebruiksaanwijzing de aandacht te vestigen op te ontraden gebruik, dat
		uit ervaring zou kunnen blijken.</al><al>f. Bij het ontwerpen en vervaardigen van speeltoestellen alsmede bij de
		opstelling van de gebruiksaanwijzing moet de fabrikant rekening houden met het
		specifieke gedrag van kinderen.</al><al>g. Onder de gebruiksomstandigheden waarvoor een attractietoestel is
		bestemd moeten hinder, vermoeidheid en psychische belasting (stress) van degene
		die het toestel zal bedienen tot een haalbaar minimum beperkt blijven, rekening
		houdend met de beginselen van de ergonomie.</al><al>h. Bij het ontwerpen en de vervaardiging dient de fabrikant rekening te
		houden met de belemmeringen die degene die het toestel zal bedienen ondervindt
		door een noodzakelijk of te voorzien gebruik van persoonlijke
		beschermingsmiddelen (bijv. schoenen, handschoenen, enz.) </al></divisie><divisie><kop><nr>2</nr></kop><al>Met name bij het ontwerp en de vervaardiging in acht te nemen
		gevaarsaspecten, voorzover van toepassing</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van onvoldoende draagkracht van het toestel,
			 rekening houdend met de sterkte, de stijfheid en de vervormingscapaciteit van
			 de toegepaste materialen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van het verlies van evenwicht van het toestel,
			 rekening houdend met de ondersteuning van het toestel en de ondergrond, alsmede
			 mogelijke belastingen van het toestel;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van de toegepaste electrische energie;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van de toegepaste mechanische, pneumatische of
			 hydraulische energie;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van een defect in het bedieningscircuit of
			 defecten in de energievoorziening;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van het gebruik van het toestel, waaronder
			 vallen, snijden, beklemming, afklemming, verstikking, botsen en overbelasting
			 van het lichaam;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van de toegankelijkheid en bereikbaarheid van
			 het toestel, waaronder de toegankelijkheid bij defecten en noodsituaties;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van mogelijke interacties van het toestel en de
			 passagiers met de omgeving waaronder omstanders;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van het binnenklimaat van omsloten ruimten,
			 waaronder voldoende ventilatie en voldoende verlichting;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van gebrekkige onderhoudsmogelijkheden;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van het monteren, demonteren en hanteren van
			 het toestel;</al></li><li><li.nr>l.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van brand;</al></li><li><li.nr>m.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van hinderlijke straling;</al></li><li><li.nr>n.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van blootstelling aan chemische stoffen;</al></li><li><li.nr>o.</li.nr><al>gevaren ten gevolge van de blootstelling aan biologische
			 verontreiniging. </al></li></lijst></divisie><divisie><kop><nr>3</nr></kop><al>Bij de vervaardiging van een attractie- of speeltoestel door de
		fabrikant in acht te nemen procedures</al><al>a. De fabrikant of importeur moet het nodige onderzoek verrichten en de
		nodige proeven uitvoeren met de onderdelen, accessoires, beveiligingen of het
		gehele attractie- of speeltoestel om vast te stellen of het toestel veilig kan
		worden gemonteerd en in gebruik genomen.</al><al>b. Een attractie- of speeltoestel moet worden geleverd met alle
		speciale uitrustingen en accessoires die essentieel zijn voor het voorkomen van
		gevaren bij montage, inclusief demontage en transport voor kermistoestellen,
		afstelling, onderhoud en gebruik, uitgezonderd de levering van eventueel
		benodigde bodemmaterialen bij speeltoestellen. </al></divisie></bijlage> 
	 <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>II</nr><titel status="officieel"> Behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=7">artikel 7</intref> van het Warenwetbesluit
		attractie- en speeltoestellen. Minimum vereisten technisch constructiedossier
		</titel></kop><al>Het technisch constructiedossier dient in ieder geval te bestaan
	 uit:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>een overzichtsplan van het attractie- of speeltoestel, alsmede de
		  tekeningen en schema&#x2019;s van de bedieningsschakelingen voor zover van
		  toepassing;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>gedetailleerde en volledige tekeningen, vergezeld, in ieder geval bij
		  attractietoestellen, van berekeningen, testresultaten, materiaalcertificaten,
		  enz., aan de hand waarvan kan worden nagegaan of het toestel aan de
		  veiligheids- en gezondheidsvoorschriften voldoet;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>gedetailleerde tekeningen en andere uitvoerige inlichtingen met
		  betrekking tot de bij de fabricage van toestellen gebruikte onderdelen; deze
		  hoeven alleen maar aanwezig te zijn, voor zover kennis daarvan noodzakelijk is
		  voor het controleren van de overeenstemming met het bij of krachtens dit
		  besluit bepaalde;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een lijst met:</al><lijst><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>gevaren die aan de toepassing van het attractie- of speeltoestel
				verbonden zijn;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de toegepaste normen en voorschriften;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de overige technische specificaties waarmee in het ontwerp
				rekening is gehouden;</al></li></lijst></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>een beschrijving van de preventieve voorzieningen met het oog op de
		  aan het attractie- of speeltoestel verbonden gevaren;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>ieder technisch verslag of ieder van een instantie of laboratorium
		  verkregen certificaat;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>ingeval het gaat om een het type kenmerkend monster: de interne
		  bepalingen die worden toegepast bij de produktie van meerdere toestellen of
		  voor de veiligheid regelmatig te vervangen essenti&#xEB;le onderdelen, ter
		  handhaving van de overeenstemming met het het type kenmerkend monster;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>een exemplaar van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=18">artikel 18</intref> van dit besluit bedoelde
		  gebruiksaanwijzing en andere door de importeur verstrekte informatie.</al></li></lijst></bijlage> 
	 <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>III</nr><titel status="officieel"> Behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008223&amp;artikel=14">artikel 14</intref> van het Warenwetbesluit
		attractie- en speeltoestellen </titel></kop><al>Deze bijlage bevat een MODEL LOGBOEK met in ieder geval:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de volgende gegevens:</al><lijst><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de naam en het adres van de eigenaar en degene die het attractie-
				of speeltoestel voorhanden heeft;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>een beschrijving van het attractie- of speeltoestel;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>naam van de fabrikant en van de importeur;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>bouwjaar;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>serie- of typeaanduiding;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>serienummer, voorzover van toepassing;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de volgende aantekeningen betreffende inspecties en onderhoud:</al><lijst><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>data en de tijdstippen waarop inspecties en voor de veiligheid
				relevant onderhoud hebben plaatsgevonden, alsmede de naam van degene die de
				inspecties of het onderhoud heeft uitgevoerd;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>hierbij geconstateerde gebreken of veranderingen in de staat van
				het toestel die de veiligheid in gevaar kunnen brengen;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de naam van degene die een reparatie uitvoert;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de vervanging van voor de veiligheid kritieke onderdelen, alsmede
				de leverancier van deze onderdelen;</al></li></lijst></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de volgende gegevens omtrent keuringen:</al><lijst><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de datum en de uitslag van de keuring;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de aangewezen instelling die de keuring heeft verricht;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>geldigheidsduur van het certificaat of merk van goedkeuring;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>relevante informatie voor het beheer van de attractie, naar
				aanleiding van de keuring;</al></li></lijst></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>voor attractietoestellen die reeds in gebruik zijn op het moment van
		  de inwerkingtreding van het besluit de volgende gegevens omtrent de resultaten
		  van het onderzoek zover van toepassing:</al><lijst><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de datum en de uitslag van het onderzoek;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de aangewezen instelling die het onderzoek heeft verricht;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de datum van het eerstvolgende onderzoek;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>relevante informatie voor het beheer van het attractietoestel,
				naar aanleiding van het onderzoek;</al></li></lijst></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>gegevens over opgetreden ongevallen, indien van toepassing:</al><lijst><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>oorzaak of vermoedelijke oorzaak;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>opgetreden persoonlijk letsel;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>naar aanleiding van het ongeval genomen maatregelen. </al></li></lijst></li></lijst></bijlage> 
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	