<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029674" dtdversie="2.0" id="455219" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Besluit
van 26 februari 2011 tot vaststelling van het besluit voorkoming
dubbele belasting voor de BES eilanden
                (Besluit voorkoming dubbele belasting
BES)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de
voordracht van de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n van
17&#xA0;november 2010, nr.&#xA0;AFP 2010/555;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;artikel=8.120" compleet="nee">artikel 8.120 van de
Belastingwet BES</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De
Afdeling advisering van de Raad van State gehoord (advies van
17&#xA0;december 2010, nr.&#xA0;W06.10.0529/III);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van de
Staatssecretaris van Financi&#xEB;n van 10&#xA0;februari 2011, nr. AFP
2010/680 U;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Reikwijdte
en definities</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Reikwijdte</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Dit
besluit is van toepassing voor de heffing van de navolgende
belastingen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>inkomstenbelasting
BES;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>loonbelasting
BES;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>kansspelbelasting
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;hoofdstuk=VIIa" compleet="nee">hoofdstuk VIIA van de Belastingwet
BES</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Dit
besluit vindt slechts toepassing voor zover niet op andere wijze in het
voorkomen van dubbele belasting is
voorzien.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Vaste
inrichting en vaste
vertegenwoordiger</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In dit
besluit wordt verstaan onder vaste inrichting: een duurzame inrichting
van een onderneming met behulp waarvan de werkzaamheden van die
onderneming geheel of gedeeltelijk worden uitgeoefend, daaronder
begrepen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
zetel van de leiding van de
onderneming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>landbouwgronden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>werken
waarvan de uitvoering langer dan twaalf maanden
duurt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van dit besluit wordt niet als een vaste vertegenwoordiger
beschouwd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
volkomen onafhankelijke
vertegenwoordiger;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een
vertegenwoordiger die niet tot het afsluiten van transacties bevoegd
is, ongeacht of hij voor spoedafleveringen een voorraad
houdt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van dit besluit wordt een vaste inrichting of vaste
vertegenwoordiger niet aanwezig geacht, ingeval slechts goederen in
commissie worden gehouden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Mogendheid
en gebied van een andere
Mogendheid</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In dit
besluit wordt onder Mogendheid mede verstaan: een bestuurlijke
eenheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In dit
besluit wordt onder gebied van een andere Mogendheid verstaan: het
grondgebied van die Mogendheid, daaronder begrepen het gebied buiten de
territoriale zee van die Mogendheid waar deze in overeenstemming met
het internationale recht soevereine rechten kan
uitoefenen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Dividenden,
interest en
royalty&#x2019;s</titel>
          </kop>
          <al>In dit besluit wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">dividenden:</nadruk> voordelen
uit aandelen, winstbewijzen of andere rechten, met uitzondering van
schuldvorderingen, die aanspraak geven op een aandeel in de winst van
vennootschappen waarvan het kapitaal geheel of ten dele in aandelen is
verdeeld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">interest:</nadruk> voordelen
uit overheidsleningen, obligaties of schuldbewijzen en andere
schuldvorderingen van welke aard ook, al dan niet aanspraak gevende op
een aandeel in de winst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">royalty&#x2019;s:</nadruk> vergoedingen
van welke aard ook
voor:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>het
gebruik van, of het recht op gebruik van, een auteursrecht op een werk
op het gebied van de wetenschap, een octrooi, een fabrieks- of
handelsmerk, een tekening of model, een plan, een geheim recept of
werkwijze,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>inlichtingen
omtrent ervaringen op het gebied van nijverheid, handel of
wetenschap.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Inkomstenbelasting</titel>
        </kop>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Algemene
bepaling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Uitstel
van betaling bij
emigratie</titel>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van dit hoofdstuk blijven
inkomensbestanddelen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, vijfde lid, onderdeel
g, van de Wet inkomstenbelasting BES</extref> en de daarover verschuldigde
belasting buiten
beschouwing.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Vrijstelling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Vrijstelling</titel>
            </kop>
            <al>Een op de BES eilanden wonende belastingplichtige
is vrijgesteld van de inkomstenbelasting die betrekking heeft op
buitenlands inkomen uit een andere
Mogendheid.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Buitenlands
inkomen uit een andere
Mogendheid</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
buitenlands inkomen uit een andere Mogendheid bestaat uit het
gezamenlijke bedrag van hetgeen de belastingplichtige als bestanddeel
van het inkomen uit die Mogendheid geniet
als:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>zuivere
winst uit buitenlandse onderneming, zijnde een onderneming die, of het
gedeelte van een onderneming dat, wordt gedreven met behulp van een
vaste inrichting of van een vaste vertegenwoordiger binnen het gebied
van de andere
Mogendheid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>zuivere
opbrengst uit arbeid ter zake van het binnen het gebied van de andere
Mogendheid in privaatrechtelijke dienstbetrekking verrichten of hebben
verricht van
arbeid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>zuivere
opbrengst uit arbeid ter zake van het in publiekrechtelijke
dienstbetrekking tot een binnen het gebied van de andere Mogendheid
gevestigde publiekrechtelijke rechtspersoon verrichten of hebben
verricht van arbeid, waarbij deze opbrengst ten laste komt van die
rechtspersoon of van een door zulk een rechtspersoon in het leven
geroepen
fonds;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>zuivere
opbrengst van rechten op periodieke uitkeringen en verstrekkingen op
grond van een publiekrechtelijke regeling ten laste van een binnen het
gebied van de andere Mogendheid gevestigde publiekrechtelijke
rechtspersoon of van een door een zodanige rechtspersoon in het leven
geroepen fonds,</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>voor zover deze
inkomensbestanddelen zijn onderworpen aan een belasting naar het
inkomen die vanwege die andere Mogendheid wordt geheven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij het
bepalen van de winst uit een buitenlandse onderneming worden aan die
buitenlandse onderneming de voordelen toegerekend die zij geacht zou
kunnen worden te behalen, indien zij een zelfstandige onderneming zou
zijn die dezelfde of soortgelijke werkzaamheden zou uitoefenen onder
dezelfde of soortgelijke omstandigheden en die geheel onafhankelijk
transacties zou aangaan met de onderneming waarvan zij een vaste
inrichting
is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
in het eerste lid, onderdeel b, bedoelde zuivere opbrengst uit arbeid
wordt bij arbeid die korter dan dertig dagen aaneengesloten binnen het
gebied van de andere Mogendheid is verricht, alleen beschouwd te zijn
onderworpen aan een belasting naar het inkomen die vanwege die
Mogendheid wordt geheven indien blijkt dat ter zake hiervan aan die
Mogendheid belasting is
betaald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>In
afwijking in zoverre van het eerste lid, onderdeel c, is, indien de
aldaar bedoelde opbrengst uit arbeid wordt genoten ter zake van het
verrichten of verricht hebben van arbeid ten behoeve van een
onderneming, op deze opbrengst uit arbeid het bepaalde in het eerste
lid, onderdeel b, van
toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Vermindering
belasting bij buitenlands
inkomen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=6">artikel 6</intref> bedoelde vrijstelling voor buitenlands inkomen wordt voor
elke Mogendheid waaruit de belastingplichtige zodanig inkomen geniet
afzonderlijk toegepast door een vermindering te verlenen op de
verschuldigde inkomstenbelasting.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het
eerste lid bedoelde vermindering is gelijk aan het bedrag dat tot de
belasting die zonder de toepassing van dit besluit volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281" compleet="nee">Wet
inkomstenbelasting BES</extref> verschuldigd zou zijn, in dezelfde
verhouding staat als het buitenlands inkomen uit een
Mogendheid staat tot het
noemerinkomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
vermindering, dan wel, ingeval de belastingplichtige uit meer dan een
Mogendheid buitenlands inkomen geniet, het gezamenlijke bedrag van de
verminderingen, kan, met inachtneming van de verminderingen volgens
andere regelen ter voorkoming van dubbele belasting, niet meer bedragen
dan het bedrag van de belasting dat zonder de toepassing van dit
besluit volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281" compleet="nee">Wet inkomstenbelasting BES </extref>verschuldigd zou zijn
over het
inkomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Onder
de belasting die zonder de toepassing van dit besluit volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281" compleet="nee">Wet
inkomstenbelasting BES</extref> verschuldigd zou zijn over het inkomen wordt
verstaan: de over het kalenderjaar berekende belasting, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=24a" compleet="nee">artikel 24A van de Wet inkomstenbelasting
BES</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Onder
noemerinkomen wordt verstaan het inkomen verminderd met de &#x2013; met
overeenkomstige toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Wet inkomstenbelasting
BES</extref> &#x2013; te verrekenen negatieve bedragen aan inkomen uit andere
jaren.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Doorschuifregeling</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
bedrag aan in een jaar vrij te stellen buitenlands inkomen &#x2013; per
Mogendheid berekend met inachtneming van de verrekening volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=10">artikel
10</intref> &#x2013; dat door de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=8">artikel 8, derde lid</intref>, niet leidt
tot een vermindering van belasting over dat jaar, wordt overgebracht
naar het volgend jaar. Deze overbrenging vindt alleen plaats indien het
naar het volgend jaar over te brengen buitenlandse inkomen door de
inspecteur is vastgesteld bij voor bezwaar vatbare
beschikking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het
jaar waarnaar de overbrenging plaatsvindt, wordt voor de berekening van
de vermindering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=8">artikel 8</intref> het buitenlandse inkomen verhoogd met het
over te brengen bedrag aan buitenlands inkomen. Het noemerinkomen wordt
niet verhoogd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld over de
toedeling van het vrij te stellen buitenlandse inkomen per Mogendheid
aan de te verlenen vermindering volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=8">artikel 8</intref> en de overbrenging
van buitenlands inkomen naar een volgend jaar van het eerste
lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Inhaalregeling</titel>
            </kop>
            <al>Indien het buitenlandse inkomen uit een Mogendheid
&#x2013; berekend met inachtneming van de overbrenging per Mogendheid
volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=9">artikel 9</intref> &#x2013; negatief is, wordt het voor de toepassing
van de vermindering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=8">artikel&#xA0;8</intref> aangemerkt als negatief
buitenlands inkomen van het volgend jaar uit die Mogendheid. De
inspecteur stelt het naar het volgend jaar over te brengen negatieve
buitenlandse inkomen vast bij voor bezwaar vatbare
beschikking.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Verrekening</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Verrekening
buitenlandse belasting op dividenden, interest en
royalty&#x2019;s</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Aan een
binnenlandse belastingplichtige wordt, ter verrekening van vanwege een
andere Mogendheid geheven belasting naar het inkomen, een vermindering
van inkomstenbelasting verleend voor in het inkomen, maar niet in enig
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=7">artikel 7</intref> bedoeld buitenlands inkomen, begrepen dividenden, interest
en royalty&#x2019;s.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
bedrag van de in het eerste lid bedoelde vermindering is het laagste
van de volgende
bedragen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
bedrag van de in het desbetreffende jaar vanwege andere Mogendheden
geheven belasting over dividenden, interest en
royalty&#x2019;s;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het
bedrag dat tot de belasting die in het desbetreffende jaar zonder de
toepassing van dit besluit volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281" compleet="nee">Wet inkomstenbelasting BES</extref>
verschuldigd zou zijn, in dezelfde verhouding staat als het bedrag aan
dividenden, interest en royalty&#x2019;s van dat jaar waarover door een
andere Mogendheid belasting is geheven, staat tot het
noemerinkomen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Voor de
toepassing van het tweede lid, onderdeel a, wordt de belasting die
vanwege andere Mogendheden is geheven over dividenden tot geen hoger
bedrag in aanmerking genomen dan tot 5&#xA0;percent van die
dividenden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij de
toepassing van het tweede lid, onderdeel b, worden dividenden en
interest verminderd met de daarmee verband houdende kosten, en worden
royalty&#x2019;s verminderd met de daarop rechtstreeks drukkende
kosten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Artikel
8, vierde en vijfde lid, is van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De
vermindering volgens dit artikel bedraagt, met inachtneming van de
verminderingen volgens andere regelen ter voorkoming van dubbele
belasting en volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, ten hoogste het bedrag aan belasting
over het inkomen dat zonder de toepassing van dit besluit volgens de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029281" compleet="nee">Wet inkomstenbelasting BES</extref> verschuldigd zou
zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Uiteindelijk
gerechtigde</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij de
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=11">artikel 11</intref> wordt geen vermindering verleend indien de
belastingplichtige niet de uiteindelijk gerechtigde is tot de
dividenden, interest of royalty&#x2019;s waarop door een andere
Mogendheid belasting naar het inkomen is geheven. Niet als uiteindelijk
gerechtigde wordt beschouwd de belastingplichtige die in samenhang met
de ontvangen opbrengst een tegenprestatie heeft verricht als onderdeel
van een samenstel van transacties waarbij aannemelijk is
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
opbrengst geheel of gedeeltelijk direct of indirect ten goede is
gekomen aan een natuurlijk persoon of rechtspersoon die in mindere mate
gerechtigd is tot vermindering van de op de BES eilanden verschuldigde
belasting dan de belastingplichtige die de tegenprestatie heeft
verricht, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>deze
natuurlijke persoon of rechtspersoon een positie in rechten waaruit de
opbrengst is genoten op directe of indirecte wijze behoudt of verkrijgt
die vergelijkbaar is met zijn positie in soortgelijke rechten
voorafgaand aan het moment waarop het samenstel van transacties een
aanvang heeft genomen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de
toepassing van het eerste
lid:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>kan
van een samenstel van transacties eveneens sprake zijn ingeval
transacties zijn aangegaan op een gereglementeerde effectenbeurs of
markt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>wordt met een
samenstel van transacties gelijkgesteld een transactie die betrekking
heeft op de enkele verwerving van een of meer dividendbewijzen of
rentetermijnen, of op de vestiging van kortlopende genotsrechten op
rechten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Voortwenteling
niet verrekende belasting dividenden, interest en
royalty&#x2019;s</titel>
            </kop>
            <al>Het bedrag van de in een jaar vanwege andere
Mogendheden geheven belasting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=11">artikel 11</intref>, dat door de
toepassing van het tweede lid, onderdeel b, of het vijfde lid, van dat
artikel niet leidt tot een vermindering van inkomstenbelasting over dat
jaar, wordt aangemerkt als vanwege andere Mogendheden geheven belasting
van het daaropvolgende jaar. Deze voortwenteling vindt alleen plaats
indien het naar het volgend jaar over te brengen bedrag door de
inspecteur is vastgesteld bij voor bezwaar vatbare
beschikking.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Formele
en overige bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Beschikkingen
doorschuifregeling</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
inspecteur stelt het bedrag van het volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=9">artikel 9</intref> naar een volgend
jaar over te brengen buitenlandse inkomen per Mogendheid vast bij voor
bezwaar vatbare beschikking. Deze vaststelling gebeurt gelijktijdig met
het vaststellen van de aanslag over dat jaar. Het bedrag van het naar
het volgend jaar over te brengen buitenlands inkomen wordt op het
aanslagbiljet afzonderlijk vermeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Rechtsmiddelen
tegen een beschikking als bedoeld in het eerste lid kunnen uitsluitend
betrekking hebben
op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
grootte van het over te brengen bedrag aan buitenlands inkomen, voor
zover niet eerder vastgesteld,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de toepassing van
de ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=9">artikel 9, derde
lid</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
bedrag aan buitenlands inkomen dat volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, naar
het volgend jaar wordt overgebracht, kan worden herzien of alsnog
worden vastgesteld,
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
aanslag wordt verminderd wegens de verrekening van verliezen uit andere
jaren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de inspecteur
een navorderingsaanslag
vaststelt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
inspecteur een beschikking herziet waarin het bedrag van een verlies
wordt
vastgesteld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>enig
feit grond oplevert voor het vermoeden dat het bedrag van het over te
brengen buitenlands inkomen te hoog is vastgesteld, waarbij de
herziening alleen kan plaatsvinden voor in de beschikking opgenomen
buitenlands inkomen dat is genoten in een van de twaalf voorafgaande
jaren.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>In
afwijking in zoverre van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid, tweede volzin</intref>, wordt,
indien het derde lid toepassing vindt, het herziene of het alsnog
vastgestelde bedrag aan buitenlands inkomen dat naar het volgend jaar
wordt overgebracht, in het volgend jaar in aanmerking genomen zonder
dat dit bedrag vooraf door de inspecteur bij voor bezwaar vatbare
beschikking is vastgesteld. De vorige volzin vindt overeenkomstige
toepassing voor zover de herziening gevolgen heeft voor bedragen die
worden overgebracht naar jaren waarvoor al een aanslag is
vastgesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Beschikkingen
inhaalregeling</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
inspecteur stelt het bedrag van het volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=10">artikel 10</intref> naar een volgend
jaar over te brengen negatieve buitenlandse inkomen per Mogendheid vast
bij voor bezwaar vatbare beschikking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=14">Artikel
14, eerste lid, tweede en derde volzin, tweede lid, derde lid en vierde
lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien
het negatieve buitenlands inkomen niet bij voor bezwaar vatbare
beschikking is vastgesteld, wordt het bedrag in het volgende jaar toch
in aanmerking genomen als negatief bestanddeel van het buitenlands
inkomen. Het bedrag wordt niet meer in aanmerking genomen indien de
termijn waarbinnen de inspecteur bevoegd is om een aanslag vast te
stellen over het eerste jaar waarin een lager naar het volgend jaar
over te brengen bedrag aan negatief buitenlands inkomen bij voor
bezwaar vatbare beschikking had moeten worden vastgesteld, met meer dan
twee jaar is overschreden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Beschikkingen
verrekening</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
inspecteur stelt de volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=13">artikel 13</intref> over te brengen bedragen aan
vanwege andere Mogendheden geheven belasting vast bij voor bezwaar
vatbare beschikking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=14">Artikel
14, eerste lid, tweede en derde volzin, tweede lid, derde lid en vierde
lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
              <titel status="officieel">Emigratie
en terugkeer</titel>
            </kop>
            <al>Ingeval de belastingplichtige in een jaar ophoudt
binnenlands belastingplichtige te zijn, en binnen een termijn van acht
jaren na afloop van dit jaar wederom binnenlands belastingplichtige
wordt, worden de over het jaar voorafgaande aan het jaar waarin de
binnenlandse belastingplicht is ge&#xEB;indigd volgens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=14">artikelen 14</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=15">15</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=16">16</intref> vastgestelde bedragen aan over te brengen buitenlands inkomen,
negatief buitenlands inkomen en vanwege andere Mogendheden geheven
belasting, aangemerkt als bedragen die in het jaar voorafgaande aan het
opnieuw binnenlands belastingplichtig worden, zijn
vastgesteld.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Loonbelasting</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Vrijstelling
van loonbelasting</titel>
          </kop>
          <al>Een op de BES eilanden wonende werknemer is
vrijgesteld van de loonbelasting die betrekking heeft op door hem
genoten loon waarop <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029674&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid, onderdeel b</intref>, van toepassing
is, en dat is onderworpen aan een belasting naar het inkomen die
vanwege de andere Mogendheid, bedoeld in dat artikel, wordt
geheven.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Kansspelbelasting</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
            <titel status="officieel">Vrijstelling
kansspelbelasting</titel>
          </kop>
          <al>Een op de BES eilanden wonende of gevestigde
gerechtigde tot een prijs van een buitenlands kansspel is vrijgesteld
van de daarop betrekking hebbende kansspelbelasting, indien die prijs
is onderworpen aan een gelijksoortige belasting, die vanwege een andere
Mogendheid of vanwege de in het Europese deel van Nederland
toepasselijke belastingwetgeving wordt
geheven.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs-
en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de
dag na de datum van uitgifte van het Staatsblad waarin het wordt
geplaatst en werkt terug tot en met 1&#xA0;januari 2011 om 00:00 uur in
de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba en om 05:00 uur in
het Europese deel van Nederland.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit
voorkoming dubbele belasting
BES.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
toelichting in het Staatsblad zal worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2011-02-26">26
februari
2011</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Staatssecretaris
           van

          Financi&#xEB;n,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>F. H.
H.</voornaam>
          <achternaam>Weekers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2011-03-04">de <nadruk type="cur">vierde</nadruk>
maart 2011</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Veiligheid en
Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>I.
W.</voornaam>
            <achternaam>Opstelten</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	