<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029920" dtdversie="2.0" id="457679" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling
van de Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie van
26&#xA0;april 2011, nr.&#xA0;WJZ / 11060091, houdende regels met
betrekking tot het eenmalig bedrag verschuldigd door een verkrijger of
houder van de vergunningen voor kavel A7 en voor frequentieruimte in
band III (Regeling vaststelling eenmalig bedrag uitgifte kavel A7
2011)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister van Economische Zaken, Landbouw en
Innovatie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Handelende in
overeenstemming met de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap en
de Minister van
Financi&#xEB;n;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=3.3a" compleet="nee">artikel 3.3a, eerste lid, van de
Telecommunicatiewet</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In
deze regeling wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">minister:</nadruk> Minister
van Economische Zaken, Landbouw en
Innovatie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Regeling
aanvraag:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915" compleet="nee">Regeling aanvraag en vergelijkende toets
vergunningen kavels A7 en A8 in de FM-band en aanvraag vergunningen
voor frequentieruimte in band
III</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">kavel
A7:</nadruk> kavel A7 zoals bepaald in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de
Regeling
aanvraag</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">vergunning
voor digitale radio-omroep:</nadruk> vergunning voor
digitale radio-omroep zoals bepaald in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Regeling
aanvraag</extref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
verkrijger of houder van een vergunning voor kavel A7 en van een
vergunning voor digitale radio-omroep welke verleend is met toepassing
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915" compleet="nee">Regeling aanvraag</extref>, is voor het gebruik van de desbetreffende
frequentieruimte gedurende de periode van 1&#xA0;september 2011 tot en
met 31&#xA0;augustus 2017 een eenmalig bedrag verschuldigd, waarvan de
hoogte is:
&#x20AC;&#xA0;17.563.200,&#x2013;.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien
de verlening van de vergunningen met toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915" compleet="nee">Regeling
aanvraag</extref> plaats vindt na 1&#xA0;september 2011, is voor de resterende
periode tot en met 31&#xA0;augustus 2017 een eenmalig bedrag
verschuldigd waarvan de hoogte wordt bepaald door het desbetreffende
eenmalig bedrag, genoemd in het eerste lid, te vermenigvuldigen met een
breuk waarvan de teller wordt gevormd door het aantal hele maanden dat
na het tijdstip van vergunningverlening resteert tot en met
31&#xA0;augustus 2017 en de noemer door het getal
72.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
verkrijger of de houder van de vergunningen betaalt het op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029920&amp;artikel=2">artikel 2</intref> verschuldigde bedrag uiterlijk op 1&#xA0;september 2011 of,
indien het tijdstip van vergunningverlening later ligt dan 21&#xA0;juli
2011, uiterlijk zes weken na dat
tijdstip.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien
op verzoek van de verkrijger of de houder van de vergunningen in
afwijking van het eerste lid uitstel van betaling wordt verleend,
worden aan de beschikking tot uitstel van betaling de voorschriften
verbonden dat het verschuldigde bedrag wordt betaald in zes gelijke
termijnen die steeds jaarlijks vervallen op 1&#xA0;september, voor het
eerst op 1&#xA0;september 2011, en dat de verkrijger respectievelijk de
houder van de vergunningen een waarborgsom verstrekt of een
bankgarantie volgens het model, opgenomen in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029920&amp;bijlage=">bijlage</intref>, overlegt ter
hoogte van een zesde deel van het verschuldigde bedrag. Indien het
tijdstip van vergunningverlening later ligt dan 21&#xA0;juli 2011,
vervalt de eerste termijn uiterlijk zes weken na dat
tijdstip.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Voor
de betaling door de verkrijger of de houder van het door hem op grond
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029920&amp;artikel=2">artikel 2</intref> verschuldigde bedrag wordt
mede:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
waarborgsom aangewend die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de Regeling
aanvraag</extref> is verstrekt,
of</al>
            </li><li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>in het geval de
verkrijger niet tijdig of niet volledig heeft betaald, de bankgarantie
aangewend die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de Regeling aanvraag</extref> is
verstrekt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
betalingen worden verricht door overmaking op het bankrekeningnummer
56.99.94.039, ten name van Ministerie van Economische Zaken, Landbouw
en Innovatie; Agentschap Telecom, onder vermelding van &#x2018;kavel
A7&#x2019; en van &#x2018;vergunning voor digitale
radio-omroep&#x2019;.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De
minister kan een geldschuld jegens de vergunninghouder die verband
houdt met een bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950" compleet="nee">hoofdstuk 3 van de Telecommunicatiewet</extref>
genomen besluit, verrekenen met een vordering op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029920&amp;artikel=2">artikel
2</intref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029752&amp;artikel=4" compleet="nee">Artikel
4 van de Regeling vaststelling eenmalig bedrag landelijke
commerci&#xEB;le radio-omroep 2011</extref> is van overeenkomstige toepassing op
degene die houder is van een vergunning voor digitale radio-omroep
welke verleend is met toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915" compleet="nee">Regeling
aanvraag</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien
op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915" compleet="nee">Regeling aanvraag</extref> aan een aanvrager geen vergunningen
worden verleend voor kavel A7 en voor digitale radio-omroep, wordt de
door hem op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, van de Regeling aanvraag</extref>
verstrekte waarborgsom of bankgarantie door de Minister van Economische
Zaken, Landbouw en Innovatie teruggestort, respectievelijk
teruggegeven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij
toepassing van het eerste lid vergoedt de minister de rente over de
gestorte waarborgsom vanaf de dag waarop hij de waarborgsom heeft
ontvangen op het bankrekeningnummer, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029920&amp;artikel=3">artikel 3, vierde lid</intref>,
met dien verstande dat de rente wordt vergoed tot en met de
dagvoorafgaand aan de dag waarop de waarborgsom door de minister wordt
teruggestort.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029920&amp;artikel=3">artikel 3, derde lid, onderdeel a</intref>, vergoedt de minister
de rente over de op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, van de Regeling
aanvraag</extref> verstrekte gestorte waarborgsom vanaf de dag waarop het
besluit tot vaststelling van dit bedrag aan hem bekend is gemaakt tot
en met 31&#xA0;augustus
2011.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De rente
wordt berekend volgens actual/360 op basis van de door de Europese
Centrale Bank vastgestelde Euro Overnight Index Average, minus 4
basispunten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van de Staatscourant waarin zij wordt
geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Regeling vaststelling eenmalig bedrag
uitgifte kavel A7
2011.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2011-04-00">26 april
2011</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="ELI">Economische Zaken, Landbouw en Innovatie,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>M.J.M.</voornaam>
          <achternaam>Verhagen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <titel status="officieel">: Model
voor een bankgarantie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029920&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, van de
Regeling vaststelling eenmalig bedrag uitgifte kavel a7
2011</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Modelbankgarantie<noot id="n1e11282034" type="voet">
              <noot.nr>1</noot.nr>
              <noot.al>dit
model dient te worden gebruikt voor een
bankgarantie</noot.al>
              <noot.lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <noot.li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <noot.al>voor
het stellen van zekerheid in het kader van de aanvraagprocedure (i.v.m.
de verplichting bedoeld in de verklaring onder I.C1 en/of I.C2)
of</noot.al>
                </noot.li>
                <noot.li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <noot.al>met het oog op
het verkrijgen van uitstel van betaling (i.v.m. de verplichting bedoeld
in de verklaring onder I.D; uitstel van betaling wordt niet verleend
voor het financieel
bod)</noot.al>
                </noot.li>
                <noot.li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <noot.al>of ten
behoeve van een combinatie hiervan.</noot.al>
                  <noot.al>Voor het
financieel bod geldt de bankgarantie in beginsel voor maximaal
&#xE9;&#xE9;n jaar. Bij het financieel instrument geldt de bankgarantie
in beginsel maximaal 1 jaar als de aanvrager geen uitstel van betaling
aanvraagt. Vraagt de aanvraag w&#xE9;l uitstel van betaling dan geldt
de bankgarantie in beginsel voor maximaal zes jaar. De aanvrager kan al
bij de aanvraag een verzoek om uitstel van betaling doen en dan
zekerheid verschaffen met behulp van een bankgarantie voor in beginsel
maximaal zes jaar.</noot.al>
                </noot.li>
              </noot.lijst>
            </noot>
          </titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">De
ondergetekende</titel>
          </kop>
          <al>..... (naam van een bank die is
gevestigd in een van de lidstaten van de Europese Unie of in een van de
overige staten die partij zijn bij de Overeenkomst betreffende de
Europese Economische Ruimte), statutair gevestigd te ....., mede
kantoorhoudende te ....., hierna te noemen: &#x2018;de
Bank&#x2019;;</al>
          <al>In aanmerking
nemende:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>A.</li.nr>
              <al>dat
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=3.3" compleet="nee">artikel 3.3, eerste lid, van de Telecommunicatiewet</extref> bepaalt dat voor
het gebruik van frequentieruimte een vergunning is vereist van de
Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie (hierna:
&#x2018;de Minister&#x2019;);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>B.</li.nr>
              <al>dat
regels zijn gesteld over de verlening van de vergunning voor landelijke
commerci&#xEB;le radio-omroep voor kavel A7 of A8 onder gelijktijdige
verlening van een vergunning voor digitale radio-omroep. Deze regels
zijn vastgelegd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915" compleet="nee">Regeling aanvraag en vergelijkende toets
vergunningen kavels A7 en A8 in de FM-band en aanvraag vergunningen
voor frequentieruimte in band III</extref> (hierna: Regeling aanvraag) en in
deRegeling vaststelling eenmalig bedrag uitgifte A7 2011 (hierna:
Regeling eenmalig bedrag);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>C.</li.nr>
              <al>dat degene
die een aanvraag om de vergunningen voor kavel A7 en/of voor kavel A8
voor digitale radio-omroep
indient:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Regeling aanvraag</extref> verplicht is een bedrag
ter grootte van zijn financi&#xEB;le bod dan wel zijn financi&#xEB;le
biedingen voor de vergunning voor kavel A7 en/of voor kavel A8 te
storten dan wel voor dat bedrag een bankgarantie te verstrekken,
en/of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de
Regeling aanvraag</extref> verplicht is bij de indiening daarvan een waarborgsom
of een bankgarantie te verstrekken ter grootte van een zesde deel van
het bedrag dat hij verschuldigd is op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029920&amp;artikel=2">artikel 2, eerste of
tweede lid</intref>, van de Regeling eenmalig
bedrag;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>D.</li.nr>
              <al>dat op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A94" compleet="nee">artikel 4:94 van de Awb</extref> op aanvraag bij beschikking uitstel van
betaling kan worden verleend voor het bedrag dat op grond de Regeling
eenmalig bedrag verschuldigd is en dat aan deze beschikking de
voorschriften worden verbonden dat het verschuldigde bedrag wordt
betaald in zes gelijke termijnen die steeds jaarlijks vervallen op
1&#xA0;september, voor het eerst op 1&#xA0;september 2011, en dat de
verkrijger respectievelijk de houder van de vergunningen een
waarborgsom verstrekt of een bankgarantie volgens het model, opgenomen
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029915&amp;bijlage=2" compleet="nee">bijlage 2 bij de Regeling aanvraag</extref> en de bijlage bij de Regeling
eenmalig bedrag, overlegt ter hoogte van een zesde deel van het
verschuldigde bedrag;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>E.</li.nr>
              <al>dat ..... (naam
aanvrager/houder van de vergunningen), rechtspersoon naar ..... (het
recht van een van de lidstaten van de Europese Unie of van een van de
overige staten die partij zijn bij de Overeenkomst betreffende de
Europese Economische Ruimte) recht, statutair gevestigd te .....,
kantoorhoudende te ....., hierna te noemen: &#x2018;de
Aanvrager/Houder&#x2019;, op grond hiervan is gehouden een waarborgsom
te storten of een bankgarantie te doen stellen ter zekerheid van al
hetgeen de aanvrager ter zekerheid verschuldigd is, hierna te noemen:
&#x2018;de Vordering&#x2019;, aan de Staat der Nederlanden,
rechtspersoon naar Nederlands recht, waarvan de statutaire zetel is
gevestigd te &#x2019;s-Gravenhage, hierna te noemen: &#x2018;de
Staat&#x2019;;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>F.</li.nr>
              <al>dat de Aanvrager de
Bank heeft verzocht een onherroepelijke en onafhankelijke bankgarantie
te stellen ten behoeve van de Staat, welke op eerste verzoek van de
Staat betaalbaar is;</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">Verbindt zich tot het
navolgende:</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1a.</li.nr>
              <al>De
Bank stelt zich bij wijze van zelfstandige verbintenis tot een bedrag
van ..... (zegge: ..... ) (invullen bedrag van het financi&#xEB;le bod
dan wel de financi&#xEB;le biedingen, bedoeld onder I.C1),
onherroepelijk garant jegens de Staat voor de betaling van al hetgeen
de Staat blijkens een schriftelijke verklaring van de Staat ter zake
van de Vordering van de Aanvrager/Houder te vorderen heeft, aldus dat
de Bank zich verbindt het gevorderde bedrag als eigen verplichting aan
de Staat te voldoen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1b.</li.nr>
              <al>De Bank stelt
zich bij wijze van zelfstandige verbintenis tot een bedrag van .....
(zegge: ..... ) (invullen bedrag van een zesde deel van het onder I.C2
bedoelde eenmalig bedrag), onherroepelijk garant jegens de Staat voor
de betaling van al hetgeen de Staat blijkens een schriftelijke
verklaring van de Staat ter zake van de Vordering van de
Aanvrager/Houder te vorderen heeft, aldus dat de Bank zich verbindt het
gevorderde bedrag als eigen verplichting aan de Staat te
voldoen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>De Bank verbindt zich om als
eigen schuld op eerste verzoek en op de enkele schriftelijke mededeling
van de Staat zonder overlegging van enig ander document of opgaaf van
redenen te verlangen, aan de Staat te voldoen het bedrag dat de Staat
verklaart ter zake van de Vordering van de Aanvrager/Houder te vorderen
te hebben, met dien verstande dat de Bank nimmer gehouden is aan de
Staat meer te voldoen dan het hiervoor vermelde
maximumbedrag.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Deelberoepen onder
deze bankgarantie zijn mogelijk. Het maximumbedrag van deze
bankgarantie wordt met een bedrag gelijk met dat van elk deelberoep
verlaagd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4a.</li.nr>
              <al>Deze bankgarantie, voor
zover deze betrekking heeft op het bedrag, bedoeld in onderdeel 1a,
vervalt na ontvangst door de Bank van een per aangetekende brief
gezonden schriftelijke verklaring van de Staat dat de bankgarantie
vervalt en in ieder geval &#xE9;&#xE9;n jaar na datum van ondertekening
van deze garantie, tenzij de Bank ten minste &#xE9;&#xE9;n maand voor
de einddatum van de garantie per aangetekende brief een schriftelijke
verklaring van of namens de Minister heeft ontvangen dat deze
bankgarantie niet vervalt, in welk geval de garantie telkens voor een
nieuwe termijn van een jaar geldig
is.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4b.</li.nr>
              <al>Deze bankgarantie, voor zover
deze betrekking heeft op het bedrag, bedoeld in onderdeel 1b, vervalt
na ontvangst door de Bank van een per aangetekende brief gezonden
schriftelijke verklaring van de Staat dat de bankgarantie vervalt en in
ieder geval ..... jaar (invullen &#x2018;&#xE9;&#xE9;n jaar&#x2019;
indien de bankgarantie (alleen) de onder I.C1 of I.C2 bedoelde
verplichting betreft; invullen &#x2018;zes jaar&#x2019; indien de
bankgarantie (mede) de onder I.D bedoelde verplichting betreft) na
datum van ondertekening van deze garantie, tenzij de Bank ten minste
&#xE9;&#xE9;n maand voor de einddatum van de garantie per aangetekende
brief een schriftelijke verklaring van of namens de Minister heeft
ontvangen dat deze bankgarantie niet vervalt, in welk geval de garantie
telkens voor een nieuwe termijn van een jaar geldig
is.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>Deze bankgarantie wordt beheerst
door Nederlands recht. Geschillen ter zake van deze bankgarantie kunnen
uitsluitend worden voorgelegd aan de bevoegde Nederlandse rechter te
&#x2019;s-Gravenhage.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>Na verval van
deze bankgarantie kan de Staat geen enkele aanspraak meer maken jegens
de Bank uit hoofde van deze bankgarantie tenzij de Bank voorafgaande
aan het moment waarop deze bankgarantie zou vervallen een mededeling
ontving als bedoeld onder 2 waaraan de Bank nog niet voldeed. Op
verzoek van de Bank zal de Staat deze bankgarantie nadat deze is
vervallen retourneren aan de Bank.</al>
              <al>Plaats: .....</al>
              <al>Datum:
.....</al>
              <al>Naam bank en
ondertekening</al>
              <al>.....</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	