<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016880" id="287309" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit van 18 juni 2004, houdende regels met betrekking tot de
    veiligheid en certificering van zeeschepen  (Schepenbesluit 2004)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Verkeer en
          Waterstaat van 11&#xA0;maart 2004, nr. HDJZ/SCH/2004&#x2013;541, Hoofddirectie
          Juridische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op het op 5 april 1966 te Londen
          tot stand gekomen Verdrag betreffende de uitwatering van schepen (Trb.
          1966, 275) en het op 1 november 1974 te Londen tot stand gekomen
          Verdrag voor de beveiliging van mensenlevens op zee (Trb. 1976, 157),
          de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3a" compleet="nee">3a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=4" compleet="nee">4</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=6" compleet="nee">6</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=7" compleet="nee">7</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=9" compleet="nee">9 van de Schepenwet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, tweede
            lid, van het Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State van het Koninkrijk gehoord (advies van
          17 mei 2004, nr. W09.04&#xA0;0116/V/K);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
          Minister van Verkeer en Waterstaat van 16 juni 2004, nr.
          HDJZ/SCH/2004&#x2013;1392, Hoofddirectie Juridische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al>De bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in
          acht genomen zijnde;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>1</nr>
          <titel>Inleidende bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de begrippen &#xAB;schip&#xBB;, &#xAB;passagiersschip&#xBB;, &#xAB;vissersvaartuig&#xBB;,
                  &#xAB;kapitein&#xBB; en &#xAB;eigenaar&#xBB;: hetgeen daaronder in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876" compleet="nee">Schepenwet</extref>
                  wordt verstaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vrachtschip: een schip, niet zijnde een passagiersschip;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zeilschip: een schip dat is ontworpen en gebouwd om
                  hoofdzakelijk door middel van zeilen te worden voortbewogen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>GT: de maateenheid bruto-tonnage waarin de totale inhoud van
                  een schip, vastgesteld overeenkomstig het op 23 juni 1969 te
                  Londen totstandgekomen Verdrag betreffende de meting van
                  schepen (Trb. 1970, 122), wordt uitgedrukt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>lengte: de overeenkomstig het verdrag, genoemd in onderdeel
                  d, vastgestelde lengte van een schip;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>internationale reis: een reis tussen twee verschillende
                  landen, waarbij een gebied voor welks buitenlandse
                  betrekkingen een buiten dat gebied zetelende regering
                  verantwoordelijk is of waarvan de Verenigde Naties het
                  besturend lichaam zijn, mede als een afzonderlijk land wordt aangemerkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>nationale reis: een reis, niet zijnde een internationale reis;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>Uitwateringsverdrag: het op 5 april 1966 te Londen
                  totstandgekomen Verdrag betreffende de uitwatering van schepen
                  (Trb. 1966, 275) en de bij dat verdrag behorende bindende
                  protocollen, aanhangsels en bijlagen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>Aanvaringsverdrag: het op 20 oktober 1972 te Londen
                  totstandgekomen Verdrag inzake Internationale Voorschriften
                  ter voorkoming van aanvaringen op zee (Trb. 1974, 51);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>SOLAS-verdrag: het op 1 november 1974 te Londen
                  totstandgekomen Verdrag voor de beveiliging van mensenlevens
                  op zee (Trb. 1976, 157) en de bij dat verdrag behorende
                  bindende protocollen, aanhangsels en bijlagen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>IMO: de Internationale Maritieme Organisatie van de
                  Verenigde Naties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>Maritieme Veiligheidscommissie: de gelijknamige commissie
                  van de IMO;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>BCH-Code: de bij resolutie MSC.9(53) van de Maritieme
                  Veiligheidscommissie aangenomen Code voor de bouw en
                  uitrusting van schepen die gevaarlijke chemicali&#xEB;n in bulk
                  vervoeren (Bulk Chemical Code);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>GC-Code: de bij resolutie A.328(IX) van de Algemene
                  vergadering van de IMO aangenomen Code voor de bouw en
                  uitrusting van schepen die vloeibaar gemaakte gassen in bulk
                  vervoeren (Gas Carrier Code);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>p.</li.nr>
                <al>Graancode: de bij resolutie MSC.23(59) van de Maritieme
                  Veiligheidscommissie aangenomen Internationale Code voor het
                  veilig vervoer van graan in bulk (International Grain Code);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>q.</li.nr>
                <al>HSC-Code 1994: de bij resolutie MSC.36(63) van de Maritieme
                  Veiligheidsheidscommissie aangenomen Internationale Code voor
                  de veiligheid van hogesnelheidsschepen (High-Speed Craft Code, 1994);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>r.</li.nr>
                <al>HSC-Code 2000: de bij resolutie MSC.97(73) van de Maritieme
                  Veiligheidsheidscommissie aangenomen Internationale Code voor
                  de veiligheid van hogesnelheidsschepen (High-Speed Craft Code, 2000);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>s.</li.nr>
                <al>IBC-Code: de bij resolutie MSC.4(48) van de Maritieme
                  Veiligheidscommissie aangenomen Internationale Code voor de
                  bouw en uitrusting van schepen die gevaarlijke chemicali&#xEB;n in
                  bulk vervoeren (International Bulk Chemical Code);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>t.</li.nr>
                <al>IGC-Code: de bij resolutie MSC.5(48) van de Maritieme
                  Veiligheidscommissie aangenomen Internationale Code voor de
                  bouw en uitrusting van schepen die vloeibaar gemaakte gassen
                  in bulk vervoeren (International Gas Carrier Code);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>u.</li.nr>
                <al>INF-Code: de bij resolutie MSC.88(71) van de Maritieme
                  Veiligheidscommissie aangenomen Internationale Code voor het
                  veilig vervoer in verpakte vorm van bestraalde splijtstoffen,
                  plutonium en hoog-radioactief afval aan boord van schepen
                  (Irradiated Nuclear Fuel Code);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>v.</li.nr>
                <al>ISM-Code: de bij resolutie A.741(18) van de Algemene
                  Vergadering van de IMO aangenomen Internationale Management
                  Code voor scheepsveiligheid en ter voorkoming van
                  verontreiniging (International Safety Management Code);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>w.</li.nr>
                <al>ISPS-Code: de bij resolutie 2 van de Conferentie van
                  verdragsluitende regeringen die partij zijn bij het
                  SOLAS-verdrag op 12 december 2002 aangenomen Internationale
                  Code voor de beveiliging van schepen en havenfaciliteiten
                  (International Ship and Port Facility Security Code).</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van de op grond van dit besluit toepasselijke
              verdragen en Codes wordt, tenzij bij of krachtens dit besluit
              anders is bepaald, verstaan onder Administratie: het Hoofd van de Scheepvaartinspectie.</al>
          </lid>
        <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>Voor
de toepassing van het besluit wordt met een internationale reis
gelijkgesteld een trans-Atlantische reis tussen landen van het
Koninkrijk of delen
daarvan.</al>
                           </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Bouwdatum van een schip</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Als bouwdatum van een schip wordt aangemerkt de dag waarop de
              kiel van het schip is gelegd, danwel de dag waarop met
              inachtneming van hetgeen dienaangaande in de op grond van dit
              besluit toepasselijke verdragen of Codes is bepaald, een met de
              kiellegging vergelijkbaar constructiestadium is bereikt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>In afwijking van het eerste lid wordt als bouwdatum van een
              schip dat een verbouwing tot een ander op grond van dit besluit
              onderscheiden scheepstype heeft ondergaan, aangemerkt de dag
              waarop met de verbouwing van het schip een aanvang is gemaakt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen nadere regels worden
              gesteld met betrekking tot de bij nieuwbouw of verbouwing van
              schepen als bouwdatum aan te merken datum. Deze regels kunnen mede
              betrekking hebben op de bij overschrijding van een bij die
              regeling te bepalen termijn voor de afbouw van een schip of de
              voltooiing van een bepaalde constructiefase als bouwdatum van een
              schip aan te merken datum.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Vissersvaartuigen</titel>
          </kop>
          <al>Dit besluit is niet van toepassing op vissersvaartuigen, voorzover
            die schepen niet worden gebruikt voor andere doeleinden dan het
            vangen van vis of andere levende rijkdommen van de zee.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>2</nr>
          <titel>Certificaten en onderzoeken</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Benodigde certificaten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>4</nr>
              <titel>Internationaal certificaat van uitwatering</titel>
            </kop>
            <al>Voor schepen met een lengte van 24 meter of meer waarmee
              internationale reizen worden ondernomen, is een internationaal
              certificaat van uitwatering als bedoeld in artikel 16 van het
              Uitwateringsverdrag benodigd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
              <titel>Internationale veiligheidscertificaten (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Voor schepen waarmee internationale reizen worden ondernomen,
                zijn de volgende in voorschrift I/12 van het SOLAS-verdrag
                genoemde internationale veiligheidscertificaten benodigd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voor passagiersschepen: het veiligheidscertificaat voor passagiersschepen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voor vrachtschepen van 500 GT of meer: het
                    veiligheidscertificaat voor vrachtschepen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>voor vrachtschepen van 300 GT of meer, doch minder dan 500
                    GT: het radioveiligheidscertificaat voor vrachtschepen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is niet van toepassing op zeilschepen van
                minder dan 500 GT, gebruikt voor het vervoer van ten hoogste 36
                passagiers, en schepen die niet van middelen tot werktuiglijke
                voortstuwing zijn voorzien.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Voor schepen waarop voorschrift II-2/19 van het SOLAS-verdrag
                van toepassing is, is tevens het in dat voorschrift bedoelde
                conformiteitsdocument voor het vervoer van gevaarlijke stoffen benodigd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Nationaal veiligheidscertificaat</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor een schip waarvoor geen internationaal
                veiligheidscertificaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid,
                onderdeel a of b</intref>, benodigd is, is een bij regeling van Onze
                Minister vast te stellen nationaal veiligheidscertificaat benodigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is niet van toepassing op vrachtschepen met een
                lengte van minder dan 12 meter.</al>
            </lid>
          <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>In
afwijking van het tweede lid kan voor de openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius en Saba bij ministeri&#xEB;le regeling worden bepaald
dat een nationaal veiligheidscertificaat benodigd is voor daarbij
aangewezen categorie&#xEB;n vrachtschepen met een lengte van minder dan
12&#xA0;meter.</al>
                           </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>7</nr>
              <titel>Veiligheidscertificaten voor hogesnelheidsschepen (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Voor een hogesnelheidsschip als bedoeld in voorschrift X/1 van
                het SOLAS-verdrag ten aanzien waarvan op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=16">artikel 16,
                eerste lid</intref>, is gekozen voor toepassing van de HSC-Code 1994 of
                de HSC-Code 2000, is het bij de desbetreffende Code behorende
                veiligheidscertificaat voor hogesnelheidsschepen benodigd,
                alsmede de in die Code voorgeschreven exploitatievergunning.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het in het eerste lid bedoelde veiligheidscertificaat en de in
                dat lid bedoelde vergunning treden in de plaats van het
                ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=5">artikel 5</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=6">6</intref> benodigde veiligheidscertificaat.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
              <titel>Certificaten voor schepen met bijzondere lading (SOLAS, IMO)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Voor schepen waarmee internationale reizen worden ondernomen,
                zijn in aanvulling op de overigens bij of krachtens dit besluit
                vereiste certificaten tevens de volgende bijzondere certificaten benodigd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voor schepen die gestort graan als bedoeld in voorschrift
                    VI/8 van het SOLAS-verdrag vervoeren: het document van
                    machtiging, behorende bij de Graancode;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voor chemicali&#xEB;ntankschepen als bedoeld in voorschrift
                    VII/8 van het SOLAS-verdrag, gebouwd op of na 1 juli 1986:
                    het internationaal certificaat van geschiktheid voor het
                    vervoer van gevaarlijke chemicali&#xEB;n in bulk, behorende bij
                    de IBC-Code;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>voor chemicali&#xEB;ntankschepen als bedoeld in de BCH-Code,
                    gebouwd voor 1 juli 1986: het certificaat van geschiktheid
                    voor het vervoer van gevaarlijke chemicali&#xEB;n in bulk,
                    behorende bij de BCH-Code;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>voor gastankschepen als bedoeld in voorschrift VII/11 van
                    het SOLAS-verdrag, gebouwd op of na 1 juli 1986: het
                    internationaal certificaat van geschiktheid voor het vervoer
                    van vloeibaar gemaakte gassen in bulk, behorende bij de IGC-Code;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>voor gastankschepen als bedoeld in de GC-Code, gebouwd
                    voor 1 juli 1986: het certificaat van geschiktheid voor het
                    vervoer van vloeibaar gemaakte gassen in bulk, behorende bij
                    de GC-Code;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>voor schepen, gebruikt voor het vervoer in verpakte vorm
                    van bestraalde splijtstoffen, plutonium of hoog-radioactief
                    afval als bedoeld in voorschrift VII/14 van het
                    SOLAS-verdrag: het conformiteitsdocument, behorende bij de INF-Code.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op schepen
                waarmee nationale reizen worden ondernomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr><titel>Veiligheidsmanagement- en scheepsbeveiligingscertificaat (SOLAS)</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor een schip waarvoor een veiligheidscertificaat voor
                passagiersschepen, een veiligheidscertificaat voor vrachtschepen
                of, indien het een schip betreft waarmee internationale reizen
                worden ondernomen, een veiligheidscertificaat voor
                hogesnelheidsschepen benodigd is, zijn tevens de volgende
                certificaten benodigd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het veiligheidsmanagementcertificaat, behorende bij de ISM-Code;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het internationaal scheepsbeveiligingscertificaat,
                    behorende bij de ISPS-Code.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor de exploitatie van een schip als bedoeld in het eerste
                lid is een op het desbetreffende type schip betrekking hebbend
                conformiteitsdocument, behorend bij de ISM-Code, benodigd. Van
                dit document is aan boord van het schip een afschrift aanwezig.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>10</nr>
              <titel>Bij certificaten behorende uitrustingsrapporten,
                aanhangsels e.d.</titel>
            </kop>
            <al>De in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 8</intref> bedoelde certificaten gaan
              vergezeld van de bij die certificaten behorende
              uitrustingsrapporten en aanhangsels, alsmede van de in de
              desbetreffende verdragen of Codes voorgeschreven
              stabiliteitsgegevens of andere gegevens met betrekking tot schip
              of lading.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>11</nr>
              <titel>Certificaat van vrijstelling (SOLAS, Uitwateringsverdrag)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Een internationaal certificaat van uitwatering dat is
                afgegeven met inachtneming van een op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de
                Schepenwet</extref> verleende vrijstelling of ontheffing, gaat vergezeld
                van een internationaal certificaat van vrijstelling betreffende
                de uitwatering als bedoeld in artikel 16 van het Uitwateringsverdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Certificaten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=5">artikel 5</intref> die zijn afgegeven met
                inachtneming van een op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Schepenwet</extref>
                verleende vrijstelling of ontheffing, gaan vergezeld van een
                certificaat van vrijstelling als bedoeld in voorschrift I/12 van
                het SOLAS-verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>12</nr>
              <titel>Overige certificaten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister kan worden bepaald dat voor
                schepen met bijzondere eigenschappen of bestemd voor bijzondere
                doeleinden of vaargebieden, een bijzonder certificaat benodigd
                is. In de regeling kan worden bepaald dat dit certificaat in de
                plaats treedt van het nationaal veiligheidscertificaat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen aanvullende regels
                worden gesteld met betrekking tot de voor het vervoer van lading
                of de bedrijfsvoering over schepen benodigde certificaten.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Onderzoeken</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>13</nr>
              <titel>Onderzoeken op grond van het Uitwateringsverdrag</titel>
            </kop>
            <al>Een schip waarvoor een internationaal certificaat van
              uitwatering benodigd is, wordt ter verkrijging van dat certificaat
              en tijdens de geldigheidsduur daarvan onderworpen aan de in
              artikel 14, eerste lid, van het Uitwateringsverdrag voorgeschreven onderzoeken.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>14</nr>
              <titel>Onderzoeken i.v.m. internationale veiligheidscertificaten (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Een schip waarvoor een veiligheidscertificaat voor
                passagiersschepen benodigd is, wordt ter verkrijging van dat
                certificaat en tijdens de geldigheidsduur daarvan onderworpen
                aan de in voorschrift I/7 van het SOLAS-verdrag voorgeschreven onderzoeken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Een schip waarvoor een veiligheidscertificaat voor
                vrachtschepen benodigd is, wordt ter verkrijging van dat
                certificaat en tijdens de geldigheidsduur daarvan onderworpen
                aan de in de voorschriften I/8 tot en met I/10 van het
                SOLAS-verdrag voorgeschreven onderzoeken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Een schip waarvoor een radioveiligheidscertificaat voor
                vrachtschepen benodigd is, wordt ter verkrijging van dat
                certificaat en tijdens de geldigheidsduur daarvan onderworpen
                aan de in voorschrift I/9 van het SOLAS-verdrag voorgeschreven onderzoeken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>Bulkcarriers en olietankschepen als bedoeld in voorschrift
                IX/1, onderscheidenlijk voorschrift II-1/2, van het
                SOLAS-verdrag worden bij de onderzoeken, bedoeld in het tweede
                lid, tevens onderworpen aan het uitgebreid inspectieprogramma,
                bedoeld in voorschrift XI-1/2 van dat verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>15</nr>
              <titel>Onderzoeken in verband met nationaal veiligheidscertificaat</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De voorschriften I/8 tot en met I/10 van het SOLAS-verdrag
                zijn, met uitzondering van de bepalingen betreffende jaarlijkse
                onderzoeken, van overeenkomstige toepassing op schepen waarvoor
                een nationaal veiligheidscertificaat benodigd is, met
                uitzondering van vrachtschepen met een lengte van minder dan 24 meter.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De onderzoeken waaraan een vrachtschip in verband met het
                nationaal veiligheidscertificaat wordt onderworpen, hebben,
                indien voor het schip tevens een radioveiligheidscertificaat
                benodigd is, geen betrekking op de eisen betreffende de
                radio-uitrusting van het schip.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Schepen als bedoeld in het eerste lid waarmee nationale reizen
                worden ondernomen, worden tevens onderworpen aan onderzoeken
                betreffende hun uitwatering. Artikel 14, eerste lid, van het
                Uitwateringsverdrag is van overeenkomstige toepassing, met
                uitzondering van de bepalingen betreffende jaarlijkse onderzoeken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister worden regels gesteld met
                betrekking tot de onderzoeken waaraan vrachtschepen met een
                lengte van minder dan 24 meter in verband met het nationaal
                veiligheidscertificaat worden onderworpen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>16</nr>
              <titel>Onderzoeken van hogesnelheidsschepen (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De eigenaar van een hogesnelheidsschip als bedoeld in
                voorschrift X/1 van het SOLAS-verdrag kan er voor kiezen om dat
                schip te laten onderzoeken en certificeren met inachtneming van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voor een schip, gebouwd voor 1 juli 2002: de HSC-Code 1994;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voor een schip, gebouwd op of na 1 juli 2002: de HSC-Code 2000.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Indien ten aanzien van een hogesnelheidsschip is gekozen voor
                toepassing van de HSC-Code 1994 of de HSC-Code 2000, treden de
                in de desbetreffende Code voorgeschreven onderzoeken in de
                plaats van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=14">artikel 14</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=15">15</intref> bedoelde onderzoeken.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>17</nr>
              <titel>Onderzoeken van schepen met bijzondere lading (SOLAS, IMO)</titel>
            </kop>
            <al>Een schip waarvoor een certificaat behorende bij een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=8">artikel
              8</intref> genoemde Code benodigd is, wordt ter verkrijging van dat
              certificaat en tijdens de geldigheidsduur daarvan onderworpen aan
              de in de desbetreffende Code voorgeschreven onderzoeken.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>18</nr>
              <titel>Onderzoeken van het veiligheidsmanagement (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Een schip waarvoor een veiligheidsmanagementcertificaat
                benodigd is, wordt ter verkrijging van dat certificaat en
                tijdens de geldigheidsduur daarvan onderworpen aan de in de
                ISM-Code voorgeschreven onderzoeken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De bedrijfsorganisatie van de eigenaar van een schip als
                bedoeld in het eerste lid, wordt ter verkrijging van het
                conformiteitsdocument, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid</intref>, en
                tijdens de geldigheidsduur van datdocument onderworpen aan de in
                de ISM-Code voorgeschreven onderzoeken.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>19</nr>
              <titel>Onderzoeken in verband met de beveiliging (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <al>Een schip waarvoor een internationaal
              scheepsbeveiligingscertificaat benodigd is, wordt ter verkrijging
              van dat certificaat en tijdens de geldigheidsduur daarvan
              onderworpen aan de in de ISPS-Code voorgeschreven onderzoeken.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>20</nr>
              <titel>Tijdstippen van onderzoek</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=13">artikelen 13 tot en met 17</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=19">19</intref> bedoelde onderzoeken
                vinden plaats op de in de desbetreffende verdragen en Codes
                voorgeschreven tijdstippen, met dien verstande dat het
                hernieuwde onderzoek waaraan een schip in verband met de
                vernieuwing van een certificaat wordt onderworpen, steeds
                plaatsvindt in de laatste drie maanden van de geldigheidsduur
                van het desbetreffende certificaat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=18">artikel 18</intref> bedoelde onderzoeken vinden plaats op de in
                de ISM-Code voorgeschreven tijdstippen, met dien verstande dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het eerste onderzoek waaraan een schip in verband met de
                    eerste afgifte van een veiligheidsmanagementcertificaat
                    wordt onderworpen, plaatsvindt nadat het door de ISM-Code
                    voorgeschreven veiligheidsmanagementsysteem gedurende ten
                    minste drie maanden aan boord van dat schip is toegepast;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het eerste onderzoek waaraan een bedrijfsorganisatie in
                    verband met de eerste afgifte van het conformiteitsdocument,
                    bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid</intref>, wordt onderworpen,
                    plaatsvindt nadat het door de ISM-Code voorgeschreven
                    veiligheidsmanagementsysteem gedurende ten minste drie
                    maanden in die organisatie, alsmede aan boord van ten minste
                    &#xE9;&#xE9;n schip van het type waarop het systeem betrekking heeft,
                    is toegepast.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>21</nr>
              <titel>Aantekening van onderzoeken</titel>
            </kop>
            <al>Van de onderzoeken waaraan een schip ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=13">artikelen 13
              tot en met 19</intref> tijdens de geldigheidsduur van een certificaat wordt
              onderworpen, wordt door degene die het onderzoek heeft verricht,
              aantekening geplaatst op het certificaat.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>22</nr>
              <titel>Overige onderzoeken</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister worden regels gesteld met
                betrekking tot de onderzoeken waaraan schepen in verband met een
                krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=12">artikel 12</intref> vereist certificaat worden onderworpen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen nadere regels worden
                gesteld met betrekking tot de onderzoeken waaraan schepen
                waarvoor een certificaat als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en
                met 9</intref> benodigd is, worden onderworpen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>23</nr>
              <titel>Aanwijzing natuurlijke personen of rechtspersonen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Onze Minister wijst de natuurlijke personen en rechtspersonen
                aan die zijn belast met door hem aan te geven, in het kader van
                de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=13">artikelen 13 tot en met 19</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=22">22</intref> bedoelde onderzoeken
                te verrichten taken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Een ingevolge het eerste lid aangewezen natuurlijke persoon of
                rechtspersoon is, indien bij een onderzoek gebreken aan het
                schip of zijn uitrusting worden geconstateerd, bevoegd om
                herstel van deze gebreken te vorderen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen regels worden gesteld
                met betrekking tot de wijze waarop de ingevolge het eerste lid
                aangewezen natuurlijke personen en rechtspersonen hun taken uitoefenen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>24</nr>
              <titel>Handhaving toestand na onderzoek</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Nadat een bij of krachtens dit besluit voorgeschreven
                onderzoek is voltooid, wordt de toestand van het schip en zijn
                uitrusting gehandhaafd in overeenstemming met de bij of
                krachtens dit besluit gestelde regels. In deze toestand wordt
                geen verandering aangebracht zonder voorafgaande toestemming van
                het Hoofd van de Scheepvaartinspectie of van de ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=23">artikel 23, eerste lid</intref>, aangewezen natuurlijke persoon of
                rechtspersoon die het onderzoek heeft uitgevoerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op de ter
                voldoening aan de ISPS-Code of ter uitvoering van het in die
                Code voorgeschreven scheepsbeveiligingsplan getroffen beveiligingsmaatregelen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Afgifte en geldigheid van certificaten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>25</nr>
              <titel>Aanvraag van certificaten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De aanvraag van een bij of krachtens dit besluit vereist
                certificaat geschiedt schriftelijk bij het Hoofd van de Scheepvaartinspectie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister worden regels gesteld met
                betrekking tot de bij de aanvraag van een certificaat te
                verstrekken gegevens en te overleggen bescheiden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>26</nr>
              <titel>Afgifte veiligheids- en veiligheidsmanagementcertificaten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Een veiligheidscertificaat voor passagiersschepen, een
                veiligheidscertificaat voor vrachtschepen of, indien het een
                schip betreft waarmee internationale reizen worden ondernomen,
                een veiligheidscertificaat voor hogesnelheidsschepen wordt
                slechts afgegeven, indien voor het desbetreffende schip een
                veiligheidsmanagementcertificaat is afgegeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Een veiligheidsmanagementcertificaat wordt slechts afgegeven,
                indien de eigenaar van het schip voor dat type schip beschikt
                over een conformiteitsdocument als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>27</nr>
              <titel>Voorlopige certificering van het veiligheidsmanagement</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Voor een schip dat door zijn eigenaar voor het eerst in
                gebruik wordt genomen, kan voorafgaande aan het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=20">artikel 20,
                tweede lid, onderdeel a</intref>, bedoelde onderzoek een voorlopig
                veiligheidsmanagementcertificaat met een geldigheidsduur van ten
                hoogste zes maanden worden afgegeven, indien aan de in de
                ISM-Code gestelde voorwaarden voor de afgifte van een voorlopig
                certificaat is voldaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Ten behoeve van een nieuw gevestigde eigenaar of een eigenaar
                die een nieuw scheepstype in gebruik neemt, kan voorafgaande aan
                het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=20">artikel 20, tweede lid, onderdeel b</intref>, bedoelde onderzoek
                een voorlopig conformiteitsdocument met een geldigheidsduur van
                ten hoogste twaalf maanden worden afgegeven, indien aan de in de
                ISM-Code gestelde voorwaarden voor de afgifte van een voorlopig
                conformiteitsdocument is voldaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>28</nr>
              <titel>Voorlopige certificering van de scheepsbeveiliging</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Voor een schip dat door zijn eigenaar voor het eerst of
                opnieuw in gebruik wordt genomen, kan een voorlopig
                internationaal scheepsbeveiligingscertificaat met een
                geldigheidsduur van ten hoogste zes maanden worden afgegeven,
                indien aan de in de ISPS-Code gestelde voorwaarden voor de
                afgifte van een voorlopig certificaat is voldaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op schepen
                die voor het eerst of opnieuw onder de vlag van het Koninkrijk
                in gebruik worden genomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>29</nr>
              <titel>Geldigheidsduur van certificaten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Het veiligheidscertificaat voor passagiersschepen en, indien
                afgegeven voor een passagiersschip, het veiligheidscertificaat
                voor hogesnelheidsschepen hebben een geldigheidsduur van een
                jaar. De overige in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 9</intref> genoemde
                certificaten hebben, evenals veiligheidscertificaten voor
                hogesnelheidsschepen die zijn afgegeven voor vrachtschepen, een
                geldigheidsduur van vijf jaren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan certificaten afgeven
                met een kortere geldigheidsduur dan in het eerste lid bepaald,
                indien nog niet alle onderzoeken naar zijn genoegen zijn
                voltooid, of indien hij nog niet over alle door hem gevraagde
                gegevens over het schip beschikt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De geldigheidsduur van een certificaat van vrijstelling als
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=11">artikel 11, eerste of tweede lid</intref>, is niet langer dan
                de geldigheidsduur van het certificaat waarbij het behoort.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>30</nr>
              <titel>Vernieuwing van certificaten</titel>
            </kop>
            <al>Na voltooiing van een hernieuwd onderzoek in verband met de
              vernieuwing van een certificaat is het nieuwe certificaat, in
              afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>, geldig vanaf de datum van
              voltooiing van het desbetreffende onderzoek tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien het een veiligheidscertificaat voor passagiersschepen
                  of een veiligheidscertificaat voor hogesnelheidsschepen,
                  afgegeven voor een passagiersschip, betreft: een datum niet
                  later dan twaalf maanden na de vervaldatum van het bestaande certificaat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor de overige in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 9</intref> genoemde
                  certificaten: een datum niet later dan vijf jaren na de
                  vervaldatum van het bestaande certificaat.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>31</nr>
              <titel>Bijzondere verlengingen van de geldigheidsduur</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Indien een schip zich op het tijdstip waarop een certificaat
                zijn geldigheid verliest, niet in een haven bevindt waar een
                hernieuwd onderzoek kan plaatsvinden, kan het Hoofd van de
                Scheepvaartinspectie de geldigheidsduur van het certificaat met
                ten hoogste drie maanden verlengen ten einde het schip in staat
                te stellen zijn reis naar de haven waar het zal worden
                onderzocht, te voltooien. Het schip verlaat die haven vervolgens
                niet zonder nieuw certificaat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan de geldigheidsduur
                van een certificaat dat is afgegeven ten behoeve van een schip
                dat korte reizen maakt, met ten hoogste een maand verlengen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>In een geval als bedoeld in het eerste of tweede lid wordt na
                de voltooiing van het hernieuwde onderzoek de geldigheidsduur
                van het nieuwe certificaat bepaald aan de hand van de
                oorspronkelijke vervaldatum van het bestaande certificaat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>Indien na de voltooiing van een hernieuwd onderzoek het nieuwe
                certificaat niet voor de vervaldatum van het bestaande
                certificaat kan worden afgegeven of aan het schip kan worden
                verstrekt, kan degene die het onderzoek heeft uitgevoerd daarvan
                een aantekening plaatsen op het bestaande certificaat. In dat
                geval wordt het bestaande certificaat nog als geldig aangemerkt
                voor een tijdvak van ten hoogste vijf maanden na zijn vervaldatum.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>32</nr>
              <titel>Nadere regels</titel>
            </kop>
            <al>Bij regeling van Onze Minister worden regels gesteld met
              betrekking tot de geldigheidsduur van de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=12">artikel 12</intref>
              vereiste certificaten en kunnen nadere regels worden gesteld met
              betrekking tot de geldigheidsduur van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en
              met 9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=11">11</intref> bedoelde certificaten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
              <titel status="officieel">Weigering afgifte certificaten</titel>
            </kop>
            <al>In Aruba, Cura&#xE7;ao
en Sint Maarten wordt de weigering van een
              certificaat schriftelijk en gemotiveerd gegeven en bekendgemaakt
              door toezending of uitreiking aan de belanghebbende.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>34</nr>
              <titel>Verval van certificaten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Indien een schip door zijn eigenaar wordt onttrokken aan zijn
                algemene bestemming als passagiersschip of vrachtschip,
                vervallen de voor dat schip afgegeven certificaten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Indien een schip door zijn eigenaar wordt onttrokken aan een
                bijzondere bestemming die het had ten tijde van de afgifte van
                de voor dat schip benodigde certificaten, doch zijn algemene
                bestemming als passagiersschip of vrachtschip behoudt, vervallen
                de in verband met die bijzondere bestemming afgegeven certificaten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>35</nr>
              <titel>Herstel van vervallen certificaten</titel>
            </kop>
            <al>Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan de geldigheid van een
              certificaat dat ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid, onderdeel b, van
              de Schepenwet</extref> is vervallen, herstellen, indien naar zijn mening
              bij een inspectie voldoende is gebleken dat het schip voldoet aan
              de desbetreffende eisen.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>3</nr>
          <titel>Eisen aan schip en bedrijfsvoering</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Algemene bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>36</nr>
              <titel>Aanwijzing klassenbureaus</titel>
            </kop>
            <al>Onze Minister wijst de instanties aan waarvan de regels kunnen
              gelden als eisen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=3a" compleet="nee">artikel 3a, eerste lid, van de Schepenwet</extref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>37</nr>
              <titel>Klassenregels</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Voordat een schip in verband met de eerste afgifte van een bij
                of krachtens dit besluit voorgeschreven certificaat aan een
                eerste onderzoek wordt onderworpen, kiest de eigenaar of de
                bouwer van dat schip voor de regels van een ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=36">artikel 36</intref>
                aangewezen instantie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Een schip wordt ontworpen, gebouwd en onderhouden volgens de
                scheepsbouwkundige, werktuigkundige en elektrotechnische regels
                van de in het eerste lid bedoelde instantie, voorzover die
                regels niet in strijd zijn met de bij of krachtens dit besluit
                gestelde regels.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Een schip is uitgerust met de middelen die voor dat schip zijn
                voorgeschreven volgens de uitrustingsregels van de in het eerste
                lid bedoelde instantie, voorzover die regels niet in strijd zijn
                met de bij of krachtens dit besluit gestelde regels.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>38</nr>
              <titel>Scheepsidentificatienummer en scheepsgegevens (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Passagiersschepen van 100 GT of meer en vrachtschepen van 300
                GT of meer zijn voorzien van een uniek
                scheepsidentificatienummer dat voldoet aan voorschrift XI-1/3
                van het SOLAS-verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is niet van toepassing op schepen die niet zijn
                voorzien van middelen tot werktuiglijke voortstuwing, en schepen
                waarmee uitsluitend nationale reizen worden ondernomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Aan boord van een schip waarvoor een veiligheidscertificaat
                voor passagiersschepen, een veiligheidscertificaat voor
                vrachtschepen of, indien het een schip betreft waarmee
                internationale reizen worden ondernomen, een
                veiligheidscertificaat voor hogesnelheidsschepen benodigd is, is
                een overzichtsdocument met onder meer de eigendoms- en
                registratiegegevens van het schip (<nadruk type="cur">Continuous
                  Synopsis Record</nadruk>) aanwezig, dat voldoet aan
                voorschrift XI-1/5 van het SOLAS-verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Eisen aan schepen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>39</nr>
              <titel>Eisen op grond van het Uitwateringsverdrag</titel>
            </kop>
            <al>Een schip waarvoor een internationaal certificaat van
              uitwatering benodigd is, voldoet aan de op dat schip van
              toepassing zijnde eisen van het Uitwateringsverdrag.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>40</nr>
              <titel>Eisen i.v.m. internationale veiligheidscertificaten (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Een schip waarvoor een veiligheidscertificaat voor
                passagiersschepen of een veiligheidscertificaat voor
                vrachtschepen benodigd is, voldoet aan de op dat schip van
                toepassing zijnde eisen van de hoofdstukken II-1, II-2, III, IV,
                V en XII van het SOLAS-verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Een schip waarvoor een radioveiligheidscertificaat voor
                vrachtschepen benodigd is, voldoet aan de op dat schip van
                toepassing zijnde eisen van de hoofdstukken IV en, met
                betrekking tot de radio-uitrusting aan boord van
                groepsreddingmiddelen, III van het SOLAS-verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De eisen van hoofdstuk V van het SOLAS-verdrag zijn, voorzover
                door Onze Minister met inachtneming van voorschrift V/1 van het
                verdrag niet anders is bepaald, eveneens van toepassing op
                schepen waarvoor geen veiligheidscertificaat als bedoeld in het
                eerste lid benodigd is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
              <titel status="officieel">Eisen in verband met nationaal veiligheidscertificaat</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De eisen van de hoofdstukken II-1, II-2, III, IV en XII van
                het SOLAS-verdrag zijn van overeenkomstige toepassing op schepen
                waarvoor een nationaal veiligheidscertificaat benodigd is, met
                uitzondering van vrachtschepen met een lengte van minder dan 24 meter.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van de hoofdstukken II-1, II-2 en, met
                uitzondering van de eisen betreffende de radio-uitrusting aan
                boord van groepsreddingmiddelen, III wordt een vrachtschip van
                minder dan 500 GT gelijkgesteld met een vrachtschip van 500 GT.
                Voor de toepassing van de hoofdstukken IV en, met betrekking tot
                de radio-uitrusting aan boord van groepsreddingmiddelen, III
                wordt een vrachtschip van minder dan 300 GT gelijkgesteld met
                een vrachtschip van 300 GT.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Op een schip met een lengte van 24 meter of meer waarvoor een
                nationaal veiligheidscertificaat benodigd is, zijn, indien het
                een schip betreft waarmee nationale reizen worden ondernomen,
                tevens de eisen van het Uitwateringsverdrag van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister worden regels gesteld met
                betrekking tot de eisen die in verband met het nationaal
                veiligheidscertificaat aan vrachtschepen met een lengte van
                minder dan 24 meter worden gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een schip voldoet ter verkrijging van het nationaal
                veiligheidscertificaat tevens aan de op dat schip van toepassing
                zijnde eisen van hoofdstuk V van het SOLAS-verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>42</nr>
              <titel>Eisen aan hogesnelheidsschepen (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Een hogesnelheidsschip ten aanzien waarvan op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid</intref>, is gekozen voor toepassing van de
                HSC-Code 1994 of de HSC-Code 2000, voldoet aan de eisen van de
                desbetreffende Code.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Een hogesnelheidsschip voldoet, met inachtneming van hetgeen
                dienaangaande in voorschrift X/3 van het SOLAS-verdrag is
                bepaald, ter verkrijging van het veiligheidscertificaat voor
                hogesnelheidsschepen tevens aan de op dat schip van toepassing
                zijnde eisen van hoofdstuk V van het SOLAS-verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>43</nr>
              <titel>Eisen aan schepen met bijzondere lading (SOLAS, IMO)</titel>
            </kop>
            <al>Een schip waarvoor een certificaat behorende bij een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=8">artikel
              8</intref> genoemde Code benodigd is, voldoet in aanvulling op de overigens
              bij of krachtens dit besluit gestelde eisen tevens aan de eisen
              van de desbetreffende Code.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>44</nr>
              <titel>Eisen in verband met de beveiliging (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <al>Een schip waarvoor een internationaal
              scheepsbeveiligingscertificaat benodigd is, voldoet aan
              voorschrift XI-2/6 van het SOLAS-verdrag.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>45</nr>
              <titel>Eisen op grond van het Aanvaringsverdrag</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Elk schip is voorzien van de in de op dat schip toepasselijke
                voorschriften van het Aanvaringsverdrag voorgeschreven lichten,
                dagmerken en geluidseinen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Schepen waarvoor een veiligheidscertificaat als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid, onderdeel a of b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=6">6</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=7">7, eerste lid</intref>,
                benodigd is, voldoen ter verkrijging van dat certificaat tevens
                aan de in het eerste lid bedoelde eisen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>46</nr>
              <titel>Nadere eisen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister worden de eisen vastgesteld
                waaraan schepen in verband met een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=12">artikel 12</intref> vereist
                certificaat moeten voldoen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen aanvullende eisen worden
                vastgesteld voor schepen waarvoor een certificaat als bedoeld in
                de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 9</intref> benodigd is, alsmede nadere regels
                met betrekking tot de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=38">artikelen 38 tot en met 45</intref> bedoelde eisen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>47</nr>
              <titel>Gelijkwaardige voorzieningen</titel>
            </kop>
            <al>Het Hoofd van de Scheepvaartinspectie kan, met inachtneming van
              hetgeen dienaangaande in het desbetreffende verdrag of de
              desbetreffende Code is bepaald, afwijking toestaan van de in de
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=39">artikelen 39 tot en met 45</intref> bedoelde eisen, indien aan boord van
              het schip een voorziening wordt getroffen die naar zijn oordeel
              ten minste gelijkwaardig is aan de in het voorschrift waarvan
              wordt afgeweken, ge&#xEB;iste voorziening.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>48</nr>
              <titel>Toelating van uitrusting, onderdelen en materialen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen regels worden gesteld
                met betrekking tot de toelating en keuring van aan boord van
                schepen te plaatsen uitrusting of in schepen toe te passen
                onderdelen en materialen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Onze Minister kan natuurlijke personen of rechtspersonen
                aanwijzen die zijn belast met door hem aan te geven, in het
                kader van het eerste lid te verrichten onderzoeken. Voorts kan
                hij natuurlijke personen of rechtspersonen aanwijzen die zijn
                belast met onderzoeken of ijking van aan boord van schepen
                aanwezige uitrusting.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen regels worden gesteld
                met betrekking tot de wijze waarop de ingevolge het tweede lid
                aangewezen natuurlijke personen en rechtspersonen hun taken uitoefenen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Eisen aan de bedrijfsvoering over schepen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>49</nr>
              <titel>Veiligheidsmanagementsysteem (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De eigenaar van een schip waarvoor een
                veiligheidsmanagementcertificaat benodigd is, draagt er in
                verband met het voor de exploitatie van dat schip benodigde
                conformiteitsdocument, behorend bij de ISM-Code, zorg voor dat
                in zijn bedrijfsorganisatie een veiligheidsmanagementsysteem
                wordt ontwikkeld en toegepast, dat voldoet aan de eisen van de ISM-Code.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Aan boord van een schip waarvoor een
                veiligheidsmanagementcertificaat benodigd is, wordt het voor dat
                schip ontwikkelde veiligheidsmanagementsysteem toegepast.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>50</nr>
              <titel>Beveiliging van schepen (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De eigenaar van een schip waarvoor een internationaal
                scheepsbeveiligingscertificaat benodigd is, draagt er zorg voor
                dat met betrekking tot dat schip een scheepsbeveiligingsplan
                wordt ontwikkeld en toegepast, dat voldoet aan de eisen van de ISPS-Code.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Voorts draagt de eigenaar er, met inachtneming van hetgeen
                dienaangaande in de ISPS-Code is bepaald, zorg voor dat in zijn
                bedrijfsorganisatie en aan boord van elk schip waarvoor een
                internationaal beveiligingscertificaat benodigd is, een
                beveiligingsfunctionaris is aangesteld, die is belast met de in
                de ISPS-Code voorgeschreven taken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=47">Artikel 47</intref> is van overeenkomstige toepassing op de ter
                voldoening aan de ISPS-Code aan boord van schepen te treffen beveiligingsmaatregelen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>51</nr>
              <titel>Nadere regels</titel>
            </kop>
            <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen regels worden gesteld met
              betrekking tot de bedrijfsvoering over schepen waarvoor een op de
              bedrijfsvoering betrekking hebbend certificaat als bedoeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=12">artikel 12, tweede lid</intref>, benodigd is, alsmede nadere regels met
              betrekking tot de bedrijfsvoering over schepen als bedoeld in de
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=49">artikelen 49</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=50">50</intref>.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>4</nr>
          <titel>Vervoer van lading</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Vervoer van lading</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>52</nr>
              <titel>Algemene voorschriften (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <al>Bij het vervoer van lading, niet zijnde gevaarlijke stoffen als
              bedoeld in hoofdstuk VII van het SOLAS-verdrag, worden de algemene
              voorschriften van hoofdstuk VI, deel A, van dat verdrag in acht genomen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>53</nr>
              <titel>Graan en andere gestorte ladingen (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Het vervoer van gestorte ladingen, niet zijnde gevaarlijke
                stoffen als bedoeld in hoofdstuk VII van het SOLAS-verdrag,
                geschiedt met inachtneming van de in hoofdstuk VI, deel B, van
                dat verdrag gegeven voorschriften.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>In afwijking van het eerste lid geschiedt het vervoer van
                gestort graan als omschreven in voorschrift VI/8 van het
                SOLAS-verdrag met inachtneming van de in hoofdstuk VI, deel C,
                van dat verdrag gegeven voorschriften.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Indien het vervoer geschiedt met een bulkschip als bedoeld in
                voorschrift IX/1 van het SOLAS-verdrag, worden tevens de
                voorschriften van hoofdstuk XII van dat verdrag in acht genomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>54</nr>
              <titel>Nadere regels</titel>
            </kop>
            <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen nadere regels worden
              gesteld met betrekking tot het vervoer van lading, niet zijnde
              gevaarlijke stoffen, alsmede nadere regels met betrekking tot de
              in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=52">artikelen 52</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=53">53</intref> bedoelde voorschriften.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Vervoer van gevaarlijke stoffen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>55</nr>
              <titel>Gevaarlijke stoffen in verpakte vorm (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Het vervoer van gevaarlijke stoffen in verpakte vorm als
                bedoeld in voorschrift VII/1 van het SOLAS-verdrag is
                uitsluitend toegestaan met inachtneming van de in hoofdstuk VII,
                deel A, van dat verdrag gegeven voorschriften.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het vervoer in verpakte vorm van bestraalde splijtstoffen,
                plutonium of hoog-radioactief afval als bedoeld in voorschrift
                VII/14 van het SOLAS-verdrag, is bovendien uitsluitend
                toegestaan met een schip waarvoor het conformiteitsdocument,
                behorende bij de INF-Code, is afgegeven en met inachtneming van
                die in die Code opgenomen voorschriften.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>56</nr>
              <titel>Gevaarlijke stoffen in vaste vorm in bulk (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Het vervoer van gevaarlijke stoffen in vaste vorm in bulk als
                bedoeld in voorschrift VII/7 van het SOLAS-verdrag, is
                uitsluitend toegestaan met inachtneming van de in hoofdstuk VII,
                deel A-1, van dat verdrag gegeven voorschriften.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=53">Artikel 53, derde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>57</nr>
              <titel>Gevaarlijke chemicali&#xEB;n en vloeibare gassen (SOLAS, IMO)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Het vervoer in bulk van chemicali&#xEB;n als bedoeld in de IBC-Code
                met een schip, gebouwd op of na 1 juli 1986, is uitsluitend
                toegestaan, indien voor dat schip een internationaal certificaat
                van geschiktheid voor het vervoer van gevaarlijke chemicali&#xEB;n in
                bulk, behorende bij de IBC-Code, is afgegeven en met
                inachtneming van de in die Code opgenomen voorschriften.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het vervoer in bulk van chemicali&#xEB;n als bedoeld in de BCH-Code
                met een schip, gebouwd voor 1 juli 1986, is uitsluitend
                toegestaan, indien voor dat schip een certificaat van
                geschiktheid voor het vervoer van gevaarlijke chemicali&#xEB;n in
                bulk, behorende bij de BCH-Code, is afgegeven en met
                inachtneming van de in die Code opgenomen voorschriften.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Het vervoer in bulk van vloeibaar gemaakte gassen als bedoeld
                in de IGC-Code met een schip, gebouwd op of na 1 juli 1986, is
                uitsluitend toegestaan, indien voor dat schip een internationaal
                certificaat van geschiktheid voor het vervoer van vloeibaar
                gemaakte gassen in bulk, behorende bij de IGC-Code, is afgegeven
                en met inachtneming van de in die Code opgenomen voorschriften.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>Het vervoer in bulk van vloeibaar gemaakte gassen als bedoeld
                in de GC-Code met een schip, gebouwd voor 1 juli 1986, is
                uitsluitend toegestaan, indien voor dat schip een certificaat
                van geschiktheid voor het vervoer van vloeibaar gemaakte gassen
                in bulk, behorende bij de GC-Code, is afgegeven en met
                inachtneming van de in die Code opgenomen voorschriften.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>58</nr>
              <titel>Nadere regels</titel>
            </kop>
            <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen nadere regels worden
              gesteld met betrekking tot het vervoer van gevaarlijke stoffen,
              alsmede nadere regels met betrekking tot de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=55">artikelen 55 tot
              en met 57</intref> bedoelde voorschriften.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Onderzoeken in verband met het vervoer van lading</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>59</nr>
              <titel>Aanwijzing natuurlijke personen of rechtspersonen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Onze Minister kan natuurlijke personen of rechtspersonen
                aanwijzen die zijn belast met in het kader van de bij of
                krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=52">artikelen 52 tot en met 58</intref> gestelde regels te
                verrichten onderzoeken van schepen en hun lading.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen regels worden gesteld
                met betrekking tot de wijze waarop de ingevolge het eerste lid
                aangewezen natuurlijke personen en rechtspersonen hun taken uitoefenen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>5</nr>
          <titel>Verplichtingen van de kapitein</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Algemene bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>60</nr><titel>Voorschriften betreffende de uitwatering</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De kapitein van een schip waarvoor een internationaal
                certificaat van uitwatering benodigd is, draagt er met
                inachtneming van hetgeen dienaangaande in het
                Uitwateringsverdrag is bepaald, zorg voor dat het schip
                voorafgaande aan en gedurende een reis geen geringer vrijboord
                heeft dan voor dat schip op die reis is toegestaan.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op schepen
                met een lengte van 24 meter of meer, waarvoor een nationaal
                veiligheidscertificaat benodigd is en waarmee nationale reizen
                worden ondernomen.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>61</nr><titel>Algemene voorschriften voor schepen (SOLAS)</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De kapitein van elk schip waarmee een reis wordt ondernomen,
                draagt er zorg voor dat voorafgaande aan de reis en gedurende de
                reis de in hoofdstuk V van het SOLAS-verdrag opgenomen
                voorschriften en verplichtingen worden nageleefd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien voor het schip een veiligheidscertificaat voor
                passagiersschepen of een veiligheidscertificaat voor
                vrachtschepen benodigd is, draagt de kapitein er tevens zorg
                voor dat aan boord van het schip de in de hoofdstukken II-1 tot
                en met IV van het SOLAS-verdrag opgenomen voorschriften en
                verplichtingen worden nageleefd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien voor het schip een radioveiligheidscertificaat voor
                vrachtschepen benodigd is, draagt de kapitein er tevens zorg
                voor dat aan boord van het schip de in hoofdstuk IV van het
                SOLAS-verdrag opgenomen voorschriften en verplichtingen worden nageleefd.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het tweede lid is van overeenkomstige toepassing op schepen
                waarvoor een nationaal veiligheidscertificaat benodigd is, met
                uitzondering van vrachtschepen met een lengte van minder dan 24 meter.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>62</nr>
              <titel>Voorschriften voor hogesnelheidsschepen (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <al>De kapitein van een schip waarvoor een veiligheidscertificaat,
              behorende bij de HSC-Code 1994 of de HSC-Code 2000, benodigd is,
              draagt er, onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=61">artikel 61, eerste lid</intref>, zorg voor dat aan
              boord van het schip de in de desbetreffende Code opgenomen
              voorschriften en verplichtingen worden nageleefd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">63</nr>
              <titel status="officieel">Veiligheidsmanagement en scheepsbeveiliging (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De kapitein van een schip waarvoor een veiligheidsmanagementcertificaat
benodigd is, draagt er zorg voor dat aan boord van het schip het in de ISM-Code
voorgeschreven veiligheidsmanagementsysteem wordt toegepast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De kapitein van een schip waarvoor een internationaal
                scheepsbeveiligingscertificaat benodigd is, draagt er zorg voor
                dat aan boord van het schip het in de ISPS-Code voorgeschreven
                scheepsbeveiligingsplan wordt toegepast en dat de uit hoofdstuk
                XI-2 van het SOLAS-verdrag voortvloeiende voorschriften en
                verplichtingen worden nageleefd.</al>
            </lid>
            
          <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De vaststelling van het beveiligingsniveau, bedoeld in voorschrift XI-2/3.1
van het SOLAS-verdrag, geschiedt door:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voor in Nederland geregistreerde schepen: Onze Minister van Binnenlandse
Zaken en Koninkrijksrelaties, in overeenstemming met Onze Ministers van Algemene
Zaken en van Justitie;</al>
                </li><li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>voor
in Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten geregistreerde
schepen: de minster van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten belast met het beleidsterrein
scheepvaart.</al>
                              </li></lijst>
            </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>64</nr>
              <titel>Bijhouden dagboeken</titel>
            </kop>
            <al>De kapitein draagt er zorg voor dat de aan boord aanwezige
              dagboeken worden bijgehouden met inachtneming van hetgeen
              dienaangaande in de op grond van dit besluit toepasselijke
              verdragen en Codes is bepaald.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>65</nr>
              <titel>Nadere regels</titel>
            </kop>
            <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen nadere regels worden
              gesteld met betrekking tot de aan boord van een schip of de bij
              het ondernemen van een reis door de kapitein in acht te nemen
              voorschriften en verplichtingen.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Bijzondere bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>66</nr>
              <titel>Hulpverlening aan personen in nood (SOLAS)</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De kapitein van een zich op zee bevindend schip is, wanneer
                hem een melding of signaal bereikt dat een of meer personen op
                zee in nood verkeren, verplicht om deze personen te hulp te komen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De kapitein is voorts verplicht gevolg te geven aan de
                vordering van de kapitein van een in nood verkerend schip om
                diens schip te hulp te komen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Op de in het eerste en tweede lid bedoelde verplichtingen zijn
                de bepalingen van voorschrift V/33 van het SOLAS-verdrag van toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>67</nr>
              <titel>Wijze van handelen bij schade</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Indien een schip schade heeft opgelopen of zich een voorval
                heeft voorgedaan waardoor het vermoeden rijst dat schade of een
                gebrek is ontstaan waardoor de veiligheid van het schip kan zijn
                be&#xEF;nvloed, licht de kapitein zo spoedig mogelijk het Hoofd van
                de Scheepvaartinspectie in. Indien de schade of het voorval
                betrekking heeft op de romp of de machine- en elektrische
                installaties, licht de kapitein tevens de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=37">artikel 37</intref> bedoelde
                instantie in. Voorts licht hij, indien het schip zich in een
                haven buiten het Koninkrijk bevindt, de ter plaatse bevoegde
                autoriteiten in.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Indien het schip zich in een haven bevindt, mag de reis niet
                worden voortgezet, voordat de kapitein van het Hoofd van de
                Scheepvaartinspectie of van de in het eerste lid bedoelde
                instantie een verklaring heeft ontvangen, inhoudende dat
                eventuele herstellingen naar behoren zijn geschied of dat de
                reis zonder bezwaar voor de veiligheid kan worden voortgezet,
                voorzover de ter plaatse bevoegde autoriteiten zich niet tegen
                voortzetting van de reis verzetten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>68</nr>
              <titel>Marinebescheiden</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De kapitein is verplicht de hem vanwege Onze Minister van
                Defensie ter hand te stellen bescheiden te aanvaarden, van die
                bescheiden kennis te nemen en de daarbij gegeven aanwijzingen op
                te volgen. De kapitein bewaart de bescheiden op een doelmatige plaats.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op door
                middel van elektronische gegevensdragers of langs elektronische
                weg beschikbaar gestelde bescheiden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>69</nr>
              <titel>Gevallen van overmacht</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Voorzover de bij of krachtens dit besluit gestelde regels bij
                aanvang van een reis op een schip niet van toepassing zijn,
                zullen zij, indien de kapitein ten gevolge van slecht weer of
                een ander geval van overmacht genoodzaakt is van de voorgenomen
                reis af te wijken, niet op dat schip van toepassing worden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Voorzover het aantal opvarenden of passagiers aan boord van
                een schip bepalend is voor de toepasselijkheid van bij of
                krachtens dit besluit gestelde regels, wordt bij de berekening
                van dit aantal geen rekening gehouden met personen die zich ten
                gevolge van overmacht of ten gevolge van een wettelijke
                verplichting van de kapitein om schipbreukelingen of andere
                personen over te voeren, aan boord bevinden.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">69a</nr>
                        <titel status="officieel">Strafbaarstelling</titel>
                     </kop>
                     <al>Gedragingen in strijd met het bepaalde in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=61">artikelen 61</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=64">64</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=66">66</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=67">67</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=68">68</intref> alsmede gedragingen in strijd met het
bepaalde krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=65">artikel 65</intref> zijn strafbare
feiten.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">70</nr>
            <titel status="officieel">Bekendmaking van Codes</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister draagt zorg voor de bekendmaking van de op grond van dit
besluit toepasselijke Codes, voor zover bekendmaking daarvan niet
geschiedt in het
Tractatenblad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Van de wijze van bekendmaking wordt mededeling gedaan in de
              Staatscourant, de
Landscourant van Aruba, de Cura&#xE7;aose Courant en de
Landscourant van Sint
Maarten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">71</nr>
            <titel status="officieel">Wijzigingen van verdragen en Codes</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een wijziging van de op grond van dit besluit toepasselijke
              verdragen en Codes gaat, tenzij bij besluit van Onze Minister
              anders is bepaald, voor de toepassing van dit besluit gelden met
              ingang van de dag waarop die wijziging internationaal in werking treedt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voorzover een wijziging als bedoeld in het eerste lid slechts
              geldt ten aanzien van schepen gebouwd op of na een bepaalde datum,
              blijft, tenzij bij besluit van Onze Minister anders is bepaald, op
              schepen gebouwd voor die datum, het verdrag of de Code zoals dat,
              onderscheidenlijk die, voor de desbetreffende wijziging luidde,
              van toepassing, met inachtneming van hetgeen bij die wijziging, in
              het gewijzigde verdrag of in de gewijzigde Code is bepaald omtrent
              de bij herstellingen, verbouwingen en andere veranderingen in de
              toestand of uitrusting van een schip toe te passen voorschriften.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het eerste en tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing op
              de reeds voor de inwerkingtreding van dit besluit in werking
              getreden wijzigingen van de in het eerste lid bedoelde verdragen
              en Codes.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een besluit van Onze Minister als bedoeld in het eerste of
              tweede lid wordt bekendgemaakt in de Staatscourant, de
Landscourant van Aruba, de Cura&#xE7;aose Courant en de
Landscourant van Sint
Maarten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>72</nr>
            <titel>Overgangsbepalingen voor bestaande schepen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=4">Artikel 4</intref> is niet van toepassing op schepen, gebouwd voor 21
              juli 1968, met een bruto-inhoud van minder dan 150
              bruto-registerton, vastgesteld overeenkomstig het op 10 juni 1947
              te Oslo totstandgekomen Verdrag nopens een eenvormig stelsel voor
              de meting van zeeschepen (Stb. 1949, J 370; Trb. 1955, 52).</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Voor schepen, gebouwd voor 18 juli 1982, waarvan de bruto-inhoud
              is vastgesteld overeenkomstig het in het eerste lid genoemde
              verdrag, wordt voor de toepassing van dit besluit de eenheid
              bruto-registerton gelijkgesteld met de eenheid GT.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Voor schepen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, waarvoor op
              grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501" compleet="nee">Schepenbesluit 1965</extref> een certificaat van
              deugdelijkheid is afgegeven, gaat de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=6">artikel 6</intref> bedoelde
              verplichting eerst gelden op het moment waarop het voor een schip
              afgegeven certificaat van deugdelijkheid ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7,
              eerste lid, van de Schepenwet</extref> vervalt. Tot dat moment blijven op
              het schip de bij of krachtens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501" compleet="nee">Schepenbesluit 1965</extref> gestelde
              regels betreffende onderzoeken en eisen van toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Op schepen, gebouwd voor de inwerkingtreding van dit besluit,
              zijn de op grond van dit besluit uit het SOLAS-verdrag
              voortvloeiende eisen, voorzover het schip daaraan niet reeds
              voldoet, slechts van toepassing, voorzover dat praktisch
              uitvoerbaar en redelijk is. De bij wijzigingen van het
              SOLAS-verdrag gebruikelijke overgangsbepalingen betreffende de
              toepassing van nieuwe of gewijzigde voorschriften op bestaande
              schepen zijn daarbij zoveel mogelijk van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>73</nr>
            <titel>Intrekking Schepenbesluit 1965</titel>
          </kop><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501" compleet="nee">Schepenbesluit 1965</extref> wordt ingetrokken op
            een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip, dat voor de
            verschillende artikelen of onderdelen daarvan en voor verschillende
            categorie&#xEB;n van schepen verschillend kan worden vastgesteld.</al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>74</nr>
            <titel>Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Dit besluit treedt ten aanzien van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=9">artikelen 9, eerste
              lid, aanhef en onderdeel b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=19">19</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=38">38</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=44">44</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=50">50</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016880&amp;artikel=63">63, tweede lid</intref>,
              bedoelde verplichtingen en de daarmee samenhangende bepalingen in
              werking met ingang van 1 juli 2004 of, indien de datum van
              uitgifte van het Staatsblad waarin het wordt geplaatst na 30 juni
              2004 ligt, met ingang van de dag na uitgifte van dat Staatsblad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Voor het overige treedt dit besluit in werking op een bij
              koninklijk besluit te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende
              artikelen of onderdelen daarvan en voor verschillende categorie&#xEB;n
              van schepen verschillend kan worden vastgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>75</nr>
            <titel>Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Schepenbesluit 2004.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
          toelichting in het Staatsblad, in het Publicatieblad van de
          Nederlandse Antillen en in het Afkondigingsblad van Aruba zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats> 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="18 juni 2004">18 juni 2004</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Minister
           van
          Verkeer en Waterstaat
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>K. M. H.</voornaam>
          <achternaam>Peijs</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-06-30">de
          <nadruk type="cur">dertigste</nadruk> juni 2004</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	