<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031295" dtdversie="2.0" id="471429" soort="circulaire">
  
  <intitule> Wijzigingscirculaire Circulaire Vakbekwaamheid buitenslands gediplomeerden volksgezondheid (invoering van geclausuleerde inschrijving in het BIG-register in het belang van land van herkomst voor Surinaamse artsen)</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027468" compleet="nee">Circulaire Vakbekwaamheid buitenslands gediplomeerden volksgezondheid</extref> van 24 maart 2010, kenmerk CIBG/VV-2987442 (hierna te noemen Circulaire 2010) was de mogelijkheid van geclausuleerde inschrijving in het BIG-register, in belang van het land van herkomst vervallen.</al>
          <al>Echter, op verzoek van de Surinaamse minster van Volksgezondheid heeft de minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (VWS) zich, bij brief van 26&#xA0;september 2011, bereid verklaard de geclausuleerde inschrijving, in het BIG-register in het belang van land van herkomst, in te voeren voor Surinaamse artsen met een Surinaams artsdiploma, die een gedeelte van de opleiding tot specialist in Nederland willen volgen, zodat zij tijdens de opleiding zelfstandig handelingen kunnen verrichten en indiceren.</al>
          <al>De mogelijkheid en de algemene voorwaarden hiervoor zijn opgenomen in een mantelovereenkomst tussen de vermelde bewindslieden. In deze mantelovereenkomst is bepaald dat in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027468" compleet="nee">Circulaire 2010</extref> nadere regels worden gesteld omtrent de voorwaarden en de aanvraagprocedure.</al>
          <al>De onderhavige circulaire voorziet hierin.</al>
          <al>De mantelovereenkomst heeft een geldigheidsduur van 5&#xA0;jaar.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Aanpassing <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027468&amp;circulaire.divisie=5.5" compleet="nee">punt 5.5 van Circulaire 2010</extref></titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Circulaire Vakbekwaamheid buitenslands gediplomeerden volksgezondheid.</redactie></al>
          
          
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepaling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De onderhavige circulaire treedt in werking op de eerste dag na dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst. Deze circulaire en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027468" compleet="nee">Circulaire 2010</extref> hebben vanaf dat moment een geldigheidsduur van vijf jaar.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De <functie>minister</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</organisatie>
        <deze>voor deze:</deze>
        <functie>De directeur van het CIBG,</functie>
        <naam>
          <voornaam>G.J.M.W.</voornaam>
          <achternaam>Arkesteijn</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	