<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008024" dtdversie="2.0" id="226789" xml:lang="nl" soort="ministeriele-regeling">    <intitule>Nadere regels kwijtschelding gemeentelijke en   waterschapsbelastingen </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Binnenlandse Zaken, mw. A.G.M. van de     Vondervoort, en de Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="overeenstemmend">Handelende in overeenstemming     met de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n;</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005108&amp;artikel=144" compleet="nee">artikel 255 van de     Gemeentewet, artikel 144 van de Waterschapswet</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004766" compleet="nee">Uitvoeringsregeling     Invorderingswet 1990</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluiten: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <al>Met betrekking tot de kwijtschelding van provinciale, gemeentelijke     en waterschapsbelastingen kunnen voor de berekening van de kosten van bestaan,     in afwijking in zoverre van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004766&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Uitvoeringsregeling     Invorderingswet 1990</extref>, de in genoemd artikel vermelde percentages worden gesteld     op ten hoogste 100. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">1a</nr>
                  </kop>
                  <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004766&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, tweede lid, onderdelen a en b, van de Uitvoeringsregeling Invorderingswet 1990</extref>, worden de kosten van bestaan voor een echtpaar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet werk en bijstand</extref>, voor een alleenstaande of een alleenstaande ouder als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de Wet werk en bijstand</extref>, die de pensioengerechtigde leeftijd, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, onderdeel a, van de Algemene ouderdomswet</extref> heeft bereikt, gesteld op ten hoogste 100 procent van het toepasselijke bruto-ouderdomspensioen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, zesde lid, van die wet</extref>, verminderd met de verschuldigde loonbelasting, de premies voor de volksverzekeringen en de inkomensafhankelijke bijdrage, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41 van de Zorgverzekeringswet</extref>, en verhoogd met het eerste bedrag, genoemd in artikel 16, tweede lid, onderdeel a, voor een echtpaar waarvan beide echtgenoten de pensioengerechtigde leeftijd hebben bereikt, of het bedrag, genoemd in artikel 16, tweede lid, onderdeel b, van de Uitvoeringsregeling Invorderingswet 1990 voor een alleenstaande of een alleenstaande ouder, of voor een echtpaar waarvan een van de echtgenoten de pensioengerechtigde leeftijd heeft bereikt. De kosten van bestaan van genoemde personen worden niet lager vastgesteld dan op 90% van de norm, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22 van de Wet werk en bijstand</extref>, verhoogd met de toepasselijke bedragen bedoeld in de eerste volzin.</al>
               </artikel><artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug tot     en met 1 januari 1995.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken</organisatie>,      <naam>      <voornaam>A.G.M. van de</voornaam>      <achternaam>Vondervoort</achternaam>      </naam> </ondertekening>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,     <naam><voornaam>A.</voornaam><achternaam>Jorritsma-Lebbink.</achternaam>     </naam></ondertekening>   </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	