<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004529" dtdversie="2.0" id="247019" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Warenwetregeling Monsterneming</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De staatsecretaris van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur, in     overeenstemming met de staatssecretaris van Economische Zaken, A. J. Evenhuis,     en de minister van Landbouw en Visserij, </wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende, dat uit oogpunt van rechtszekerheid,     regels met betrekking tot het nemen van monsters van waren ten behoeve van de     uitvoering van het toezicht gewenst zijn;</considerans.al>      <considerans.al>Overwegende, dat tevens uitvoering moet worden gegeven     aan de Richtlijn van de Commissie tot vaststelling van communautaire     bemonsteringsmethoden voor de offici&#xEB;le controle op residuen van     bestrijdingsmiddelen in en op groenten en fruit (79/700/EEG) (PbEG L     207);</considerans.al>      <considerans.al>Overwegende, dat tevens uitvoering moet worden gegeven     aan bepalingen in de Richtlijn van de Raad betreffende het gebruik van bepaalde     conserveermiddelen voor de oppervlaktebehandeling van citrusvruchten alsmede     betreffende de controlemaatregelen voor de opsporing en de kwantitatieve     bepaling van conserveermiddelen in en op citrusvruchten (67/427/EEG) (PbEG, nr.     148), voor zover het betreft de in dat verband voorgeschreven     monsterneming;</considerans.al>      <considerans.al>Overwegende, dat de Nederlandse regelgeving die     uitvoering gaf aan vorengenoemde richtlijnen inmiddels van rechtswege is komen     te vervallen vanwege de inwerkingstelling van de Wijzigingswet 1988     Warenwet;</considerans.al>      <considerans.al>Overwegende, dat uitvoering moet worden gegeven aan de     Eerste Richtlijn van de Commissie van de Europese Gemeenschappen tot     vaststelling van communautaire methoden voor chemisch onderzoek met het oog op     de controle op verduurzaamde melkprodukten (897/524/EEG) (PbEG L     306);</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26, derde lid, van     de Warenwet</extref> (Stb. 1988, 360);</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label>      <nr>1</nr>      <titel>Monsterneming in het algemeen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Bij elke monsterneming geldt in het algemeen, dat het monster       zo nauwkeurig mogelijk de gemiddelde samenstelling van de bemonsterde partij       dient weer te geven. Te dien einde wordt, waar dit mogelijk is, de te       bemonsteren voorraad goed dooreengemengd, waarna een gedeelte als monster wordt       genomen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>In de gevallen waar de grootte van de partij, de wijze van       verpakking of de aard der te bemonsteren waar een dergelijke dooreenmenging       bezwaarlijk maakt, worden van verschillende plaatsen der partij voetstoots       kleine gedeelten genomen, waaruit het monster wordt samengesteld, of waaruit,       na zorgvuldige menging, het monster wordt genomen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Van partijen, bestaande uit al dan niet verpakte       consumenteneenheden, kunnen verschillende eenheden genomen worden, waaruit het       monster wordt samengesteld.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Monsters bestemd voor bacteriologisch onderzoek moeten, voor       zover dit mogelijk is, in oorspronkelijke verpakking worden genomen; waar dit       niet mogelijk is, dienen zij genomen te worden onder de voor dat doel       gebruikelijke voorzorgen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De grootte der te nemen monsters die in de eerste plaats       afhankelijk is van de aard van het in te stellen onderzoek, blijkt uit de voor       de desbetreffende waar of het desbetreffende onderzoek vastgestelde methode van       onderzoek. Bij gebreke van een dergelijk specifiek voorschrift wordt de grootte       van het monster vastgesteld door of namens de directeur van de krachtens       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25 van de Warenwet</extref> aangewezen toezichthoudende instelling.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed"> 
              <kop> 
                <label>Artikel</label> <nr>1a</nr> 
              </kop> 
              <al>Bij monsterneming van een eet- of drinkwaar deelt de controleambtenaar de belanghebbende mede dat hij, voor zover dat technisch uitvoerbaar is, recht heeft op een tweede monster als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikel 5:18, derde lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, dan wel in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21, derde lid, van de Wet op de economische delicten</extref>.</al> 
            </artikel><artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Na de monsterneming wordt het monster ter plaatse, eventueel na       verpakking, verzegeld en zodanig van een opschrift voorzien, dat de herkomst       vaststaat.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De monsterneming, de verpakking, het transport en de bewaring       van de monsters behoort dusdanig te geschieden, dat verandering van       eigenschappen zoveel mogelijk wordt voorkomen, in zoverre deze veranderingen       van invloed op de beoordeling zouden kunnen zijn.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De verzegeling behoort zodanig te geschieden, dat opening der       verpakking zonder beschadiging van verpakkingsmateriaal of van het zegel       onmogelijk is.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Dadelijk na de monsterneming dient daarvan door de monsternemer       aantekening te geschieden in een tot dat doel gehouden zakboekje waarbij       vermeld worden naam en woonplaats van de belanghebbende, plaats, datum en uur       van monsterneming, naam van de bemonsterde waar of van het bemonsterde artikel       en nummer en merk van de verpakking. Tevens kunnen andere gegevens die voor een       juiste beoordeling van belang mochten zijn of welke de monsternemer       vermeldenswaard mocht achten, aangetekend worden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Nadat de monsters in het laboratorium ontvangen zijn, worden       alle gegevens in de administratie opgenomen met vermelding van de naam van de       monsternemer.</al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label>      <nr status="officieel">2</nr>      <titel status="officieel">Monsterneming ten behoeve van controle op de radioactiviteit van groenten en fruit</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Onverminderd het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004529&amp;artikel=1">artikelen 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004529&amp;artikel=2">2</intref>, is ten       behoeve van de controle op de gezamenlijke radioactiviteit van cesium 134 en 137 van groenten en fruit het bepaalde in de volgende leden van toepassing.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Van elke te onderzoeken partij moet een apart monster genomen       worden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Bij het nemen van het monster moeten voorzorgsmaatregelen       genomen worden om elke verandering te vermijden die de gezamenlijke radioactiviteit kan be&#xEF;nvloeden, die een ongunstige invloed kan hebben op de analyse of die tot       gevolg kan hebben dat het monster niet meer representatief is.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Ten behoeve van het samenstellen van een monster worden, zoveel       mogelijk op verschillende plaatsen, grepen uit de te bemonsteren partij       genomen. Indien van deze werkwijze wordt afgeweken, moet zulks vermeld worden       in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004529&amp;artikel=2">artikel 2, vierde lid</intref>, bedoelde aantekening. Volledige of grotendeels       bedorven produkten mogen niet voor bemonstering worden gebruikt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Het minimum aantal te nemen grepen wordt in onderstaande tabel       1 aangegeven. De grepen moeten zoveel mogelijk van gelijke grootte zijn.</al>      <table frame="top">      <title>Tabel 1</title>     <tgroup align="right" cols="2" colsep="0" rowsep="0">        <thead>        <row rowsep="1" valign="top">        <entry align="right" valign="top">          <al>Gewicht van de partij</al>          <al> (in kg)</al>        </entry>        <entry align="right" valign="top">          <al>Minimum aantal te </al>          <al>nemen grepen</al>        </entry>        </row>        </thead>        <tbody>        <row valign="top">        <entry align="right" valign="top">          <al>&lt; 50</al>        </entry>        <entry align="right" valign="top">          <al>3</al>        </entry>        </row>        <row valign="top">        <entry align="right" valign="top">          <al>50 tot 500</al>        </entry>        <entry align="right" valign="top">          <al>5</al>        </entry>        </row>        <row valign="top">        <entry align="right" valign="top">          <al>&gt; 500</al>        </entry>        <entry align="right" valign="top">          <al>10</al>        </entry>        </row>        </tbody>      </tgroup>      </table>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>Bij ingevroren produkten of indien de monsternemer het gewicht       van de partij niet kent of indien dat gewicht niet nauwkeurig genoeg kan worden       geschat, mag het minimumaantal grepen, in afwijking van het vijfde lid, volgens       onderstaande tabel 2 worden vastgesteld.</al>      <table frame="top">      <title>Tabel 2</title>     <tgroup align="right" cols="2" colsep="0" rowsep="0">        <thead>        <row rowsep="1" valign="top">        <entry align="right" valign="top">          <al>Aantal verpakkingen of</al>          <al> eenheden in de partij</al>        </entry>        <entry align="right" valign="top">          <al>Minimumaantal af te</al>          <al> nemen verpakkingen</al>          <al> of eenheden</al>        </entry>        </row>        </thead>        <tbody>        <row valign="top">        <entry align="right" valign="top">          <al>1 tot 25</al>        </entry>        <entry align="right" valign="top">          <al>1</al>        </entry>        </row>        <row valign="top">        <entry align="right" valign="top">          <al>26 tot 100</al>        </entry>        <entry align="right" valign="top">          <al>5</al>        </entry>        </row>        <row valign="top">        <entry align="right" valign="top">          <al>&gt; 100</al>        </entry>        <entry align="right" valign="top">          <al>10</al>        </entry>        </row>        </tbody>      </tgroup>      </table>      </lid>      <lid>      <lidnr>7</lidnr>      <al>Een verzamelmonster wordt verkregen door samenvoeging en       menging van de grepen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>8</lidnr>      <al>Het verzamelmonster kan als monster worden gebruikt. Indien het       verzamelmonster te groot is, kan het door middel van een passende methode tot       monster worden verkleind, bijvoorbeeld door het in vieren te verdelen, twee       diagonale kwarten te verwijderen, de rest te mengen en opnieuw in vieren te       verdelen, enzovoorts, totdat de gewenste omvang is verkregen. Hierbij mogen       afzonderlijke vruchten of groenten evenwel niet in stukken gesneden of gedeeld       worden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>9</lidnr>      <al>Voor paddestoelen en truffels, keukenkruiden en kappertjes moet       elk monster ten minste 0,5 kg wegen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>10</lidnr>      <al>Voor andere groenten en fruit moet elk monster ten minste 1 kg       wegen en ten minste tien stuks voor de betrokken soort omvatten. Indien deze       tien stuks evenwel meer dan 5 kg wegen, mag het monster uit slechts vijf stuks       bestaan.</al>      </lid>            </artikel>          </paragraaf>        <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label>      <nr status="officieel">3</nr>      <titel status="officieel">Monsterneming ten behoeve van de controle op verduurzaamde     gedehydrateede melkprodukten</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>In afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004529&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, is ten behoeve van     het chemisch onderzoek van verduurzaamde gedehydrateerde melkprodukten, het     bepaalde in de bijlage bij de Eerste Richtlijn van de Commissie van de Europese     Gemeenschappen tot vaststelling van communautaire methoden voor chemisch     onderzoek met het oog op de controle op verduurzaamde melkprodukten     (87/524/EEG) (PbEG L 306) van toepassing.</al>            </artikel>    </paragraaf>        <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label><nr status="officieel">4</nr>      <titel status="officieel">Monsterneming ten behoeve van de controle van de temperatuur     van diepgevroren levensmiddelen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5b</nr>      </kop>      <al>In deze paragraaf wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>        <term>diepvriezen: </term>        <definitie>        <al>het bevriezingsproces waardoor zo snel als nodig is de       maximale kristallisatiezone wordt overschreden, met het gevolg dat na       thermische stabilisatie de temperatuur overal in de waar zonder onderbreking       gehandhaafd blijft op &#x2013;18&#xB0;C of lager;</al>        </definitie>      </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>        <term>diepgevroren levensmiddelen: </term>        <definitie>        <al>diepgevroren eet- of drinkwaren, andere dan consumptie-ijs,       die verhandeld worden op een wijze waaruit blijkt dat zij dat kenmerk       bezitten.</al>        </definitie>      </definitie-item></definitielijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5c</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004529&amp;artikel=1">artikel 1</intref> en onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004529&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, zijn ten       behoeve van de offici&#xEB;le controle van de temperatuur van diepgevroren       levensmiddelen de volgende leden van toepassing.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De aard en de hoeveelheid van de te controleren verpakkingen       worden zodanig gekozen dat hun temperatuur representatief is voor de warmste       punten in de ge&#xEF;nspecteerde partij.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De monsters worden genomen op verschillende kritieke plaatsen       van het vrieshuis, bij voorbeeld bij de deuren (aan de bovenkant en aan de       onderkant), in het midden van het vrieshuis (aan de bovenkant en aan de       onderkant) en bij de luchtinlaat van de verdampers. Er wordt rekening gehouden       met de verblijfsduur van de produkten in het vrieshuis (in verband met de       stabilisatie van de temperatuur).</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Als er tijdens het vervoer monsters worden genomen, worden       monsters genomen bij elke deur of stel deuren van de bovenkant en de onderkant       van de lading naast de rand van de deuropening.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Als er bij het uitladen monsters worden genomen, worden       monsters genomen op vier van de volgende kritieke plaatsen: </al>      <lijst nr-sluiting=" " type="ndash">        <li>        <al>de bovenkant en de onderkant van de lading naast de rand       van de deuropening;</al>        </li>        <li>        <al>de bovenhoeken aan de achterkant van de lading (zo ver       mogelijk van de koelinstallatie);</al>        </li>        <li>        <al>het centrum van de lading;</al>        </li>        <li>        <al>het midden van de voorzijde van de lading (zo dicht       mogelijk bij de koelinstallatie);</al>        </li>        <li>        <al>de bovenste en onderste hoeken van de voorzijde van de       lading.</al>        </li>      </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>Een te controleren monster uit een winkelmeubel wordt genomen       op drie plaatsen die representatief zijn voor de warmste punten van het       gebruikte winkelmeubel.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5d</nr>      </kop>      <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004529&amp;artikel=5c">artikel 5c</intref> mogen voor de daar bedoelde controle ook     andere wetenschappelijk-adequate methoden worden gebruikt, onder de voorwaarde     dat het vrije verkeer van diepgevroren levensmiddelen, waarvan aan de hand van     de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005825" compleet="nee">Warenwetregeling Diepgevroren levensmiddelen</extref> is aangetoond dat zij aan de     desbetreffende voorschriften voldoen, hierdoor niet wordt belemmerd.</al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label><nr status="officieel">5</nr>      <titel status="officieel">Monsterneming voor de chemische analyse van case&#xEF;ne en     case&#xEF;naten</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5e</nr>      </kop>      <al>De monsternemingsmethoden voor de chemische analyse van case&#xEF;ne     en case&#xEF;naten, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007075" compleet="nee">Warenwetregeling Melkeiwitten (case&#xEF;ne en     case&#xEF;naten)</extref>, zijn opgenomen in de eerste <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn nr. 86/424/EEG</extref> van de     Commissie van de Europese Gemeenschappen van 15 juli 1986 tot vaststelling van     de bemonsteringsmethoden voor chemische analyse van case&#xEF;ne en case&#xEF;naten (PbEG     L 243).</al>            </artikel>    </paragraaf>            <paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">Monsterneming voor de offici&#xEB;le controle op residuen van bestrijdingsmiddelen in en op producten van plantaardige en van dierlijke oorsprong</titel></kop><artikel status="goed"><kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5i</nr>      </kop><al>De bemonstering van producten van plantaardige en van dierlijke oorsprong met het oog op de bepaling van het gehalte aan residuen van bestrijdingsmiddelen, geschiedt met inachtneming van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/63/EG</extref> van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 11 juli 2002 (PbEG L 187) houdende vaststelling van communautaire bemonsteringsmethoden voor de offici&#xEB;le controle op residuen van bestrijdingsmiddelen in en op producten van plantaardige en van dierlijke oorsprong en tot intrekking van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 79/700/EG</extref>.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Deze regeling kan worden aangehaald als Warenwetregeling       Monsterneming.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004529&amp;artikel=1">artikelen 1 tot en met 4</intref> treedt in werking       met ingang van de dag na bekendmaking van deze regeling, en werkt terug tot en       met 30 juli 1988.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004529&amp;artikel=5">artikel 5</intref> treedt in werking met ingang van de       dag volgende op die van de bekendmaking van deze regeling.</al>      </lid>      <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Een wijziging van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 87/524/EEG</extref> van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 6 oktober 1987 tot vaststelling van communautaire methoden voor de monsterneming voor chemisch onderzoek met het oog op de controle op verduurzaamde melkproducten (PbEG L 306);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 86/424/EEG</extref> van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 15 juli 1986 tot vaststelling van de bemonsteringsmethoden voor chemische analyse van case&#xEF;ne en case&#xEF;naten (PbEG L 243);</al>
              </li>
              
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/63/EG</extref> van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 11 juli 2002 (PbEG L 187) houdende vaststelling van communautaire bemonsteringsmethoden voor de offici&#xEB;le controle op residuen van bestrijdingsmiddelen in en op producten van plantaardige en van dierlijke oorsprong en tot intrekking van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 79/700/EG</extref>;</al>
              </li>
              
              
              
            </lijst><al>gaat voor de toepassing van deze regeling gelden met ingang van de dag waarop aan de betrokken wijzigingsrichtlijn uitvoering moet zijn gegeven.</al></lid>            </artikel></paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>Rijswijk</plaats>      <datum isodatum="1989-04-20">20 april 1989</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur</organisatie>,      <naam>      <voornaam>D. J. D.</voornaam>      <achternaam>Dees</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	