<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007174" dtdversie="2.0" id="18109" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 23 december 1994, tot wijziging van de Wet op de
    inkomstenbelasting 1964 en de Wet op de vennootschapsbelasting 1969
    (onbeperkte voorwaartse verrekening van ondernemingsverliezen en
    vaststelling van verliezen bij beschikking)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            mede met het oog op het fiscale vestigingsklimaat in
            Nederland wenselijk is, zowel voor de heffing van de
            inkomstenbelasting als voor de heffing van de
            vennootschapsbelasting, te bepalen dat ondernemingsverliezen
            onbeperkt voorwaarts kunnen worden verrekend, alsmede dat
            het wenselijk is te bepalen dat verliezen bij voor bezwaar
            vatbare beschikking worden vastgesteld;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij de heffing van de inkomstenbelasting over het
            kalenderjaar 1995 wordt, in afwijking in zoverre van
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 51, tweede lid, van de
                Wet op de inkomstenbelasting 1964</extref> zoals
            dat luidt op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van
            deze wet, met het inkomen van dat jaar verrekend een verlies
            uit het negende voorafgaande jaar voor zover dit is
            voortgevloeid uit een verlies uit onderneming.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op een bij de aangifte inkomstenbelasting over het
            kalenderjaar 1995 gedaan verzoek, stelt de inspecteur het
            gezamenlijke bedrag van de in de negen aan dat jaar
            voorafgaande jaren geleden verliezen, voor zover deze zijn
            voortgevloeid uit verliezen uit onderneming, alsmede de
            aanloopverliezen van voor die jaren, vast bij voor bezwaar
            vatbare beschikking, gelijktijdig met het vaststellen van de
            aanslag over het kalenderjaar 1995, een en ander voor zover
            deze verliezen nog niet zijn verrekend met de voor 1 januari
            1995 genoten inkomens.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het vastgestelde gezamenlijke bedrag wordt op het
            aanslagbiljet afzonderlijk vermeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het vastgestelde gezamenlijke bedrag wordt aangemerkt als
            ondernemingsverlies in de zin van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 51, derde lid, van de Wet
                op de inkomstenbelasting 1964</extref>, zoals
            dat luidt met betrekking tot de heffing over het
            kalenderjaar 1995.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Bij het in het tweede lid bedoelde verzoek wordt een
            berekening gevoegd van het bedoelde gezamenlijke bedrag. Uit
            deze berekening blijken tevens de volgende gegevens: de
            bedragen van de nog te verrekenen verliezen, met de jaren
            waarin deze verliezen zijn geleden, en het gedeelte van deze
            verliezen dat is voortgevloeid uit een verlies uit onderneming.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Bij de berekening van het gezamenlijke bedrag is
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 51, vierde en zevende
                lid, van de Wet op de inkomstenbelasting
            1964</extref>, zoals dat luidt met betrekking tot de
            heffing over het kalenderjaar 1995, van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Indien enig feit grond oplevert voor het vermoeden dat het
            in het tweede lid bedoelde bedrag te hoog is vastgesteld,
            kan de inspecteur de in dat lid bedoelde beschikking herzien
            bij voor bezwaar vatbare beschikking. Een feit dat de
            inspecteur bekend was of redelijkerwijs bekend had kunnen
            zijn, kan geen grond voor herziening opleveren, behoudens in
            de gevallen waarin de belastingplichtige ter zake van dit
            feit te kwader trouw is. Artikel 16, tweede lid, onderdeel
                <nadruk type="cur">b</nadruk>, derde en vierde lid, van
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320" compleet="nee">Algemene wet inzake
            rijksbelastingen</extref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Artikel 64, tweede lid, onderdeel <nadruk type="cur">i</nadruk>, en vierde lid, van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de inkomstenbelasting
            1964</extref>, zoals dat luidt met betrekking tot de
            heffing over het kalenderjaar 1995 is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij de heffing van de vennootschapsbelasting over het jaar
            dat aanvangt met of in 1995 wordt, in afwijking in zoverre
            van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20, tweede lid, van de
                Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref>
            zoals dat luidt op de dag voorafgaand aan de
            inwerkingtreding van deze wet, met de belastbare winst,
            onderscheidenlijk het binnenlandse inkomen, van dat jaar
            verrekend een verlies uit het negende voorafgaande jaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op een bij de aangifte vennootschapsbelasting over het jaar
            dat aanvangt met of in 1995 gedaan verzoek, stelt de
            inspecteur het gezamenlijke bedrag van de in de negen aan
            dat jaar voorafgaande jaren geleden verliezen, alsmede de
            aanloopverliezen van voor die jaren, vast bij voor bezwaar
            vatbare beschikking, gelijktijdig met het vaststellen van de
            aanslag over het jaar 1995, een en ander voor zover deze
            verliezen nog niet zijn verrekend met de belastbare winsten,
            onderscheidenlijk binnenlandse inkomens, die zijn genoten in
            de jaren voor het jaar dat aanvangt met of in 1995.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het vastgestelde gezamenlijke bedrag wordt op het
            aanslagbiljet afzonderlijk vermeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij het in het tweede lid bedoelde verzoek wordt een
            berekening gevoegd van het bedoelde gezamenlijke bedrag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Indien enig feit grond oplevert voor het vermoeden dat het
            in het tweede lid bedoelde bedrag te hoog is vastgesteld,
            kan de inspecteur de in dat lid bedoelde beschikking herzien
            bij voor bezwaar vatbare beschikking. Een feit dat de
            inspecteur bekend was of redelijkerwijs bekend had kunnen
            zijn, kan geen grond voor herziening opleveren, behoudens in
            de gevallen waarin de belastingplichtige ter zake van dit
            feit te kwader trouw is. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=16" compleet="nee">Artikel 16, derde en vierde lid,
                van de Algemene wet inzake
            rijksbelastingen</extref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na de datum
            van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
            waarin zij wordt geplaatst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007174&amp;artikel=I">Artikel I</intref> vindt voor het eerst toepassing met betrekking
            tot de heffing over het kalenderjaar 1995.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007174&amp;artikel=II">Artikel II</intref> vindt voor het eerst toepassing met betrekking
            tot de heffing over het jaar dat aanvangt met of in het
            kalenderjaar 1995, met dien verstande dat onderdeel C.2 niet
            van toepassing is op de voorwaartse verrekening van
            verliezen die daarvoor door beleggingsinstellingen zijn geleden.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">23 december 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. A. F. G. Vermeend</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negenentwintigste december 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	