<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014611" dtdversie="2.0" id="254499" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke   Ordening en Milieubeheer van 21 januari 2003, nr. DGM/SAS/2003000830, houdende   vaststelling van regels met betrekking tot de sanering van wegen in de omgeving   van de gemeenten Hof van Twente en Harderwijk, waarin asbestbevattend materiaal   is verwerkt </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en     Milieubeheer,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=15.13" compleet="nee">artikel 15.13, eerste en     tweede lid, van de Wet milieubeheer</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>1</nr>      <titel>Definities en reikwijdte </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>        <term>weg:</term>        <definitie>        <al> weg, pad, erfverharding of gedeelte daarvan, alsmede         andere grond die bestemd is om door rij- of ander verkeer te worden gebruikt,         uitgezonderd aangrenzende bermen;</al>        </definitie>        </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>        <term>stroken:</term>        <definitie>        <al> gedeelten van de aan een weg grenzende bermen met een         breedte van ten hoogste een halve meter;</al>        </definitie>        </definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr>        <term>asbestbevattende weg:</term>        <definitie>        <al> weg waarin de concentratie serpentijnasbest, vermeerderd         met tien maal de concentratie amfiboolasbest, beide bepaald volgens NEN 5897,         uitgave februari 1999, meer is dan honderd milligram per kilogram;</al>        </definitie>        </definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr>        <term>asbestbevattende stroken:</term>        <definitie>        <al> stroken waarin de concentratie serpentijnasbest,         vermeerderd met tien maal de concentratie amfiboolasbest, beide bepaald volgens         NEN 5897, uitgave februari 1999, meer is dan honderd milligram per         kilogram;</al>        </definitie>        </definitie-item><definitie-item><li.nr>e.</li.nr>        <term>Eternit:</term>        <definitie>        <al> Eternit Fabrieken B.V., Eternit B.V. of Eternit Holding         B.V., te Hof van Twente;</al>        </definitie>        </definitie-item><definitie-item><li.nr>f.</li.nr>        <term>Asbestona:</term>        <definitie>        <al> Martinit B.V. te Hof van Twente;</al>        </definitie>        </definitie-item><definitie-item><li.nr>g.</li.nr>        <term>eigenaar:</term>        <definitie>        <al> eigenaar of degene die uit anderen hoofde bevoegd is         handelingen te verrichten aan een asbestbevattende weg of aan asbestbevattende         stroken;</al>        </definitie>        </definitie-item><definitie-item><li.nr>h.</li.nr>        <term>de minister:</term>        <definitie>        <al> de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening         en Milieubeheer.</al>        </definitie>        </definitie-item></definitielijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Onder asbest, serpentijnasbest en amfiboolasbest wordt verstaan       hetgeen daaronder wordt verstaan in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011619" compleet="nee">Besluit asbestwegen milieubeheer</extref>. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Deze regeling is van toepassing op wegen en stroken, gelegen       binnen een straal van twaalf kilometer rond de voormalige gemeente Goor of       binnen een straal van twaalf kilometer rond de gemeente Harderwijk, te rekenen       vanaf de gemeentegrenzen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Deze regeling is niet van toepassing op:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> wegen en stroken, gelegen op het terrein, kadastraal       bekend als Goor, sectie B, nummers 2711, 2712 en 2231;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> wegen en stroken, gelegen op het terrein, kadastraal       bekend als gemeente Harderwijk, sectie E, nummer 4740 en 4862;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>wegen en stroken, die in strijd met het ter plaatse geldende bestemmingsplan of de krachtens dat plan gestelde eisen zijn aangelegd voor zover die strijd niet alsnog door een wijziging van dat bestemmingsplan 
               is of wordt opgeheven;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> wegen en stroken, die crocidoliet bevatten dat na 1       oktober 1978 is aangebracht;</al>        </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al> wegen en stroken, waarop na 1 juli 1993 asbest is       aangebracht;</al>        </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al> wegen en stroken, waarop asbestbevattende afvalstoffen       zijn aangebracht die niet rechtstreeks afkomstig zijn van Asbestona of       Eternit;</al>        </li><li><li.nr>g.</li.nr>        <al> wegen en stroken, waarvoor krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011209" compleet="nee">Saneringsregeling       asbestwegen Twente</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011209" compleet="nee">Saneringsregeling overige asbestwegen</extref> of de       Saneringsregeling asbestwegen Haaksbergen een maatregel is toegekend.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Deze regeling is voorts van toepassing op wegen en stroken,       gelegen buiten een straal van twaalf kilometer rond de voormalige gemeente Goor       of buiten een straal van twaalf kilometer rond de gemeente Harderwijk, te       rekenen vanaf de gemeentegrenzen, voorzover er gegronde reden bestaat om aan te       nemen dat die wegen en stroken niet zijn aan te merken als wegen en stroken,       als bedoeld in het tweede lid, onder d, e en f. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>2</nr>      <titel>Saneringen vanaf de datum van inwerkingtreding van deze     regeling </titel>      </kop>      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De minister kan op aanvraag:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr><al> ter afdekking van een asbestbevattende weg:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1&#xBA;.</li.nr><al>een asfaltlaag doen aanbrengen;</al></li><li><li.nr>2&#xBA;.</li.nr><al>een klinkerbestrating doen aanbrengen, of</al></li><li><li.nr>3&#xBA;.</li.nr><al>een betonlaag doen aanbrengen;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>asbest uit een asbestbevattende weg doen verwijderen en op die weg vervolgens zand of menggranulaat doen aanbrengen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>asbest uit asbestbevattende stroken doen verwijderen. </al></li></lijst></artikel>      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De minister kan een handeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3</intref> slechts       doen verrichten indien:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr><al> de desbetreffende weg of strook niet in eigendom is van       een publiekrechtelijke rechtspersoon, Asbestona, Eternit, een       dochtermaatschappij van Asbestona of Eternit, een rechtspersoon waarin       Asbestona of Eternit deelneemt of deelnam of een anderszins organisatorisch aan       Asbestona of Eternit verbonden eenheid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> met betrekking tot de desbetreffende weg of stroken voor       de inwerkingtreding van deze regeling geen handelingen als bedoeld in dat       artikel zijn verricht;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> deze in overeenstemming is met de bij of krachtens de wet       gegeven regels.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De minister kan een handeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3,       onderdeel a, onder 2&#xB0; en 3&#xB0;</intref>, slechts doen verrichten indien de eigenaar van de       desbetreffende weg bereid is de meerkosten te vergoeden ingeval de kosten van       het verrichten van een zodanige handeling, uitgezonderd de regiekosten, een       bedrag van &#x20AC; 14,- per vierkante meter te boven gaan.</al></lid></artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>De minister kan aan de beschikking op een aanvraag als bedoeld in     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3</intref> nadere voorwaarden verbinden. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>De minister draagt er zorg voor dat:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> het verwijderen van asbest uit een asbestbevattende weg of       asbestbevattende stroken plaatsvindt door een deskundig bedrijf, bedoeld in       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006006&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder c, van het Asbestverwijderingsbesluit</extref>;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de handelingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, worden verricht       overeenkomstig de bij of krachtens de wet gegeven regels. </al>      </li></lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>Zolang de handelingen waarvoor een beschikking op de aanvraag is     gegeven, nog niet geheel zijn verricht, kan de minister de desbetreffende     beschikking intrekken of ten nadele van de ontvanger wijzigen indien blijkt dat     de ontvanger onjuiste of onvolledige gegevens heeft verstrekt en de     verstrekking van juiste of volledige gegevens tot een andere beschikking op de     aanvraag zou hebben geleid. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Aanvragen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3</intref> kunnen uitsluitend worden       ingediend door eigenaren van wegen of stroken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een aanvraag wordt ingediend bij de gedeputeerde staten van de       Provincie Overijssel, met gebruikmaking van het formulier dat is opgenomen in       de bijlage bij deze regeling.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Bij een aanvraag met betrekking tot een weg of strook, gelegen       buiten een straal van twaalf kilometer rond de voormalige gemeente Goor of       buiten een straal van twaalf kilometer rond de gemeente Harderwijk, te rekenen       vanaf de gemeentegrenzen, worden stukken gevoegd waaruit blijkt dat de weg of       strook niet is aan te merken als een weg of strook, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=2">artikel 2,       tweede lid, onder d, e en f</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Een aanvraag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3</intref> wordt ingediend voor 1       juni 2003, tenzij toepassing is gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=9">artikel 9, tweede of derde lid</intref>.       </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Een eigenaar van een weg kan een aanvraag als bedoeld in       <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3</intref> slechts indienen voor &#xE9;&#xE9;n van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3, onder a en b</intref>, genoemde       handelingen, met dien verstande dat een aanvraag voor een handeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3, onder b</intref>, zowel betrekking kan hebben op het uit een asbestbevattende weg doen verwijderen van asbest als op het op die weg vervolgens zand of menggranulaat doen aanbrengen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Indien een aanvraag als bedoeld in het eerste lid wordt       afgewezen omdat de aanvraag betrekking heeft op een weg als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=2">artikel       2, tweede lid, onder c</intref>, stelt de minister in afwijking van het eerste lid de       betrokken eigenaar in de gelegenheid binnen vier weken een aanvraag voor &#xE9;&#xE9;n       van de andere in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3, onder a en b</intref>, genoemde handelingen in te       dienen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Indien een aanvraag als bedoeld in het eerste lid wordt       afgewezen omdat het doen verrichten van de handeling waarop de aanvraag       betrekking heeft, in strijd zou zijn met het ter plaatse geldende       bestemmingsplan of de krachtens dat plan gestelde eisen, of voor het doen       verrichten van die handeling een aanlegvergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.3" compleet="nee">artikel 3.3, onder a, van de Wet ruimtelijke ordening</extref> niet wordt verleend, stelt de minister in       afwijking van het eerste lid de betrokken eigenaar in de gelegenheid binnen       vier weken een aanvraag voor &#xE9;&#xE9;n van de andere in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3, onder a en b</intref>,       genoemde handelingen in te dienen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>De termijn, bedoeld in het tweede en derde lid, vangt aan met       ingang van de dag na die waarop de desbetreffende beschikking op de       voorgeschreven wijze is bekendgemaakt. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>Alvorens een besluit op een aanvraag voor een handeling als     bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3, onderdeel a, onder 2&#xB0; of 3&#xB0;</intref>, te nemen, geeft de     minister de betrokken eigenaar schriftelijk een raming van de door de eigenaar     te vergoeden meerkosten en stelt hij de eigenaar binnen vier weken na de dag     waarop de raming aan de betrokken eigenaar is toegezonden, in de     gelegenheid:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr><al> schriftelijk aan de minister kenbaar te maken dat hij niet       bereid is de meerkosten te vergoeden ingeval de kosten van het verrichten van       de desbetreffende handeling, uitgezonderd de regiekosten, het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=4">artikel 4</intref> voor       die handeling genoemde bedrag per vierkante meter te boven gaan, en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> de aanvraag zodanig te wijzigen dat de aanvraag betrekking       heeft op een handeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3, onderdeel a, onder 1&#xB0;, of b</intref>. </al></li></lijst></artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>3</nr>      <titel>Saneringen voor de datum van inwerkingtreding van deze     regeling </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De minister kan op aanvraag een subsidie vaststellen ter       vergoeding van kosten die een eigenaar van een asbestbevattende weg of       asbestbevattende stroken heeft gemaakt in verband met het verrichten van een       handeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Met betrekking tot een subsidie in verband met de uitvoering       van een handeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3, onderdeel a, onder 1&#xB0;</intref>, worden als       subsidiabele kosten in aanmerking genomen de kosten, inclusief de       voorbereidingskosten, die de betrokken eigenaar voor het aanbrengen van een       asfaltlaag ter afdekking van de asbestbevattende weg heeft gemaakt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Met betrekking tot een subsidie in verband met de uitvoering       van een handeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3, onder c</intref>, worden als subsidiabele       kosten in aanmerking genomen de kosten, inclusief de voorbereidingskosten, die       de betrokken eigenaar voor het verwijderen van asbest uit de asbestbevattende       stroken heeft gemaakt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De subsidie in verband met de uitvoering van een handeling als       bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3, onderdeel a, onder 2&#xB0; en 3&#xB0;</intref>, bedraagt &#x20AC; 14,- per       vierkante meter weg waarop een klinkerbestrating of betonlaag is aangebracht,       vermeerderd met de voorbereidingskosten die de betrokken eigenaar voor het       aanbrengen van een klinkerbestrating of een betonlaag ter afdekking van de       asbestbevattende weg heeft gemaakt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Met betrekking tot een subsidie in verband met de uitvoering van een handeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=3">artikel 3, onder b</intref>, worden als subsidiabele kosten in aanmerking genomen de kosten, inclusief de voorbereidingskosten, die de betrokken eigenaar voor het verwijderen van asbest uit de asbestbevattende weg en, indien van toepassing, voor het op de weg aanbrengen van zand of menggranulaat heeft gemaakt.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <al>De minister kan een subsidie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=11">artikel 11</intref> slechts     vaststellen indien:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de opdracht voor het verrichten van de desbetreffende       handeling is verleend tussen:</al>        <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1&#xBA;.</li.nr>        <al>1 oktober 1999 en de datum van inwerkingtreding van deze         regeling, voorzover het gaat om asbestbevattende wegen of asbestbevattende         stroken binnen een straal van twaalf kilometer rond de voormalige gemeente         Goor, of</al>        </li><li><li.nr>2&#xBA;.</li.nr>        <al> 1 juni 2000 en de datum van inwerkingtreding van deze         regeling, voorzover het gaat om asbestbevattende wegen of asbestbevattende         stroken binnen een straal van twaalf kilometer rond de gemeente         Harderwijk;</al>        </li></lijst>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de desbetreffende handeling voor de datum van       inwerkingtreding van deze regeling is verricht;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de desbetreffende handeling is verricht met betrekking tot       een weg of strook die ten tijde van het verrichten van de handeling niet in       eigendom was van een publiekrechtelijke rechtspersoon, Asbestona, Eternit, een       dochtermaatschappij van Asbestona of Eternit, een rechtspersoon waarin       Asbestona of Eternit deelneemt of deelnam of een anderszins organisatorisch aan       Asbestona of Eternit verbonden eenheid;</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> de desbetreffende handeling door de subsidieaanvrager voor       eigen rekening en risico is verricht, en</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al> de desbetreffende handeling is verricht overeenkomstig de       bij of krachtens de wet gegeven regels. </al>      </li></lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Aanvragen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=11">artikel 11</intref> kunnen uitsluitend worden       ingediend door eigenaren van wegen of stroken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een aanvraag wordt ingediend bij de gedeputeerde staten van de       Provincie Overijssel, met gebruikmaking van het formulier dat is opgenomen in       de bijlage bij deze regeling.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Bij een aanvraag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=11">artikel 11</intref> worden stukken       gevoegd waaruit blijkt:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> wat de gemaakte kosten zijn;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> dat de opdracht is verleend en uitgevoerd, en</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> dat de concentratie serpentijnasbest, vermeerderd met tien       maal de concentratie amfiboolasbest, beide bepaald volgens NEN 5897, uitgave       februari 1999, in de weg of de stroken voor de uitvoering van de desbetreffende       handeling meer was dan honderd milligram per kilogram.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Een aanvraag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014611&amp;artikel=11">artikel 11</intref> wordt ingediend voor 1       juni 2003. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>4</nr>      <titel> Slotbepalingen </titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>14</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na     de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst. </al>            </artikel>      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Saneringsregeling asbestwegen     tweede fase.</al></artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="20030121">21 januari 2003</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en     Milieubeheer</organisatie>,      <naam>      <voornaam>P.L.B.A. van </voornaam>      <achternaam>Geel</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed">    <kop>      <label>Bijlage</label>      <titel>, behorend bij de artikelen 8, tweede lid, en 13, tweede     lid</titel>    </kop>    <divisie>      <kop>      <titel>Aanvraagformulier</titel>      </kop>      <al>Lees voor het invullen van het formulier eerst de toelichting op     het aanvraagformulier en de brief van de provincies Overijssel en Gelderland     met informatie over het doen verrichten van een saneringshandeling of het     verstrekken van subsidie voor asbestbevattende wegen en asbestbevattende     stroken.</al>      <al>Indien u onjuiste gegevens verstrekt, kan de beschikking op een     aanvraag met betrekking tot het doen verrichten van een saneringshandeling of     met betrekking tot de subsidievaststelling door de minister worden ingetrokken     of ten nadele van u worden gewijzigd.</al>      <al>Waar * is aangegeven, wordt u verzocht door te halen wat niet van     toepassing is. </al>    </divisie>    <divisie>      <kop>      <nr>1</nr>      <titel> Gegevens aanvrager</titel>      </kop>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>      <al> naam bedrijf, instelling of particulier:</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al> inschrijfnummer Kamer van Koophandel bedrijf of       instelling:</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>      <al> plaats Kamer van Koophandel waar bedrijf of instelling is       ingeschreven:</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>      <al> naam van tot rechtshandelingen bevoegde contactpersoon van       bedrijf of instelling:</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>      <al> straatnaam en huisnummer:</al>      </li><li><li.nr>f.</li.nr>      <al> postcode en plaats:</al>      </li><li><li.nr>g.</li.nr>      <al> provincie: Overijssel/Gelderland*</al>      </li><li><li.nr>h.</li.nr>      <al> telefoonnummer:</al>      </li><li><li.nr>i.</li.nr>      <al> telefaxnummer: </al>      </li></lijst>    </divisie>    <divisie>      <kop>      <nr>2</nr>      <titel> Plaats en oppervlak van de asbestbevattende weg en/of de     asbestbevattende stroken:</titel>      </kop>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>      <al> kadastrale aanduiding van de weg:</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al> adres van de weg:</al>      <al> <nadruk type="cur">Markeer de weg, bijvoorbeeld met een       markeerstift, op de onder punt 6 genoemde kaart.</nadruk> </al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>      <al> lengte van (het deel van) de weg dat is verhard met asbest (in       meters):</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>      <al> breedte van (het deel van) de weg dat is verhard met asbest       (in meters):</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>      <al> oppervlak van (het deel van) de weg dat is verhard met asbest       (lengte maal breedte, in vierkante meters):</al>      </li><li><li.nr>f.</li.nr>      <al> bevindt zich asbest in de bermen van de weg?       ja/nee/onbekend*</al>      </li><li><li.nr>g.</li.nr>      <al> indien vraag 2f met ja is beantwoord, wat zijn de lengte en de       breedte van (het deel van) de bermen waarin zich asbest bevindt (in       meters)?</al>      <al>berm aan de ene kant van de weg:</al>      <al>lengte ... meter;</al>      <al>breedte ... meter</al>      <al>berm aan de andere kant van de weg:</al>      <al>lengte ... meter;</al>      <al>breedte ... meter</al>      </li><li><li.nr>h.</li.nr>      <al> heeft u in het verleden op grond van de Saneringsregeling       asbestwegen Twente, de Saneringsregeling overige asbestwegen of de       Saneringsregeling asbestwegen Haaksbergen een handeling voor de weg of de       stroken aangevraagd? ja/nee*</al>      </li><li><li.nr>i.</li.nr>      <al> is op grond van de Saneringsregeling asbestwegen Twente, de       Saneringsregeling overige asbestwegen of de Saneringsregeling asbestwegen       Haaksbergen reeds een handeling aan de weg of de stroken uitgevoerd? ja/nee*       </al>      </li></lijst>    </divisie>    <divisie>      <kop>      <nr>3</nr>      <titel> Andere vragen over de asbestbevattende weg:</titel>      </kop>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>      <al> bevindt de weg zich binnen een straal van 12 kilometer rond de       voormalige gemeente Goor of de gemeente Harderwijk, te rekenen vanaf de       gemeentegrens? ja/nee/onbekend*</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al> sinds wanneer bent u eigenaar van de weg?</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>      <al> is het asbest na 1 oktober 1978 op de weg aangebracht?       ja/nee/onbekend</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>      <al> is het asbest na 1 juli 1993 op de weg aangebracht?       ja/nee/onbekend*</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>      <al> is het asbest dat op de weg is aangebracht, rechtstreeks       afkomstig van Eternit in de gemeente Hof van Twente of Asbestona in de gemeente       Harderwijk? ja/nee/onbekend*</al>      </li><li><li.nr>f.</li.nr>      <al> is (het asbestbevattende deel van) de weg reeds afgedekt met       asfalt? ja/nee/onbekend/voor een deel*</al>      <al>In het laatste geval: aantal vierkante meters waaruit dat deel       bestaat:</al>      </li><li><li.nr>g.</li.nr>      <al> is (het asbestbevattende deel van) de weg reeds afgedekt met       een andere asbestvrije verharding? ja/nee/onbekend/voor een deel*</al>      <al>In het laatste geval: aantal vierkante meters waaruit dat deel       bestaat:</al>      <al>In het geval dat het antwoord `ja' of `voor een deel' luidt,       soort verharding: klinkers/beton/puingranulaat/anders*</al>      </li><li><li.nr>h.</li.nr>      <al> is het asbest reeds verwijderd? ja/nee/onbekend/voor een       deel*</al>      <al>In het laatste geval: aantal vierkante meters waaruit dat deel       bestaat:</al>      </li><li><li.nr>i.</li.nr>      <al> welk materiaal bevindt zich onder de wegverharding?       zand/klei/grond/puin/anders, nl. ..../onbekend*</al>      </li><li><li.nr>j.</li.nr>      <al> is de weg egaal of bevinden zich gaten in de weg? egaal/gaten*       </al>      </li></lijst>    </divisie>    <divisie>      <kop>      <nr>4</nr>      <titel>Vragen met betrekking tot reeds in uw opdracht gesaneerde     wegen (deze vraag dient u alleen in te vullen indien u reeds zelf voor sanering     van de betreffende weg of stroken heeft gezorgd).</titel>      </kop>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>      <al> is de opdracht tot sanering van de weg, voorzover die weg is       gelegen rondom de gemeente Hof van Twente, verleend tussen 1 oktober 1999 en de       datum van inwerkingtreding van deze regeling of voorzover de weg is gelegen       rondom de gemeente Harderwijk tussen 1 juni 2000 1999 en de datum van       inwerkingtreding van deze regeling? ja/nee*</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al> is de sanering voor de datum van inwerkingtreding van de       Saneringsregeling asbestwegen tweede fase uitgevoerd? ja/nee*</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>      <al> is de sanering uitgevoerd door een deskundig bedrijf?       ja/nee*</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>      <al> heeft er voorafgaande aan de sanering door een daartoe       deskundig bedrijf een onderzoek plaats gevonden of er sprake was van een       asbestbevattende weg dan wel asbestbevattende stroken? ja/nee*</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>      <al> welke handeling heeft u laten uitvoeren?       Asfalteren/klinkers/beton/afgraven/anders* </al>      </li></lijst>    </divisie>    <divisie>      <kop>      <nr>5</nr>      <titel>Voor welke saneringshandeling of subsidie wenst u in     aanmerking te komen? Omcirkel een van de onderstaande mogelijkheden.</titel>      </kop>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>      <al> Het laten asfalteren van het deel van de weg dat verhard is       met asbest en het laten verwijderen van het asbest uit de asbestbevattende       stroken.</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al> Het laten aanbrengen van een klinkerbestrating op het deel van       de weg dat verhard is met asbest en het laten verwijderen van het asbest uit de       asbestbevattende stroken.</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>      <al> Het laten storten van een betonlaag op het deel van de weg dat       verhard is met asbest en het laten verwijderen van het asbest uit de       asbestbevattende stroken.</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>      <al> Het laten verwijderen van het asbest uit de weg en het laten       verwijderen van het asbest uit de asbestbevattende stroken.</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>      <al> Het laten verwijderen van asbest uit asbestbevattende stroken       (gedeelten van aan de weg grenzende bermen).</al>      </li><li><li.nr>f.</li.nr>      <al> Subsidie voor (een deel van) de kosten van de in eigen beheer       uitgevoerde sanering. </al>      </li></lijst>    </divisie>    <divisie>      <kop>      <nr>6</nr>      <titel>Bijgevoegde bescheiden die noodzakelijk zijn voor de     behandeling van en de beslissing op de aanvraag:</titel>      </kop>      <lijst type="ndash">      <li>      <al> kadastraal uittreksel op A3- of A4-formaat;</al>      </li>      <li>      <al> kaart behorende bij het kadastrale uittreksel op A3- of       A4-formaat, waarop de asbestbevattende weg is gemarkeerd.</al>      </li>      </lijst>      <al>Indien u in aanmerking wenst te komen voor subsidie voor een in     eigen beheer uitgevoerde sanering, tevens:</al>      <lijst type="ndash">      <li>      <al> bewijsstukken van de gemaakte kosten;</al>      </li>      <li>      <al> bewijsstukken waaruit blijkt dat, en wanneer, de opdracht is       verleend en uitgevoerd;</al>      </li>      <li>      <al> bewijsstukken waaruit blijkt dat de concentratie       serpentijnasbest, vermeerderd met tien maal de concentratie amfiboolasbest,       beide bepaald volgens NEN 5897, uitgave februari 1999, in de weg of de stroken       voor de sanering meer was dan honderd milligram per kilogram.</al>      </li>      </lijst>      <al>Indien de afstand tussen de weg of de stroken en de voormalige     gemeente Goor of de gemeente Harderwijk meer dan twaalf kilometer bedraagt,     tevens:</al>      <lijst type="ndash">      <li>      <al> bewijsstukken waaruit blijkt dat het asbestbevattend afval       waarmee de weg is verhard rechtstreeks afkomstig is van de firma Eternit te Hof       van Twente of van de firma Asbestona te Harderwijk;</al>      </li>      <li>      <al> bewijsstukken waaruit blijkt dat het asbest voor 1 oktober       1978 op de weg of de stroken is aangebracht indien de weg crocidoliet (blauw       asbest) bevat respectievelijk voor 1 juli 1993 op de weg of de stroken is       aangebracht indien de weg of de stroken geen crocidoliet bevat. </al>      </li>      </lijst>    </divisie>    <divisie>      <kop>      <nr>7</nr><titel>Ruimte voor aanvullende opmerkingen:...</titel>      </kop>    </divisie>    <divisie>      <kop><nr>8</nr>      </kop>      <al> Ik verklaar dit formulier volledig en naar waarheid te hebben     ingevuld.</al>      <al>Indien ik kies voor mogelijkheid 5b, 5c of 5d, zal ik het deel van     de kosten van de werkzaamheden betalen dat niet door de overheid wordt     vergoed.</al>      <al>Indien ik kies voor mogelijkheid 5a, 5b, 5c, 5d of 5e, ga ik ermee     akkoord dat een door de provincie Overijssel of Gelderland aangewezen bedrijf     of instelling onderzoekt of mijn aanvraag voor een saneringshandeling aan de     voorwaarden in de Saneringsregeling asbestwegen tweede fase voldoet en dat dit     bedrijf daartoe de weg waarvoor ik een saneringshandeling heb aangevraagd, kan     betreden en ter plaatse monsters kan nemen. Ik ga ermee akkoord dat     overeenkomstig de `Aanbesteding van provinciale werken' van Provinciale Staten     van Overijssel, uitgave juni 1997 of de `Algemene delegatie verordening' van     Provinciale Staten van Gelderland van 15 mei 2002 en met inachtneming van het     vigerende Uniform Aanbestedingsreglement, wordt bepaald welk bedrijf de     werkzaamheden uitvoert en verleen bedoeld bedrijf bij deze toestemming de     handelingen op mijn grondgebied uit te voeren.</al>      <al>Ik verklaar mijn eventuele aanspraken op grond van onrechtmatige     daad jegens Asbestona of Eternit, dan wel een dochtermaatschappij van Asbestona     of Eternit, een rechtspersoon waarin Asbestona of Eternit deelneemt of een     anderszins organisatorisch aan Asbestona of Eternit verbonden eenheid, voor     zover het betreft saneringskosten gemaakt in het kader van deze regeling, over     te dragen aan de Staat (in dezen vertegenwoordigd door de Minister van     Vokshuisvesting, Ruimelijke Ordening en Milieubeheer). </al>    </divisie>    <divisie>      <kop>      <nr>9</nr>      <titel>Ondertekening:</titel>      </kop>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>      <al> plaats:</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al> datum:</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>      <al> handtekening:</al>      </li></lijst>      <al>Het ingevulde formulier zenden naar: Provincie Overijssel, Postbus     10078, 8000 GB Zwolle. Het ingevulde formulier moet voor 1 juni 2003 zijn     ontvangen. De Provincie Overijssel of Gelderland zendt u een bericht van     ontvangst van de aanvraag. </al>    </divisie>    <divisie>      <kop>      <titel>Toelichting op het aanvraagformulier</titel>      </kop>      <tussenkop>Algemeen</tussenkop>      <al>Vul dit formulier volledig in. Indien u meer dan &#xE9;&#xE9;n     asbestbevattende weg in eigendom heeft, dient u voor elke weg een apart     aanvraagformulier in te vullen. Indien een vraag niet van toepassing is,     &#x201C;n.v.t.&#x201D; invullen. Het formulier dient gebruikt te worden voor zowel het     aanvragen van een saneringshandeling voor asbestbevattende wegen en stroken als     voor het aanvragen van subsidie voor een in eigen beheer en voor eigen kosten     uitgevoerde sanering van asbestbevattende wegen en stroken. Indien u vragen     hebt over de invulling van dit formulier of deze regeling, kunt u contact     opnemen met het Milieupunt Overijssel, telefoon 038-4252423.</al>      <tussenkop>Toelichting op de vragen</tussenkop>     <al>2. Plaats en oppervlak van de weg</al>      <al>Het onder a genoemde kadastrale uittreksel mag niet ouder zijn dan     een maand. U kunt het, evenals de bijbehorende kaart, (tegen vergoeding van de     kosten) opvragen bij de desbetreffende kadastervestiging.</al>      <lijst type="ndash">     <li>     <al> Kadaster Overijssel, Zwolle, telefoon 038-4695666;</al>     </li>     <li>     <al> Kadaster Gelderland, Arnhem, telefoon 026-3226111;</al>     </li>     <li>     <al> Kadaster Flevoland, Lelystad, telefoon 0320-290222.</al>     </li>     </lijst>      <al>Onder `bermen' in de onderdelen 2f en 2g, worden ook taluds     verstaan. De vragen moeten voor de bermen aan beide zijden van de weg worden     beantwoord. Deze gegevens zijn van belang, omdat, indien nodig, bij de sanering     van de weg een strook van een halve meter aan beide zijden van de weg wordt     meegenomen.</al>      <al>4. Reeds in uw opdracht gesaneerde wegen</al>      <al>Onder een deskundig bedrijf in de onderdelen 4c en 4d wordt     verstaan een bedrijf, bedoeld in artikel 1, onderdeel c, van het     Asbestverwijderingsbesluit, dat wil zeggen een bedrijf dat voldoet aan de eisen     daartoe gesteld door een door de Raad voor Accreditatie erkende     certificatie-instelling en daartoe beschikt over het KOMO-procescertificaat     voor het verwijderen van asbest of asbestinventarisatie. Met betrekking tot het     onderzoek aan de weg geldt dat ook een bedrijf dat daartoe is geaccrediteerd     door de Raad voor Accreditatie als deskundig wordt beschouwd.</al>      <al>5. De gewenste handeling of subsidie.</al>      <al>De in onderdeel e genoemde saneringshandeling is opgenomen voor die     gevallen waarin de concentratie serpentijnasbest, vermeerderd met tien maal de     concentratie amfiboolasbest, beide bepaald volgens NEN 5897, uitgave februari     1999, in de stroken meer is dan honderd milligram per kilogram en in de weg     zelf minder dan honderd milligram per kilogram, of de weg reeds duurzaam is     afgedekt met bijvoorbeeld klinkers, asfalt of beton. In deze gevallen is     sanering van de stroken noodzakelijk, zonder dat handelingen aan de weg genomen     hoeven worden.</al>      <al>6. Bijgevoegde bescheiden die noodzakelijk zijn voor de behandeling     van en de beslissing op de aanvraag</al>      <al>U moet (kopie&#xEB;n van) de volgende stukken bij de aanvraag     voegen:</al>      <lijst type="ndash">     <li>     <al> bewijs van eigendom en ligging van de weg of de stroken (het       kadastrale uittreksel, inclusief kaart);</al>     </li>     <li>     <al> indien u in aanmerking wenst te komen voor subsidie voor een       in eigen beheer uitgevoerde sanering, bewijsstukken waaruit blijkt:</al>     </li>     <li>     <al> wat de gemaakte kosten zijn;</al>     </li>     <li>     <al> dat de opdracht is verleend en uitgevoerd;</al>     </li>     <li>     <al> dat de concentratie serpentijnasbest, vermeerderd met tien       maal de concentratie amfiboolasbest, beide bepaald volgens NEN 5897, uitgave       februari 1999, in de weg of de stroken voor aanvang van de sanering meer was       dan honderd milligram per kilogram;</al>     </li>     <li>     <al> indien de afstand tussen de weg of de stroken en de voormalige       gemeente Goor of de gemeente Harderwijk meer dan twaalf kilometer bedraagt,       bewijsstukken waaruit blijkt dat:</al>     </li>     <li>     <al> het asbestbevattend afval waarmee de weg is verhard       rechtstreeks afkomstig is van de firma Eternit te Hof van Twente of van de       firma Asbestona te Harderwijk;</al>     </li>     <li>     <al> het asbest voor 1 oktober 1978 op de weg of de stroken is       aangebracht indien de weg crocidoliet (blauw asbest) bevat respectievelijk voor       1 juli 1993 op de weg of de stroken is aangebracht indien de weg of de stroken       geen crocidoliet bevat.</al>     </li>     </lijst>      <al>Indien de eigenaar een ander persoon machtigt de aanvraag namens     hem in te dienen, moet een door de eigenaar ondertekende schriftelijke     machtiging bij de aanvraag worden gevoegd.</al>      <al>U kunt andere stukken waarvan u denkt dat deze van belang zijn, bij     de aanvraag voegen. Denk daarbij bijvoorbeeld aan een situatieschets waaruit     blijkt op welk deel van de weg of de stroken zich asbest bevindt.</al>      <al>7. Ruimte voor aanvullende opmerkingen</al>      <al>Indien u failliet bent verklaard of aan u surs&#xE9;ance van betaling is     verleend, dan wel een verzoek daartoe bij de Rechtbank is ingediend, moet u dat     hier vermelden. Ook andere informatie waarvan u denkt dat deze van belang kan     zijn, kunt u hier verstrekken. </al>        </divisie>    </bijlage>    </regeling> </wetgeving>
  	