<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004364" dtdversie="2.0" id="52519" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 7 juli 1988, houdende algemene regeling met betrekking
    tot het scheepvaartverkeer op de binnenwateren en op zee </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het,
            gelet op de ontwikkelingen in het scheepvaartverkeer en in
            de ordening daarvan alsmede op de bij de ordening van dat
            verkeer betrokken belangen, wenselijk is de bepalingen met
            betrekking tot het scheepvaartverkeer op de binnenwateren en
            op zee te herzien alsmede, gezien hun onderlinge samenhang,
            onder te brengen in &#xE9;&#xE9;n wettelijke regeling, welke mede als
            grondslag kan dienen voor de uitvoering van verdragen en van
            besluiten van volkenrechtelijke organisaties, voorzover deze
            het Koninkrijk binden; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt, tenzij
            daarin anders is bepaald, verstaan onder:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Verkeer en
                    Waterstaat; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>schip: elk vaartuig, met inbegrip van een vaartuig
                    zonder waterverplaatsing en een watervliegtuig, dat
                    feitelijk wordt gebruikt of geschikt is om te worden
                    gebruikt als middel tot verplaatsing te water; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>scheepvaartverkeer: verkeer van schepen en andere
                    vaartuigen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>scheepvaartwegen: voor het openbaar
                    scheepvaartverkeer openstaande binnenwateren en de
                    Nederlandse territoriale zee, daaronder begrepen de
                    daarin aanwezige waterstaatswerken; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het voeren van een schip of ander vaartuig: het
                    feitelijk de leiding hebben over een schip of ander
                    vaartuig wat het deelnemen daarvan aan het
                    scheepvaartverkeer betreft; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>verkeersdeelnemer: degene die een schip of ander
                    vaartuig voert; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>verkeersteken: een in, naast of boven een
                    scheepvaartweg aangebracht voorwerp of aangebrachte
                    combinatie van voorwerpen waarmee aan het
                    scheepvaartverkeer wordt gegeven:  </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>een inlichting over de toestand van een
                            bepaalde plaats in of een bepaald gedeelte
                            van een scheepvaartweg, of </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>een inlichting, aanbeveling, gebod of verbod
                            onderscheidenlijk opheffing van een gebod of
                            verbod voor het verkeersgedrag op een
                            bepaalde plaats in of een bepaald gedeelte
                            van een scheepvaartweg; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>bekendmaking met dezelfde strekking als een
                    verkeersteken: een schriftelijke mededeling aan het
                    scheepvaartverkeer waarmee aan dat verkeer wordt
                    gegeven:  </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>een inlichting over de toestand van een
                            bepaalde plaats in of een bepaald gedeelte
                            van een scheepvaartweg, of </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>een inlichting, aanbeveling, gebod of verbod
                            onderscheidenlijk opheffing van een gebod of
                            verbod voor het verkeersgedrag op een
                            bepaalde plaats in of een bepaald gedeelte
                            van een scheepvaartweg; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>verkeersbegeleiding: het door middel van een
                    samenstel van personele en infrastructurele
                    voorzieningen op stelselmatige en interactieve wijze
                    bewerkstelligen en onderhouden van een veilig en
                    vlot scheepvaartverkeer; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>verkeersinformatie: een door een
daartoe bevoegd persoon gegeven inlichting aan een of meerdere
verkeersdeelnemers dan wel aan anderen met betrekking tot een
scheepvaartweg of een gedeelte daarvan dan wel het scheepvaartverkeer
of afzonderlijke schepen daarop, waarbij deze inlichting mede kan
bestaan uit vaarweginformatie en tactische
verkeersinformatie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>Scheldereglement: het reglement ter uitvoering van
                    artikel IX van het Tractaat van 19 april 1839, en
                    van Hoofdstuk II, afdelingen 1 en 2, van het
                    Tractaat van 5 november 1842 betreffende het
                    loodswezen en het gemeenschappelijk toezicht
                        (Trb. 1995,
48) zoals deze sedertdien is gewijzigd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>verkeersaanwijzing: een door een daartoe bevoegd
                    persoon aan een of meerdere verkeersdeelnemers
                    gegeven gebod om een bepaald resultaat in het
                    verkeersgedrag te bewerkstelligen of opgelegd verbod
                    van een bepaald resultaat in het verkeersgedrag; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>Herziene Rijnvaartakte: de op 17 oktober 1868 te
                    Mannheim tot stand gekomen Herziene Rijnvaartakte,
                    met bijlagen en slotprotocol, (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1955, 161), zoals deze
                    sedertdien is gewijzigd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>Nederlandse zeeschepen: zeeschepen die onder de
                    Nederlandse vlag varen, met uitzondering van
                    zeeschepen die het recht daartoe ontlenen aan de
                    regels die in Aruba,
Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten
                    terzake gelden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>verwerken van persoonsgegevens, onderscheidenlijk
                    verantwoordelijke: hetgeen daaronder wordt verstaan
                    in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet bescherming persoonsgegevens</extref>;</al>
            </li>
        <li>
<li.nr>p.</li.nr><al>River Information Services: de geharmoniseerde
informatiediensten ter ondersteuning van het verkeers- en
vervoersmanagement voor de binnenvaart, met inbegrip van de technisch
haalbare koppelingen met andere vervoerswijzen dan wel met
commerci&#xEB;le activiteiten, niet zijnde interne commerci&#xEB;le
activiteiten tussen betrokken bedrijven;</al></li><li>
<li.nr>q.</li.nr><al>vaarweginformatie: geografische, hydrologische en
administratieve informatie over de scheepvaartweg;</al></li><li>
<li.nr>r.</li.nr><al>tactische verkeersinformatie: informatie waarop
onmiddellijke navigatiebeslissingen in de actuele verkeerssituatie en
de nabije geografische omgeving zijn
gebaseerd;</al></li><li>
                           <li.nr>s.</li.nr>
                           <al>verdrag inzake het
gemeenschappelijk nautisch beheer: het op 21&#xA0;december 2005 te
Middelburg totstandgekomen verdrag tussen het Koninkrijk der
Nederlanden en het Vlaams Gewest inzake het gemeenschappelijk nautisch
beheer in het Scheldegebied
(Trb. 2005,
312);</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>t.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">vaarbewijs:</nadruk> document
ten bewijze van de bevoegdheid om op de Nederlandse binnenwateren een
schip te voeren, waaronder begrepen een daarmee vergelijkbaar document
dat is afgegeven door een buitenlandse
autoriteit;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>u.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">snelle
motorboot:</nadruk> schip dat een lengte
heeft van minder dan 20 meter en dat bij gebruikmaking van zijn
mechanische middelen tot voortbeweging, sneller dan 20 km per uur ten
opzichte van het water kan
varen.</al>
                        </li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=10">artikelen 10 tot en met
            13</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15">15 tot en met
            16a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">27 tot en met 29</intref>
            en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35">35</intref> van deze wet en
            in de op deze wet berustende bepalingen wordt, tenzij daarin
            anders is bepaald, verstaan onder:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>kapitein: degene die is belast met het gezag over
                    een zeeschip; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>loods: degene die bij of krachtens de wet of verdrag
                    bevoegd is verklaard als loods op te treden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zeeschip: een schip dat blijkens zijn constructie
                    uitsluitend of in hoofdzaak is bestemd voor de vaart
                    ter zee. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen zaken die geen
            schip zijn, onderscheidenlijk schepen die geen zeeschepen
            zijn, voor de toepassing van deze wet en de daarop
            berustende bepalingen met een schip onderscheidenlijk een
            zeeschip worden gelijkgesteld, dan wel deze wet en de daarop
            berustende bepalingen niet van toepassing worden verklaard
            op zaken die een schip zijn, onderscheidenlijk schepen die
            een zeeschip zijn. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt onder
            het beheer van een scheepvaartweg verstaan het
            waterstaatkundig beheer daarvan dan wel, in afwijking
            hiervan, het vaarwegbeheer van die scheepvaartweg indien het
            laatstbedoelde beheer afzonderlijk bij een openbaar lichaam
            berust. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> In deze wet wordt, tenzij daarin anders is bepaald, mede
            verstaan onder:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>schip: een samenstel van schepen of van een of meer
                    schepen met een of meer andere vaartuigen, waarvan
                    ten minste &#xE9;&#xE9;n schip deel uitmaakt dat ter
                    voortbeweging gebruik maakt van zijn motor en dat
                    dient voor het voortbewegen of het sturen van het
                    samenstel; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zeeschip: een samenstel van zeeschepen of van een of
                    meer zeeschepen met een of meer andere schepen of
                    andere vaartuigen, waarvan ten minste &#xE9;&#xE9;n schip deel
                    uitmaakt dat ter voortbeweging gebruik maakt van een
                    of meer van zijn motoren en dat dient voor het
                    voortbewegen of sturen van het samenstel. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van deze wet en de daarop berustende
            bepalingen is dan wel zijn, tenzij daarin anders is bepaald,
            het bevoegd gezag:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien het betreft een scheepvaartweg in beheer bij  </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het Rijk: Onze Minister; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>een provincie: gedeputeerde staten; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>een gemeente: burgemeester en wethouders; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                        <al>een openbaar lichaam als bedoeld in
                                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
                            lid</intref>, van de Wet
                            gemeenschappelijke regelingen: het dagelijks
                            bestuur. </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien het betreft een scheepvaartweg die niet in
                    beheer is bij enig openbaar lichaam: burgemeester en
                    wethouders van de gemeente waarin de scheepvaartweg
                    is gelegen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, 1&#xB0;, zijn burgemeester en wethouders
            van een gemeente het bevoegd gezag met betrekking tot het
            gedeelte van de Nederlandse territoriale zee dat binnen het
            gebied van de gemeente is gelegen. Het in de vorige volzin
            bepaalde lijdt uitzondering indien dit gedeelte van de
            Nederlandse territoriale zee of een deel daarvan  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>van belang is voor het doorgaande scheepvaartverkeer
                    dan wel het scheepvaartverkeer van of naar een
                    Nederlandse haven of ander Nederlands binnenwater en
                    als zodanig door Onze Minister is aangewezen bij een
                    in de Staatscourant bekend te maken besluit, of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>door Onze Minister van Defensie als militair
                    oefengebied is aangewezen bij een in de
                    Staatscourant bekend te maken besluit. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van een scheepvaartweg in beheer bij een
            waterschap bepalen provinciale staten wie het bevoegd gezag
            is. Zij wijzen als zodanig aan het dagelijks bestuur van het
            waterschap voor zover dit verenigbaar is met de in het
            reglement aan het waterschap ter behartiging opgedragen
            taken, en in andere gevallen burgemeester en wethouders van
            de gemeente waarin de scheepvaartweg is gelegen of
            gedeputeerde staten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, 3&#xB0;, en onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, en van het derde lid kunnen
            provinciale staten ten aanzien van een scheepvaartweg als
            bedoeld in die bepalingen in het belang van de eenheid van
            de ordening van het doorgaande scheepvaartverkeer op die
            scheepvaartweg gedeputeerde staten als bevoegd gezag
            aanwijzen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Onze Minister kan voor een scheepvaartweg in beheer bij het
            Rijk een van de in het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, genoemde organen van een openbaar
            lichaam als bevoegd gezag aanwijzen. Aan een dergelijke
            aanwijzing kunnen voorschriften worden verbonden. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Bepalingen met betrekking tot de
            ordening van het scheepvaartverkeer op scheepvaartwegen </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Inleidende bepaling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=11">11</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=12">12</intref> kan, behoudens
            het bepaalde in het tweede lid, slechts geschieden in het
            belang van:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het verzekeren van de veiligheid en het vlotte
                    verloop van het scheepvaartverkeer; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het instandhouden van scheepvaartwegen en het
                    waarborgen van de bruikbaarheid daarvan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het voorkomen of beperken van schade door het
                    scheepvaartverkeer aan de waterhuishouding, oevers
                    en waterkeringen, of werken gelegen in of over
                    scheepvaartwegen;</al>
            </li>
        <li><li.nr>d.</li.nr><al>het voorkomen of beperken van externe
veiligheidsrisico&#x2019;s in verband met
schepen;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>het voorkomen of beperken van verontreiniging door schepen.</al></li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=4">artikel 4</intref> ten
            behoeve van een in het eerste lid genoemd belang kan mede
            geschieden in het belang van het voorkomen of beperken van:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hinder of gevaar door het scheepvaartverkeer voor
                    personen die zich anders dan op een schip te water
                    bevinden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>schade door het scheepvaartverkeer aan de
                    landschappelijke of natuurwetenschappelijke waarden
                    van een gebied waarin scheepvaartwegen zijn gelegen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Verkeersreglementering </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld met
            betrekking tot:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het deelnemen aan het scheepvaartverkeer op
                    scheepvaartwegen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>verkeerstekens; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bekendmakingen met dezelfde strekking als een
                    verkeersteken; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>verkeersaanwijzingen; </al>
            </li>
        <li><li.nr>e.</li.nr><al>het ontvangen, bewaren
en verstrekken van gegevens met betrekking tot de scheepvaart door
organisaties en personen die niet deelnemen aan het
scheepvaartverkeer.</al></li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid, onder a,
            bedoelde regels kunnen slechts inhouden:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>verplichtingen met betrekking tot:  </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het varen en het ligplaats nemen met schepen
                            en andere vaartuigen; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het tonen van optische tekens door schepen
                            en andere vaartuigen; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het geven van geluidsseinen door schepen; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de aanwezigheid en het gebruik van bepaalde
                            navigatiemiddelen aan boord van schepen; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de aanwezigheid en het gebruik van bepaalde
                            communicatiemiddelen aan boord van schepen; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het aanbrengen van kentekens op schepen; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>andere verplichtingen van verkeersdeelnemers of
                    andere personen aan boord van schepen en andere
                    vaartuigen met betrekking tot het deelnemen aan het
                    scheepvaartverkeer; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>verplichtingen van andere personen dan die genoemd
                    in onderdeel b, met
                    betrekking tot het deelnemen aan het
                    scheepvaartverkeer. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen voor daarin
            aangewezen scheepvaartwegen in afwijking van of in
            aanvulling op de krachtens het eerste lid, onder a, te stellen regels andere regels met
            betrekking tot het deelnemen aan het scheepvaartverkeer
            worden gesteld. Daarin kunnen aan degenen die een schip
            voeren, naast verplichtingen met betrekking tot de in het
            tweede lid bedoelde onderwerpen, verplichtingen worden
            opgelegd, die al dan niet gericht zijn op het deelnemen aan
            verkeersbegeleiding en onder andere betrekking hebben op het
            melden van aankomst, vertrek of positie van een schip,
            alsmede van gegevens met betrekking tot het schip, de
            daarmee vervoerde lading, of de uit te voeren reis. </al>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Ter uitvoering
van het eerste lid, onderdeel e, kunnen ten behoeve van de River
Information Services persoonsgegevens worden verwerkt. De verwerking
van deze gegevens vindt plaats teneinde een goede uitvoering te kunnen
geven aan de bij of krachtens deze wet gestelde voorschriften omtrent
de toepassing van River Information Services. De bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur aangewezen bevoegde autoriteit is
verantwoordelijke voor deze
verwerking.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Ter uitvoering van het tweede lid, onderdeel b, worden
            persoonsgegevens betreffende de gezondheid en
            strafrechtelijke persoonsgegevens verwerkt. De verwerking
            van deze gegevens vindt plaats teneinde te kunnen beoordelen
            of de aanvragers van bij algemene maatregel van bestuur
            aangewezen Rijnpatenten voldoen of niet meer voldoen aan de
            wettelijke vereisten voor de verlening van deze patenten. De
            bij of krachtens algemene maatregel van bestuur aangewezen
            bevoegde autoriteit is verantwoordelijke voor deze verwerking.</al>
    </lid>
<lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Bij algemene
maatregel van bestuur worden regels gesteld met betrekking tot de
bescherming van de persoonsgegevens die in het kader van River
Information Services worden verkregen alsmede met betrekking tot de
bescherming van de persoonlijke levenssfeer bij de toepassing van River
Information Services.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr><al>In de
krachtens het eerste lid, onderdelen a of e, het derde en zesde lid te
stellen regels kan met betrekking tot daarin aangewezen onderdelen Onze
Minister bevoegd worden verklaard tot het stellen van nadere
regels.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Bij regeling van Onze
Minister kunnen regels worden gesteld met betrekking tot de apparatuur
en de softwaretoepassingen die ten behoeve van River Information
Services worden gebruikt door personen en organisaties die niet
deelnemen aan het scheepvaartverkeer als bedoeld in het eerste lid,
onderdeel
e.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Beslissingen met betrekking tot het aanbrengen of
            verwijderen van een verkeersteken worden genomen door het
            bevoegd gezag. Dit gezag draagt zorg voor het aanbrengen of
            verwijderen van verkeerstekens. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag kan van de bevoegdheid tot het nemen van
            beslissingen als bedoeld in het eerste lid machtiging
            verlenen aan degene die is belast met de uitoefening van de
            bij of krachtens deze wet verleende bevoegdheden ten aanzien
            van de deelname aan het scheepvaartverkeer op de
            desbetreffende scheepvaartweg. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een verkeersteken dat een gebod of verbod dan wel de
            opheffing van een gebod of verbod aangeeft, wordt, behoudens
            in bij algemene maatregel van bestuur aan te geven
            bijzondere omstandigheden, niet aangebracht of verwijderd
            dan nadat het desbetreffende besluit door de zorg van het
            bevoegd gezag is bekendgemaakt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een belanghebbende kan tegen een besluit als bedoeld in het
            eerste lid beroep instellen bij de rechtbank. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
            gesteld inzake de totstandkoming van besluiten als bedoeld
            in het eerste lid en de wijze van bekendmaking daarvan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Van een gebod of verbod, aangegeven met een verkeersteken,
            kan door het bevoegd gezag, zonodig onder beperkingen,
            vrijstelling of ontheffing worden verleend. Aan een besluit
            tot vrijstelling of ontheffing kunnen voorschriften worden
            verbonden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de toepassing van het eerste lid wordt rekening
            gehouden met het belang of de belangen, ten dienste waarvan
            het desbetreffende gebod of verbod is gesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een besluit met betrekking tot een vrijstelling of een
            kennisgeving van een besluit met betrekking tot een
            ontheffing wordt door de zorg van het bevoegd gezag
            bekendgemaakt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
            gesteld inzake de totstandkoming van besluiten met
            betrekking tot een vrijstelling of een ontheffing en de
            wijze van bekendmaking als bedoeld in het derde lid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag kan van de bevoegdheid, bedoeld in het
            eerste lid, mandaat verlenen aan degene die is belast met de
            uitoefening van de bij of krachtens deze wet verleende
            bevoegdheden ten aanzien van de deelname aan het
            scheepvaartverkeer op de desbetreffende scheepvaartweg. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=5">artikelen 5 tot en met
        7</intref> zijn van overeenkomstige toepassing met
        betrekking tot bekendmakingen met dezelfde strekking als een
        verkeersteken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur wordt
            bepaald welke personen bevoegd zijn tot het geven van
            verkeersinformatie dan wel tot het geven van
            verkeersaanwijzingen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van
bestuur worden regels gesteld
            met betrekking tot de eisen waaraan in het eerste lid
            bedoelde personen wat opleiding, kundigheid en ervaring
            betreft moeten voldoen voor de uitvoering van de in dat lid
            genoemde taken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien
krachtens de in het tweede lid bedoelde maatregel regels worden gesteld
voor ambtenaren, aangesteld voor de uitoefening van de politietaak,
worden die regels gesteld in overeenstemming met Onze Minister van
Justitie.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Het loodsen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kapitein is verplicht om tijdens de vaart van het
            zeeschip op de in de <intref status="slapend" verwijzing-id="596145">bijlage</intref> van deze wet
            aangegeven scheepvaartwegen gebruik te maken van de diensten
            van een loods. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van de in het eerste lid bedoelde verplichting kan ten
            aanzien van een of meer in de <intref status="slapend" verwijzing-id="596146">bijlage</intref> van deze wet
            aangegeven scheepvaartwegen bij algemene maatregel van
            bestuur vrijstelling worden verleend voor:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>daarbij aangewezen categorie&#xEB;n van zeeschepen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zeeschepen indien de kapitein of een aan boord
                    zijnde stuurman tijdens de vaart op de
                    desbetreffende scheepvaartweg in het bezit is van
                    een verklaring van vrijstelling en als
                    verkeersdeelnemer optreedt. Een verklaring van
                    vrijstelling wordt afgegeven aan degene die voldoet
                    aan daartoe bij algemene maatregel van bestuur te
                    stellen eisen. Bij of krachtens algemene maatregel
                    van bestuur worden regels gesteld met betrekking tot
                    de afgifte van de verklaring van vrijstelling en de
                    opleiding en examinering van degenen die voor een
                    dergelijke verklaring in aanmerking wensen te komen
                    en worden een of meer instanties aangewezen die,
                    naast de besturen van de regionale
                    loodsencorporaties, met het verzorgen van een
                    opleiding en het afnemen van examens zijn belast. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Van de in het eerste lid bedoelde verplichting kan in bij
            algemene maatregel van bestuur te bepalen omstandigheden of
            gevallen en op een in die maatregel aan te geven wijze door
            Onze Minister of een in die maatregel aangewezen ander
            gezag, zonodig onder beperkingen, voor een zeeschip
            ontheffing worden verleend. Aan een besluit tot ontheffing
            kunnen voorschriften worden verbonden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij de toepassing van het tweede en derde lid wordt
            rekening gehouden met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
            lid</intref>, bedoelde belangen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Ter uitvoering van de aanvraag om afgifte van een verklaring
            van vrijstelling, de periodieke controle op de houders van
            verklaringen en de intrekking van verklaringen, worden
            persoonsgegevens betreffende de gezondheid verwerkt. De
            verwerking van deze gegevens vindt plaats teneinde te kunnen
            beoordelen of aan de wettelijke vereisten voor de afgifte
            van een verklaring is voldaan onderscheidenlijk niet meer
            wordt voldaan. Het bij of krachtens algemene maatregel van
            bestuur aangewezen bestuursorgaan dat is belast met de
            afgifte en de intrekking van verklaringen van vrijstelling
            is verantwoordelijke voor deze verwerking.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In bij algemene maatregel van bestuur te bepalen omstandigheden
        of gevallen en op een in die maatregel aan te geven wijze kan
        door Onze Minister of een in die maatregel aangewezen ander
        gezag  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de kapitein die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid</intref>, van
                de loodsplicht is vrijgesteld, niettemin worden
                verplicht om tijdens de vaart van het zeeschip op een in
                de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;bijlage=">bijlage</intref> van deze
                wet aangegeven scheepvaartweg gebruik te maken van de
                diensten van een loods; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de kapitein worden verplicht om tijdens de vaart van het
                zeeschip op een door genoemde Minister of dat ander
                gezag aangewezen scheepvaartweg die niet is aangegeven
                in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;bijlage=">bijlage</intref> van deze
                wet, gebruik te maken van de diensten van een loods; en </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de kapitein worden verplicht ten behoeve van het loodsen
                aanwijzingen op te volgen met betrekking tot:  </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het gebruik van meer dan &#xE9;&#xE9;n loods; en </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het gebruik maken van de diensten van een loods
                        aan boord van het zeeschip, dan wel vanaf de wal
                        of vanaf een ander schip. </al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
    </lijst></lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
maatregel, bedoeld in het eerste lid, heeft geen betrekking op
scheepvaartwegen waarop bij of krachtens hoofdstuk III van het
Scheldereglement een loodsplicht
geldt.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden voor kapiteins
            verplichtingen ten behoeve van het loodsen geregeld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze verplichtingen hebben slechts betrekking op:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het aanvragen van een loods; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de dienstverrichting van een loods; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het verstrekken van voor het loodsen noodzakelijke
                    inlichtingen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het treffen van voor het loodsen noodzakelijke
                    voorzieningen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In de krachtens het eerste lid te stellen regels kan met
            betrekking tot bepaalde onderdelen daarvan Onze Minister
            bevoegd worden verklaard nadere regels te stellen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Het bepaalde in deze paragraaf is van overeenkomstige toepassing
        ten aanzien van een schip dat geen zeeschip is en degene die
        daarover de leiding heeft, indien dit schip zich op zee bevindt. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
        <titel status="officieel">Vergoedingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien het door het bevoegd gezag redelijkerwijze nodig
            wordt geoordeeld om verkeerstekens voor het
            scheepvaartverkeer dat zich op een scheepvaartweg bevindt,
            aan te brengen of te verwijderen in verband met door een
            ander in, op of boven die scheepvaartweg te ondernemen
            activiteiten welke niet behoren tot het normale
            verkeersgebruik van die scheepvaartweg, kan die ander door
            het bevoegd gezag worden verplicht de kosten te vergoeden
            die het heeft gemaakt voor het aanbrengen of verwijderen van
            die verkeerstekens. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien het door het bevoegd gezag redelijkerwijze nodig
            wordt geoordeeld om schepen op een scheepvaartweg te volgen,
            daaraan verkeersinformatie te geven dan wel deze te
            begeleiden met een schip in verband met door een ander in,
            op of boven die scheepvaartweg te ondernemen activiteiten
            welke niet behoren tot het normale verkeersgebruik van die
            scheepvaartweg, kan die ander door het bevoegd gezag worden
            verplicht de kosten te vergoeden, die het heeft gemaakt voor
            die maatregelen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De kosten verbonden aan de aanvraag en de afgifte van
            diploma&#x2019;s en verklaringen van vrijstelling als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid, onderdeel
                    b
            </intref>, de deelname aan de daarvoor vereiste
            opleidingen en examens en de afgifte van andere documenten,
            verplicht gesteld bij of krachtens deze wet, kunnen ten
            laste worden gebracht van de aanvrager van het diploma of
            andere document, onderscheidenlijk de kandidaat voor de
            bedoelde examens. </al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De tarieven voor de
kosten van deelname aan de opleidingen en de examens, en voor de
verstrekking van afschriften uit de krachtens deze wet door de
Nederlandse loodsencorporatie bij te houden registers worden
vastgesteld bij besluit van de raad van bestuur van de Nederlandse
Mededingingsautoriteit, overeenkomstig het bepaalde bij of krachtens
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004365&amp;hoofdstuk=VIA" compleet="nee">hoofdstuk VIA van de Loodsenwet</extref>. De tarieven voor de overige kosten
worden vastgesteld bij ministeri&#xEB;le
regeling.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De kapitein op wie een verplichting als bedoeld in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=10">artikelen 10, eerste
            lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=11">11, eerste
lid</intref>, rust, dan wel de
            eigenaar of rompbevrachter van het desbetreffende schip of de persoon die gezagvoerder is
van een zeeschip dat geen Scheldevaarder is, als bedoeld in artikel 9,
eerste lid, van het
Scheldereglement, is
            gehouden loodsgeld te betalen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De kapitein die tijdens de vaart op een scheepvaartweg
            gebruik maakt van de diensten van een loods zonder dat
            daartoe op hem een verplichting als bedoeld in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=10">artikelen 10, eerste
            lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=11">11, eerste
lid</intref>, rust, dan wel de
            eigenaar of rompbevrachter van het desbetreffende schip, is
            gehouden daarvoor loodsgeld te betalen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Degene die gehouden is loodsgeld te betalen, kan door de
            organisatie waaraan het loodsgeld is verschuldigd, worden
            verplicht tot het stellen van zekerheid met betrekking tot
            de voldoening van het loodsgeld en tot het verschaffen van
            de in verband met de bepaling van het toepasselijke tarief
            benodigde informatie. </al>
    </lid>
    
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het loodsgeld strekt tot vergoeding van de kosten met
            betrekking tot het loodsen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het loodsgeld is verschuldigd aan de door de algemene raad
            van de Nederlandse loodsencorporatie aan te wijzen
            organisatie. Deze aanwijzing wordt bekend gemaakt in de
                <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. Aan die
            aanwijzing worden met inachtneming van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004365&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26
            Loodsenwet</extref> voorschriften verbonden omtrent
            de aanwending van het loodsgeld door de aangewezen
            organisatie en kunnen, eveneens met inachtneming van genoemd
            artikel, voorschriften worden verbonden omtrent:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de inning van het loodsgeld; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verplichting tot het stellen van zekerheid met
                    betrekking tot de voldoening van het loodsgeld; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de gevolgen van het in gebreke blijven van de
                    organisatie ten aanzien van de inning of de
                    aanwending van het loodsgeld; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de verplichting van de kapitein tot het verschaffen
                    van de in verband met de bepaling van het
                    toepasselijke tarief benodigde informatie. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15b</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De inning van het loodsgeld en de loodsvergoedingen, die
            ingevolge het Scheldereglement geheven worden en aan het
            Rijk toekomen, geschiedt volgens de bij of krachtens het
            Scheldereglement geldende bepalingen door een door de
            algemene raad van de Nederlandse loodsencorporatie aan te
            wijzen organisatie. Deze aanwijzing wordt bekendgemaakt in
            de Staatscourant. </al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
krachtens het eerste lid aangewezen organisatie is rechthebbende op de
ingevolge het Scheldereglement geheven loodsgelden en
loodsvergoedingen.</al></lid>
    
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Aan de aanwijzing, bedoeld in het eerste lid, worden met
            inachtneming van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004365&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26
            Loodsenwet</extref> voorschriften verbonden omtrent
            de aanwending door de organisatie van de aan deze toekomende
            gelden en kunnen, eveneens met inachtneming van genoemd
            artikel, voorschriften worden verbonden omtrent:
        </al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de inning van het loodsgeld en de loodsvergoedingen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de gevolgen van het in gebreke blijven van de
                    organisatie ten aanzien van de inning of de
                    aanwending van het loodsgeld en de
                    loodsvergoedingen.</al></li></lijst></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">15ba</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een aanwijzing, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15a">artikelen 15a,
tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15b">15b, eerste lid</intref>, behoeft de goedkeuring van de raad van
bestuur van de Nederlandse Mededingingsautoriteit. Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A27" compleet="nee">artikel
10:27 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> kan de goedkeuring kan slechts
worden onthouden indien het belang van behoorlijk markttoezicht zich
daartegen verzet.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Een krachtens de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15a">artikelen 15a, tweede lid</intref>, onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15b">15b, eerste lid</intref>,
aangewezen organisatie voert in de boekhouding een
administratief onderscheid in voor iedere dienst of taak die
bij of krachtens de wet bij uitsluiting aan registerloodsen, de organen
van de Nederlandse en regionale loodsencorporaties, de aangewezen
organisaties of samenwerkingsverbanden van registerloodsen is
opgedragen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij regeling van de
raad van bestuur van de Nederlandse Mededingingsautoriteit
kunnen nadere regels worden gesteld met betrekking tot de boekhouding,
bedoeld in het tweede lid.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De
algemene raad en de ledenvergadering van de Nederlandse
loodsencorporatie zijn bevoegd van de krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15a">artikelen 15a,
tweede lid</intref>, onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15b">15b, eerste lid</intref>, aangewezen organisaties,
alsmede van de ter uitvoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004365&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, onder b, van
de Loodsenwet</extref> opgerichte samenwerkingsverbanden van
registerloodsen, alle inlichtingen en gegevens te verlangen die deze
organen voor de uitoefening van de hen bij en krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004365" compleet="nee">Loodsenwet</extref>
opgedragen taken redelijkerwijs nodig achten. De organisaties en
samenwerkingsverbanden verlenen binnen de gestelde termijn alle
gevraagde
medewerking.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15c</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De kapitein, eigenaar of rompbevrachter van een zeeschip dat
            gevoerd wordt door een verkeersdeelnemer op wie een
            verplichting rust als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=4">artikel 4, derde
            lid</intref>, gericht op het deelnemen aan
            verkeersbegeleiding, is gehouden het
            verkeersbegeleidingstarief te betalen en de in verband met
            de bepaling van het tarief benodigde informatie te
            verstrekken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In bij algemene maatregel van bestuur aan te wijzen
            gevallen en op een in die maatregel aan te geven wijze kan
            Onze Minister aan een kapitein, eigenaar of rompbevrachter
            een gehele of gedeeltelijke ontheffing verlenen van de
            verplichting tot het betalen van het in het eerste lid
            bedoelde tarief. Aan een besluit tot ontheffing kunnen
            voorschriften en beperkingen worden verbonden. </al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">Paragraaf
4.1.3.3. van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is van toepassing op de
ontheffing van de verplichting tot het betalen van het in het eerste
lid bedoelde
tarief.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15d</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het verkeersbegeleidingstarief strekt tot vergoeding van ten
            laste van het Rijk komende kosten van verkeersbegeleiding,
            voor zover deze strekt tot individuele dienstverlening. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het in het eerste lid bedoelde tarief is verschuldigd aan
            het Rijk. Bij algemene maatregel van bestuur worden de
            scheepvaartwegen aangewezen waarop het tarief is
            verschuldigd en worden de maatstaven voor de toepassing en
            de vrijstellingen van het verkeersbegeleidingstarief
            geregeld. Daarin kunnen regels worden gesteld betreffende
            het stellen van zekerheid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het in het eerste lid bedoelde tarief wordt vastgesteld bij
            ministeri&#xEB;le regeling. Bij ministeri&#xEB;le regeling worden
            tevens regels gesteld met betrekking tot de inning en de
            wijze van betaling van het tarief. Onze Minister,
onderscheidenlijk het bij ministeri&#xEB;le regeling aangewezen
bestuursorgaan of de bij ministeri&#xEB;le regeling aangewezen
ambtenaar is bevoegd tot het uitvaardigen van een dwangbevel tot
invordering van de verschuldigde
geldsom.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15">artikelen 15</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15a">15<nadruk type="cur">a</nadruk>
        </intref> zijn van overeenkomstige toepassing ten
        aanzien van een schip dat geen zeeschip is en op degene die
        daarover de leiding heeft, het schip in eigendom heeft of het
        als rompbevrachter exploiteert. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16a</nr>
    </kop>
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15c">artikelen 15<nadruk type="cur">c</nadruk>
        </intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15d">15<nadruk type="cur">d</nadruk>
        </intref> zijn van overeenkomstige toepassing ten
        aanzien van een schip dat geen zeeschip is en behoort tot een
        categorie die bij algemene maatregel van bestuur aangewezen kan
        worden en op degene die over dat schip de leiding heeft, het
        schip in eigendom heeft of het als rompbevrachter exploiteert. </al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Gegevens ten behoeve van de statistiek </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degene die een schip voert dat behoort tot een bij algemene
            maatregel van bestuur aan te wijzen categorie, is verplicht
            om aan de daartoe bij of krachtens die maatregel aangewezen
            personen ten behoeve van de statistiek bepaalde gegevens te
            verstrekken met betrekking tot het schip, de daarmee
            vervoerde lading of de uit te voeren reis. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere regels
            gesteld. Deze regels hebben slechts betrekking op:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de inhoud van de te verstrekken gegevens; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de plaatsen waar gegevens moeten worden verstrekt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het verstrekken van de gegevens. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Gebruik van scheepvaartwegen door
            personen die zich anders dan op een schip te water bevinden </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
            gesteld met betrekking tot het gebruik van scheepvaartwegen
            door personen die zich anders dan op een schip te water
            bevinden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze regels mogen slechts strekken tot het voorkomen of het
            beperken van hinder of gevaar voor het scheepvaartverkeer. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
        <titel status="officieel">Bepalingen met betrekking tot de
            uitvoering van verdragen en besluiten van volkenrechtelijke
            organisaties </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Het stellen van regels krachtens het bepaalde in de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;hoofdstuk=2">hoofdstukken 2 tot en met
        4</intref> geschiedt met inachtneming van bindende
        verdragen en bindende besluiten van volkenrechtelijke
        organisaties. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen, ter uitvoering
            van verdragen of besluiten van volkenrechtelijke
            organisaties voor zover die het Koninkrijk binden, regels
            worden gesteld met betrekking tot het deelnemen aan het
            scheepvaartverkeer door Nederlandse zeeschepen:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in volle zee; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op alle niet-Nederlandse wateren die met de volle
                    zee in verbinding staan en bevaarbaar zijn voor
                    zeegaande schepen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, is niet van toepassing, voorzover
            door de voor die wateren daartoe bevoegde autoriteiten
            afwijkende regels zijn gesteld. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen ter uitvoering van
            verdragen of besluiten van volkenrechtelijke organisaties
            welke betrekking hebben op de ordening van het
            scheepvaartverkeer voor de Nederlandse kust
buiten de Nederlandse territoriale zee, voorzover die verdragen of besluiten het
            Koninkrijk binden, regels worden gesteld. Voorzover daarbij uitvoering wordt gegeven aan artikel 211,
zesde lid, van het op 10&#xA0;december 1982 te Montego-Bay
totstandgekomen Verdrag van de Verenigde Naties inzake het recht van de
zee (Trb. 1983, 83), geschiedt zulks met inachtneming van de
voorschriften, genoemd in dat
verdrag.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> In de krachtens het eerste lid te stellen regels kan met
            betrekking tot daarin aangewezen onderdelen Onze Minister
            bevoegd worden verklaard tot het stellen van nadere regels. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen ter uitvoering van
            de Herziene Rijnvaartakte voor zover dit noodzakelijk is
            voor een goede uitvoering van dat verdrag met betrekking tot
            de scheepvaart, regels inzake andere onderwerpen dan die
            bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;hoofdstuk=2">Hoofdstukken 2 tot en met
            4</intref> worden gesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de krachtens het eerste lid te stellen regels kan met
            betrekking tot daarin aangewezen onderdelen Onze Minister
            bevoegd worden verklaard tot het stellen van nadere regels. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>Bij de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=19">artikelen 19 tot en met
        21</intref> wordt afgeweken van het bepaalde in deze
        wet, indien verdragen of besluiten van volkenrechtelijke
        organisaties voor zover deze het Koninkrijk binden daartoe
        nopen. </al>
</artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">23a</nr>
                     </kop>
                     <al>Behoeft de voorzitter van een veiligheidsregio, in
geval van een ramp of crisis, bijstand van de Gemeenschappelijk
Nautische Autoriteit, genoemd in artikel 6 van het Verdrag inzake het
gemeenschappelijk nautisch beheer, dan dient hij een daartoe strekkend
verzoek in bij Onze Minister. Onze Minister geleidt dit verzoek door
aan de Gemeenschappelijke Nautische
Autoriteit.</al>
                  </artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Dwangbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister, indien deze het bevoegd gezag is, is bevoegd tot
        oplegging van
een last onder bestuursdwang ter handhaving van de bij of
        krachtens deze wet gestelde verplichtingen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24a</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister is gerechtigd te verrichten hetgeen in strijd met
        het bepaalde bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15b">artikel 15<nadruk type="cur">b</nadruk>, eerste en derde lid</intref>,
        wordt nagelaten. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25</nr>
    </kop>
    <al>Indien een verkeersdeelnemer aan wie een verkeersaanwijzing is
        gegeven, een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, onderdeel
                d</intref>, geregelde verplichting met betrekking tot een
        verkeersaanwijzing overtreedt en daarvoor onmiddellijk gevaar
        voor de veiligheid van personen of goederen ontstaat of dreigt
        te ontstaan, is het bevoegd gezag bevoegd tot oplegging van een last
onder bestuursdwang ter voorkoming of bestrijding van
        dat gevaar. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
        <titel status="officieel">Straf-, opsporings- en
            politiebepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>Het is verboden om opzettelijk wederrechtelijk een aan een ander
        toebehorend schip of ander vaartuig te gebruiken voor het
        deelnemen aan het scheepvaartverkeer op een scheepvaartweg. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is degene die op een scheepvaartweg een varend schip
            voert of stuurt,  dan wel als loods aan boord van een
            zodanig schip de kapitein of de verkeersdeelnemer  adviseert
            over de te voeren navigatie, verboden dit te doen, terwijl
            hij verkeert  onder zodanige invloed van een stof waarvan
            hij weet of redelijkerwijze moet  weten, dat het gebruik
            daarvan &#x2013; al dan niet in combinatie met het gebruik  van een
            andere stof &#x2013; de vaardigheid voor het voeren of sturen van
            dat  schip, dan wel de bekwaamheid tot het adviseren van de
            kapitein  of de verkeersdeelnemer, kan verminderen, dat hij
            niet in staat moet worden  geacht dat schip naar behoren te
            kunnen voeren of te kunnen sturen, dan wel  de kapitein of
            de verkeersdeelnemer naar behoren te kunnen adviseren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het is degene die op een scheepvaartweg een varend schip
            voert of stuurt,  dan wel als loods aan boord van een
            zodanig schip de kapitein of de verkeersdeelnemer  adviseert
            over de te voeren navigatie, verboden dit te doen, na
            zodanig gebruik  van alcoholhoudende drank, dat:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het alcoholgehalte van zijn adem bij een onderzoek
                    hoger blijkt te  zijn dan tweehonderdtwintig microgram alcohol per liter uitgeademde lucht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het alcoholgehalte van zijn bloed bij een onderzoek
                    hoger blijkt te  zijn dan 0,5
milligram alcohol per
                    milliliter bloed.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het is degene die op een scheepvaartweg een varend schip
            voert verboden  dit te doen sturen door een persoon, waarvan
            hij weet of redelijkerwijze moet  weten dat deze verkeert in
            een toestand als in het eerste lid of tweede lid  omschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het is degene die op een scheepvaartweg een varend klein
            schip voert of  stuurt verboden dit te doen terwijl hij
            verkeert in een toestand als omschreven  in het eerste of
            tweede lid en het verkeer belemmert of dreigt te belemmeren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>In dit artikel en in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=28">artikelen 28</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=28a">28a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=29">29</intref> wordt onder een
            varend  schip verstaan een schip dat niet ten anker of
            gemeerd ligt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>In dit artikel wordt onder een klein schip verstaan:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een schip met een lengte van minder dan 20 meter dat
                    uitsluitend door  spierkracht wordt voortbewogen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een schip met een lengte van minder dan 5 meter dat
                    uitsluitend door  middel van zijn zeilen wordt
                    voortbewogen of dat ter voortbeweging gebruik  maakt
                    van een motor waarmee geen hogere snelheid bereikt
                    kan worden dan zes  kilometer per uur.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>In dit artikel wordt onder lengte van een schip verstaan de
            grootste lengte  van de romp gemeten van de voorkant van het
            voorste tot de achterkant van het achterste deel van het schip.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op de eerste vordering van een opsporingsambtenaar als
            bedoeld in artikel  141 van het Wetboek van Strafvordering
            is degene die op een scheepvaartweg  een varend schip voert
            of stuurt, dan wel als loods aan boord van een zodanig
            schip de kapitein of de verkeersdeelnemer adviseert over de
            te voeren navigatie,  verplicht zijn medewerking te verlenen
            aan een voorlopig onderzoek van uitgeademde  lucht en
            daartoe volgens door die opsporingsambtenaar te geven
            aanwijzingen  ademlucht te blazen in een door die
            opsporingsambtenaar aangewezen apparaat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op degene
            die aanstalten  maakt een schip dat op een scheepvaartweg
            voor vertrek gereed ligt, te gaan  voeren of sturen, dan wel
            als loods aan boord van een zodanig schip de kapitein  of de
            verkeersdeelnemer over de te voeren navigatie te gaan adviseren.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien degene die op een scheepvaartweg een varend schip
            voert of stuurt,  dan wel als loods aan boord van een
            zodanig schip de kapitein of verkeersdeelnemer  adviseert
            over de te voeren navigatie, verdacht wordt van handelen in
            strijd  met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel 27, eerste, tweede of
                vierde lid</intref>, kan een opsporingsambtenaar
            als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> hem bevelen  zijn
            medewerking te verlenen aan een onderzoek als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel 27,  tweede lid,
                onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>
            </intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De verdachte aan wie het in het eerste lid bedoelde bevel is
            gegeven,  is verplicht ademlucht te blazen in een voor het
            onderzoek bestemd apparaat  en gevolg te geven aan alle door
            de opsporingsambtenaar ten dienste van het  onderzoek
            gegeven aanwijzingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het eerste en tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing
            op degene  die aanstalten maakt een schip dat op een
            scheepvaartweg voor vertrek gereed  ligt, te gaan voeren of
            sturen, dan wel als loods aan boord van een zodanig  schip
            de kapitein of de verkeersdeelnemer over de te voeren
            navigatie te gaan  adviseren, indien de opsporingsambtenaar
            redelijkerwijs kan aannemen dat dit  voeren, sturen of
            adviseren zal leiden tot handelen in strijd met
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel  27, eerste of tweede lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De in het tweede lid genoemde verplichtingen gelden niet
            voor de verdachte  van wie aannemelijk is, dat het verlenen
            van medewerking aan een onderzoek  van uitgeademde lucht
            voor hem om bijzondere geneeskundige redenen onwenselijk  is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>In het geval bedoeld in het vierde lid, dan wel indien de
            medewerking  van de verdachte niet heeft geleid tot een
            voltooid onderzoek van uitgeademde  lucht, kan de
            opsporingsambtenaar de verdachte vragen of hij zijn
            toestemming  geeft tot het verrichten van een onderzoek als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel 27, tweede  lid,
                onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref>. Gelijke bevoegdheid heeft de
            opsporingsambtenaar, indien  het vermoeden bestaat dat de
            verdachte onder invloed van een andere in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel  27, eerste
            lid</intref>, bedoelde stof dan alcoholhoudende
            drank verkeert.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Indien de verdachte zijn op grond van het vijfde lid
            gevraagde toestemming  niet verleent, kan de officier van
            justitie, een hulpofficier van justitie  of een van de
            daartoe bij regeling van Onze Minister van Justitie
            aangewezen  ambtenaren, aangesteld voor de uitvoering van de
            politietaak, hem bevelen  zich te onderwerpen aan een bloedonderzoek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al>De verdachte die is bevolen zich aan een bloedonderzoek te
            onderwerpen,  is verplicht aan dit bevel gevolg te geven en
            zijn medewerking te verlenen.  Hem wordt door een arts
            zoveel bloed afgenomen als voor het onderzoek noodzakelijk  is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al>De in het zevende lid genoemde verplichtingen gelden niet
            voor de verdachte  van wie aannemelijk is, dat afname van
            bloed bij hem om bijzondere geneeskundige  redenen
            onwenselijk is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al>De krachtens het achtste lid van de in het zevende lid
            genoemde verplichtingen  vrijgestelde personen zijn
            verplicht mee te werken aan een door de officier  van
            justitie, door een hulpofficier van justitie of door een van
            de daartoe  bij regeling van Onze Minister van Justitie
            aangewezen ambtenaren, aangesteld  voor de uitvoering van de
            politietaak, bevolen onderzoek teneinde op andere  wijze dan
            door bloed- of ademonderzoek het gebruik van de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel 27, eerste
            lid</intref>, bedoelde stoffen of het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel 27, tweede lid, onderdeel
                    <nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref>, genoemde  gehalte vast te stellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>10</lidnr>
        <al>Indien de verdachte niet in staat is zijn wil kenbaar te
            maken, kan hem  met de toestemming van de officier van
            justitie, een hulpofficier van justitie  of een van de
            daartoe bij regeling van Onze Minister van Justitie
            aangewezen  ambtenaren, aangesteld voor de uitvoering van de
            politietaak, door een arts  de in het zevende lid bedoelde
            hoeveelheid bloed worden afgenomen, tenzij  aannemelijk is
            dat dit bij hem om bijzondere geneeskundige redenen
            onwenselijk  is. Een onderzoek van het bloed vindt niet
            plaats dan nadat de verdachte in  de gelegenheid is gesteld
            zijn toestemming daartoe te geven. Zo nodig kan  hem
            overeenkomstig het zesde lid worden bevolen zijn medewerking
            te verlenen.  De verdachte aan wie een zodanig bevel is
            gegeven, is verplicht zijn medewerking  te verlenen. Indien
            de verdachte weigert zijn medewerking te verlenen wordt  het
            bloedmonster vernietigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>11</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur, gedaan op voordracht van
            Onze Minister  van Justitie, worden regels gesteld omtrent
            de wijze van uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=28a">artikel  28 en van dit
            artikel</intref>. Deze regels hebben mede betrekking
            op de mogelijkheid  tot het doen verrichten van een
            tegenonderzoek. Bij regeling van Onze Minister  van Justitie
            worden in de bij die algemene maatregel van bestuur
            aangegeven gevallen voorschriften ter uitvoering van die
            regels vastgesteld. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een opsporingsambtenaar als bedoeld in <intref status="slapend" verwijzing-id="596179">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</intref> kan, indien hij een ernstige
            verdenking heeft dat degene die op een scheepvaartweg een
            varend schip voert of stuurt, dan wel als loods aan boord
            van een zodanig schip de kapitein of de verkeersdeelnemer
            over de te voeren navigatie adviseert, handelt in strijd met
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel 27, eerste, tweede of
                vierde lid</intref>, aan die persoon een verbod
            opleggen op een scheepvaartweg een varend schip te voeren of
            te sturen, dan wel als loods aan boord van een zodanig schip
            de kapitein of de verkeersdeelnemer over de te voeren
            navigatie te adviseren, voor de tijd gedurende welke hij
            verwacht dat deze toestand zal voortduren tot ten hoogste
            vierentwintig uren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op degene
            die aanstalten maakt een schip dat op een scheepvaartweg
            voor vertrek gereed ligt, te voeren of te sturen, dan wel
            als loods aan boord van een zodanig schip de kapitein of de
            verkeersdeelnemer over de te voeren navigatie te adviseren,
            indien de opsporingsambtenaar ernstige reden heeft om aan te
            nemen dat dit voeren, sturen of adviseren zal leiden tot
            handelen in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel 27, eerste of tweede lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het is degene aan wie een verbod op grond van dit artikel is
            opgelegd, gedurende de tijd waarvoor het verbod geldt,
            verboden op een scheepvaartweg een varend schip te voeren of
            te sturen, dan wel als loods aan boord van een zodanig schip
            de kapitein of de verkeersdeelnemer over de te voeren
            navigatie te adviseren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Degene aan wie een verbod op grond van dit artikel is
            opgelegd, is verplicht de bevelen die door de
            opsporingsambtenaar worden gegeven voor de uitvoering van
            het verbod op te volgen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor zover bij of krachtens het Koninkrijk bindende
            verdragen of besluiten  van volkenrechtelijke organisaties
            wordt voorzien in het onderwerp van de  regeling van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel 27, eerste tot en met
                vierde lid</intref>, zijn deze artikelleden
            niet van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien bij of krachtens het Koninkrijk bindende verdragen of
            besluiten  van volkenrechtelijke organisaties wordt voorzien
            in het onderwerp van de  regeling van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel 27, eerste tot en met
                vierde lid</intref>, zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikelen 27,  vijfde
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=28">28</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=28a">28a</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=29">29</intref> van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is verboden om, zonder daartoe bevoegd te zijn, een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=4">artikel
4, eerste lid, onderdeel b</intref>, of een krachtens het verdrag inzake het
gemeenschappelijk nautisch beheer vastgesteld
verkeersteken aan te brengen
            of te doen aanbrengen dan wel te verwijderen of te doen
            verwijderen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het is verboden om een voorwerp van welke aard ook, dat het
            scheepvaartverkeer op een scheepvaartweg in verwarring of in
gevaar zou
            kunnen brengen, daarlangs, daarin of daarboven aan te
            brengen, te doen aanbrengen of te houden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Handelen in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=26">artikel 26</intref>
            wordt, voorzoveel daartegen niet bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854" compleet="nee">Wetboek van
            Strafrecht</extref> is voorzien, gestraft met gevangenisstraf van ten
            hoogste zes maanden of geldboete van de derde categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Handelen in strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikelen 27, eerste tot en met
                vierde lid</intref>,  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=28a">28<nadruk type="cur">a</nadruk>, tweede, zevende, negende en
                tiende lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=29">artikel 29, derde en vierde
            lid</intref>, wordt gestraft met gevangenisstraf van
            ten hoogste drie maanden of geldboete  van de derde categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Handelen in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=28">artikel 28</intref> wordt
            gestraft met gevangenisstraf van  ten hoogste twee maanden
            of geldboete van de tweede categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Overtreding van de regels, gesteld krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=4">artikel 4</intref> en van
            de voorschriften verbonden aan een besluit, genomen
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=7">artikel 7, eerste
            lid</intref> of met overeenkomstige toepassing
            daarvan krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, wordt
            gestraft met:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hechtenis van ten hoogste twee maanden of geldboete
                    van de derde categorie, indien de overtreding is
                    begaan in de Nederlandse territoriale zee,
voor zover het verdrag inzake het gemeenschappelijk nautisch beheer
niet van toepassing is, de Rotterdamse waterweg, het Noordzeekanaal of
de Eems-Dollard,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hechtenis van ten hoogste twee maanden of geldboete
                    van de tweede categorie, indien de overtreding is
                    begaan op een andere scheepvaartweg; </al>
            </li>
        <li><li.nr>c.</li.nr><al> hechtenis van ten hoogste twee
maanden of geldboete van de derde categorie, indien de overtreding
betrekking heeft op het ontvangen, bewaren of verstrekken van gegevens
met betrekking tot de scheepvaart door organisaties of personen die
niet deelnemen aan het
scheepvaartverkeer.</al></li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=10">artikel 10, eerste
            lid</intref>, met een zeeschip of een schip als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=13">artikel 13</intref>,
            wordt gestraft met hechtenis van ten hoogste twee maanden of
            geldboete van de derde categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Niet-nakoming van de verplichtingen bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=11">artikel 11</intref>,
            alsmede overtreding van de regels, gesteld krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=12">artikel 12</intref>, en
            van de voorschriften verbonden aan een besluit genomen
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=10">artikel 10, derde
            lid</intref>, met een zeeschip of een schip als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=13">artikel 13</intref> wordt
            gestraft met hechtenis van ten hoogste twee maanden of
            geldboete van de derde categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Overtreding met een Nederlands schip van de krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=20">artikel 20, eerste
            lid</intref>, gestelde regels, begaan in volle zee
            of op een ander in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=20">artikel 20, eerste lid, onderdeel
                    <nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref>, bedoeld water waarop die regels ten
            aanzien van dat schip van toepassing zijn, wordt gestraft
            met hechtenis van ten hoogste twee maanden of geldboete van
            de derde categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Overtreding van de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=21">artikel 21</intref>
            gestelde regels
            wordt gestraft met hechtenis van ten hoogste twee maanden of
            geldboete van de derde categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=30">artikel 30</intref> wordt
            gestraft met hechtenis van ten hoogste twee maanden of
            geldboete van de tweede categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
        <al> Overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=17">artikel 17</intref> en
            van de regels, gesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=18">artikel 18</intref>,
            wordt gestraft met hechtenis van ten hoogste twee weken of
            geldboete van de eerste categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
        <al> Overtreding van krachtens deze wet gestelde regels, als
            bedoeld in het vierde, zesde,  zevende, achtste en tiende
            lid, vormt slechts een strafbaar feit voor zover dit in die
            regels uitdrukkelijk is bepaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">12</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het vierde lid, aanhef en onderdeel b, en
            het tiende lid is niet van toepassing op overtreding van in
            artikel 32 van de Herziene Rijnvaartakte strafbaar gestelde
            feiten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">13</lidnr>
        <al> De in het eerste en tweede lid van dit artikel strafbaar
            gestelde feiten zijn misdrijven. De in of krachtens het
            derde tot en met tiende lid strafbaar gestelde feiten zijn
            overtredingen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">14</lidnr>
        <al> De Nederlandse strafwet is toepasselijk op een ieder die
            een krachtens het achtste lid strafbaar gesteld feit heeft
            begaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">31a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Overtreding
van artikel 9, eerste lid, van het Scheldereglement met een zeeschip,
een Scheldevaarder of een schip als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=13">artikel 13</intref> wordt
gestraft met hechtenis van ten hoogste twee maanden of een geldboete
van de derde
categorie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Niet-nakoming
van de voorschriften verbonden aan een ontheffing, bedoeld in artikel
9, vierde lid, van het Scheldereglement, van een verplichting opgelegd
krachtens artikel 11 van het Scheldereglement, alsmede overtreding van
de regels gesteld bij en krachtens de artikelen 13, eerste lid, en 14,
eerste lid, van het Scheldereglement, wordt gestraft met hechtenis van
twee maanden of een geldboete van de derde categorie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Overtreding
van de regels gesteld krachtens artikel 4, derde lid, van het verdrag
inzake het gemeenschappelijk nautisch beheer wordt gestraft
met:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>hechtenis van ten hoogste twee
maanden of een geldboete van de derde categorie, indien de overtreding
is begaan in de Nederlandse territoriale zee of de
Westerschelde;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>hechtenis
van ten hoogste twee maanden of een geldboete van de tweede categorie,
indien de overtreding is begaan op een andere scheepvaartweg waarop dat
verdrag van toepassing
is;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>hechtenis van
ten hoogste twee maanden of een geldboete van de derde categorie,
indien de overtreding betrekking heeft op het ontvangen, bewaren of
verstrekken van gegevens met betrekking tot de scheepvaart door
organisaties en personen die niet deelnemen aan het
scheepvaartverkeer,</al>
                           </li>
                        </lijst>
                        <al>een
en ander voorzover overtreding van de desbetreffende regel bij regeling
van Onze Minister als een strafbaar feit is aangemerkt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Niet-nakoming
van een krachtens het verdrag inzake het gemeenschappelijk nautisch
beheer gegeven gebod of verbod, vervat in een verkeersteken of een
bekendmaking met dezelfde strekking als een verkeersteken, in de zin
van dat verdrag, dan wel een krachtens dat verdrag gegeven voorschrift
of beperking, verbonden aan een vrijstelling of ontheffing van een
verkeersteken of bekendmaking met dezelfde strekking als een
verkeersteken, dan wel een krachtens dat verdrag gegeven
verkeersaanwijzing, wordt gestraft
met:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>hechtenis
van ten hoogste twee maanden of een geldboete van de derde categorie
indien de overtreding is begaan in de Nederlandse territoriale zee of
de
Westerschelde;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>hechtenis
van ten hoogste twee maanden of een geldboete van de tweede categorie,
indien de overtreding is begaan op een andere scheepvaartweg waarop dat
verdrag van toepassing is.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De bij of
krachtens dit artikel strafbaar gestelde feiten zijn
overtredingen.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met de opsporing van de bij of krachtens deze wet strafbaar
            gestelde feiten en van de in de Herziene Rijnvaartakte
            strafbaar gestelde feiten, voor zover deze laatste de
            overtreding betreffen van bepalingen die krachtens deze wet
            zijn vastgesteld, zijn, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref>, belast de daartoe door het
            bevoegd gezag, in overeenstemming met Onze Minister van
            Justitie, aangewezen buitengewone opsporingsambtenaren. Deze
            ambtenaren zijn tevens belast met de opsporing van de
            feiten, strafbaar gesteld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=179" compleet="nee">artikelen 179 tot en met
            182</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">184 van het Wetboek van
            Strafrecht</extref>, voor zover deze feiten
            betrekking hebben op een bevel, vordering of handeling,
            gedaan of ondernomen door henzelf. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid wordt
            mededeling gedaan door plaatsing in de Staatscourant. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A13" compleet="nee">artikelen 5:13</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A15" compleet="nee">5:15 tot en met
            5:17</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">5:20 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige
            toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>Een opsporingsambtenaar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> kan, indien hij op grond van
        feiten of omstandigheden redelijkerwijze kan vermoeden dat een
        schip betrokken is geweest bij een aanvaring waarbij een persoon
        is gedood, letsel heeft bekomen of in zijn gezondheid is
        benadeeld dan wel aan enige zaak die niet toebehoort aan een
        persoon die zich op het schip bevindt, schade is toegebracht, in
        het belang van de opsporing van de verkeersdeelnemer of de
        andere personen die deel uitmaken van de bemanning vorderen dat
        zij de inlichtingen en gegevens verstrekken die nodig zijn voor
        de vaststelling van hun identiteit en van die van het schip. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">34</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens deze wet zijn belast de ambtenaren, aangewezen bij
            het besluit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=32">artikel 32, eerste
            lid</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
besluit van Onze Minister kunnen andere dan de in het eerste lid
bedoelde ambtenaren worden aangewezen voor het toezicht op de naleving
van het bepaalde bij of krachtens deze wet. Ambtenaren van provincies,
gemeenten of waterschappen worden aangewezen op voordracht van, en in
overeenstemming met de desbetreffende
besturen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In
de in het tweede lid bedoelde besluit kunnen eisen worden gesteld met
betrekking tot de kennis en kunde van de toezichthouders en de wijze
waarop zij hun taak
vervullen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het
besluit bedoeld in het tweede lid wordt in de Staatscourant
geplaatst.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De toezichthouders beschikken niet over de bevoegdheden,
            genoemd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikelen 5:18</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A19" compleet="nee">5:19 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien een persoon er van wordt verdacht dat hij, terwijl
            hij een zeeschip of samenstel van zeeschepen voerde,  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=31">artikel 31, eerste of
                        tweede lid</intref>, bedoeld strafbaar
                    feit heeft begaan, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=31">artikel 31, vierde,
                        vijfde of zesde lid</intref>, bedoeld
                    strafbaar feit heeft begaan,waardoor ernstig gevaar
                    voor de veiligheid van personen of goederen kan
                    ontstaan,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een in artikel 32 van de Herziene Rijnvaartakte
                    strafbaar gesteld feit heeft begaan, waardoor
                    ernstig gevaar voor de veiligheid van personen of
                    goederen kan ontstaan, voorzover dit feit de
                    overtreding betreft van een bepaling die krachtens
                    deze wet is vastgesteld, of</al>
            </li>
        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=31a">artikel 31a</intref> bedoeld
strafbaar feit heeft begaan, waardoor ernstig gevaar voor de veiligheid
van personen of goederen kan
ontstaan,</al>
                        </li></lijst>
        <al>en indien redelijkerwijze moet worden gevreesd dat de
            betrokkene zich zal onttrekken aan de tenuitvoerlegging van
            een hem opgelegde straf, is de officier van justitie bevoegd
            de in het tweede lid bedoelde maatregelen te nemen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De officier van justitie is bevoegd het zeeschip of de
            zeeschepen van het samenstel op een door hem aan te wijzen
            plaats op een scheepvaartweg vast te doen houden, indien
            naar zijn oordeel de betrokkene niet voldoende zekerheid
            heeft gesteld voor een door hem te bepalen geldsom waarop
            een terzake van het plegen van het strafbaar feit op te
            leggen geldboete kan worden verhaald. Alvorens de plaats tot
            vasthouding aan te wijzen raadpleegt de officier van
            justitie het ten aanzien van de scheepvaartweg bevoegde
            gezag. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De in het tweede lid bedoelde vasthouding mag ten hoogste
            vier dagen na de dag waarop tot vasthouding is overgegaan,
            duren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien binnen de in het derde lid genoemde termijn niet een
            zekerheid is gesteld als bedoeld in het tweede lid, kan de
            rechter-commissaris belast met de behandeling van strafzaken
            op vordering van de officier van justitie beslissen de
            vasthouding van het zeeschip of de zeeschepen van het
            samenstel te verlengen tot ten hoogste dertig dagen. De in
            het eerste lid bedoelde persoon die wordt verdacht van een
            in dat lid bedoeld strafbaar feit wordt vooraf gehoord of
            althans behoorlijk opgeroepen. De beslissing is dadelijk
            uitvoerbaar en wordt aan de in de vorige volzin bedoelde
            persoon betekend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde persoon die wordt verdacht
            van een in dat lid bedoeld strafbaar feit en de officier van
            justitie kunnen gedurende veertien dagen na betekening van
            de beslissing van de rechter-commissaris aan eerstbedoelde
            persoon tegen die beslissing beroep instellen bij de
            rechtbank. De rechtbank beslist zo spoedig mogelijk. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> De officier van justitie geeft het zeeschip of de
            zeeschepen van het samenstel vrij zodra de door hem
            ingevolge het tweede lid verlangde zekerheid is gesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> De kapitein is de kosten van de vasthouding verschuldigd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Zodra het in de strafzaak gewezen vonnis onherroepelijk is
            geworden, wordt de zekerheidstelling bedoeld in het tweede
            lid be&#xEB;indigd, nadat een bij dat vonnis opgelegde geldboete,
            vermeerderd met de kosten van de vasthouding, is betaald
            onderscheidenlijk daarop in mindering is gebracht. Tot dat
            tijdstip en te rekenen vanaf de dag dat de zekerheid is
            gesteld wordt bij gederfde rente over de tot zekerheid
            gestelde geldsom die gederfde rente vergoed tot een maximum
            van het percentage dat is vastgesteld krachtens het bepaalde
            in artikel 9, derde lid, van de Wet op de consignatie van
            gelden (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1980, 473). </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Met betrekking tot dit artikel is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=1">artikel 1, vijfde lid, onder
                    b</intref>, niet van toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">35a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In de
gevallen, bedoeld in het tweede lid, onderdelen a, b of c, overhandigt
de houder van een vaarbewijs tegen wie proces-verbaal wordt opgemaakt
wegens overtreding van een voorschrift als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35b">artikel 35b,
eerste lid</intref>, zijn vaarbewijs op eerste vordering aan de
opsporingsambtenaar.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Vaarbewijzen
die ingevolge het eerste lid zijn ingevorderd worden onverwijld
overgedragen aan de officier van justitie. De officier van justitie is
bevoegd ingevorderde vaarbewijzen onder zich te houden totdat de
veroordeling onherroepelijk is geworden of, indien de bevoegdheid tot
het voeren van schepen onvoorwaardelijk is ontzegd, tot het tijdstip
waarop de ontzegging is verstreken,
indien:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>bij
onderzoek is gebleken of, bij ontbreken van een dergelijk onderzoek,
een ernstig vermoeden bestaat dat het alcoholgehalte van de adem van
degene die een schip voert of stuurt, hoger is dan 785 microgram
alcohol per liter uitgeademde lucht, onderscheidenlijk het
alcoholgehalte van zijn bloed hoger blijkt te zijn dan 1,8 milligram
alcohol per milliliter
bloed;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>met een
zodanige snelheid is gevaren dat ernstig gevaar voor de veiligheid van
personen of goederen is ontstaan;
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>op grond van
andere feiten of omstandigheden ernstig rekening moet worden gehouden
met de mogelijkheid dat de bestuurder opnieuw een feit als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35b">artikel 35b, eerste lid</intref>, zal begaan.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
officier van justitie geeft het ingevorderde vaarbewijs onverwijld
terug aan de
houder:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>indien
hij binnen tien dagen na de dag van invordering geen toepassing geeft
aan het tweede
lid;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>indien ernstig
rekening moet worden gehouden met de mogelijkheid dat aan de houder in
geval van veroordeling door de rechter geen onvoorwaardelijke
ontzegging van de bevoegdheid tot het voeren van een schip zal worden
opgelegd, dan wel geen onvoorwaardelijke ontzegging van langere duur
dan de tijd gedurende welke het vaarbewijs is ingevorderd of ingehouden
geweest, of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>indien
het onderzoek van de zaak op de terechtzitting niet binnen
26&#xA0;weken na de dag van invordering is
aangevangen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Tegen
toepassing van het eerste of tweede lid kan de belanghebbende bij
klaagschrift opkomen. Zolang in de zaak nog geen vervolging is
ingesteld, wordt het klaagschrift ingediend ter griffie van de
rechtbank in het arrondissement waar het in het eerste lid bedoelde
feit werd begaan, en anders ter griffie van het gerecht in feitelijke
aanleg waarvoor de vervolging plaatsvindt of het laatst plaatsvond.
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=552a" compleet="nee">Artikel 552a, vierde en zesde lid, van het Wetboek van Strafvordering</extref>
is van overeenkomstige toepassing. De raadkamer van het gerecht geeft
zo spoedig mogelijk, na de belanghebbende, desverlangd bijgestaan door
diens raadsman, te hebben gehoord, althans opgeroepen, zijn met redenen
omklede beslissing, die onverwijld aan de belanghebbende wordt
betekend. Tegen de beslissing kan door het openbaar ministerie binnen
veertien dagen daarna en door de belanghebbende binnen veertien dagen
na de betekening beroep in cassatie worden ingesteld. De Hoge Raad
beslist zo spoedig mogelijk.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Indien de
zaak eindigt zonder oplegging van straf of maatregel of met zodanige
oplegging, maar op grond van een feit waarvoor de toepassing van het
eerste of tweede lid niet is toegelaten, kan de rechter op verzoek van
de gewezen verdachte hem een vergoeding ten laste van de Staat
toekennen voor de schade die hij ten gevolge van die toepassing heeft
geleden, waaronder begrepen nadeel dat niet in vermogensschade bestaat.
De artikelen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=89" compleet="nee">89, derde tot en met zesde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=90" compleet="nee">90</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=91" compleet="nee">91</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=93" compleet="nee">93 van het
Wetboek van Strafvordering</extref> zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">35b</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De houder
van een vaarbewijs kan de bevoegdheid tot het voeren van schepen, voor
zover daartoe een vaarbewijs is vereist, voor ten hoogste vijf jaren
worden ontzegd wegens het op de binnenwateren voeren of doen voeren
van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
snelle motorboot in strijd met voorschriften gesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=4">artikel
4, eerste lid, onderdelen a en d, en derde lid</intref>, en waarbij ernstig
gevaar voor de veiligheid van personen of goederen is ontstaan, of in
strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel 27</intref>,
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een schip
waarvoor een bij ministeri&#xEB;le regeling aan te wijzen vaarbewijs is
vereist, herhaaldelijk in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=27">artikel
27</intref>.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien
tijdens het plegen van een van de feiten, bedoeld in het eerste lid,
nog geen vijf jaren zijn verlopen na het einde van de tijdsduur
waarvoor bij een vroegere onherroepelijke veroordeling wegens een van
die feiten de betrokkene de bevoegdheid tot het voeren van schepen,
voor zover daartoe een vaarbewijs is vereist, is ontzegd, kan hem die
bevoegdheid voor ten hoogste tien jaren worden ontzegd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij het
opleggen van de straf, bedoeld in het eerste en tweede lid, wordt de
tijd gedurende welke het vaarbewijs van de veroordeelde ingevolge
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35a">artikel 35a</intref> v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip waarop die straf ingaat,
ingevorderd of ingehouden is geweest, op de duur van die straf in
mindering gebracht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
tenuitvoerlegging van de veroordeling vindt niet plaats dan nadat aan
de veroordeelde in persoon een schrijven is uitgereikt, volgens de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=587" compleet="nee">artikelen 587</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=588" compleet="nee">588 van het Wetboek van Strafvordering</extref>, waarin het
tijdstip van ingang en de duur van de ontzegging, de verplichting tot
inlevering van het vaarbewijs uiterlijk op dat tijdstip, alsmede het
gevolg van niet tijdige inlevering worden medegedeeld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De houder
levert het vaarbewijs, tenzij het is ingevorderd en niet teruggegeven,
in op het parket van het openbaar ministerie vanwaar hij het schrijven,
bedoeld in het vierde lid, heeft ontvangen, uiterlijk op het tijdstip
van ingang van de ontzegging.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Teruggave
van het vaarbewijs vindt plaats zodra de termijn van de ontzegging is
verstreken.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>De
termijn van ontzegging van de bevoegdheid tot het voeren van schepen
wordt van rechtswege verlengd met het aantal dagen dat is verstreken
tussen het tijdstip waarop het vaarbewijs ingevolge het vijfde lid had
moeten worden ingeleverd en het tijdstip waarop nadien die inlevering
heeft plaatsgevonden.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">35c</nr>
                     </kop>
                     <al>De opsporingsambtenaar die bij de uitoefening van
de hem bij of krachtens wet verleende bevoegdheden de beschikking
krijgt over een vaarwijs waarvan ingevolge dit hoofdstuk de overgifte
is gevorderd, waarvan een verplichting tot inlevering bestaat of dat
ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009" compleet="nee">Binnenvaartwet</extref> zijn geldigheid heeft verloren, is bevoegd
dat vaarbewijs in te nemen en het door te geleiden naar het betrokken
parket van het openbaar ministerie, naar degene bij wie de houder dat
vaarbewijs had dienen in te leveren onderscheidenlijk naar de instantie
die het heeft
afgegeven.</al>
                  </artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>8</nr><titel>Bijzondere bepalingen </titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=10">artikelen 10, eerste
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15c">15<nadruk type="cur">c</nadruk>, eerste lid</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=17">17</intref> alsmede de
            krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=11">11</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=12">12</intref> gestelde regels
            die in die maatregel zijn aangegeven, niet of slechts met
            beperkingen van toepassing zijn op Nederlandse of daarmee in
            die maatregel gelijk te stellen oorlogsschepen, die zich
            bevinden in de territoriale zee of daarop aansluitende
            Nederlandse scheepvaartwegen die in die maatregel zijn
            aangewezen. </al>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=15">artikel 15, eerste en tweede
            lid</intref>, niet of slechts met beperkingen van
            toepassing is op andere dan Nederlandse oorlogsschepen,
            indien dit met de vlaggestaat van de betreffende schepen is
            overeengekomen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kan het
            scheepvaartverkeer de toegang tot scheepvaartwegen die
            uitsluitend zijn bestemd tot gebruik door Nederlandse
            oorlogsschepen dan wel door andere Nederlandse schepen of
            andere vaartuigen, welke in gebruik zijn voor de uitvoering
            van de militaire taak, worden verboden of slechts in
            beperkte mate toegestaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Overtreding van de in het tweede lid bedoelde regels wordt
            gestraft met hechtenis van ten hoogste twee maanden of
            geldboete van de tweede categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het in het derde lid strafbaar gestelde feit is een
            overtreding. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>37</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onverminderd de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=8" compleet="nee">8, eerste lid, van de Co&#xF6;rdinatiewet
uitzonderingstoestanden</extref> kunnen, ingeval buitengewone omstandigheden dit
noodzakelijk maken, bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
Minister-President, voor het gehele land of een gedeelte daarvan de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=37a">artikelen 37a, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=38">38</intref> gezamenlijk of afzonderlijk in werking
worden
gesteld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Wanneer het in het eerste lid bedoelde besluit is genomen,
            wordt onverwijld  een voorstel van wet aan de Tweede Kamer
            gezonden omtrent het voortduren van  de werking van de bij
            dat besluit in werking gestelde bepaling.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Wordt het voorstel van wet door de Staten-Generaal
            verworpen, dan wordt  bij koninklijk besluit, op voordracht
            van Onze Minister-President, de bepaling  die ingevolge het
            eerste lid in werking is gesteld, onverwijld buiten werking  gesteld.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President, wordt  de bepaling die ingevolge het
            eerste lid in werking is gesteld, buiten werking  gesteld,
            zodra de omstandigheden dit naar Ons oordeel toelaten.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt op de daarin  te bepalen wijze bekendgemaakt. Het
            treedt in werking terstond na de bekendmaking. </al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt in ieder  geval geplaatst in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">37a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; 

ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij 

koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in 

werking treden.</redactie></al><al>In
afwijking van het bij of krachtens deze wet bepaalde kan Onze Minister
de maatregelen treffen die hij nodig acht in het belang van een
ordelijk verloop van het
scheepvaartverkeer.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onze Minister
is bevoegd tot oplegging van een last onder
bestuursdwang ter handhaving van de door
hem krachtens het eerste lid getroffen
maatregelen.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Toepassing van het bepaalde bij of krachtens de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met
            13</intref> kan ten aanzien van de Nederlandse
            territoriale zee of daarop aansluitende scheepvaartwegen
            mede geschieden in het belang van de uitwendige veiligheid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat
            hetgeen bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met
            13</intref> is bepaald en hetgeen door besturen van
            andere openbare lichamen dan het Rijk is bepaald bij of
            krachtens verordeningen die betrekking hebben op de ordening
            van het scheepvaartverkeer op scheepvaartwegen, geen
            toepassing vindt ten aanzien van schepen of andere
            vaartuigen, welke in gebruik zijn voor de uitvoering van de
            militaire taak. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat
            hetgeen bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met
            13</intref> is bepaald en hetgeen door besturen van
            andere openbare lichamen dan het Rijk is bepaald bij of
            krachtens verordeningen die betrekking hebben op de ordening
            van het scheepvaartverkeer op scheepvaartwegen, geen
            toepassing vindt ten aanzien van schepen of andere
            vaartuigen, welke worden gebruikt ten behoeve van de in die
            maatregel aangewezen overheidsdiensten. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bij of krachtens de Oorlogswet voor Nederland aangewezen
            militair  gezag is bevoegd om indien de beperkte of de
            algemene noodtoestand is afgekondigd,  met betrekking tot de
            ordening van het scheepvaartverkeer op scheepvaartwegen
            regels te stellen in afwijking van hetgeen is bepaald bij of
            krachtens deze  wet en van hetgeen door besturen van andere
            openbare lichamen dan het Rijk  is bepaald bij of krachtens
            verordeningen die betrekking hebben op de ordening  van het
            scheepvaartverkeer op scheepvaartwegen, voorzover zulks met
            het oog  op de uitvoering van de militaire taak ter
            handhaving van de uitwendige of  inwendige veiligheid
            noodzakelijk is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Overtreding van de in het eerste lid bedoelde regels wordt
            gestraft met hechtenis van ten hoogste twee maanden of
            geldboete van de tweede categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het in het tweede lid strafbaar gestelde feit is een
            overtreding. </al>
    </lid>
</artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>9</nr>
        <titel>Overige bepalingen </titel>
    </kop>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    <al>De toepasselijkheid van deze wet wordt beperkt door de in het
        volkenrecht erkende uitzonderingen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42</nr>
    </kop>
    <al>De bevoegdheid van provinciale staten, gemeenteraden,
        waterschappen en havenschappen tot het stellen van regels blijft
        ten aanzien van het onderwerp waarin deze wet voorziet,
        gehandhaafd, voorzover die regels niet in strijd zijn met de bij
        of krachtens deze wet gestelde regels. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    <al>De Wet van 15 april 1891 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 91),
        houdende bepalingen ter voorkoming van aanvaring of aandrijving
        op de openbare wateren in het Rijk, die voor de scheepvaart
        openstaan, wordt ingetrokken, met dien verstande dat de
        krachtens genoemde wet gestelde regels worden geacht te zijn
        gesteld krachtens deze wet. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    <al>De Wet van 20 april 1895 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 71)
        tot regeling van het bakenwezen op openbare wateren wordt
        ingetrokken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <al>De Zeeaanvaringswet 1977 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1979,
        196) wordt ingetrokken, met dien verstande dat de krachtens die
        wet gestelde regels worden geacht te zijn gesteld krachtens deze
        wet. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De krachtens artikel 1, onderdeel 1&#xB0; en 2&#xB0;, van de Wet van
            28 februari 1891 tot vaststelling van bepalingen betreffende
            &#x2019;s Rijks waterstaatswerken v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van het
            eerste lid van dit artikel gestelde regels die betrekking
            hebben op het deelnemen aan het scheepvaartverkeer, worden
            geacht te zijn gesteld krachtens deze wet. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>51</nr>
    </kop>
    <al>Het koninklijk besluit van 30 juni 1983 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 389), houdende het van kracht zijn voor
        de Rijn in Nederland van het Reglement van politie voor de
        Rijnvaart (Besluit Rijnvaartpolitiereglement 1983), en de
        besluiten tot wijziging van dat besluit, worden geacht te zijn
        vastgesteld krachtens deze wet. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">52</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het ontwerp van een algemene maatregel van bestuur als
            bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=4">artikelen 4, eerste lid,
                onderdeel a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=9">9, tweede lid</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=10">10, tweede en derde
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=11">11, eerste
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=16a">16a</intref>, dat niet uitsluitend bepalingen
bevat ter implementatie van een besluit van de Centrale Commissie voor
de Rijnvaart, wordt gelijktijdig in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> bekend gemaakt en aan de
            beide Kamers der Staten-Generaal overgelegd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Gedurende 30 dagen vanaf de dag waarop de bekendmaking is
            geschied, kan een ieder met betrekking tot het ontwerp zijn
            zienswijze naar voren brengen bij Onze Minister. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Binnen de in het tweede lid bedoelde termijn kan door of
            namens een der Kamers of door ten minste een vijfde van het
            grondwettelijk aantal leden van een der Kamers van de
            Staten-Generaal de wens te kennen worden gegeven dat het in
            de maatregel te regelen onderwerp bij de wet wordt geregeld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In het geval, bedoeld in het derde lid, dienen Wij zo
            spoedig mogelijk een desbetreffend wetsvoorstel in. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De artikelen van deze wet treden in werking op een bij
            koninklijk besluit te bepalen tijdstip dat voor de
            onderscheidene artikelen of onderdelen daarvan verschillend
            kan worden vastgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de inwerkingtreding van deze wet stelt Onze Minister
            van Justitie de nummering van de artikelen, paragrafen en
            hoofdstukken van deze wet opnieuw vast, en brengt de in deze
            wet voorkomende aanhalingen van de artikelen, paragrafen en
            hoofdstukken met de nieuwe nummering in overeenstemming. Hij
            draagt zorg dat de overeenkomstig de eerste volzin
            bijgewerkte tekst van deze wet in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> wordt geplaatst. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>54</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Scheepvaartverkeerswet. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
            houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage </plaats>
            <datum isodatum="">7 juli 1988 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat, </functie>
        <naam>
            <achternaam>N. Smit-Kroes </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achtentwintigste juli 1988 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <titel status="officieel">bij de Scheepvaartverkeerswet, bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=10">artikel 10, eerste lid</intref>, van deze wet </titel>
    </kop>
    
<al>De scheepvaartwegen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=10">artikel 10, eerste lid</intref>,
                van de Scheepvaartverkeerswet zijn de navolgende:  </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>I.</li.nr>
                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                            <li.nr>1.</li.nr>
                            <al>de Eemsmonding, zoals omschreven in
                                Bijlage B van het Eems-Dollardverdrag
                                    (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk>
                                1960, 69), met uitzondering van het
                                gebied ten zuiden van de Geisedam, maar
                                met inbegrip van:  </al>
                            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>de scheepvaartweg vanaf de
                                    zeesluis te Delfzijl tot in het
                                    Oosterhornhaven; </al>
                                </li>
                                <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>het bij de Eemsmonding
                                    aansluitende gedeelte van de
                                    territoriale zee dat ligt binnen
                                    het gebied begrensd door een
                                    lijn die loopt van de positie
                                    53&#xB0;34'.7NO6&#xB0;21'.90
                                    naar
                                    53&#xB0;34'.9NO6&#xB0;13'.70,
                                    vandaar naar
                                    53&#xB0;37'.1NO6&#xB0;19'.50,
                                    vandaar naar
                                    53&#xB0;39'.0NO6&#xB0;27'10 en
                                    vandaar naar
                                    53&#xB0;37'.5NO6&#xB0;31'.20,
                                    onverminderd het bepaalde in
                                    artikel 40 van het
                                    Eems-Dollardverdrag; </al>
                                </li>
                            </lijst>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>2.</li.nr>
                            <al>de Vlierede, waaronder wordt begrepen
                                het gebied tussen de tonnenlijnen,
                                liggende binnen een cirkel met een
                                straal van een zeemijl, met als
                                middelpunt de positie 53&#xB0;18'.0 N
                                05&#xB0;10'.9 O, en de Rede van Texel,
                                waaronder wordt begrepen het gebied
                                tussen de meridianen van 04&#xB0;44'.0 O
                                en 04&#xB0;50'.0 O, aan de noordzijde
                                begrensd door de zuidkust van het eiland
                                Texel en vervolgens door de parallel van
                                53&#xB0;00'.0 N en aan de zuidzijde door
                                de noordkust van het vasteland van de
                                provincie Noord-Holland en voorts de
                                Veerhaven en de buitenhaven tot aan de
                                sluis van het Noordhollands kanaal; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>3.</li.nr>
                            <al>de bevaarbare scheepvaartwegen over de
                                Waddenzee tussen de Vlierede,
                                Terschelling en Vlieland tot aan de lijn
                                die loopt over de posities 53&#xB0;21'.6
                                N 05&#xB0;12'.9 O en 53&#xB0;17'.8 N
                                05&#xB0;03'.6 O, Harlingen,
                                Kornwerderzand, Den Oever, Oude Schild
                                en de Rede van Texel. </al>
                        </li>
                    </lijst>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>II.</li.nr>
                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                            <li.nr>1.</li.nr>
                            <al>het gedeelte van de territoriale zee dat
                                ligt binnen het gebied begrensd door een
                                lijn die loopt van de positie
                                52&#xB0;27'.9NO4&#xB0;32'.00 naar
                                52&#xB0;27'.8NO4&#xB0;31'.00, vandaar
                                naar 52&#xB0;26'.0NO4&#xB0;27'.80,
                                vandaar naar
                                52&#xB0;26'.9NO4&#xB0;19'.30, vandaar
                                naar 52&#xB0;31'.9NO4&#xB0;20'.90,
                                vandaar naar
                                52&#xB0;30'.7NO4&#xB0;31'.20 en vandaar
                                naar 52&#xB0;28'.1NO4&#xB0;32'.60; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>2.</li.nr>
                            <al>het Noordzeekanaal; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>3.</li.nr>
                            <al>de zijkanalen naar Beverwijk, naar
                                Haarlem en naar Zaanstad; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>4.</li.nr>
                            <al>het IJ tot aan de Oranjesluizen en de
                                ingang van het Amsterdam-Rijnkanaal; </al>
                        </li>
                    </lijst>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>III.</li.nr>
                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                            <li.nr>1.</li.nr>
                            <al>het
gedeelte van de territoriale zee dat ligt binnen het gebied begrensd
door een lijn die loopt van het licht noorderpier naar
52&#xB0;07.04&#x2019; N; 004&#xB0;00.00&#x2019; O, vandaar naar
52&#xB0;07.40&#x2019; N; 003&#xB0;51.36&#x2019; O, vandaar naar
52&#xB0;07.40&#x2019; N; 003&#xB0;45.00&#x2019; O, vandaar naar
52&#xB0;04.84&#x2019; N; 003&#xB0;40.97&#x2019; O, vandaar naar
51&#xB0;57.21&#x2019; N; 003&#xB0;41.98&#x2019; O, en vandaar naar
51&#xB0;58.27&#x2019; N; 004&#xB0;00.62&#x2019;
O;</al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>2.</li.nr>
                            <al>de Maasmond, de Nieuwe Waterweg, het
                                Breeddiep, het Beerkanaal en het
                                Calandkanaal; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>3.</li.nr>
                            <al>het Hartelkanaal; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>4.</li.nr>
                            <al>de Nieuwe Maas, de Koningshaven; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>5.</li.nr>
                            <al>de Noord, de Rietbaan; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>6.</li.nr>
                            <al>de Oude Maas, het Spui en de Beningen; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>7.</li.nr>
                            <al>de Hollandse IJssel tot aan de stuw bij
                                Krimpen aan de IJssel; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>8.</li.nr>
                            <al>de Beneden Merwede tot aan
                                Hardinxveld-Giessendam en het Wantij; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>9.</li.nr>
                            <al>de Dordtsche Kil, de Krabbegeul en het
                                Mallegat; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>10.</li.nr>
                            <al>het Hollandsch Diep ten westen van de
                                Moerdijkbrug; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>11.</li.nr>
                            <al>het Haringvliet en het Vuile Gat; </al>
                        </li>
                        <li>
                            <li.nr>12.</li.nr>
                            <al>de Krammer benoorden de Krammersluizen,
                                het Zuid-Vlije en het Volkerak; </al>
                        </li>
                    </lijst>
                <al>met inbegrip van de
havens gelegen aan de onder I tot en met III genoemde
scheepvaartwegen.</al></li>
                <li>
                    <li.nr>IV.</li.nr>
                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>1.</li.nr>
                           <al>het gedeelte van de
territoriale zee dat ligt binnen het gebied begrensd door een lijn die
loopt over de kerktorens van Aagtekerke en Domburg tot de positie
51&#xB0;37&#x2019;.0N, 03&#xB0;27&#x2019;.2O, vandaar naar de positie
51&#xB0;42&#x2019;.6N,
03&#xB0;41&#x2019;.6O;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>2.</li.nr>
                           <al>de
havenbekkens, havens, steigers en aanlegplaatsen die gelegen zijn aan
de Westerschelde;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>3.</li.nr>
                           <al>de
havenbekkens, havens, steigers en aanlegplaatsen die gelegen zijn aan
het Kanaal van Gent naar
Terneuzen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>4.</li.nr>
                           <al>de
Oosterschelde, het Keeten, het Mastgat, het Zijpe en de Krammer
bezuiden de
Krammersluizen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>5.</li.nr>
                           <al>het
Kanaal door Walcheren, met inbegrip van het Verbrede Arnekanaal tot de
spoorbrug;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>6.</li.nr>
                           <al>het
Kanaal door
Zuid-Beveland;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>7.</li.nr>
                           <al>het
Veerse Meer; met inbegrip van de havens gelegen aan de onder 1 en 4 tot
en met 7 genoemde
scheepvaartwegen.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                </li>
            </lijst>
            </bijlage>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	