<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004049" dtdversie="2.0" id="26889" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 14 november 1986, tot hernieuwde vaststelling van
    het Besluit oproepingen en mededelingen verzoekschriftprocedure</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Justitie
            van 23 juli 1986, Stafafdeling Wetgeving Privaatrecht, no. 336/686;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=429r" compleet="nee">artikel 429<nadruk type="cur">r</nadruk> van het Wetboek van Burgerlijke
            Rechtsvordering</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=414" compleet="nee">artikel 414, eerste lid, van Boek
                1 van het Burgerlijk Wetboek</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 6 oktober
            1986, no. W03.86.03.94);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze voornoemde
            Minister van 3 november 1986, no. 451/686;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>Het Besluit oproepingen en mededelingen verzoekschriftprocedure
        van 24 oktober 1969, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 470, wordt
        opnieuw vastgesteld als volgt:</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In zaken waarop de Twaalfde Titel van het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Eerste Boek van het Wetboek van
            Burgerlijke Rechtsvordering</extref> van toepassing
        is, geschieden oproepingen, mededelingen en zendingen op de
        wijze als in dit Besluit bepaald, voorzover in de wet niet
        anders wordt voorgeschreven.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Oproepingen, mededelingen en zendingen, bestemd voor verzoekers
        en appellanten of voor in de desbetreffende instantie verschenen
        belanghebbenden, geschieden door de griffier bij gewone brief,
        tenzij de rechter anders bepaalt.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Oproepingen, mededelingen en zendingen, bestemd voor in de
        desbetreffende instantie niet verschenen belanghebbenden,
        geschieden door de griffier bij aangetekende brief, tenzij de
        rechter anders bepaalt.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3a</nr></kop><al>De oproeping van belanghebbenden, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=482" compleet="nee">artikelen 482</extref>,
        eerste lid, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=484" compleet="nee">484, eerste lid, van het Wetboek van
            Burgerlijke Rechtsvordering</extref> geschiedt bij
        gewone brief, tenzij de rechter-commissaris anders bepaalt.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Oproepingen, mededelingen en zendingen, bestemd voor een
        rechterlijke autoriteit, het openbaar ministerie of de raad voor
        de kinderbescherming, geschieden door de griffier bij gewone brief.</al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Oproepingen, mededelingen en zendingen die bij brief geschieden,
        vermelden de dag van de verzending. Deze vermelding geschiedt
        niet slechts op de envelop.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Indien de griffier een bij aangetekende brief verzonden stuk
        terug ontvangt en hem blijkt dat de geadresseerde op de dag van
        verzending of uiterlijk zes dagen nadien in de daartoe bestemde
        registers ingeschreven stond op het op het stuk vermelde adres,
        dan verzendt hij het stuk onverwijld bij gewone brief. In de
        overige gevallen waarin de griffier het stuk terug ontvangt,
        verbetert de griffier, indien mogelijk, het op het stuk vermelde
        adres en verzendt hij dit opnieuw bij aangetekende brief.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Oproepingen vermelden de plaats, de dag en het uur van de
            terechtzitting. Zij worden zo spoedig mogelijk en ten minste
            zeven dagen voor die dag verzonden, tenzij de rechter anders bepaalt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De oproepingen, behalve die van de verzoeker of appellant,
            gaan vergezeld van een afschrift van het verzoekschrift,
            tenzij een oproeping op andere wijze dan bij brief of
            exploit geschiedt, of de rechter anders bepaalt; in deze
            gevallen bevat de oproeping een korte omschrijving van het verzoek.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Tenzij de rechter anders bepaalt, geschiedt de oproeping van
            een getuige die op verzoek van een door een procureur of
            advocaat vertegenwoordigde partij zal worden gehoord, door
            een procureur of advocaat, en die van andere getuigen door
            de griffier. De oproeping wordt ten minste zeven dagen voor
            het verhoor verzonden bij aangetekende brief.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien een ten verhore opgeroepen getuige niet verschijnt,
            kan de rechter desverlangd of ambtshalve een dag bepalen
            waartegen de getuige met inachtneming van een termijn van
            ten minste zeven dagen voor het verhoor zal worden gedagvaard.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De rechter kan bevelen dat een bij dagvaarding opgeroepen
            doch niet verschenen getuige door de openbare macht voor hem
            wordt gebracht om aan zijn verplichting te voldoen.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>De oproeping van een getuige vermeldt de plaats, de dag en het
        uur van het verhoor en maakt melding van de feiten waaromtrent
        bewijs moet worden geleverd, alsmede van de gevolgen, verbonden
        aan het niet verschijnen.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004049&amp;artikel=8">artikelen 8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004049&amp;artikel=9">9</intref> zijn mede van toepassing op de oproeping van deskundigen.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>Indien de behandeling van een zaak wordt aangehouden, blijft een
        hernieuwde oproeping van diegenen, aan wie de dag en het uur
        reeds mondeling ter terechtzitting zijn medegedeeld, achterwege.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Dit Besluit kan worden aangehaald als: Besluit oproepingen,
        mededelingen en zendingen verzoekschriftprocedure.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>II</nr></kop><al>Dit Besluit treedt in werking tegelijk met de Wet van 18 juni
        1986 houdende vereenvoudiging van verzending van stukken in het
        burgerlijk procesrecht, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 329.</al></artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">14 november 1986</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>F. Korthals Altes</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zevenentwintigste november 1986</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	