<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024165" dtdversie="2.0" id="400129" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Vennootschapsbelasting, inkomstenbelasting, loonbelasting, waarderingsaspecten van pensioenen en lijfrenten</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende besloten.</wie>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>Dit besluit is een samenvoeging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019063" compleet="nee">besluit van 11&#xA0;november 2005</extref>, nr.&#xA0;CPP2005/2740M en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019711" compleet="nee">besluit van 28&#xA0;maart 2006</extref>, nr.&#xA0;CPP2005/2742.</al>
        <al>Bij de samenvoeging zijn de besluiten herschreven en, waar nodig, aangepast aan de sedertdien verschenen jurisprudentie (HR 14&#xA0;april 2006, nr.&#xA0;41&#xA0;569, HR 1&#xA0;september 2006, nr.&#xA0;40&#xA0;930 en HR 10&#xA0;augustus 2007, nr.&#xA0;41 702). De inhoudelijke wijzigingen betreffen met name de onderdelen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=A.1">A.1</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=A.3.3">A.3.3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=B.1.1">B.1.1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=B.2.1">B.2.1</intref>.</al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit besluit behandelt twee aandachtsgebieden. In <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=A">hoofdstuk A</intref> staat de waarde in het economische verkeer centraal. Die speelt een rol bij het beoordelen van de zakelijkheid van pensioenaanspraken, die door een naamloze of besloten vennootschap (werkgever) aan een directeur-grootaandeelhouder (DGA) zijn toegekend. Tevens wordt ingegaan op de premiebetalingen aan met de DGA of de werkgever gelieerde lichamen waar het pensioen door de werkgever is verzekerd. In de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=A.2">onderdelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=A.3">3 van hoofdstuk A</intref> zijn goedkeuringen opgenomen. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=B">Hoofdstuk B</intref> van het besluit behandelt het beleid dat de Belastingdienst hanteert met betrekking tot de waardering van pensioen- en lijfrenteverplichtingen in het kader van de jaarwinstbepaling. Daarbij komen de volgende onderwerpen aan de orde:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>waardering pensioenverplichtingen in eigen beheer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>waardering verzekerde pensioenverplichtingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>waardering van lijfrenteverplichtingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>overgangsregeling rekenrente 1 januari 2001;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>inbouw elders verzekerd kapitaal; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>waardering bij stelselwijziging door ontvoeging uit fiscale eenheid.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Ook in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=B">hoofdstuk B</intref> zijn goedkeuringen opgenomen.</al>
          <table frame="none" tabstyle="stcrt2">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt2">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="73*"/>
              <tbody valign="top">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Begrippenlijst</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>DGA</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Directeur-grootaandeelhouder</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Pensioenlichaam</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lichaam als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=19a" compleet="nee">art. 19a, eerste lid, onderdeel d, Wet LB</extref>, dat niet zelf de pensioenaanspraak heeft toegekend</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>UBLB</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002489" compleet="nee">Uitvoeringsbesluit loonbelasting 1965</extref></al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>URIB</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012031" compleet="nee">Uitvoeringsregeling inkomstenbelasting 2001</extref></al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Wet LB</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471" compleet="nee">Wet op de loonbelasting 1964</extref></al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Wet VPB</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672" compleet="nee">Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref></al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Wet VPL</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018053" compleet="nee">Wet aanpassing fiscale behandeling VUT/prepensioen en introductie levensloopregeling</extref></al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">A</nr>
          <titel status="officieel">Waarde in het economische verkeer</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">A.1</nr>
            <titel status="officieel">Overdrachtswaarde pensioenverplichtingen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In HR 14 april 2006, nr.&#xA0;41&#xA0;569 was in geschil de overdrachtsprijs van pensioenverplichtingen met een open indexatie. Van een open indexatie is sprake als in een pensioenregeling is toegezegd dat ingegane pensioenen en de opgebouwde rechten v&#xF3;&#xF3;r de pensioendatum zoveel mogelijk worden aangepast aan de loon- of prijsontwikkeling. De Hoge Raad oordeelde dat de waarde van een open ge&#xEF;ndexeerd pensioenrecht kan worden bepaald door uit te gaan van de waarde van een pensioen met vaste indexatie dat tussen partijen (op zakelijke wijze) ten tijde van de overdracht ter vervanging van de toegezegde open indexatie zou zijn overeengekomen.</al>
            <tussenkop>Goedkeuring waardering open ge&#xEF;ndexeerd pensioenrecht</tussenkop>
            <al>Ik keur goed dat, zonder nader onderzoek, de waarde van een open ge&#xEF;ndexeerd pensioenrecht wordt bepaald door uit te gaan van een pensioen met een vaste indexatie van 2% per jaar. Aan deze goedkeuring verbind ik de voorwaarde dat deze waarderingsmethode wordt gehanteerd als een bestendige gedragslijn.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">A.2</nr>
            <titel status="officieel">Zakelijkheid pensioenrechten</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">A.2.1</nr>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Als een aan de DGA toegekend pensioenrecht voor de heffing van de loonbelasting fiscaal zuiver is, betekent dit niet dat deze toezegging voor de heffing van de vennootschapsbelasting altijd als zakelijk kan worden aangemerkt. In de geldende regels voor pensioenen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471" compleet="nee">Wet LB</extref> is niet in alle gevallen een strikt verband aanwezig tussen het salaris en de diensttijd enerzijds en de hoogte van het pensioen anderzijds. Onder omstandigheden kan de DGA bijvoorbeeld extra diensttijd inkopen (hetzij voor eigen rekening, hetzij voor rekening van de werkgever), zonder dat de pensioenregeling de begrenzingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;hoofdstuk=IIB" compleet="nee">hoofdstuk IIB Wet LB</extref> overschrijdt (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002489&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a, tweede en derde lid, UBLB</extref>). In een dergelijk geval kan een voor de loonbelasting zuivere pensioenregeling onder omstandigheden leiden tot een onzakelijke last voor de vennootschapsbelasting; ook al is overigens sprake van een normale arbeidsbeloning (exclusief de pensioenregeling).</al>
              <al>De grens tussen zakelijk en onzakelijk handelen is niet in zijn algemeenheid aan te geven. Dit zal steeds aan de hand van de feiten en omstandigheden van het geval dienen te worden beoordeeld. Of in een concreet geval sprake is van een zakelijke of onzakelijke last moet volgens vaste jurisprudentie worden getoetst aan de totale arbeidsbeloning (vgl. HR 15&#xA0;mei 1985, nr.&#xA0;22 154, HR 20&#xA0;januari 1988, nr.&#xA0;24&#xA0;554 en HR 24&#xA0;april 1991, nr.&#xA0;27&#xA0;021).</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">A.2.2</nr>
              <titel status="officieel">Kwalificatie van inkoop dienstjaren als onzakelijk</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>In de uitvoeringspraktijk roept vooral de hiervoor genoemde inkoop van dienstjaren vragen op over de zakelijkheid. Als de werknemer geen DGA is, komen de kosten van een dergelijke inkoop doorgaans voor rekening van de werknemer zelf. Als aan een DGA extra pensioenaanspraken worden toegekend en hij daarvoor geen of een geringe eigen bijdrage betaalt, kan toetsing van de concrete feiten en omstandigheden tot de conclusie leiden dat de kosten van de extra pensioenaanspraak dusdanig hoog zijn dat geen redelijk denkende werkgever deze kosten voor zijn rekening had genomen als de werknemer niet tevens aandeelhouder zou zijn, onder overigens vergelijkbare omstandigheden. De extra aanspraak vloeit dan niet voort uit de dienstbetrekking, maar uit de aandeelhoudersrelatie.</al>
              <al>Van een onvoldoende eigen bijdrage kan ook sprake zijn als het loon wordt verhoogd om daarmee de eigen bijdrage van de DGA te compenseren. In dat geval komt de &#x2018;eigen&#x2019; bijdrage door de loonsverhoging in feite toch voor rekening van de werkgever. Voor de beoordeling van de kosten van de extra aanspraken moet worden uitgegaan van de onvoorwaardelijk toegekende aanspraken.</al>
              <tussenkop>Goedkeuring inkoop dienstjaren</tussenkop>
              <al>Om te voorkomen dat de zakelijkheid moet worden getoetst bij elke inkoop, waarvan de kosten direct of indirect voor rekening van de werkgever komen, keur ik goed dat nader onderzoek naar de zakelijke overwegingen achterwege blijft als in het jaar van inkoop de extra ingekochte diensttijd niet meer bedraagt dan de pensioengevende diensttijd van dat jaar zelf. Die zakelijke overwegingen worden in dat geval aanwezig verondersteld. Deze goedkeuring geldt alleen als de totale arbeidsbeloning overigens &#x2013; dus exclusief de kosten van de extra pensioentoezegging &#x2013; als zakelijk kan worden aangemerkt.</al>
              <al>Als de kosten van de extra aanspraken te hoog zijn, is sprake van onzakelijke lasten en veelal tevens van een uitdeling. Onzakelijkheid heeft tot gevolg dat de kosten van het onzakelijke deel van de aanspraak voor de werkgever niet aftrekbaar zijn. Als tevens sprake is van een uitdeling wordt de waarde in het economische verkeer van het onzakelijke deel van die aanspraak bij de DGA aangemerkt als in het jaar van toekenning genoten inkomen uit aanmerkelijk belang in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;hoofdstuk=4" compleet="nee">hoofdstuk 4 van de Wet IB 2001</extref>.</al>
              <al>Indien de als onzakelijk aangemerkte aanspraken nadien worden verhoogd ingevolge een eindloontoezegging of een voorwaardelijke indexatie dienen de voor de vennootschap daarmee samenhangende backservicelasten eveneens als een onzakelijke last te worden aangemerkt. Voor zover bij de toekenning sprake is van een uitdeling, geldt dit ook voor de latere verhoging van de aanspraken. De latere backservicelasten vloeien immers voort uit een als onzakelijk aangemerkte inkoop.</al>
              <al>Voor de goede orde merk ik nog het volgende op. Als de pensioenverplichting in eigen beheer wordt gehouden en de DGA een belang van ten minste een derde heeft in de vennootschap of in een daarmee verbonden vennootschap, valt de jaarlijkse oprenting van dit onzakelijke deel van de verplichting in beginsel onder de werking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a van de Wet VPB</extref>. De in eigen beheer gehouden pensioenverplichting vormt voor het onzakelijke deel daarvan een bijzondere vorm van een schuld die verband houdt met een winstuitdeling in de zin van dit artikel.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">A.2.3</nr>
              <titel status="officieel">Toegekende aanspraak onzakelijk; gevolgen van uitdeling</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Voor zover de aanspraak voortvloeit uit de aandeelhoudersrelatie gaat deze over naar het vermogen waarmee resultaat uit overige werkzaamheden in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Wet IB 2001</extref> wordt behaald. Daarbij is niet van belang of deze aanspraak door de werkgever in eigen beheer wordt gehouden dan wel wordt verzekerd bij een ander lichaam als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.92" compleet="nee">artikel 3.92 van de Wet IB 2001</extref>. Gevolg van deze overgang is dat dit deel van de aanspraak jaarlijks moet worden gewaardeerd ten behoeve van de heffing van inkomstenbelasting. Bij de bepaling van de waarde in het economische verkeer van het onzakelijke deel van de aanspraak kan in het geval van een open ge&#xEF;ndexeerde aanspraak de in onderdeel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=A.1">A.1</intref>. opgenomen goedkeuring overeenkomstige toepassing vinden.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">A.3</nr>
            <titel status="officieel">Premiebetalingen aan pensioenlichamen</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">A.3.1</nr>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Bij betalingen aan een pensioenlichaam kan het zakelijke karakter van de overeenkomst tussen de werkgever en het pensioenlichaam in het geding zijn. De aan het pensioenlichaam verschuldigde premies dienen te zijn gebaseerd op een tussen de werkgever en het pensioenlichaam gesloten (financierings)overeenkomst, welke schriftelijk is vastgelegd en waarin is opgenomen welke verplichtingen aan het pensioenlichaam worden overgedragen en welke premie (of koopsom) daarvoor wordt berekend. Om onzekerheid over de omvang van de premies te voorkomen en een gelijke behandeling zoveel mogelijk te bevorderen, geef ik in dit onderdeel mijn opvattingen weer over het vaststellen van de als zakelijk aan te merken premies.</al>
              <al>Naast een onderzoek naar de hoogte van de premie zal onderzocht moeten worden of en in hoeverre de premie een element van vooruitbetaling bevat en of de premie ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.26" compleet="nee">artikelen 3.26 tot en met 3.28 van de Wet IB 2001</extref> slechts beperkt aftrekbaar is. Bij betalingen aan een pensioenstichting zal de aandacht zich voorts richten op de vraag of de premies het vermogen van de werkgever onherroepelijk hebben verlaten en of de beschikkingsmacht niet in feite in handen ligt van de DGA.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">A.3.2</nr>
              <titel status="officieel">Nominale of vast ge&#xEF;ndexeerde pensioenen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De aan pensioenlichamen te betalen premies voor nominale of vast ge&#xEF;ndexeerde pensioenen dienen te zijn gebaseerd op de tarieven die levensverzekeringsmaatschappijen voor dergelijke pensioenverzekeringen plegen te hanteren (vgl. HR 24&#xA0;oktober 2003, nr.&#xA0;37&#xA0;856). Onder deze tarieven moeten in dit verband worden verstaan de zogenoemde bruto-netto tarieven; dit zijn de bruto tarieven verminderd met alle gebruikelijke kortingen. Dit betekent dat rekening gehouden moet worden met o.a. omvangskortingen en &#x2013; voor zover van toepassing &#x2013; rentestandskortingen. Daarnaast moeten de tussen onafhankelijke derden gebruikelijke overrente- of winstdelingen zijn overeengekomen. Tussen zakelijk handelende partijen zal de betaling van premies worden beperkt als het uit ontvangen premies verkregen vermogen van het pensioenlichaam reeds voldoende is om de opgebouwde rechten te kunnen veiligstellen (vgl. HR 13&#xA0;december 2000, nr.&#xA0;35&#xA0;814).</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">A.3.3</nr>
              <titel status="officieel">Open ge&#xEF;ndexeerde pensioenen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De omstandigheid dat levensverzekeringsmaatschappijen geen open ge&#xEF;ndexeerde pensioenen verzekeren, vormt geen beletsel voor het bepalen van een premie die zou zijn overeengekomen tussen zakelijk handelende partijen. De waarde van een dergelijk pensioenrecht waarbij een open indexatie overeen is gekomen, kan worden bepaald door uit te gaan van de waarde van een pensioen met een vaste indexatie dat tussen partijen op zakelijke wijze ten tijde van de overdracht ter vervanging van de toegezegde open indexatie zou zijn overeengekomen (vgl. HR 14&#xA0;april 2006, nr.&#xA0;41&#xA0;569).</al>
              <tussenkop>Goedkeuring premieberekening open ge&#xEF;ndexeerd pensioenrecht</tussenkop>
              <al>Ter voorkoming van discussie over de hoogte van de fictieve vaste indexatie, die dient ter vervanging van de open indexatie, keur ik goed dat deze wordt gesteld op 2% per jaar. Nader onderzoek naar de zakelijke overwegingen kan daarbij achterwege blijven. Ik merk hierbij op dat voor zover de rekenrente per saldo lager uitkomt dan 4%, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.26" compleet="nee">artikelen 3.26 tot en met 3.28 van de Wet IB 2001</extref> mee kunnen brengen dat de betaalde premies gedeeltelijk moeten worden geactiveerd.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">B</nr>
          <titel status="officieel">Waardering van pensioen- en lijfrenteverplichtingen algemeen</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">B.1</nr>
            <titel status="officieel">Waardering pensioenverplichtingen in eigen beheer</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">B.1.1</nr>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Goed koopmansgebruik eist dat pensioenverplichtingen en andere soortgelijke verplichtingen worden gewaardeerd met gebruikmaking van de geldende marktrente voor langlopende leningen en de gebruikelijke overlevingstafels ten tijde van het aangaan van de verplichtingen. Daarbij geldt dat bij een stijging van de verplichting als gevolg van een verzwaring &#x2013; per saldo &#x2013; van de grondslagen de verplichtingen dienovereenkomstig hoger mogen worden gewaardeerd en bij een nadien optredende verlichting &#x2013; per saldo &#x2013; van die grondslagen de verplichtingen dienovereenkomstig lager moeten worden gewaardeerd, doch niet lager dan zij worden gewaardeerd met gebruikmaking van de oorspronkelijk gehanteerde grondslagen (vgl. HR 28&#xA0;juni 2000, nr.&#xA0;34&#xA0;169, HR 23&#xA0;januari 2004, nr.&#xA0;38&#xA0;029, en HR 1&#xA0;september 2006, nr.&#xA0;40&#xA0;930)</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">B.1.2</nr>
              <titel status="officieel">Vaststelling marktrente</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Bij de waardering van in eigen beheer gehouden pensioenverplichtingen kunnen belastingplichtigen gebruik maken van het marktrentebesluit dat ik jaarlijks publiceer. Hierbij wordt opgemerkt dat als de marktrente die in dat besluit wordt gegeven lager is dan 4%, deze verplichtingen op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.29" compleet="nee">artikel 3.29 van de Wet IB 2001</extref> moeten worden gewaardeerd met inachtneming van een rekenrente van 4%.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">B.1.3</nr>
              <titel status="officieel">Sterftegrondslagen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De waarderingsregel voor pensioenverplichtingen in eigen beheer van onderdeel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=B.1.1">B.1.1.</intref> wordt ten aanzien van de te hanteren sterftegrondslagen ingeperkt door <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zesde lid, van de Wet VPB</extref>. Op grond van dit artikel mag geen overlevingstafel worden gehanteerd waarin rekening is gehouden met verwachtingen betreffende toekomstige levensverwachtingen. Bovendien mag leeftijdsterugstelling alleen worden toegepast ter correctie van het verschil tussen de gehanteerde overlevingstafel en een overlevingstafel van recentere datum.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">B.1.4</nr>
              <titel status="officieel">Jaarlagen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De grondslagen van de waardering zijn de marktrente en de gebruikelijke overlevingstafels ten tijde van het aangaan van de verplichting. Bij elke jaarlijkse aangroei van de pensioenaanspraak is sprake van een nieuwe verplichting. Voor de waardering van de nieuwe verplichting moet daarbij worden uitgegaan van de marktrente en de overlevingstafel in het jaar van aangroei. Voor elke jaarlaag moeten daarom de eigen marktrente en overlevingstafel worden bijgehouden. Omdat dit in de praktijk tot problemen leidt, keur ik het volgende goed.</al>
              <tussenkop>Goedkeuring ter beperking van het aantal jaarlagen</tussenkop>
              <al>De jaarlijkse aangroei ten gevolge van toename van de diensttijd of aanpassing aan de loon- of prijsontwikkeling hoeft niet te worden aangemerkt als het aangaan van een nieuwe verplichting. De verplichting mag jaarlijks gewaardeerd blijven tegen de marktrente en de overlevingstafel van het boekjaar waarin de pensioenaanspraak de eerste keer is toegekend. Hierbij kan worden uitgegaan van de grondslagen op het einde van dat jaar. Daarmee wordt in die gevallen voorkomen dat alsnog verschillende jaarlagen ontstaan.</al>
              <al>Aangroei ten gevolge van andere oorzaken moet, als zijnde een nieuwe pensioenverplichting, wel worden gewaardeerd tegen de marktrente en de overlevingstafel in het jaar van aangroei. Ook pensioenverplichtingen die voortvloeien uit de aanpassing van pensioenregelingen aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018053" compleet="nee">Wet VPL</extref> zijn in dit verband nieuwe pensioenverplichtingen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">B.1.5</nr>
              <titel status="officieel">Indexatie</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De in onderdeel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=B.1.1">B.1.1</intref>. genoemde jurisprudentie maakt geen onderscheid tussen nominale en ge&#xEF;ndexeerde verplichtingen. Het door de Hoge Raad voorgeschreven gebruik van de marktrente geldt ook voor ge&#xEF;ndexeerde pensioenen. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.26" compleet="nee">Artikel 3.26 van de Wet IB 2001</extref> verhindert dat bij de bepaling van de winst kosten en lasten in aanmerking worden genomen die samenhangen met de wijzigingen in de hoogte van lonen en prijzen na afloop van het jaar. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.28" compleet="nee">Artikel 3.28 van de Wet IB 2001</extref> geeft specifiek voor pensioenverplichtingen aan wanneer een verband met wijzigingen in de hoogte van lonen of prijzen na afloop van het jaar niet aanwezig wordt geacht. Dat is het geval als de kosten en lasten van de pensioenverplichting betrekking hebben op een pensioengrondslag die is gebaseerd op een loon dat niet uitgaat boven het loon bij het einde van het jaar en bij de berekening van die kosten en lasten in feite een rekenrente in aanmerking is genomen van ten minste 4%. Als rekening wordt gehouden met een indexatieverplichting en wel zodanig dat het saldo van rekenrente en indexatiepercentage minimaal 4% bedraagt, wordt voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.26" compleet="nee">artikel 3.26 van de Wet IB 2001</extref> geacht geen rekening te zijn gehouden met indexatie-elementen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">B.2</nr>
            <titel status="officieel">Waardering verzekerde pensioenverplichtingen</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">B.2.1</nr>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De verplichtingen van een pensioenlichaam staan tegenover de reeds door hem ontvangen premies of koopsommen. Bij het verzekeren van pensioenrechten bij het pensioenlichaam dienen partijen zakelijk te handelen. In het vervolg van dit besluit is uitgegaan van zakelijk handelende partijen.</al>
              <al>Verzekerde pensioenverplichtingen, zowel ingegane als niet ingegane, moeten op de winstbepalende balans worden gewaardeerd tegen de grondslagen van het tarief, zoals dat heeft gegolden bij de vaststelling van de ontvangen premies of koopsommen. Daarbij geldt dat bij een stijging van de waarde van de verplichting als gevolg van een verzwaring &#x2013; per saldo &#x2013; van de grondslagen, de verplichting dienovereenkomstig hoger mag worden gewaardeerd en bij een nadien optredende verlichting &#x2013; per saldo &#x2013; van de grondslagen de verplichting dienovereenkomstig lager moet worden gewaardeerd, doch niet lager dan naar de, als zakelijk beoordeelde, tariefgrondslagen (vgl. HR 28&#xA0;juni 2000, nr.&#xA0;34&#xA0;169, HR 23&#xA0;januari 2004, nr.&#xA0;38&#xA0;029, en HR 1&#xA0;september 2006, nr.&#xA0;40&#xA0;930).</al>
              <al>Een pensioenlichaam kan zijn stelsel van winstbepaling zo kiezen dat een pensioenverplichting op de balans wordt gewaardeerd op de hoogste van twee waarden: de ene berekend op basis van de grondslagen ten tijde van de overeenkomst, de andere berekend op basis van de grondslagen per balansdatum.</al>
              <al>Slechts de fluctuaties in de grondslagen die zijn toe te rekenen aan de periode na het sluiten van de premieovereenkomst respectievelijk de ontvangst van de koopsom, zijn relevant voor de waardering van de verplichtingen. Als bij het bepalen van de premie (of koopsom) om zakelijk te achten redenen is afgeweken van hetgeen bij een levensverzekeraar gebruikelijk is, mag voor de balanswaarde van de pensioenverplichting niet worden uitgegaan van de grondslagen van een dergelijke verzekeraar, maar moeten de eigen grondslagen aan de opgetreden wijzigingen worden aangepast.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">B.2.2</nr>
              <titel status="officieel">Vaststelling marktrente</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Bij de waardering van de pensioenverplichtingen kunnen pensioenlichamen met inachtneming van het onderstaande gebruik maken van hetgeen in onderdeel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=B.1.2">B.1.2</intref> staat.</al>
              <al>In de praktijk worden situaties geconstateerd waarin de gehanteerde tariefrente hoger ligt dan het u-rendement dat ten grondslag ligt aan de marktrente volgens het marktrentebesluit. Om te voorkomen dat door het gebruik van de marktrente uit dat besluit (vrijwel onmiddellijk) na het sluiten van de overeenkomst een niet geleden verlies tot uiting wordt gebracht, kan voor de waardering van de verplichtingen uit dergelijke overeenkomsten niet zonder meer een beroep op het marktrentebesluit worden gedaan. In de praktijk is het lastig de relevante marktrente voor langlopende leningen, die past bij de aard en de duur van de gesloten overeenkomst, te achterhalen. Om hiervoor een oplossing te bieden keur ik het volgende goed.</al>
              <tussenkop>Goedkeuring inzake aangepaste marktrente</tussenkop>
              <al>Bij de waardering van pensioenverplichtingen en andere soortgelijke verplichtingen mag worden uitgegaan van een uit de oorspronkelijke tariefrente afgeleide, aangepaste marktrente op de balansdatum. Deze aangepaste marktrente wordt gevonden door de marktrente volgens dit besluit te corrigeren met het verschil tussen de overeengekomen tariefrente en het u-rendement ingevolge dit besluit, geldend voor de maand waarin de premieovereenkomst is aangegaan respectievelijk de koopsom is ontvangen. Hiermee volgt de aangepaste marktrente per balansdatum de fluctuaties van de marktrente volgens dit besluit.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">B.2.3</nr>
              <titel status="officieel">Sterftegrondslagen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Voor het pensioenlichaam geldt bij de waardering van de pensioenverplichtingen hetgeen is geregeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zesde lid, van de Wet VPB</extref>. Daarin is bepaald dat geen overlevingstafel kan worden gehanteerd waarin rekening is gehouden met verwachtingen omtrent toekomstige levensverwachtingen. Ook is daarbij aangegeven dat een leeftijdsterugstelling alleen kan worden toegepast ter correctie van het verschil tussen de gehanteerde overlevingstafel en een overlevingstafel van recentere datum.</al>
              <al>Bij financiering door middel van de ontvangst van (gelijkblijvende) premies is de &#x2018;lasten minus baten&#x2019;-methode de meest gebruikelijke methode voor de waardering van de pensioenverplichtingen; bij financiering door middel van (stijgende) koopsommen is de koopsommenmethode het meest gebruikelijk. In beide systemen geldt op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zesde lid, van de Wet VPB</extref> dat bij de berekening van contante waarden moet worden uitgegaan van de sterftegrondslagen op basis van de meest recente overlevingstafel zonder dat daarbij leeftijdsterugstellingen in aanmerking zijn genomen. De in de &#x2018;lasten minus baten&#x2019;-methode te verrekenen premie moet worden gesteld op de tussen partijen in de financieringsovereenkomst vastgelegde gelijkblijvende premie. Dit kan tot gevolg hebben dat een deel van de ontvangen premie tot de winst moet worden gerekend.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">B.2.4</nr>
              <titel status="officieel">Indexatie</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Zoals hierboven aangegeven moet een pensioenlichaam bij de waardering van zijn pensioenverplichtingen aansluiten bij de grondslagen waarop de premies of koopsommen zijn gebaseerd. Als een pensioenlichaam premies of koopsommen ontvangt waarin een vergoeding zit voor toekomstige inflatie mag de indexatieverplichting in zoverre worden gepassiveerd. Indien bij het lichaam open ge&#xEF;ndexeerde pensioenen zijn ondergebracht en de premies tegen een netto rekenrente van 4% zijn berekend, zal de verplichting ook met inachtneming van die netto rekenrente moeten worden bepaald, zonder dat verder met toekomstige inflatie rekening wordt gehouden. Is sprake van vast ge&#xEF;ndexeerde pensioenen, voor welke indexatie in het verleden zakelijke premies of koopsommen zijn ontvangen, dan mag bij de waardering van de pensioenverplichting rekening worden gehouden met die vaste indexatie. Het zelfde geldt voor de situatie waarin bij het pensioenlichaam een open ge&#xEF;ndexeerd pensioen is verzekerd en waarbij voor de premie- of koopsomberekening is uitgegaan van een fictieve vaste indexatie (vgl. HR 14&#xA0;april 2006, nr.&#xA0;41&#xA0;569). Voor zover voor die fictieve vaste indexaties premies of koopsommen zijn ontvangen, komen de kosten niet ten laste van het pensioenlichaam. De actuari&#xEB;le oprenting van de (fictief) vast ge&#xEF;ndexeerde verplichting wordt door mij niet aangemerkt als kosten en lasten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.26" compleet="nee">artikel 3.26 van de Wet IB 2001</extref>.</al>
              <al>Wanneer bij de vaststelling van premies of koopsommen van jaar tot jaar een verschillend percentage wordt gehanteerd voor de fictieve vaste indexatie van een open ge&#xEF;ndexeerd pensioen, moet de verzekeraar van het pensioen met deze verschillen rekening houden. De overgenomen verplichting kan dan niet met dezelfde berekeningsgrondslagen worden gewaardeerd. Vergelijk de jaarlagenproblematiek van onderdeel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=B.1.4">B.1.4</intref> van dit besluit. Deze complicatie kan worden voorkomen door bij de vaststelling van de fictieve vaste indexatie, bestendig gebruik te maken van de goedkeuring uit onderdeel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=A.3.3">A.3.3.</intref> van dit besluit. In dat geval kan bij het bepalen van de balanswaarde rekening worden gehouden met 2% na-indexatie.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">B.3</nr>
            <titel status="officieel">Waardering van zuivere lijfrenteverplichtingen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Wat betreft de waardering van zuivere lijfrenteverplichtingen kan worden gedacht aan de situaties waarin een stakingslijfrente is verzekerd bij een lichaam als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.126" compleet="nee">artikel 3.126, eerste lid, onderdeel a, ten tweede, Wet IB 2001</extref>, of een loonstamrecht is verzekerd bij een lichaam als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, onderdeel g, ten tweede, van de Wet LB</extref>.</al>
            <al>Hetgeen hiervoor in onderdeel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=B.2">B.2</intref> is opgemerkt over de waardering van een verzekerde pensioenverplichting is van overeenkomstige toepassing op de waardering van een zuivere lijfrenteverplichting, met uitzondering van hetgeen in onderdeel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=B.2.3">B.2.3</intref> is opgemerkt over de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zesde lid, van de Wet VPB</extref>.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">B.4</nr>
            <titel status="officieel">Overgangsregeling rekenrente voor op 1 januari 2001 bestaande pensioenverplichtingen en andere soortgelijke verplichtingen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In HR 28 juni 2000, nr.&#xA0;34&#xA0;169, is beslist dat alle &#x2013; zowel ingegane als niet ingegane &#x2013; pensioen- en lijfrenteverplichtingen op de winstbepalende balans moeten worden gewaardeerd tegen de geldende marktrente voor langlopende leningen. Om ten aanzien van, overeenkomstig de casus, nog niet ingegane uitkeringen tegemoet te komen aan het door eerdere jurisprudentie opgewekte vertrouwen, heeft de Hoge Raad voor pensioen- en lijfrenteverplichtingen een overgangsregeling geformuleerd. In onderdeel 3.7 van het arrest overweegt de Hoge Raad:</al>
            <al>&#x2018;Aan het vertrouwen dat is gewekt door de hierv&#xF3;&#xF3;r in 3.4 vermelde jurisprudentie moet op redelijke wijze worden tegemoetgekomen. Die jurisprudentie zal daarom haar gelding blijven behouden voor alle verplichtingen ter zake van pensioenen en lijfrenten die zijn aangegaan of overgenomen v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;september 2000. Een toename van pensioenverplichtingen door de stijging van de diensttijd wordt daarbij niet aangemerkt als het aangaan van nieuwe verplichtingen, evenmin als een toename daarvan door een aanpassing aan de lonen en prijzen ten gevolge van een v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;september 2000 gemaakt beding.&#x2019;</al>
            <al>Voor op 1 september 2000 bestaande verplichtingen mag derhalve de rekenrente worden toegepast die tot 28 juni 2000 als goed koopmansgebruik werd aanvaard. In veel gevallen betekent dit een rekenrente van 4%.</al>
            <al>Ik heb in het verleden goedgekeurd dat voor pensioenverplichtingen de datum 1&#xA0;september 2000 wordt vervangen door 1&#xA0;januari 2001. Als de pensioentoezegging is gedaan voor deze laatste datum, valt de gehele pensioenverplichting onder het begrip &#x2018;bestaande verplichting&#x2019; in de zin van het arrest van de Hoge Raad.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">B.5</nr>
            <titel status="officieel">Inbouw elders verzekerd kapitaal</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">B.5.1</nr>
              <titel status="officieel">Toepassing <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zesde lid, van de Wet VPB</extref></titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zesde lid, van de Wet VPB</extref> mogen met ingang van 1 januari 2004 bij de waardering van pensioenverplichtingen alleen nog leeftijdsterugstellingen worden toegepast ter correctie van het verschil tussen de gehanteerde overlevingstafel en de overlevingstafel van recente datum (technische correctie). Het komt regelmatig voor dat een pensioentoezegging gedeeltelijk elders is verzekerd op basis van een kapitaalverzekering met een in euro&#x2019;s vastgesteld kapitaal. Voor het op de einddatum van de verzekering beschikbaar komende kapitaal worden tegen de alsdan geldende tarieven pensioenuitkeringen verworven. De werkgever vult het elders verzekerde deel van het pensioen aan tot het toegezegde pensioen. Bij de waardering van het in eigen beheer gehouden deel van de pensioenverplichtingen dient met het elders verzekerde deel rekening te worden gehouden. Dit kan met behulp van twee methoden: het verzekerde kapitaal wordt ingebouwd (inbouwmethode) of de uit het verzekerde kapitaal te herleiden pensioenuitkeringen worden ingebouwd (herleidingsmethode). In dit verband is de vraag opgekomen of bij de toepassing van de herleidingsmethode andere dan de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zesde lid, van de Wet VPB</extref> bedoelde leeftijdsterugstellingen mogen worden toegepast. Ik beantwoord die vraag ontkennend. Omdat de herleiding onderdeel uitmaakt van de waardering van de op de belastingplichtige rustende pensioenverplichtingen dient ook bij de herleiding <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zesde lid, van de Wet VPB</extref> te worden toegepast. Door bij de herleiding uit te gaan van leeftijdsterugstellingen wordt voor het in eigen beheer gehouden deel van de pensioenverplichtingen indirect met in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, zesde lid, van de Wet VPB</extref> niet toegestane overlevingsgrondslagen gerekend. Bovendien ontstaat bij een herleiding met toepassing van leeftijdsterugstellingen een verschil in de waardering van het in eigen beheer gehouden deel van de pensioenverplichtingen afhankelijk van de directe inbouw van het verzekerde kapitaal of van de inbouw van de uit het verzekerde kapitaal herleide pensioenuitkeringen. Een dergelijk verschil in uitkomst tussen de beide methoden acht ik niet aanvaardbaar.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">B.5.2</nr>
              <titel status="officieel">Samenhang met indexatiebepalingen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Bij de in onderdeel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024165&amp;circulaire.divisie=B.5.1">B.5.1</intref> genoemde herleidingsmethode merk ik ten aanzien van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.26" compleet="nee">artikelen 3.26 tot en met 3.28 van de Wet IB 2001</extref> het volgende op. Als bij de herleidingsmethode wordt uitgegaan van ge&#xEF;ndexeerde pensioenuitkeringen heeft de premie deels betrekking op kosten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.26" compleet="nee">art. 3.26 van de Wet IB 2001</extref>. In die situatie leidt <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.27" compleet="nee">artikel 3.27, tweede lid, van de Wet IB 2001</extref> er toe dat een deel van de premie &#x2013; hoewel betaald aan een verzekeraar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.27" compleet="nee">artikel 3.27, derde en vierde lid, van de Wet IB 2001</extref>, jo. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012031&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, tweede lid, URIB</extref> &#x2013; niet aftrekbaar is. Het niet aftrekbare deel van de premies moet op de fiscale balans worden geactiveerd (vgl. HR 8&#xA0;november 2002, nr.&#xA0;37&#xA0;443, r.o. 4.3).</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">B.6</nr>
            <titel status="officieel">Waardering pensioenverplichting bij stelselwijziging door ontvoeging uit fiscale eenheid</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Als een lichaam waarin een pensioenverplichting is ondergebracht wordt ontvoegd uit een fiscale eenheid, waardoor het lichaam zelfstandig belastingplichtig wordt, kan zich de situatie voordoen dat het lichaam gedwongen wordt tot een stelselwijziging voor de waardering van de pensioenverplichtingen. Als in deze situaties het nieuwe stelsel leidt tot een hogere verplichting, kan het waarderingsverschil in het eerste jaar na de ontvoeging ten laste van de winst worden gebracht.</al>
            <tussenkop>Goedkeuring bevriezingsmethode</tussenkop>
            <al>Voor het geval waarin het nieuwe stelsel leidt tot een lagere waardering keur ik goed dat de zogenoemde bevriezingsmethode van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=31d" compleet="nee">artikel 31d Wet VPB</extref> overeenkomstige toepassing vindt.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">C</nr>
          <titel status="officieel">Ingetrokken regelingen en inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019711" compleet="nee">besluit van 28&#xA0;maart 2006</extref>, nr.&#xA0;CPP2005/2742M en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019063" compleet="nee">besluit van 11&#xA0;november 2005</extref>, nr.&#xA0;CPP 2005/2740M zijn ingetrokken met ingang van de inwerkingtreding van dit besluit.</al>
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met de dagtekening van het besluit.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2008-07-03">3 juli 2008</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>
        <functie>directeur-generaal Belastingdienst</functie>,
        <naam>
          <voornaam>J.</voornaam>
          <achternaam>Thunnissen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	