<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012158" dtdversie="2.0" id="47659" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 15 januari 2001, houdende vaststelling van de
    voorschriften voor de tenuitvoerlegging van taakstraffen (Besluit
    tenuitvoerlegging taakstraffen)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Justitie
            van 19&#xA0;oktober 2000, nr. 5057030/00/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=22e" compleet="nee"> artikelen 22e</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=22k" compleet="nee">22k</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=77ff" compleet="nee">77ff, vierde lid, van het Wetboek
                van Strafrecht</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van
            22&#xA0;december 2000, nr. WO300.0488/I);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Justitie van 8 januari 2001, nr. 5073409/01/6;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
  <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>wet: het
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854" compleet="nee">Wetboek van Strafrecht</extref>;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>reclassering: een reclasseringsinstelling als bedoeld in
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007120&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder b, van de Reclasseringsregeling
		  1995</extref>;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>raad: de raad voor de kinderbescherming;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>uitvoerder taakstraffen: de reclasserings- of raadsmedewerker die
		  onder verantwoordelijkheid van de reclassering of de raad belast is met
		  begeleiding en toezicht in het kader van de tenuitvoerlegging van de
		  taakstraf;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>contactpersoon: degene die handelt namens de instelling of
		  organisatie, waar de taakstraf wordt verricht;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>f.</li.nr> 
		<al>taakgestrafte:
degene aan wie een taakstraf is
opgelegd;</al>
		
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>g.</li.nr> 
		<al>jeugdige taakgestrafte: taakgestrafte op wie
		  <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">titel VIIIA van het Eerste Boek van de
		  wet</extref> is toegepast;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>h.</li.nr> 
		<al>projectplaats: de plaats bij een instelling of organisatie waar de
		  taakstraf wordt verrricht; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>i.</li.nr> 
		<al>Centraal Justitieel Incassobureau: het Centraal Justitieel
		  Incassobureau, genoemd in
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006713&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het Besluit Instelling Centraal Justitieel
		  Incassobureau</extref>;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>j.</li.nr> 
		<al>Onze Minister: Onze
Minister van Veiligheid en Justitie.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>De inhoud van de taakstraf</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd de taken en bevoegdheden van het openbaar
        ministerie ten aanzien van de tenuitvoerlegging van de taakstraf
        zijn de reclassering en de raad belast met de zorg voor het
        aanbod van projectplaatsen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <al>Projectplaatsen voor het verrichten van een taakstraf voldoen
        aan de volgende voorwaarden:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het te verrichten werk is additioneel; er mag geen
                sprake zijn van het bezetten van arbeidsplaatsen die
                anders ter beschikking zouden komen van de reguliere arbeidsmarkt;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het werk dient zo veel mogelijk een publiek doel;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de werkzaamheden op de projectplaats zijn zinvol en in
                voldoende mate aanwezig;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>per projectplaats is een contactpersoon aangewezen die
                ter plaatse verantwoordelijk is voor de gang van zaken
                rond het verrichten van de taakstraf;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>op de projectplaats is voorzien in begeleiding, de
                veroordeelde mag niet langdurig alleen zijn
                werkzaamheden uitvoeren;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>de instelling of organisatie waar de taakstraf wordt
                verricht houdt zich aan de regelgeving omtrent de
                arbeidsomstandigheden en andere
                veiligheidsvoorschriften; werkzaamheden waarvoor
                bijzondere deskundigheid is vereist of die bijzondere
                risico's met zich meebrengen die niet aansluiten
                bij de werkervaring van de taakgestrafte worden niet opgedragen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>op de projectplaats wordt terughoudend omgegaan met het
                plaatsen van taakgestraften op posities waar
                geldhandelingen worden verricht of de taakgestrafte
                toegang heeft tot alcohol, drugs of medicijnen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>de contactpersoon controleert de taakgestrafte en geeft
                onregelmatigheden, het aantal gewerkte uren, de getoonde
                inzet en een afloopbericht op basis van afspraken met de
                uitvoerder taakstraffen door aan de reclassering of de raad.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien de reclassering of de raad de inrichting van een
            nieuwe projectplaats, voor het verrichten van een taakstraf,
            overweegt, wordt een voorstel daartoe voorgelegd aan het
            openbaar ministerie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Van de beoogde projectplaats wordt een omschrijving
            opgemaakt. Deze bevat ten minste de naam van de instelling
            of organisatie, het doel van de instelling of organisatie,
            de aard van de werkzaamheden die kunnen worden verricht, de
            wijze van begeleiding van de taakgestrafte en een verklaring
            omtrent de bereidheid van de instelling of organisatie
            controlerende taken uit te voeren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Binnen een maand na de indiening van een voorstel beslist
            het openbaar ministerie daarover. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Projecten voor het verrichten van arbeid tot herstel van de door
        het strafbare feit aangerichte schade, als bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=77h" compleet="nee">artikel 77h, tweede lid, onderdeel a,
            van de wet</extref>, voldoen aan de volgende voorwaarden:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de jeugdige taakgestrafte beschikt over de vaardigheden
                om de schade te herstellen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>op de plaats waar de schade wordt hersteld, is voorzien
                in begeleiding van de werkzaamheden van de jeugdige
                taakgestrafte en het houden van toezicht op deze;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>herstel bij particulieren kan alleen plaatsvinden, als
                wordt voorzien in begeleiding en toezicht door de raad.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Leerprojecten voldoen aan de volgende voorwaarden:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een omschrijving van de doelstelling en de te volgen methodieken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een omschrijving van de doelgroep;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een omschrijving van het aantal uren dat het project
                    omvat en de te verrichten activiteiten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>er is voorzien in een correctiesysteem, waarbij de
                    voorziene correctie dient te voldoen aan de eisen
                    van proportionaliteit en zorgvuldigheid;</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De reclassering en de raad zijn belast met de zorg voor een
            adequate opleiding van de begeleiders van het leerproject.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De reclassering en de raad zijn belast met de zorg voor een
            kwaliteitszorgsysteem leerprojecten, waarbij aandacht wordt
            besteed aan de omstandigheid dat de begeleider over
            voldoende kwalificaties beschikt en een toetsing plaatsvindt
            van de effecten van de gehanteerde methoden en activiteiten
            in een leerproject.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de reclassering of de raad de inrichting van een
            nieuw leerproject overweegt, wordt een voorstel daartoe
            voorgelegd aan het openbaar ministerie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Van het beoogde project wordt een omschrijving gemaakt. Deze
            bevat ten minste de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012158&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onder a
                tot en met d</intref> bedoelde onderdelen,
            alsmede de bij het leerproject betrokken organisaties, een
            gemotiveerde schatting van het aantal deelnemers en een
            omschrijving van de wijze waarop de werkwijze en de
            resultaten van het project zullen worden ge&#xEB;valueerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Binnen een maand na indiening van een voorstel beslist het
            openbaar ministerie daarover.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De reclassering en de raad dragen er zorg voor dat de
            rechter, het openbaar ministerie, de verdachte en diens
            raadsman zich steeds op de hoogte kunnen stellen van
            gegevens omtrent de beschikbare projectplaatsen voor de
            tenuitvoerlegging van een taakstraf en de aard van de te
            verrichten werkzaamheden en de te volgen leerprojecten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien een project naar het oordeel van de reclassering of
            de raad niet langer aan de gestelde eisen voldoet meldt de
            reclassering onderscheidenlijk de raad dit aan het openbaar
            ministerie. Tenzij het openbaar ministerie binnen een maand
            anders beslist vervalt na afloop van die termijn het project.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het openbaar ministerie kan, na overleg met de reclassering
            onderscheidenlijk de raad, een project doen vervallen. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>De plaatsing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Nadat de reclassering of de raad een afschrift van de rechterlijke
uitspraak of van de strafbeschikking van het openbaar ministerie of
door tussenkomst van het Centraal Justitieel Incassobureau heeft
ontvangen, draagt de reclassering onderscheidenlijk de raad er zorg
voor dat de taakstraf in overeenstemming met de rechterlijke uitspraak
of de strafbeschikking ten uitvoer wordt
gelegd. Indien
            dit niet mogelijk blijkt stelt de raad onderscheidelijk de
            reclassering het openbaar ministerie daarvan onverwijld in kennis.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het openbaar ministerie kan aanwijzingen geven omtrent de
            tenuitvoerlegging van taakstraffen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien een taakstraf bestaat uit een werkstraf en een
            leerstraf worden deze voor de tenuitvoerlegging als
            afzonderlijke projecten aangemerkt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Na ontvangst van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012158&amp;artikel=9">artikel 9, eerste
            lid</intref>, bedoelde stuk roept de uitvoerder
            taakstraffen de taakgestrafte zo spoedig mogelijk op voor
            een intakegesprek. Bij een jeugdige taakgestrafte kunnen
            tevens de ouders of voogd van de taakgestrafte worden opgeroepen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Wanneer de taakgestrafte niet reageert op de oproep en is
            vastgesteld dat het daarop vermelde adres niet afwijkt van
            dat waarop betrokkene staat ingeschreven in de gemeentelijke
            basisadministratie persoonsgegevens, wordt opnieuw een
            oproep gedaan, vergezeld van de mededeling dat bij niet
            verschijnen de zaak wordt teruggezonden aan het openbaar
            ministerie. Indien op de tweede oproep niet wordt gereageerd
            wordt daarvan melding gemaakt aan het openbaar ministerie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In het intakegesprek stelt de uitvoerder taakstraffen de
            taakgestrafte op de hoogte van de regels, rechten en
            plichten die gelden bij de tenuitvoerlegging van een taakstraf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Bij het bepalen van de feitelijke werkzaamheden of
            verplichtingen houdt de uitvoerder taakstraffen rekening met
            het gepleegde delict, de capaciteiten, mogelijkheden en
            specifieke omstandigheden van de taakgestrafte, alsmede de
            reisafstand tot de projectplaats. De reistijd bedraagt in
            totaal niet meer dan drie uren per dag. De dagen waarop aan
            het project wordt deelgenomen en de aanvang- en eindtijden
            worden in overleg met de taakgestrafte vastgesteld. Pauzes
            en reistijden tellen niet mee voor de taakstrafuren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Voorafgaand aan de aanvang van de deelname aan het project
            vindt een gesprek plaats tussen de jeugdige taakgestrafte,
            de uitvoerder taakstraffen en de contactpersoon waarbij in
            elk geval wordt ingegaan op de huisregels van de
            projectplaats, vaststelling en uitleg van de werkzaamheden
            of het leerproject en de aanvangsdatum. Bij de andere
            taakgestraften kan voorafgaand aan de aanvang van de
            deelname aan een project dit gesprek plaatsvinden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Voorafgaand aan de aanvang van de deelname aan het project
            wordt de beslissing van de uitvoerder taakstraffen tot
            plaatsing schriftelijk vastgelegd en voor akkoord
            ondertekend door de taakgestrafte. De schriftelijke
            beslissing wordt aan het openbaar ministerie gezonden. De
            taakgestrafte wordt een afschrift ter beschikking gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Nadat de taakstraf is verricht stuurt de uitvoerder taakstraffen
        zo spoedig mogelijk een afloopbericht aan het openbaar
        ministerie. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>De uitvoerder taakstraffen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>De uitvoerder taakstraffen oefent toezicht uit op de
        verrichtingen van de taakgestrafte en de omstandigheden
        waaronder deze plaatsvinden. Het toezicht omvat ook de
        veiligheid, de gezondheid en arbeidsomstandigheden op de
        projectplaats en de redelijkheid van de opgedragen werkzaamheden
        of opgelegde verplichtingen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een verzoek om medewerking of een opdracht als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=22e" compleet="nee">artikel 22e, tweede
            volzin</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=77o" compleet="nee">77o, eerste lid, van de
            wet</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=147" compleet="nee">artikel 147 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> kan mede inhouden dat de
            uitvoerder taakstraffen de volgende beslissingen kan nemen:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de beslissing om in bijzondere gevallen de
                    projectplaats of de aard van de werkzaamheden te wijzigen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de beslissing, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012158&amp;artikel=15">artikel
                    15</intref>, tot het geven van een
                    waarschuwing indien de taakstraf niet naar behoren
                    wordt uitgevoerd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de beslissing, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012158&amp;artikel=16">artikel
                    16</intref>, tot opschorting van de
                    tenuitvoerlegging van de taakstraf, met advies aan
                    de officier van justitie tot het voortijdig
                    be&#xEB;indigen van de tenuitvoerlegging van de taakstraf.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Alvorens een beslissing wordt genomen wordt de
            taakgestrafte, zo mogelijk, door de uitvoerder taakstraffen gehoord.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De beslissing wordt schriftelijk vastgelegd, gedagtekend en
            gemotiveerd. Bij de rapportage aan de officier van justitie
            wordt de op schrift gestelde beslissing en, indien kenbaar
            gemaakt, het standpunt van de taakgestrafte gevoegd. De
            uitvoerder taakstraffen rapporteert zo spoedig mogelijk aan
            het openbaar ministerie. Een afschrift van de rapportage en
            de bijbehorende stukken wordt aan de taakgestrafte ter
            beschikking gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Bijzondere gevallen, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012158&amp;artikel=13">artikel 13, eerste lid, onder
        a</intref>, kunnen zijn: onvoldoende beschikbaarheid van
        werk, een onoplosbaar conflict op de projectplaats,
        ongeschiktheid van de taakgestrafte voor het werk of het niet
        aansluiten van verplichtingen bij de specifieke omstandigheden
        van de taakgestrafte.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>De uitvoerder taakstraffen geeft ten hoogste eenmaal een
        waarschuwing aan de taakgestrafte wegens het niet naar behoren
        verrichten van de taakstraf.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De uitvoerder taakstraffen kan de tenuitvoerlegging van de
            taakstraf opschorten indien na een waarschuwing de
            taakgestrafte de taakstraf wederom niet naar behoren
            verricht of na een ernstige misdraging van de zijde van de
            taakgestrafte. De uitvoerder taakstraffen stelt de officier
            van justitie onverwijld van deze beslissing op de hoogte,
            met het advies de tenuitvoerlegging van de taakstraf te be&#xEB;indigen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het openbaar ministerie neemt zo spoedig mogelijk na de
            onvangst van het advies een beslissing als bedoeld in de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=22f" compleet="nee">artikel 22f</extref>
                of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=22g" compleet="nee">22g van de wet</extref>. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>De taakgestrafte</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>De taakgestrafte kan door de uitvoerder taakstraffen worden
        opgedragen, voordat het verrichten van de taakstraf aanvangt,
        zich door een door de uitvoerder taakstraffen aan te wijzen
        keuringsarts medisch te laten keuren, indien de werkzaamheden
        dit vereisen, de taakgestrafte medische klachten heeft of
        arbeidsongeschikt is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voorafgaand aan de plaatsing in een project wordt
            overeengekomen op welke tijdstippen de taakgestrafte de
            taakstraf zal verrichten. Hierbij kan van de taakgestrafte
            die werkt, worden verlangd dat hij vrije dagen opneemt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien de taakgestrafte een uitkering ontvangt stelt hij de
            uitkeringsinstantie op de hoogte van de taakstraf.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>De taakgestrafte geeft veranderingen in de woon- of werksituatie
        onmiddellijk door aan de uitvoerder taakstraffen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De taakgestrafte volgt de aanwijzingen en opdrachten, in het
            kader van de tenuitvoerlegging van de taakstraf gegeven door
            de uitvoerder taakstraffen of namens deze door de
            contactpersoon, op.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De taakgestrafte zorgt zelf voor werkkleding, tenzij door de
            contactpersoon anders is voorgeschreven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De taakgestrafte doet van ziekte of bijzondere
            omstandigheden die een reden kunnen zijn voor verzuim
            terstond mededeling aan de contactpersoon en de uitvoerder
            taakstraffen. Bij bijzondere omstandigheden wordt, behoudens
            onvoorziene omstandigheden, toestemming voor het verzuim
            gevraagd aan de uitvoerder taakstraffen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De taakgestrafte kan bij ziekte worden verplicht een door de
            uitvoerder taakstraffen aan te wijzen keuringsarts te
            bezoeken of in te stemmen met een bezoek van een keuringsarts.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Verzuimde uren, ook in geval van ziekte, worden ingehaald.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Klachten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>De taakgestrafte kan tegen een gedraging van een uitvoerder
        taakstraffen werkzaam bij de reclassering een klacht indienen
        bij de klachtencommissie bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007120&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29 van de
            Reclasseringsregeling 1995</extref>. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007120&amp;hoofdstuk=5" compleet="nee">Hoofdstuk 5 van de
            Reclasseringsregeling 1995</extref> is van toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>De jeugdige taakgestrafte kan tegen een gedraging van een
        uitvoerder taakstraffen, werkzaam bij de raad, een klacht
        indienen bij de directeur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008127&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het Besluit
            klachtbehandeling raad voor de
        kinderbescherming</extref>. Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008127" compleet="nee">Besluit klachtbehandeling raad voor
            de kinderbescherming</extref> is van toepassing.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">VII</nr>
        <titel status="officieel">Het Centraal Justitieel Incassobureau</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het Centraal Justitieel Incassobureau heeft tot taak het
            openbaar ministerie te ondersteunen bij zijn taken met
            betrekking tot de tenuitvoerlegging van taakstraffen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het Centraal Justitieel Incassobureau verricht de
            werkzaamheden die Onze Minister of het openbaar ministerie
            van hem in verband met de uitoefening van hun taken terzake
            van de tenuitvoerlegging van taakstraffen verlangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De ambtenaren van het openbaar ministerie en de raad en de
            medewerkers van de reclassering verstrekken het Centraal
            Justitieel Incassobureau de gegevens die het behoeft in
            verband met de uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Overige bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <al>De reclassering en de raad leggen in elk arrondissement ten
        minste eenmaal per jaar verantwoording aan het openbaar
        ministerie af over het gevoerde beleid inzake de
        tenuitvoerlegging van taakstraffen, waaronder de begeleiding,
        het toezicht, de genomen beslissingen en de afhandeling van klachten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Reclasseringsregeling 1995.</redactie>
    </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IX</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit tenuitvoerlegging taakstraffen.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">15 januari 2001</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">vijfentwintigste</nadruk> januari 2001</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	