<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025672" dtdversie="2.0" id="415199" soort="zbo">
  
  <intitule>Bijdragereglement Stimuleringsfonds voor Architectuur</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <context><context.al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012135" compleet="nee">Regeling projectsubsidies Architectuur</extref> van het Stimuleringsfonds
		  voor Architectuur (SfA) wordt vervangen door het Bijdragereglement
		  Stimuleringsfonds voor Architectuur. Daarnaast heeft het SfA twee
		  deelregelingen opgesteld die per heden ingaan. De regelingen zijn hieronder
		  weergegeven.</context.al><context.al>Het Ministerie van OCW heeft per brief met kenmerk DK/I&amp;I/113462
		  ingestemd met de regelingen.</context.al></context><wie>Het bestuur van de stichting Stimuleringsfonds voor
		  Architectuur,</wie>
      <wie>In overeenstemming met de minister van Onderwijs, Cultuur en
		  Wetenschappen,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005904&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, vierde lid van
			 de Wet op het specifiek cultuurbeleid</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Doelstelling</titel>
        </kop>
        <al>Het Stimuleringsfonds voor Architectuur (SfA) verstrekt, in
			 overeenstemming met zijn statuten en volgens de bepalingen vastgesteld in de
			 wet en het onderhavige reglement, projectsubsidies aan rechtspersonen of bij de
			 Kamer van Koophandel ingeschreven organisaties, voor de uitvoering van
			 projecten:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>gericht op kennisuitwisseling door middel van het stimuleren
				  van een voorbeeldige beroepsuitoefening van ontwerpers, opdrachtgevers en
				  bestuurders in Nederland op het gebied van architectuur in de brede zin van het
				  woord, het ruimtelijke ontwerp en inrichting, dan wel;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>voor de uitvoering van projecten gericht op kennisontwikkeling
				  met betrekking tot architectuur, het ruimtelijke ontwerp en de ruimtelijke
				  inrichting, dan wel;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>voor de uitvoering van projecten, gericht op kennisoverdracht
				  en op het informeren en het betrekken van een breder publiek bij actuele
				  discussies over architectuur, dan wel ruimtelijke ontwerpopgaven en
				  vraagstukken.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Adviesorgaan:</nadruk> een door het bestuur ingestelde adviescommissie of benoemde
					 deskundige als bedoeld in artikel 7 van de statuten.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Adviescommissie:</nadruk> een door het bestuur ingestelde commissie, die desgevraagd
					 een aanvraag beoordeelt op de in het bijdragereglement en/of deelregelingen
					 gestelde inhoudelijke criteria.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Adviseur:</nadruk> een door het bestuur benoemde deskundige die desgevraagd een
					 aanvraag beoordeelt op de in het bijdragereglement en/of deelregelingen
					 gestelde inhoudelijke criteria. Een adviseur kan als zelfstandig adviseur
					 worden benoemd of als lid van een commissie.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Architectuur:</nadruk> onder architectuur in de brede zin van het woord wordt ook
					 verstaan stedenbouw, landschapsarchitectuur, interieurarchitectuur en
					 aanverwante disciplines gericht op het analyseren van en reflecteren op
					 architectuur.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Bestuur:</nadruk> het bestuur als bedoeld in artikel 5 van de statuten.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Bijdrage:</nadruk> de eenmalige aanspraak op financi&#xEB;le middelen van het SfA,
					 verstrekt om een project voor te bereiden en/of uit te voeren. De bijdrage is
					 niet bedoeld als betaling voor door derden aan het SfA geleverde zaken of
					 diensten.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Project:</nadruk> het geheel van werkzaamheden ten behoeve van een incidentele,
					 concreet omschreven activiteit dat zich afspeelt binnen een van te voren
					 aangegeven periode van maximaal 24 maanden.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Secretaris:</nadruk> een stafmedewerker van het SfA benoemd tot secretaris van een
					 of meerdere commissies die toetst of de aanvragen op grond van de formele
					 voorwaarden in behandeling kan worden genomen en/of de aanvragen voldoende
					 informatie bevatten om ter advisering voor te leggen aan een adviseur en/of een
					 adviescommissie.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">SfA:</nadruk> de Stichting Stimuleringsfonds voor Architectuur.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Vaststelling bijdrage:</nadruk> een besluit van het SfA tot definitieve verstrekking van een
					 bijdrage. Dit besluit wordt genomen na afloop van het project waarvoor de
					 bijdrage is verleend.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Verlening bijdrage:</nadruk> een besluit van het SfA tot voorwaardelijke verstrekking van
					 een bijdrage. Dit besluit gaat vooraf aan de uitvoering van het project
					 waarvoor de bijdrage is verleend.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Verleningsbesluit:</nadruk> een besluit van het SfA tot verlening van een bijdrage,
					 waarin verplichtingen staan opgenomen betreffende de uitvoering van het
					 project, de verslagleggingen ten behoeve van de vaststelling van de bijdrage en
					 de naamsvermelding van het SfA.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Toepasselijkheid Bijdragereglement</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De bepalingen in dit reglement zijn van toepassing op het
				aanvragen, beoordelen, verlenen en vaststellen van een bijdrage voor een
				project. Dit reglement geldt naast de statuten, het huishoudelijk reglement en
				de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref>. In deelregelingen kan het SfA nadere formele,
				financi&#xEB;le, kwalitatieve of kwantitatieve vereisten stellen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een bijdrage wordt altijd verleend onder de voorwaarde dat
				voldoende gelden aan het SfA ter beschikking worden gesteld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het SfA kan, ten aanzien van de volgorde van de beoordeling en de
				verlening van een bijdrage, voorrang verlenen aan een bepaalde aanvraag in
				verband met:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het beschikbare budget van het SfA;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>door het SfA vastgestelde prioriteiten in het daartoe
					 vastgestelde en gepubliceerde beleidsplan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Het oormerken van bedragen ten behoeve van de uitvoering van
					 deelregelingen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De verlening van een bijdrage wordt geweigerd wanneer door
				verstrekking van de bijdrage het financieel plafond van de regeling en/of
				deelregelingen zou worden overschreden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Bijdrage</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor een bijdrage van het SfA komen alleen rechtspersonen of bij
				de Kamer van Koophandel ingeschreven organisaties in aanmerking.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het bestuur heeft projectcategorie&#xEB;n vastgesteld op basis waarvan
				aanvragen kunnen worden ingediend. Bijdragen kunnen worden gevraagd voor door
				het bestuur vastgestelde projectcategorie&#xEB;n. Per projectcategorie worden
				aanvullende door het bestuur geformuleerde formele eisen vastgesteld die zijn
				opgenomen in de aanvraagformulieren en eventuele deelregelingen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een bijdrage kan slechts worden verleend:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>indien er sprake is van een begrotingstekort en de behoefte
					 aan een bijdrage, naar het oordeel van het SfA, is aangetoond;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>wanneer de aanvrager een zodanige werkwijze toepast dat
					 redelijkerwijs mag worden verwacht dat de door de aanvrager gestelde doeleinden
					 zullen worden bereikt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>indien de aanvrager niet toerekenbaar tekortgeschoten is in
					 de nakoming van de subsidieverplichtingen van een project waaraan het SfA een
					 eerdere bijdrage heeft verleend;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>indien het SfA ervan overtuigd is dat het project voldoet aan
					 de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025672&amp;artikel=1">artikel 1</intref> van dit reglement opgenomen doelstelling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>indien de aanvrager aannemelijk heeft gemaakt dat de voor het
					 project beschikbare financi&#xEB;le middelen, met inbegrip van de bijdrage van het
					 SfA en eventuele eigen inkomsten uit entreegelden, sponsoring of anderszins,
					 voldoende zijn om het project in overeenstemming met de in dit reglement
					 opgenomen voorwaarden uit te voeren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>indien het resultaat van het project openbaar toegankelijk
					 is. Daarvan is in elk geval geen sprake wanneer het resultaat uitsluitend
					 toegankelijk is voor de instelling die heeft aangevraagd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Bijdragen worden niet verleend aan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>instellingen die een structurele subsidierelatie hebben met
					 de rijksoverheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>gemeenten en provincies;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>projecten die een reprise betreffen of een herdruk;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>projecten die plaatsvinden in het kader van studie of
					 opleiding;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>projecten waarbij geen sprake is van een redelijke eigen
					 bijdrage, eigen inkomsten, sponsoring en/of overige bijdragen van derden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Er kan geen bijdrage worden gevraagd voor:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>onderwijsprogramma&#x2019;s en aanverwante activiteiten van
					 onderwijsinstellingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>aan hbo en universiteit verricht onderzoek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>studiereizen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>exploitatietekorten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>haalbaarheidsonderzoeken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>arbeidskosten medewerkers van rijks, provinciale en
					 gemeentelijke instellingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>het verwerven van eigendommen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>bouw- en restauratiekosten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i</li.nr>
              <al>inrichtings-, restauratie- en verbouwingsplannen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>projecten met een looptijd langer dan 24 maanden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Het SfA kan in deelregelingen nadere en/of andere vereisten
				stellen aan het verlenen van een bijdrage.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraagprocedure</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het bestuur maakt tenminste drie maal per jaar informatie
				openbaar over de mogelijkheden tot het aanvragen van een bijdrage. Het bestuur
				vermeldt daarbij de inzendtermijnen en de eisen waaraan een aanvraag voor een
				bijdrage dient te voldoen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aanvragen voor bijdragen kunnen tenminste drie maal per jaar
				worden ingediend, doch steeds minimaal 10 weken voor de aanvang van het
				project, met inachtneming van door het bestuur te bepalen inzendtermijnen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Voor het indienen van een aanvraag stelt het SfA een
				aanvraagformulier vast. Het formulier kan worden gedownload op de website
				www.archfonds.nl. Op verzoek van de aanvrager zal het SfA het formulier per
				post toezenden. Dit formulier dient volledig te worden ingevuld en dient te
				voldoen aan de richtlijnen die in de toelichting staan omschreven. Het moet
				door de aanvrager worden ondertekend. De aanvraag wordt alleen in behandeling
				genomen als aan deze eisen is voldaan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Weigeringsgronden</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een aanvraag wordt niet in behandeling genomen als het
				betreffende project &#x2013; blijkens de aanvraag &#x2013; niet binnen twaalf maanden na de
				op de dagtekening van deze aanvraag eerstvolgende wordt aangevangen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien de aanvraag kennelijk niet-ontvankelijk dan wel kennelijk
				ongegrond is, kan het SfA besluiten de aanvraag onmiddellijk af te wijzen
				zonder nader onderzoek of advies.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het SfA kan besluiten een aanvraag niet in behandeling te nemen
				als het formulier niet volledig is ingevuld of als er anderszins onvoldoende
				gegevens en bescheiden zijn aangeleverd voor de inhoudelijke beoordeling van de
				aanvraag of voor de voorbereiding van het verlangde besluit. De aanvrager wordt
				van tevoren in de gelegenheid gesteld binnen een termijn van twee weken de
				gegevens en bescheiden aan te vullen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Aanvragen moeten in de Nederlandse of Engelse taal zijn
				gesteld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Een besluit om de aanvraag niet te behandelen wordt aan de
				aanvrager bekend gemaakt binnen vier weken nadat de aanvraag is aangevuld of
				nadat de daarvoor gestelde termijn ongebruikt is verstreken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Indien een aanvrager na een geheel of gedeeltelijk afwijzend
				besluit door het SfA binnen zes maanden na dat besluit een nieuwe aanvraag
				indient voor hetzelfde project, wordt deze aanvraag zonder nader onderzoek of
				advies afgewezen, tenzij gewijzigde omstandigheden of nieuwe feiten worden
				vermeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Het SfA kan besluiten een aanvraag zonder nader onderzoek of
				advies af te wijzen wanneer over een voorafgaand project van dezelfde
				aanvrager, waarvoor het SfA een financi&#xEB;le bijdrage heeft verleend, nog niet of
				niet naar genoegen van het SfA verantwoording is afgelegd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Inhoud aanvraag</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De aanvraag wordt door een rechtsgeldige vertegenwoordiger van de
				aanvrager ondertekend en bevat tenminste de volgende informatie:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>datum aanvraag, naam, adres en woonplaats van de aanvrager en
					 in geval van een rechtspersoon &#x2013; opgave van de rechtsvorm en bankgegevens;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de hoogte van de verlangde bijdrage en een beschrijving van
					 het project waarvoor deze wordt aangevraagd. In die beschrijving moet worden
					 vermeld wat de doelstelling van het project is; waar, wanneer, door wie en hoe
					 het project wordt uitgevoerd en voor wie het project bestemd is. Ook moet
					 beschreven zijn op welke wijze de resultaten naar buiten gebracht zullen
					 worden. Tevens moet het belang van het project worden beschreven om te
					 beoordelen of het aansluit bij de doelstellingen van het SfA zoals geformuleerd
					 in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025672&amp;artikel=1">artikel 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025672&amp;artikel=8">8</intref> van het onderhavige reglement;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een realistische begroting van het project, bestaande uit een
					 duidelijk overzicht van de geraamde inkomsten en uitgaven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een opgave van aanvragen die bij derden zijn ingediend voor
					 een bijdrage, sponsoring of vergoeding voor hetzelfde project. Daarbij moet
					 worden vermeld wat de stand van zaken is met betrekking tot de beoordeling van
					 en/of besluitvorming over die betreffende aanvragen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>een kopie van de voor de aanvrager geldende statuten en een
					 uittreksel uit het handelsregister dat niet ouder is dan twaalf maanden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>het aanvraagformulier dient te worden vergezeld van het in de
					 toelichting bij het formulier voorgeschreven documentatiemateriaal en
					 informatiemateriaal, opdat beoordeeld kan worden of de aanvraag aan de
					 criteria, zoals geformuleerd in het Bijdragereglement en/of de betreffende
					 deelregeling, voldoet.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het SfA kan in deelregelingen nadere en/of andere vereisten
				stellen ten aanzien van de informatie die door de aanvrager dient te worden
				verstrekt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Beoordelingscriteria</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een bijdrage kan slechts worden verleend wanneer het project
				voldoet aan een of meer van de volgende vereisten:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>kennisontwikkeling: het project draagt bij aan de Nederlandse
					 kennisontwikkeling met betrekking tot architectuur, het ruimtelijk ontwerp
					 en/of de ruimtelijke inrichting en is gericht op de ontwerpende disciplines
					 en/of bij de bouwwereld betrokken partijen. Het is een toevoeging aan de
					 bestaande theorie en/of praktijk en/of stimuleert door zijn uitzonderlijke,
					 voorbeeldstellende karakter naar verwachting nieuwe ontwikkelingen op het
					 gebied van het ruimtelijke ontwerp en/of de ruimtelijke inrichting. En/of stelt
					 gangbare inzichten en werkwijzen ter discussie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>kennisuitwisseling: het project draagt bij aan de
					 kennisuitwisseling tussen partijen die bij het ruimtelijk ontwerp en/of de
					 ruimtelijke inrichting zijn betrokken en heeft betrekking op actuele
					 (internationale) architectonische en ruimtelijke vraagstukken in de brede zin
					 van het woord. Het is een toevoeging aan de bestaande theorie en/of praktijk
					 en/of stimuleert door innovatieve coalitievorming, voorbeeldstellende
					 praktijkcases en/of de mate waarin onderbelichte of urgente ruimtelijke
					 vraagstukken aan de orde komen. De resultaten van het project dienen van belang
					 te zijn voor de Nederlandse ontwerppraktijk;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>publieksbereik: het project levert een positieve bijdrage aan
					 de vergroting van de publieke belangstelling voor architectuur, het ruimtelijk
					 ontwerp en de ruimtelijke inrichting in de brede zin van het woord; er is een
					 relatie met actuele ruimtelijke vraagstukken en er is draagvlak voor het
					 project zoals blijkt uit de te verwachten publieke belangstelling en de
					 samenwerking met en/of bijdragen van derden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het SfA neemt bij zijn besluit tot verlening van een bijdrage in
				elk geval het volgende in overweging:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de vereisten en criteria uit dit reglement en/of de
					 betreffende deelregelingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>nadere vereisten die betrekking hebben op de uitvoering van
					 het project en die zijn vastgesteld door het bestuur en opgenomen in de
					 aanvraagformulieren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>prioriteiten zoals bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025672&amp;artikel=3">artikel 3, lid 3</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de noodzaak en omvang van de financi&#xEB;le bijdrage;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de statutaire doelstelling van de aanvrager;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>het advies dat naar aanleiding van een aanvraag aan het SfA
					 is uitgebracht.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9:</nr>
          <titel status="officieel">Advisering</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het SfA kan een aanvraag ter advisering voorleggen aan een
				adviseur of een adviescommissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het SfA heeft per bestuursbesluit een beleid vastgesteld waarin
				is vastgelegd wanneer het een verzoek om advies noodzakelijk acht en aan welke
				adviescommissie de aanvraag wordt voorgelegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het SfA kan de adviseur of de adviescommissie verzoeken bij de
				beoordeling van aanvragen rekening te houden met door het bestuur vastgestelde
				prioriteiten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Bij de formulering van het advies over het al of niet verlenen
				van een subsidie dient de adviseur of adviescommissie zich te baseren op de
				door de aanvrager verstrekte gegevens, documentatie, het beeldmateriaal en
				eventuele aanvullende informatie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De adviseur of adviescommissie wordt een oordeel gevraagd over de
				mate waarin een aanvraag voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025672&amp;artikel=8">artikel 8 lid 1</intref> van het
				Bijdragereglement en eventuele in deelregelingen gestelde inhoudelijke
				criteria.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Een positief advies kan vergezeld gaan van een aanbeveling over
				de hoogte van de te verlenen bijdrage en/of van aanbevelingen met betrekking
				tot de uitvoering van het project.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De werkwijze, benoemingen, benoemingstermijnen en nadere regels
				ten aanzien van het functioneren van een adviseur en adviescommissie zijn
				vastgelegd in het huishoudelijk reglement.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Verlening van een financi&#xEB;le bijdrage</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voordat de definitieve bijdrage wordt vastgesteld, neemt het SfA
				een besluit over de verlening van de verlangde bijdrage.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het verleningsbesluitbevat een weergave van het eventuele advies,
				de voorwaarden waaronder de bijdrage beschikbaar wordt gesteld, de
				verplichtingen waaraan de ontvanger zich dient te houden, de maximale hoogte
				van de bijdrage of de wijze waarop deze zal worden bepaald en informatie over
				de betaalbaarstelling en de bevoorschotting.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Besluiten over aanvragen worden genomen binnen tien weken, tenzij
				in een deelregeling een andere beslistermijn is bepaald. Indien een aanvraag
				onvolledig is, wordt de termijn voor het geven van een besluit opgeschort vanaf
				de dag waarop het SfA de aanvrager heeft uitgenodigd de aanvraag aan te vullen
				tot de dag waarop de aanvraag is aangevuld of de daarvoor geldende termijn
				ongebruikt is verstreken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het besluit en alle daaruit voortvloeiende aanspraken kan
				vervallen indien het project binnen twaalf maanden na de verlening geen aanvang
				heeft genomen. Hiervoor is geen verdere mededeling door het SfA vereist. Het
				SfA kan bij deelregeling een afwijkende termijn vaststellen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>In het verleningsbesluit kan het SfA voorbehouden maken en
				voorschriften en voorwaarden stellen, in elk geval ter zake van de
				voorbereiding en/of uitvoering van het project, de presentatie van de
				resultaten, de wijze van betaalbaarstelling, de verslaglegging en de wijze van
				financi&#xEB;le en inhoudelijke verantwoording.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Aan het verlenen van een bijdrage kunnen door de aanvrager nooit
				rechten worden ontleend met betrekking tot de honorering van een volgende
				aanvraag voor een bijdrage.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Intrekking of wijziging van een financi&#xEB;le bijdrage</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Zolang de bijdrage nog niet definitief is vastgesteld, kan het
				SfA het besluit tot verlening van de bijdrage intrekken of ten nadele van de
				ontvanger wijzigen, in elk geval indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het project waarvoor de bijdrage is verleend niet of niet
					 geheel volgens de wet, het bijdragereglement, de betreffende deelregeling of de
					 vereisten in het verleningsbesluit heeft plaatsgevonden of zal
					 plaatsvinden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de ontvanger van de bijdrage heeft gehandeld in strijd met de
					 verplichtingen die aan de bijdrage zijn verbonden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de ontvanger onjuiste of onvolledige gegevens heeft verstrekt
					 en de juiste of volledige gegevens tot een ander besluit op de aanvraag zouden
					 hebben geleid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het besluit onjuist was en de ontvanger ervan dat wist of
					 behoorde te weten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de verantwoording niet binnen de vermelde termijn is geschied
					 (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025672&amp;artikel=13">artikel 13, lid 1</intref>);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>gewijzigde omstandigheden of nieuwe inzichten in het project
					 zich in overwegende mate verzetten tegen (ongewijzigde) voortzetting van de
					 bijdrage;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>de ontvanger failliet is verklaard of aan hem surseance van
					 betaling is verleend of ten aanzien van hem de schuldsaneringsregeling
					 natuurlijke personen van toepassing is verklaard, dan wel een verzoek daartoe
					 bij de rechtbank is ingediend.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De intrekking of wijziging werkt terug tot het tijdstip waarop de
				bijdrage is verleend, tenzij bij het besluit tot intrekking of wijziging anders
				is bepaald.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Voorschotten</titel>
        </kop>
        <al>Het SfA kan een voorschot betaalbaar stellen. In het besluit tot
			 verlening van de bijdrage worden de hoogte en het tempo van de bevoorschotting
			 vastgesteld. Het voorschot bedraagt maximaal tachtig procent van de verleende
			 bijdrage. Het SfA kan met betrekking tot de bevoorschotting nadere regels
			 stellen in deelregelingen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Verplichtingen van de ontvanger van een bijdrage</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De ontvanger van een bijdrage dient binnen vier maanden na afloop
				van het project een inhoudelijke en financi&#xEB;le verantwoording in. Deze
				verantwoording moet inzicht geven in de aard, duur en omvang van de verrichte
				activiteiten (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025672&amp;artikel=14">artikel 14, lid 1</intref>). In de verantwoording worden de
				daadwerkelijk verrichte activiteit en de in de aanvraag voorgenomen activiteit
				met elkaar vergeleken. Voorwaarden met betrekking tot de wijze waarop de
				inhoudelijke en financi&#xEB;le verslagen moeten zijn ingericht, zijn als bijlagen
				bij het positieve besluit met betrekking tot de aanvraag gevoegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De aanvrager dient in alle publicitaire uitingen het SfA te
				vermelden als subsidieverstrekker. In publicaties en verslagen dient het logo
				van het SfA te worden opgenomen. Wanneer een aanvrager logo&#x2019;s opneemt van
				commerci&#xEB;le sponsors dient ook het logo van het SfA te worden gebruikt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien de totale bijdrage van het SfA voor een project meer
				bedraagt dan 50.000 euro moet de financi&#xEB;le verantwoording worden voorzien van
				een accountantsverklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393 lid van Boek 2 van het
				Burgerlijk Wetboek</extref> omtrent de naleving van de bepalingen van het reglement en
				eventuele deelregelingen. De ontvanger garandeert het SfA dat het project op
				doelmatige en financieel verantwoorde wijze wordt uitgevoerd. In dat kader
				voert de ontvanger een goed beleid en beheer, gebruikt hij de bijdrage op
				effici&#xEB;nte wijze voor het doel waarvoor ze is verleend en leeft hij alle
				verplichtingen na die door het SfA zijn verbonden aan de verlening van de
				bijdrage.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien de totale bijdrage van het SfA voor een project minder dan
				50.000 euro bedragen moet de financi&#xEB;le verantwoording met bewijsstukken worden
				gestaafd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De ontvanger van de bijdrage doet zo spoedig mogelijk, onder
				overlegging van de relevante bescheiden, schriftelijke mededeling aan het SfA
				indien zich feiten of omstandigheden (zullen) voordoen die van invloed kunnen
				zijn op het verlenen of vaststellen van de bijdrage, dan wel het intrekken of
				wijzigen ervan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Vaststelling van de bijdrage</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De ontvanger van de financi&#xEB;le bijdrage dient ter vaststelling
				van deze bijdrage binnen vier maanden na afloop van het project een financi&#xEB;le
				verantwoording in. Deze geeft inzicht in de wijze waarop de aanvrager de
				bijdrage heeft aangewend en besteed voor zijn project. De financi&#xEB;le
				verantwoording sluit aan op de indeling van de begroting die bij de aanvraag is
				ingediend. Belangrijke verschillen tussen verantwoording en begroting worden
				toegelicht. Bij het afleggen van verantwoording toont de ontvanger van de
				bijdrage aan dat het project heeft plaatsgevonden en wel volgens de aanvraag of
				volgens de door het SfA toegestane wijzigingen in de uitvoering van het
				project.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het SfA kan de ontvanger nadere aanwijzingen geven over de
				controle op de naleving van de voorwaarden die zijn verbonden aan de verlening
				van de bijdrage.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het besluit tot vaststelling van de bijdrage wordt door het SfA
				schriftelijk kenbaar gemaakt binnen drie maanden na ontvangst van de verlangde
				gegevens, die zijn aangegeven in dit reglement en/of de deelregelingen. Het
				vaststellingsbesluit vermeldt het bedrag van de definitieve bijdrage.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het bedrag van de bijdrage wordt overeenkomstig de vaststelling
				van de bijdrage betaald.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Onterecht en/of onverschuldigd betaalde bijdragen en voorschotten
				kunnen door het SfA worden teruggevorderd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Bezwaar</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een belanghebbende kan bezwaar maken door een bezwaarschrift in
				te dienen bij het SfA. De termijn voor het indienen van een bezwaarschrift
				bedraagt zes weken. De termijn vangt aan op de dag nadat het besluit bekend is
				gemaakt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het bezwaarschrift wordt rechtsgeldig ondertekend en bevat
				tenminste:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>naam, adres en woonplaats van de indiener van het
					 bezwaarschrift;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de datum van het bezwaarschrift;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een omschrijving van het besluit waartegen het bezwaar is
					 gericht;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de gronden van het bezwaar;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>indien van toepassing en voorzover nog niet in het bezit van
					 het SfA: een kopie van de statuten van de rechtspersoon die het bezwaar indient
					 en een uittreksel uit het handelsregister dat niet ouder is dan vier maanden
					 waaruit blijkt dat de rechtspersoon rechtsgeldig vertegenwoordigd wordt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>een schriftelijke machtiging indien de belanghebbende zich
					 door een gemachtigde laat vertegenwoordigen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het SfA bevestigt de ontvangst van het bezwaarschrift
				schriftelijk aan degene die het bezwaarschrift heeft ingediend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het SfA kan een bezwaarschrift ter advisering voorleggen aan een
				hoorcommissie, waarvan de samenstelling nader door het SfA wordt bepaald.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Voordat het SfA op het bezwaar beslist, stelt het belanghebbenden
				in de gelegenheid te worden gehoord.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Van het horen van belanghebbenden kan worden afgezien
				indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het bezwaarschrift kennelijk niet ontvankelijk is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het bezwaar kennelijk ongegrond is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de belanghebbenden schriftelijk hebben verklaard geen gebruik
					 te willen maken van het recht te worden gehoord;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>aan het bezwaar volledig tegemoet wordt gekomen en andere
					 belanghebbenden daardoor niet in hun belangen worden geschaad.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Van het horen wordt een verslag gemaakt door een persoon die
				daartoe door het SfA is aangewezen en bij het horen aanwezig is geweest.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>Het SfA beslist binnen zes weken of, indien een bezwaarcommissie
				is ingesteld, binnen tien weken na ontvangst van het bezwaarschrift. Wanneer de
				aanvrager is verzocht een verzuim zoals bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 6, lid 6 van de
				Algemene wet bestuursrecht</extref> te herstellen, wordt deze termijn opgeschort met
				ingang van de dag van dit verzoek tot de dag waarop het verzuim is hersteld of
				de daarvoor gestelde termijn ongebruikt is verstreken. Het SfA kan de
				beslissing voor maximaal vier weken verdagen. Van de verdaging wordt
				schriftelijk mededeling gedaan. Verder uitstel is mogelijk voor zover de
				indiener van het bezwaarschrift daarmee instemt en andere belanghebbenden
				daarmee niet in hun belangen worden geschaad of ermee instemmen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Bescherming persoonsgegevens</titel>
        </kop>
        <al>Het SfA verstrekt geen vertrouwelijke informatie over een aanvraag
			 aan derden. Het gaat hier om bedrijfs- en fabricagegegevens die door een
			 aanvrager vertrouwelijk aan het SfA zijn medegedeeld of om persoonsgegevens als
			 bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;paragraaf=2" compleet="nee">hoofdstuk 2, paragraaf 2 van de Wet Bescherming Persoonsgegevens</extref>,
			 tenzij de verstrekking kennelijk geen inbreuk op de persoonlijke levenssfeer
			 maakt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">17</nr>
          <titel status="officieel">Termijn</titel>
        </kop>
        <al>Dit reglement treedt in werking op de tweede dag na die waarop de
			 regeling in de Staatscourant is gepubliceerd. Dit reglement is van toepassing
			 op alle aanvragen die vanaf 1&#xA0;januari 2009 bij het SfA worden ingediend. Op de
			 voor 1&#xA0;januari 2009 ingediende aanvragen blijven de eerdere reglementen en
			 (deel)regelingen van toepassing.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">18</nr>
        </kop>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012135" compleet="nee">Regeling projectsubsidies Architectuur</extref> (RPA010101) wordt
			 ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">19</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In gevallen waarin de wet, de statuten, dit reglement of
			 deelregelingen niet voorzien, beslist het bestuur van het SfA.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De <organisatie>stichting Stimuleringsfonds voor Architectuur</organisatie>,
        <deze>voor
		  deze:</deze>
        <functie>voorzitter</functie>,
        <naam>
          <voornaam>M.A.A.</voornaam>
          <achternaam>Schoenmakers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>secretaris</functie>,
        <naam>
          <voornaam>M. van</voornaam>
          <achternaam>Schendelen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	