<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003312" dtdversie="2.0" id="35029" soort="KB" xml:lang="nl">
    <intitule>Besluit van 23 april 1980, tot het voeren van het Koninklijk wapen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Juliana, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans/>
    <afkondiging>
        <al>Hebben besloten en besluiten:</al>
        <al>Met intrekking van Onze Besluiten van 10 juli 1907 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 181) en van 13 juli 1909 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 271) te bepalen als volgt:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Het wapen, dat door het Koninkrijk der Nederlanden, zowel als
        door Ons en Onze opvolgers, Koningen der Nederlanden, zal worden
        gevoerd, is:</al>
    <al>in azuur, bezaaid met blokjes van goud, een leeuw van goud,
        gekroond met een kroon van drie bladeren en twee parelpunten van
        hetzelfde, getongd en genageld van keel, in de rechtervoorklauw
        opgeheven houdende in schuinlinkse stand een zwaard van zilver
        met gevest van goud en in de linker- een bundel van zeven pijlen
        van zilver met punten van goud, de pijlen te zamen gebonden met
        een lint mede van goud.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Aan het in het vorige artikel omschreven wapen kunnen de
        navolgende uitwendige versierselen worden toegevoegd:</al>
    <al>a. tot dekking van het schild de Koninklijke kroon gelijk aan
        die welke tot dusverre door de Koningen der Nederlanden is gevoerd;</al>
    <al>b. als schildhouders twee leeuwen van goud, getongd en genageld
        van keel;</al>
    <al>c. het devies "Je maintiendrai" in Latijnse letters
        van goud op een lint van azuur.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003312&amp;artikel=1">artikel 1</intref> omschreven wapen, voorzien van zijn uitwendige
        versierselen kan worden geplaatst op een mantel van purper,
        geboord van goud, gevoerd met hermelijn, opgebonden met koorden
        eindigende in kwasten, beide van goud, en gedekt door een
        baldakijn van purper geboord van goud, en dragende de
        Koninklijke kroon.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Onze mannelijke opvolgers, Koningen der Nederlanden, zullen in
        plaats van met de Koninklijke kroon, hun wapenschild mogen
        dekken met een helm, getralied en gesierd van goud, gevoerd van
        keel, met dekkleden van goud en azuur en gekroond met een gouden
        helmkroon van drie bladeren en twee parelpunten: helmteken een
        vlucht van sabel beladen met een gewelfde schuinbalk van zilver
        waarop drie lindebladeren van sinopel, met de stelen omhoog.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Na troonsafstand hernemen Wij het door Hare Majesteit de
        Koningin Wilhelmina in het jaar 1909 voor Ons als Prinses der
        Nederlanden vastgestelde wapen, zijnde: gevierendeeld: I en IV
        het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003312&amp;artikel=1">artikel 1</intref> omschreven wapen, (Nassau - Nederland), II en
        III in goud een jachthoorn van azuur, gesnoerd en geopend van
        keel, beslagen van zilver (Oranje). Een hartschild van goud met
        een aanziende stierenkop met afgerukt halsvel van sabel,
        gehoornd van zilver, getongd van keel en gekroond met een gouden
        kroon van drie bladeren (Mecklenburg).</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Aan het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003312&amp;artikel=5">artikel 5</intref> omschreven wapen kunnen de navolgende
        uitwendige versierselen worden toegevoegd:</al>
    <al>a. tot dekking van het schild de Koninklijke kroon;</al>
    <al>b. als schildhouders: rechts een leeuw van goud, getongd en
        genageld van keel, links een griffioen van goud, getongd van
        keel en genageld van goud.</al>
    <al>Dit wapen voorzien van zijn uitwendige versierselen kan worden
        geplaatst op een mantel van purper, geboord van goud, gevoerd
        met hermelijn, opgebonden met koorden eindigende in kwasten,
        beide van goud, gedekt door de Koninklijke kroon.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Waar in Koninklijke Besluiten wordt verwezen naar de Koninklijke
        Besluiten van 10 juli 1907 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
        181) en van 13 juli 1909 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 271)
        wordt deze verwijzing geacht te geschieden naar dit besluit.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Minister van Binnenlandse Zaken is belast met de
            uitvoering van dit besluit, dat in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, in de <nadruk type="cur">Nederlandse Staatscourant</nadruk> en in het
                <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Nederlandse
            Antillen</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">23 april 1980</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Juliana</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. Wiegel</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negenentwintigste april 1980</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. de Ruiter</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	