<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019741" dtdversie="2.0" id="343999" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Justitie van 8&#xA0;april 2006, nr. 5403085/05/DJI, houdende bepalingen met betrekking tot de toelating en weigering van bezoek en beperkingen inzake het telefoonverkeer (Regeling toelating en weigering bezoek en beperking telefooncontacten penitentiaire inrichtingen)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Justitie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, eerste lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39, derde lid, van de Penitentiaire beginselenwet</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>bezoeker: een persoon die de inrichting bezoekt.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>groep: twee of meer bezoekers die uit hoofde van het doel van het bezoek als een eenheid kunnen worden aangemerkt.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>identiteitsbewijs: een bewijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006297&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet op de identificatieplicht</extref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Een bezoeker dient zich desgevraagd bij binnenkomst in een penitentiaire inrichting te identificeren door middel van een geldig identiteitsbewijs.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een minderjarige jonger dan twaalf jaar en een minderjarige ouder dan twaalf maar jonger dan veertien jaar die niet in het bezit is van een geldig identiteitsbewijs, is het niet toegestaan de inrichting zonder meerderjarige begeleider te bezoeken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een minderjarige jonger dan zestien jaar is het niet toegestaan de extra beveiligde inrichting zonder meerderjarige begeleider te bezoeken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een diplomatieke of consulaire vertegenwoordiger die uit hoofde van zijn diplomatieke of consulaire vertegenwoordiging, gedetineerde vreemdelingen bezoekt, dient zich te identificeren door middel van een door de Minister van Buitenlandse Zaken afgegeven legitimatiebewijs voor personeelsleden van in Nederland werkzame diplomatieke missies of consulaire posten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De individuele leden van een groep dienen zich afzonderlijk te identificeren overeenkomstig het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019741&amp;artikel=2">artikel 2</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De individuele leden van een groep worden als groep in het daartoe bestemde register in- en uitgeschreven. De namen van de individuele leden van een groep worden afzonderlijk genoteerd en dienen hiertoe vooraf aan de inrichting bekend te worden gemaakt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een groep betreedt en verlaat de inrichting in dezelfde samenstelling. De portier telt het aantal personen bij binnenkomst en vertrek.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een bezoeker die uit hoofde van zijn ambt of beroep de inrichting bezoekt dient naast een identiteitsbewijs zijn beroepspas als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019741&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze regeling te overleggen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Nadat aan de hand van het identiteitsbewijs de identiteit van de bezoeker is vastgesteld, wordt op grond van de beroepspas vastgesteld in welke hoedanigheid de bezoeker de inrichting betreedt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een bezoeker die uit hoofde van zijn ambt of beroep de inrichting bezoekt en niet tot &#xE9;&#xE9;n van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019741&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze regeling genoemde organisaties behoort, dient aan te tonen dat hij in een bepaalde hoedanigheid de inrichting wenst te betreden. Daartoe dient de bezoeker een bewijs van de desbetreffende organisatie dan wel werkgever te overleggen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>De beslissing tot het weigeren van bezoek voor de maximumtermijn van twaalf maanden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, derde lid, van de wet</extref> alsmede de beslissing tot het weigeren van een bepaald telefoongesprek of bepaalde telefoongesprekken voor de maximumtermijn van twaalf maanden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009709&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39, derde lid, van de wet</extref> is slechts aan de orde indien het gaat om:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een gedetineerde die wordt verdacht van een terroristisch misdrijf;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een gedetineerde die al dan niet onherroepelijk is veroordeeld voor het begaan van een terroristisch misdrijf;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>een gedetineerde waarbij de bescherming van slachtoffers van of anderszins betrokkenen bij misdrijven een weigering voor een zo lang mogelijke termijn vergt.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
      <al>De circulaire Toegangscontrole bezoekers aan de penitentiaire inrichtingen van 20 mei 1999, kenmerk 752556/99/DJI wordt ingetrokken.</al></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling toelating en weigering bezoek en beperking telefooncontacten penitentiaire inrichtingen.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.P.H.</voornaam>
          <achternaam>Donner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      </kop>
      <al>Beroepspassen bezoekers die uit hoofde van ambt of beroep een gedetineerde dan wel de organisatie bezoeken:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Ambtenaren van het Ministerie van Justitie: de justitiepas;</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Reclasseringswerkers: bewijs verstrekt door de Stichting Reclassering Nederland;</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Leden van de Raad voor Strafrechtstoepassing en Jeugdbescherming: een door de Dienst Justiti&#xEB;le Inrichtingen uitgegeven bewijs;</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Leden van de Commissies van Toezicht: er bestaat geen specifieke pas voor leden van de Commissie van Toezicht. Zo gewenst kan door de desbetreffende inrichting een beroepspasje verstrekt worden;</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Raadslieden: een Europees advocatenpaspoort uitgegeven door de Commission Consultative des Barreaux de la Commission Europe&#xE8;ne;</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Medewerker van niet justitie gebonden organisaties: schriftelijke toestemming tot bezoek van de directeur van de inrichting overeenkomstig artikel 14 van de Regeling inzake de toelating van niet-justitiegebonden organisaties tot penitentiaire inrichtingen.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Tolken/vertalers: een bewijs van inschrijving bij een erkend tolkenbureau conform de circulaire Tolkenpas Kwaliteitsregister Tolken en Vertalers van 19&#xA0;juli 2005, kenmerk 5350112/05/DJI.</al>
        </li>
      </lijst>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	