<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007073" dtdversie="2.0" id="254969" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling handelaarskentekens en -kentekenbewijzen</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, vierde en zevende lid, van de Wegenverkeerswet 1994</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002938&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, tweede, derde en vierde lid, van het Reglement kentekenregistratie</extref>;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit:</al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">1</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr status="officieel">1</lidnr>                <al>De aanvrager van een handelaarskentekenbewijs dient te beschikken over een erkenning bedrijfsvoorraad als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62, eerste lid, van de wet</extref> dan wel exploitant te zijn van een onderneming waarin in een overdekte en behoorlijk af te sluiten ruimte onder alle weersomstandigheden reparaties en andere bewerkingen aan voertuigen kunnen worden uitgevoerd.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">2</lidnr>                <al>Ingeval de aanvraag wordt ingediend door een exploitant van een onderneming als bedoeld in het eerste lid, dient deze bij de aanvraag over te leggen:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>een uittreksel uit het handelsregister, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007893&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Handelsregisterwet 1996</extref> waaruit blijkt dat een onderneming wordt uitgeoefend als bedoeld in het eerste lid, alsmede</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                                                               <al>een door de rijksbelastingendienst afgegeven verklaring waaruit blijkt dat een onderneming als bedoeld in het eerste lid wordt uitgeoefend.</al></li></lijst>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">2</nr>                                             </kop>             <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>             <al>Het is degene aan wie een handelaarskenteken is opgegeven niet toegestaan meer dan vijf kentekenplaten waarop dat kenteken is aangebracht ter beschikking te hebben, met dien verstande dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> 
						  <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>indien het kenteken is aangebracht op kentekenplaten volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009071&amp;bijlage=" compleet="nee">modellen 27.11 tot en met 27.14, van de bijlage bij de Regeling kentekens en kentekenplaten</extref>, beschikt mag worden over ten hoogste twee kentekenplaten per model wat betreft de modellen 27.11, 27.12 en 27.14 en over ten hoogste &#xE9;&#xE9;n kentekenplaat van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009071&amp;bijlage=" compleet="nee">model 27.13 van de bijlage bij de Regeling kentekens en kentekenplaten</extref>;</al> 
						</li> 
						<li> 
						  <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>indien een kenteken is aangebracht bevattende de lettercombinatie OA, beschikt mag worden over ten hoogste twee kentekenplaten met deze combinatie en wel &#xE9;&#xE9;n volgens model 27.11 en &#xE9;&#xE9;n volgens model 27.12, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009071&amp;bijlage=" compleet="nee">bijlage bij de Regeling kentekens en kentekenplaten</extref>;</al> 
						</li> 
						<li> 
						  <li.nr>c.</li.nr> 
						  <al>indien een kenteken is aangebracht bevattende de lettercombinatie HC, beschikt mag worden over ten hoogste twee kentekenplaten met deze combinatie, en wel &#xE9;&#xE9;n volgens model 30.5 en &#xE9;&#xE9;n volgens model 30.6, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009071&amp;bijlage=" compleet="nee">bijlage bij de Regeling kentekens en kentekenplaten</extref>.</al> 
						</li> 
					 </lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Degene aan wie een handelaarskenteken is opgegeven vernietigt de handelaarskentekenplaten terstond nadat het bijbehorende kentekenbewijs ongeldig is verklaard dan wel is verloren of teniet gegaan.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij een motorrijtuig of een aanhangwagen voorzien van een handelaarskentekenplaat, dient het bijbehorende kentekenbewijs aanwezig te zijn.</al></lid>          </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">3</nr>                                             </kop>             <al>Wanneer gebruik wordt gemaakt van het handelaarskenteken, is het niet toegestaan om goederen te vervoeren, tenzij dit aantoonbaar gebeurt in het kader van beproeving van aan het voertuig verrichte of te verrichten werkzaamheden. In dat geval moeten de goederen op het adres, waar deze zijn ingeladen, ook worden uitgeladen.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">4</nr>                                             </kop>             <al>Wanneer geen gebruik wordt gemaakt van het handelaarskentekenbewijs, dient dit bewijs alsmede de kentekenplaten waarop het handelaarskenteken is aangebracht, te worden bewaard in een goed afsluitbare voorziening.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">5</nr>                                             </kop>             <al>Degene aan wie het handelaarskenteken is opgegeven dient de in het kader van het gebruik van dat kenteken van belang zijnde wijzigingen in de bedrijfsactiviteit of de bedrijfsgegevens onverwijld schriftelijk te melden aan de Dienst Wegverkeer.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">6</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr status="officieel">1</lidnr>                <al>Het toezicht als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, vierde lid, van de wet</extref>, bestaat uit het uitvoeren van periodieke controles. Deze controles hebben in ieder geval betrekking op de omstandigheid of nog wordt voldaan aan het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007073&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, op het voldoen aan de overige voorschriften van deze regeling alsmede op het voldoen aan de voorschriften inzake het gebruik van handelaarskentekens als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006951&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44 van het Kentekenreglement</extref>.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">2</lidnr>                <al>De in het eerste lid bedoelde controles kunnen frequenter plaatsvinden indien het vermoeden bestaat dat degene aan wie het handelaarskenteken is opgegeven, niet voldoet aan de in het eerste lid bedoelde voorschriften.</al>             </lid>                       <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Vanaf de buitenkant van het bedrijf is op een door de Dienst Wegverkeer vastgestelde en in de Staatscourant bekendgemaakte wijze zichtbaar dat een handelaarskenteken is opgegeven.</al></lid></artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">7</nr>                                             </kop>             <al>Handelaarskentekenbewijzen die v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1995 zijn afgegeven ter zake van de opgave van handelaarskentekens, bevattende de lettergroep FH of HF, verliezen op deze datum hun geldigheid.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">8</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr status="officieel">1</lidnr>                <al>Voor 1 januari 1995 afgegeven bijzondere registratiebewijzen blijven geldig tot een bij ministeri&#xEB;le regeling vastgesteld tijdstip.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">2</lidnr>                <al>Voor wat betreft de afgifte en het gebruik van bijzondere registratiebewijzen is het bepaalde ten aanzien van de afgifte en het gebruik van handelaarskentekenbewijzen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006951&amp;artikel=43" compleet="nee">artikelen 43</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006951&amp;artikel=44" compleet="nee">44, eerste, derde en vierde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006951&amp;artikel=45" compleet="nee">45 van het Kentekenreglement</extref> alsmede in de onderhavige regeling van overeenkomstige toepassing.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>9</nr>                                             </kop>             <al>Ingetrokken worden:</al>             <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al>de regeling van de Minister van Verkeer en Waterstaat van 24 april 1992, nr. RV 121204, Hoofddirectie van de Waterstaat, houdende vaststelling van voorschriften inzake de aanvraag en afgifte van handelaarskentekenbewijzen (Stcrt. 83);</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al>de regeling van de directeur van de Rijksdienst voor het Wegverkeer van 23 maart 1992, nr. F10220004/JZ, houdende vaststelling van regels voor het gebruik van handelaarskentekenbewijzen (Stcrt. 83);</al>                </li><li><li.nr>c.</li.nr>                   <al>de regeling van de Minister van Verkeer en Waterstaat van 24 april 1992, nr. RV 121206, Hoofddirectie van de Waterstaat, houdende vaststelling van voorschriften inzake de aanvraag en afgifte van formulieren handelaarsvrijwaringsbewijzen (Stcrt. 83);</al>                </li><li><li.nr>d.</li.nr>                   <al>de regeling van de directeur van de Rijksdienst voor het Wegverkeer van 23 maart 1992, nr. F07220012/JZ, houdende vaststelling van regels voor het gebruik van handelaarsvrijwaringsbewijzen (Stcrt. 83).</al>                </li></lijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>10</nr>                                             </kop>             <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 januari 1995.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">11</nr>                                             </kop>             <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling handelaarskentekens en -kentekenbewijzen.</al>             <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>'s-Gravenhage</plaats>                <datum isodatum="1994-12-12">12 december 1994</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer en Waterstaat</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>A.</voornaam>                   <achternaam>Jorritsma-Lebbink</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	