<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014549" id="321589" soort="zbo"><intitule>Reglement erkenning ECABO-leerbedrijven</intitule><regeling><aanhef/><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepalingen</titel></kop><al>
In dit reglement wordt verstaan onder
</al><table><tgroup cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.00*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="2.36*"/><tbody><row valign="top"><entry colname="col1" valign="top"><al>ECABO </al></entry><entry colname="col2" valign="top"><al>Het bestuur van de te Amersfoort gevestigde Stichting ECABO, landelijk
orgaan als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625" compleet="nee">Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>.
</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" valign="top"><al>Beroepspraktijk </al></entry><entry colname="col2" valign="top"><al>Bedrijfsprocessen en omstandigheden binnen een bedrijf of organisatie, die
de context vormen waarin beroepsidentificatie mogelijk is.
</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" valign="top"><al>Beroepspraktijkvorming </al></entry><entry colname="col2" valign="top"><al>Verwerving in de beroepspraktijk van de kennis, de houding en de
vaardigheden die eigen zijn aan de gekwalificeerde uitoefening van een
beroep.
</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" valign="top"><al>Leerbedrijf </al></entry><entry colname="col2" valign="top"><al>Vestiging van een bedrijf dat -of organisatie die- op grond van gunstige
beoordeling door ECABO, bevoegd is om beroepspraktijkvorming te
verzorgen voor een mbo-opleiding of een groep van mbo-opleidingen, zoals
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625" compleet="nee">Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>.
</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" valign="top"><al>Simulatie-leerbedrijf </al></entry><entry colname="col2" valign="top"><al>Vestiging van een organisatie, niet zijnde een onderwijsinstelling, die in
staat is bedrijfsprocessen en omstandigheden zodanig na te bootsen dat een
context ontstaat waarin beroepsidentificatie mogelijk is en op grond van
gunstige beoordeling door ECABO, bevoegd is om beroepspraktijkvorming
te verzorgen voor een mbo-opleiding of een groep van mbo-opleidingen,
zoals bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625" compleet="nee">Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>.
</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" valign="top"><al>Onderwijsinstelling </al></entry><entry colname="col2" valign="top"><al>Instelling als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">titel 3</extref> of <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">titel 4 van de Wet educatie en
beroepsonderwijs</extref>.
</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" valign="top"><al>Reglement </al></entry><entry colname="col2" valign="top"><al><extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Reglement erkenning ECABO-leerbedrijven met bijbehorende criteria
opgesteld ingevolge artikel 7.2.10 lid 1 Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>.
</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" valign="top"><al>Eindtermen </al></entry><entry colname="col2" valign="top"><al>Als zodanig omschreven kwaliteiten (competenties) op het gebied van
kennis, inzicht, vaardigheden en in voorkomende gevallen
beroepshoudingen, waarover degene die de opleiding voltooit, met het oog
op het maatschappelijk en beroepsmatig functioneren dient te beschikken
en in voorkomende gevallen betekenis hebben voor de doorstroming naar
vervolgonderwijs.
</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" valign="top"><al>Deelnemer mbo </al></entry><entry colname="col2" valign="top"><al>Een ingeschrevene in een opleiding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.2.2" compleet="nee">artikel 7.2.2 eerste lid
WEB</extref>, waarvoor in het kader van de landelijke kwalificatiestructuur,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.2.4" compleet="nee">artikel 7.2.4 WEB</extref>, eindtermen zijn vastgesteld.
</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="col1" valign="top"><al>Praktijkopleider </al></entry><entry colname="col2" valign="top"><al>Een door het leerbedrijf aangewezen persoon, die belast is met de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.2.8" compleet="nee">artikel
7.2.8 derde lid WEB</extref>, bedoelde begeleiding van deelnemers mbo binnen het
bedrijf.</al></entry></row></tbody></tgroup></table></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr><titel>Doel</titel></kop><al>De beoordeling door ECABO van bedrijven, instellingen op de bereidheid en geschiktheid om als
leerbedrijf of als simulatie-leerbedrijf beroepspraktijkvorming te verzorgen voor een mbo-opleiding of een
groep van mbo-opleidingen waarvan de eindtermen (beschreven competenties) zijn vastgesteld door de
minister van OCW.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr><titel>Voorwaarden</titel></kop><al>De bereidheid en geschiktheid om als leerbedrijf of simulatie-leerbedrijf beroepspraktijkvorming te
verzorgen wordt door ECABO mede bepaald aan de hand van daartoe opgestelde criteria, die als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014549&amp;bijlage=">bijlage</intref>
aan dit Reglement zijn gehecht en hiermee een onverbrekelijk geheel vormen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr><titel>Aanvraag</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De aanvraag tot beoordeling heeft betrekking op een mbo-opleiding of een groep van mboopleidingen
waarvan de eindtermen (beschreven competenties) op voorstel van ECABO zijn
vastgesteld door de minister van OCW.
</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Met inachtneming van de bepalingen van het reglement kan de beoordeling plaatsvinden:
</al><lijst><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al>op verzoek van (de vestiging van) het bedrijf dat of de organisatie die als leerbedrijf
beroepspraktijkvorming wil verzorgen;
</al></li><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al>op verzoek van een onderwijsinstelling, zulks met voorafgaande instemming van (de
vestiging van) het bedrijf dat of de organisatie die als leerbedrijf beroepspraktijkvorming
wil verzorgen;
</al></li><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al>op initiatief van ECABO, zulks met voorafgaande instemming van (de vestiging van) het
bedrijf dat &#x2013; of de organisatie die &#x2013; als leerbedrijf beroepspraktijkvorming wil verzorgen;
</al></li><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al>op verzoek van een simulatiebedrijf dat beroepspraktijkvorming in simulatie wil
verzorgen.
</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> ECABO kan verlangen dat de aanvraag tot beoordeling schriftelijk en ondertekend wordt gedaan,
of wordt bevestigd door het betrokken bedrijf of de betrokken organisatie, al dan niet met
gebruikmaking van een daartoe door ECABO te verstrekken aanvraagformulier.
</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Het leerbedrijf verschaft de gegevens en bescheiden, die naar het oordeel van ECABO voor de
beslissing op de aanvraag nodig zijn en waarover het leerbedrijf redelijkerwijs kan beschikken.
</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Een herhaalde aanvraag tot beoordeling na eerdere ongunstige beoordeling wordt uitsluitend in
behandeling genomen indien tussen de eerder ongunstige beoordeling en het herhaalde verzoek tot
beoordeling tenminste zes maanden is verstreken. Bij de nieuwe aanvraag is de aanvrager
gehouden nieuw gebleken feiten of veranderde omstandigheden te vermelden.
</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr><titel>Beoordeling</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>ECABO kan een bedrijf of organisatie als leerbedrijf erkennen indien naar haar oordeel is voldaan
aan de in artikel 3 van dit Reglement genoemde voorwaarden.
</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Tenzij wet of regelgeving zich daartegen verzetten, kan ECABO een simulatiebedrijf als
leerbedrijf erkennen indien naar haar oordeel:
</al><lijst><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al>is voldaan aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014549&amp;artikel=3">artikel 3</intref> genoemde voorwaarden, alsmede;
</al></li><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al>een op nabootsing van bedrijfsprocessen en omstandigheden gebaseerde context wordt
geboden waarin beroepsidentificatie mogelijk is, alsmede;
</al></li><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al>sprake is van bijzondere maatschappelijke behoeften of arbeidsmarktomstandigheden die
nopen tot (gedeeltelijke) vervanging van of aanvulling op de mogelijkheden van
leerbedrijven om beroepspraktijkvorming te verzorgen, dan wel sprake is van een situatie
waarin bij gebreke van voldoende leerbedrijven voor de beroepspraktijkvorming de
toegankelijkheid van de betreffende opleiding gevaar loopt.
</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Onverminderd het bepaalde in de voorgaande leden van dit artikel kan ECABO op grond van
zwaarwegende redenen besluiten om de erkenning niet te verlenen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr><titel>Besluit</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Uiterlijk acht weken na dagtekening van een verzoek tot erkenning, besluit ECABO over de
erkenning van het bedrijf of de organisatie als leerbedrijf. Ingeval de aanvraag de erkenning van
een simulatie-leerbedrijf betreft is de beslistermijn zestien weken.
</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien een beschikking niet binnen voornoemde acht of zestien weken kan worden gegeven, stelt
ECABO de aanvrager daarvan in kennis en noemt daarbij een redelijke termijn waarbinnen de
beschikking wel tegemoet kan worden gezien.
</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De termijn voor het geven van een beschikking wordt opgeschort met ingang van de dag dat
ECABO de aanvrager uitnodigt de aanvraag aan te vullen of de daarvoor gestelde termijn
ongebruikt is verstreken.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Een besluit als bedoeld in het eerste lid van dit artikel wordt binnen vier weken schriftelijk bekend
gemaakt aan de aanvrager, het betrokken bedrijf of de betrokken organisatie en onder opgave van
reden en onder vermelding van de mogelijkheden van bezwaar en of beroep.
</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Een besluit treedt niet in werking voordat het is bekendgemaakt.
</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al> De erkenning is geldig voor de duur van twee jaar.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr><titel>Verlening</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Na het verstrijken van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014549&amp;artikel=6">artikel 6 lid 6</intref> genoemde periode, kan de erkenning voor een zelfde
periode door ECABO worden verlengd.
</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien ECABO niet binnen drie maanden na het verstrijken van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014549&amp;artikel=6">artikel 6 lid 6</intref> van het
reglement vermelde termijn het besluit over het verlengen van de erkenning aan het leerbedrijf
heeft kenbaar gemaakt, is de in lid 1 van dit artikel bedoelde verlenging toegekend.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr><titel>Intrekking</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al> ECABO kan besluiten tot intrekking van de erkenning, indien naar haar oordeel:
</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al> niet langer wordt voldaan aan de voorwaarden zoals genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014549&amp;artikel=3">artikel 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014549&amp;artikel=5">5</intref>, die aan het
besluit tot erkenning ten grondslag hebben gelegen;
</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> omstandigheden optreden waardoor de persoonlijke belangen van een mbo-deelnemer
worden geschaad, waaronder in elk geval maar niet uitsluitend begrepen: omstandigheden
waarbij sprake is van (seksuele) intimidatie, discriminatie, agressie en/of geweld en
omstandigheden waarbij arbeid -, gezondheid -, milieu &#x2013; en veiligheidsrisico&#x2019;s optreden.
</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> andere zwaar wegende omstandigheden optreden, waardoor de erkenning in redelijkheid
niet kan worden gehandhaafd.
</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Een besluit tot intrekking van de erkenning wordt binnen vier weken schriftelijk onder opgave van
reden bekend gemaakt aan het betrokken bedrijf of de betrokken organisatie onder vermelding van
de mogelijkheid tot het maken van bezwaar en/of het instellen van beroep.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr><titel>Bezwaar en beroep</titel></kop><al>Een besluit van ECABO om een verzoek tot erkenning af te wijzen, een verlenging van de erkenning te
weigeren of een verleende erkenning in te trekken is vatbaar voor bezwaar en beroep conform de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr><titel>Onvoorziene omstandigheden</titel></kop><al>In alle gevallen waarin het reglement niet voorziet, beslit ECABO.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr><titel>Inwerkingtreding</titel></kop><al>Het reglement treedt in werking op 1 januari 2004 en komt in de plaats van eerdere Reglementen inzake
de erkenning van ECABO-leerbedrijven en ECABO-simulatiebedrijven met bijbehorende criteria.</al></artikel></regeling-tekst><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><titel>Criteria inzake de bereidheid en de geschiktheid om beroepspraktijkvorming te
verzorgen</titel></kop><lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al> Het leerbedrijf is bereid om beroepspraktijkvorming te verzorgen voor de mbo-opleidingen,
waarvan ECABO heeft vastgesteld, dat het leerbedrijf in staat is om (een deel van) de eindtermen
(c.q. de aan te leren competenties) via beroepspraktijkvorming te realiseren.
</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Het leerbedrijf is bereid en in staat om tijd, middelen en voorzieningen in te zetten voor de
verzorging van beroepspraktijkvorming.
</al><lijst><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al>Voor de begeleiding van elke mbo-deelnemer is/wordt een vakkundige praktijkopleider
aangewezen, die aantoonbaar op basis van ervaring en/of opleiding over begeleidings- en
beoordelingscompetenties beschikt, of binnen een nader te bepalen periode kan
beschikken.
</al></li><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al>Beroepspraktijkvorming wordt op de mbo-deelnemer afgestemd door het kiezen en
structureren van werkzaamheden via een (praktijk)opleidingsplan, door het voeren van
begeleidingsgesprekken en/of het uitvoeren van beoordelingen.
</al></li></lijst></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> Het leerbedrijf is bereid om gevolg te geven aan een verzoek om beroepspraktijkvorming te
verzorgen door het aangaan van een praktijkovereenkomst met de betrokken mbo-deelnemer en
mbo-onderwijsinstelling.
</al><lijst><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al> In de praktijkovereenkomst worden de te realiseren eindtermen (c.q. te verwerven
competenties) bepaald en worden de overige rechten en de plichten van het leerbedrijf, de
mbo-deelnemer en de mbo -onderwijsinstelling ten aanzien van de
beroepspraktijkvorming geregeld, met inachtneming van hetgeen daaromtrent bij of
krachtens de Wet educatie en beroepsonderwijs is bepaald.
</al></li><li><li.nr>&#x25CF;</li.nr><al> De praktijkovereenkomst verschaft de grondslag voor overleg tussen (de praktijkopleider
van) het leerbedrijf en (de praktijkdocent van) de betrokken mbo-onderwijsinstelling over
de inrichting, de voortgang en de beoordeling van de beroepspraktijkvorming.
</al></li></lijst></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> Het leerbedrijf stemt er mee in, dat actuele gegevens over zijn mogelijkheden (de bevoegdheid)
om beroepspraktijkvorming te verzorgen voor een mbo-opleiding of een groep van opleidingen
worden vermeld in een door ECABO aangehouden register.
</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al> Het leerbedrijf stelt adviseurs van ECABO op afspraak in de gelegenheid tot het afleggen van een
bezoek ten einde opnieuw te beoordelen of de bereidheid en geschiktheid van het leerbedrijf om
beroepspraktijkvorming te verzorgen nog steeds aanwezig zijn.
</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al> Het leerbedrijf geeft adviseurs van ECABO gelegenheid aanbevelingen te doen, die de kwaliteit
kunnen bevorderen van de door het leerbedrijf verzorgde beroepspraktijkvorming. Van het
leerbedrijf wordt verwacht dat deze aanbevelingen waar mogelijk worden opgevolgd.
</al></li></lijst><tussenkop>Aanvullende criteria inzake de bereidheid en geschiktheid om beroepspraktijkvorming te
verzorgen in de sector Orde en Veiligheid
</tussenkop><lijst><li><li.nr>7.</li.nr><al> Het leerbedrijf is bevoegd beveiligings- en/of recherchewerkzaamheden uit te oefenen
overeenkomstig het bepaalde in of bij de Wet particuliere beveiligingsorganisaties en
recherchebureaus, de gelijknamige regeling en/of andere relevante wet en regelgeving.
</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al> Praktijkopleiders dienen hun begeleidings- en beoordelingscompetenties (mede) te hebben
verworven, of alsnog binnen een afgesproken termijn te verwerven door het volgen van een door
ECABO ten behoeve van de sector ontwikkelde en verzorgde training.
</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al> Het leerbedrijf dat beroepspraktijkvorming verzorgt voor de mbo-opleiding Beveiliger en/of
Particulier onderzoeker aanvaardt de kwaliteitsbevorderende dienstverlening van ECABO. De
inhoud, de strekking en de kosten van deze dienstverlening berusten op een door Stichting
Opleidingsfonds voor de Bedrijfstak Beveiliging SOBB met ECABO aangegane overeenkomst en
op de door de minister van justitie afgekondigde Regeling particuliere beveiligingsorganisaties en
recherchebureaus.
</al></li></lijst><tussenkop>Aanvullend criterium inzake de bereidheid en geschiktheid om beroepspraktijkvorming te
verzorgen in de sector ICT
</tussenkop><lijst><li><li.nr>10.</li.nr><al>Praktijkopleiders dienen hun begeleidings- en beoordelingscompetenties ten aanzien van
beroepspraktijkvorming in de beroepsbegeleidende leerweg (mede) te hebben verworven - of
alsnog binnen een afgesproken termijn te verwerven - door het volgen van een door ECABO ten
behoeve van de sector ontwikkelde en verzorgde training. ECABO kan een praktijkopleider vrij
stellen van deelname aan deze training indien de betrokkene aantoont over de gevraagde
competenties te beschikken.</al></li></lijst></bijlage></regeling></wetgeving>
  	