<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030583" dtdversie="2.0" id="464309" soort="ministeriele-regeling-BES">
  
  <intitule>Regeling
van de minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van
5&#xA0;oktober 2011, nr.&#xA0;2011-2000437355, houdende voorschriften
inzake het beoordelen van ambtenaren BES (Regeling beoordeling
ambtenaren
BES)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028693&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, vierde lid, van het Rechtspositiebesluit ambtenaren BES</extref>
en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028767&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, negende lid, van het Besluit Rechtspositie korps politie
BES</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">ambtenaar:</nadruk> degene
die door de minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties is
aangesteld om in openbare dienst op Bonaire, Sint Eustatius of Saba
werkzaam te zijn, daaronder begrepen de ambtenaar van politie, bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028767&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1, onderdeel&#xA0;c, van het Besluit rechtspositie
korps politie
BES</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">beoordeling:</nadruk> een
op grond van deze regeling vastgelegde waardering ten aanzien van het
functioneren van de ambtenaar in een
beoordelingsperiode;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">beoordelingsautoriteit:</nadruk> de
functionaris die de beoordeling
vaststelt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">beoordelingsadviseur:</nadruk> de
door de beoordelingsautoriteit aangewezen functionaris die binnen de
dienst zorg draagt voor de goede gang van zaken omtrent de
personeelsbeoordeling;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">functie:</nadruk> ieder
samenhangend geheel van werkzaamheden en diensten dat door een
ambtenaar wordt
verricht;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">gedragscriteria:</nadruk> aspecten
van het arbeidsgedrag van belang voor het vormen van een oordeel over
de functievervulling van de ambtenaar en toepasbaar op een veelheid van
functies;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">functiegezichtspunten:</nadruk> aspecten
en afspraken met betrekking tot de functievervulling gebaseerd op de
organisatiedoelstelling, functieomschrijving en de gestelde
prioriteiten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">informant:</nadruk> de
door de beoordelaars aangewezen functionaris, die inlichtingen van
feitelijke aard over het functioneren van de te beoordelen ambtenaar
kan
verstrekken;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">minister:</nadruk> de
minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
beoordeling geschiedt door de directe chef van degene die wordt
beoordeeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Ten
aanzien van de ambtenaar die is aangewezen als hoofd van een
departementale eenheid of uitvoeringsorganisatie wijst de minister die
het aangaat een beoordelaar
aan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Ten aanzien
van de ambtenaar die direct valt onder de directeur van de Rijksdienst
Caribisch Nederland is de directeur van de Rijksdienst Caribisch
Nederland de
beoordelaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Ten
aanzien van de directeur van de Rijksdienst Caribisch Nederland
geschiedt de beoordeling door een door de minister aangewezen
beoordelaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Behalve
voor zover het gaat om ambtenaren van politie en ambtenaren, werkzaam
bij de brandweer, treedt voor de gevallen, bedoeld in het eerste lid,
de directeur van de Rijksdienst Caribisch Nederland op als de
beoordelingsautoriteit en wijst de minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties de beoordelingsautoriteit aan voor de gevallen,
bedoeld in het tweede, derde en vierde
lid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Voor de
beoordeling van de ambtenaren van politie en de ambtenaren, werkzaam
bij de brandweer, wijst de minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties, in overeenstemming met de minster van Veiligheid
en Justitie, de beoordelingsautoriteit
aan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
beoordeling vindt plaats in de gevallen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028491&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van het
Bezoldigingsbesluit 1998 BES</extref> onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028767&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25 van het
Besluit Rechtspositie korps politie
BES</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voorts
vinden beoordelingen plaats in de volgende
gevallen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>indien
ten aanzien van een ambtenaar met een tijdelijk dienstverband een vaste
aanstelling wordt overwogen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>indien
de beoordelaars van oordeel zijn dat het functioneren van de ambtenaar
daartoe aanleiding geeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>indien de
beoordelingsautoriteit daartoe opdracht
geeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>indien de ambtenaar dit
verzoekt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een
beoordelingsperiode beslaat een tijdvak van ten minste zes maanden en
ten hoogste twaalf
maanden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Een
beoordelingsperiode kan niet een periode of een deel van een periode
omvatten waarover reeds een beoordeling is
vastgesteld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
beoordeling wordt opgemaakt op grond van de functiegezichtspunten en
gedragscriteria.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
opmaken van de beoordeling geschiedt met inachtneming van de voor
betrokkene geldende functiebeschrijving dan wel, bij afwezigheid
daarvan, de door beoordelaar opgedragen werkzaamheden of taken, alsmede
de daaraan verbonden functie-eisen. Eisen waarvan de ambtenaar buiten
zijn schuld geen kennis droeg, blijven daarbij buiten
beschouwing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
de feitelijk verrichte werkzaamheden afwijken van die welke in het
tweede lid zijn bedoeld, worden die vermeld op het
beoordelingsformulier.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
beoordeling wordt door de beoordelaar opgemaakt op het
beoordelingsformulier zoals dat met de daarbij behorende instructie is
gevoegd als bijlage bij deze
regeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
beoordelaar stelt op het in het eerste lid bedoelde formulier een
beoordelingsadvies op waarna het formulier door de beoordelaar wordt
ondertekend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
beoordelaar kan, al dan niet op verzoek van de te beoordelen ambtenaar,
&#xE9;&#xE9;n of meer functionarissen aanwijzen die als informant ten
behoeve van de
beoordelaar.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Zo
spoedig mogelijk, doch uiterlijk binnen vijftien werkdagen na het
opmaken van de beoordeling, wordt deze door de beoordelaar besproken
met de beoordeelde ambtenaar, waarbij hem de gelegenheid wordt geboden
zijn mening daarover kenbaar te maken. De beoordeelde ambtenaar
ontvangt daartoe uiterlijk vijf werkdagen voor het gesprek een
afschrift van de over hem opgemaakte
beoordeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
beoordelingsadviseur kan bij het gesprek aanwezig zijn indien de
beoordelaar dit wenselijk acht of de beoordeelde ambtenaar daarom
verzoekt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Uiterlijk
twee werkdagen na dat gesprek wordt een samenvatting van het
beoordelingsgesprek gemaakt door de beoordelaar. Hij geeft daarbij aan
welke eventuele wijzigingen hij naar aanleiding van het gesprek heeft
aangebracht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien
de beoordelingsadviseur ook aanwezig was bij het gesprek maakt hij een
rapport inhoudende zijn bevindingen op. Hij doet dit rapport toekomen
aan de
beoordelingsautoriteit.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
ambtenaar kan binnen vijf werkdagen na het beoordelingsgesprek
schriftelijk bezwaar tegen de beoordeling maken bij de
beoordelingsautoriteit.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
ambtenaar wordt in de gelegenheid gesteld het bezwaar bij de
beoordelingsautoriteit toe te lichten. Deze kan bepalen dat andere
personen bij dit gesprek aanwezig
zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
beoordelingsautoriteit stelt de beoordeling vervolgens vast en deelt de
ambtenaar binnen vijf werkdagen, na te zijn gehoord, schriftelijk mee
of en zo ja welke wijzigingen zij in de beoordeling heeft aangebracht.
Daarbij vermeldt zij in voorkomend geval de redenen waarom niet of niet
volledig aan de bezwaren is tegemoet
gekomen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
ambtenaar tekent vervolgens de vastgestelde beoordeling voor gezien en
ontvangt vervolgens een afschrift van de beoordeling dat door hem voor
ontvangst wordt
getekend.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien
de ambtenaar geen bezwaar heeft gemaakt binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030583&amp;artikel=7">artikel 7, vierde
lid</intref>, onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030583&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid</intref>, bedoelde termijn, stelt
de beoordelingsautoriteit de beoordeling
vast.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
beoordeelde ambtenaar tekent vervolgens de vastgestelde beoordeling
voor gezien en ontvangt vervolgens een afschrift van de beoordeling dat
door hem voor ontvangst wordt
getekend.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
beoordeelde ambtenaar kan binnen zes weken na ontvangst van het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030583&amp;artikel=8">artikel 8, tweede lid</intref>, bedoelde document bij de minister een met
redenen omkleed bezwaarschrift
indienen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
indiening van een bezwaarschrift schort de uitvoering van de beslissing
waartegen bezwaar wordt gemaakt niet
op.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Tenzij
het bezwaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030583&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, kennelijk niet-ontvankelijk of
ongegrond is, wordt de ambtenaar binnen tien werkdagen na de ontvangst
van het bezwaarschrift in de gelegenheid gesteld over zijn bezwaren te
worden gehoord door een door de minister benoemde commissie. De
ambtenaar kan tijdens de zitting waarin hij wordt gehoord gebruik maken
van de diensten van een
raadsman.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor
alle leden van de commissie geldt, dat zij niet direct bij de
totstandkoming van de beslissing of weigering waartegen het bezwaar
dient betrokken zijn
geweest.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
commissie bestaat uit twee door de minister voorgedragen personen en
voorts uit een vertegenwoordiger, voorgedragen door de tot de Sectorale
Overlegcommissie BES toegelaten
ambtenarenorganisaties.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
voorzitter wordt door de minister aangewezen uit de leden van de
commissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De
commissie wordt bijgestaan door een beoordelingsadviseur en een
secretaris aangewezen door de
minister.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
commissie brengt binnen tien werkdagen na het horen van de ambtenaar
advies uit aan de
minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
minister deelt binnen tien werkdagen na ontvangst van het advies van de
commissie aan de ambtenaar zijn beslissing op het door deze ingediende
beroep mede. De minister licht de ambtenaar daarbij schriftelijk in
welke wijzigingen hij in de beoordeling heeft aangebracht. Daarbij
vermeldt hij in voorkomend geval de redenen waarom hij niet of niet
volledig aan de bezwaren is tegemoet
gekomen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
met deze beslissing niet of niet geheel aan de bezwaren van de
ambtenaar wordt tegemoet gekomen, wordt hem in de mededeling, bedoeld
in het tweede lid, tevens kenbaar gemaakt dat de beslissing op het
bezwaarschrift een beschikking is als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028616&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel&#xA0;3, eerste
lid, van de Wet ambtenarenrechtspraak 1951 BES</extref>, en de termijn
waarbinnen hij tegen deze beschikking bezwaar kan aantekenen bij het
gerecht in
ambtenarenzaken.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van de dag na de dagtekening van
de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst, en werkt terug tot en met
9&#xA0;oktober
2011.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Regeling beoordeling ambtenaren
BES.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>J.P.H.</voornaam>
          <achternaam>Donner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><titel status="officieel">,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030583&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
lid</intref></titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Beoordelingsformulier</titel>
        </kop>
        
        <plaatje><illustratie bin-id="249415" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249415"/></plaatje>
        <plaatje><illustratie bin-id="249416" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249416"/></plaatje><table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml1">
          <title>Toelichting
onderdeel 2: Opbouw van de scores van
gedragscriteria</title>
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="19.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="10*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="100*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Gedragscriterium</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Score</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Betekenis
van de
score</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="4" rotate="0" valign="top">
                  <al>
                    <nadruk type="vet">Attitude</nadruk>
                  </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>1</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2013;
Doet geen moeite om cli&#xEB;nt van dienst te zijn; komt afspraken met
cli&#xEB;nten niet na; is helemaal niet taakgericht bezig; regelmatig
klachten over onbeschoft gedrag.</al>
                  <al>&#x2013; Maakt voortdurend
ruzie; is oncollegiaal; werkt niet goed samen met collega&#x2019;s; is
niet voor redelijke argumenten vatbaar; houdt star vast aan bepaalde
werkwijzen en gegroeide gewoonten; heeft een negatieve invloed op de
sfeer.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2013;
Toont weinig hulpvaardig jegens cli&#xEB;nt; komt afspraken wel eens
niet; kortaf in zijn contacten; werkt soms niet goed samen met
collega&#x2019;s.</al>
                  <al>&#x2013; Past zich niet gemakkelijk aan;
optreden tegenover anderen is niet altijd correct; houdt onvoldoende
rekening met de belangen van anderen; is af en toe niet taakgericht
bezig.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>3</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Behandelt
de cli&#xEB;nt op correcte en vriendelijke wijze; komt afspraken altijd
na; aanvaardt kritiek; houdt rekening met anderen; ziet de samenhang
van zijn werk met het grotere geheel; werkt redelijk samen met
collega&#x2019;s; is voldoende taakgericht.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>4</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Stelt
cli&#xEB;nt volledig op zijn gemak; doet waar nodig follow-up; goede
feedback over gedrag; sympathiek en collegiaal in zijn optreden;
gemakkelijk in de omgang; heeft een goede invloed op de sfeer; werkt
goed samen met collega&#x2019;s; wordt door collega&#x2019;s informeel
geraadpleegd.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>5</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Uitzonderlijke
service aan cli&#xEB;nt; weet bedrijf op positieve wijze naar buiten te
vertegenwoordigen; werkt heel goed samen met collega&#x2019;s;
regelmatig lovende feedback op gedrag.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="4" rotate="0" valign="top">
                  <al>
                    <nadruk type="vet">Communicatie</nadruk>
                  </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>1</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Vertelt
niet waar hij mee bezig is; signaleert geen knelpunten; is niet of
nauwelijks in staat om zijn gedachten onder woorden te
brengen.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Beheerst
de taal onvoldoende; laat zich nog wel eens door zijn emoties
overheersen; spelling en opbouw van correspondentie moet beter; moet
aangespoord worden om te zeggen waar hij mee bezig
is.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>3</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Taalgebruik
en -beheersing geven geen reden tot opmerkingen; de redactie van
correspondentie voldoet; geeft uit eigen beweging aan waarmee hij
geconfronteerd wordt en geeft zijn mening daarover.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>4</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Weet
zich goed uit te drukken, genuanceerd, helder en bondig, formuleert
goed, open persoon die gemakkelijk
communiceert.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>5</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Glasheldere
betoogtrant, zeer duidelijke en logische opbouw van correspondentie,
luistert zeer goed naar anderen, kan in iedere situatie goed
communiceren.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="4" rotate="0" valign="top">
                  <al>
                    <nadruk type="vet">Zelfstandigheid</nadruk>
                  </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>1</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Heeft
voortdurend aanwijzingen en controle nodig; valt vaak terug op anderen;
er is geen lijn of plan in de aanpak te onderkennen; vertoont
&#x2018;vluchtgedrag&#x2019;.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Heeft
soms aanwijzingen en controle nodig; is niet altijd even planmatig en
doelmatig in zijn aanpak; valt soms terug op
anderen.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>3</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Vervult
zijn werkzaamheden vrijwel zonder aanwijzingen en controle; pakt zijn
werk in het algemeen doelmatig aan; vraagt waar nodig om hlp en kan na
een enkele aanwijzing weer zijn werkzaamheden
hervatten.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>4</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Heeft
slechts bij hogere uitzondering nadere aanwijzingen nodig en geeft dan
zelf aan wat en wanneer hij nadere begeleiding nodig heeft; geeft blijk
zijn werk goed te plannen; realiseert de gestelde doelen op doelmatige
wijze</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>5</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Heeft
geen enkele aanwijzing nodig om zijn werkzaamheden op een zeer
doelmatige wijze binnen de gestelde termijn te realiseren; functioneert
volledig
autonoom</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="4" rotate="0" valign="top">
                  <al>
                    <nadruk type="vet">Planning</nadruk>
                  </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>1</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Plant
slecht; haalt nooit zijn doelstellingen; houdt afspraken niet in de
gaten; doet geen moeite zijn plan bij te stellen.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Heeft
aanwijzingen nodig om te plannen; heeft hulp en controle nodig bij het
plannen; is weinig doelmatig.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>3</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Plant
vrijwel zonder aanwijzingen; heeft voldoende inzicht in de
doelstelling; kan een plan van aanpak redelijk formuleren; vraagt
indien nodig naar suggesties om verder te
gaan.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>4</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Heeft
vrijwel geen aanwijzing nodig om te plannen en geeft zelf aan waar hij
hulp nodig heeft; kan zijn werk goed plannen en realiseert altijd de
gestelde doelen.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>5</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Heeft
helemaal geen aanwijzing nodig om zijn werkzaamheden te plannen;
behaalt altijd de gestelde doelen voor de afgesproken
termijn.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="4" rotate="0" valign="top">
                  <al>
                    <nadruk type="vet">Kennis</nadruk>
                  </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>1</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ontbreekt
zondermeer aan de elementaire
kennis.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Dient
zijn kennis te verdiepen; heeft beperkte kennis; houdt de
ontwikkelingen in zijn vakgebied niet
bij.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>3</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bezit
de nodige theoretische en praktische kennis; houdt zich op de hoogte
van de ontwikkelingen in zijn
vakgebied.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>4</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bezit
een goede kennis; is zeer goed op de hoogte van de ontwikkelingen
binnen en buiten het
vakgebied.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>5</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bezit
zeer goede en uitgebreide kennis; beheerst het vakgebied volkomen; is
zeer ge&#xEF;nteresseerd in de ontwikkelingen binnen andere relevante
werkgebieden; wordt door buitenstaanders erkent als
expert.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="4" rotate="0" valign="top">
                  <al>
                    <nadruk type="vet">Leidinggeven</nadruk>
                  </al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>1</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Mist
overwicht; ziet breder verband niet, houdt geen rekening met
veranderingen en verwerkt deze niet in de planning en de organisatie
van de werkzaamheden van de groep; handhaaft de status quo; wordt niet
aanvaard door de
groep.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Heeft
nog iets te weinig gezag, moet tot het nemen van onplezierige
maatregelen gedwongen worden; is nog onvoldoende bezig met
veranderingen en ontwikkelingen; toont weinig
initiatieven.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>3</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wordt
door de groep en de omgeving geaccepteerd; houdt rekening met de mening
van anderen; beargumenteert een eventueel afwijkende visie; stimuleert
en motiveert op voldoende
wijze.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>4</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Wordt
door de groep en de omgeving op handen gedragen; zorgt voor goede
onderlinge verhoudingen; instrueert en leidt zijn mensen op goede wijze
op; heeft oog voor noodzakelijke veranderingen en initieert deze;
betrouwbaar.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>5</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Uitstekend
leider; uitstekend gevoel van belangen van zowel de organisatie als de
medewerkers; heeft uitstraling; is
realistisch.</al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	