<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012103" dtdversie="2.0" id="225049" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling bijzondere ontslaguitkering politie</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=88" compleet="nee">artikel 88, achtste lid</extref>, en     op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=88a" compleet="nee">artikel 88a, vijfde lid, van het Besluit algemene rechtspositie     politie</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>     <li.nr>a.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">de Minister:</nadruk> de Minister van       Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</al>      </li>     <li>     <li.nr>b.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">bevoegd gezag:</nadruk> hetgeen daaronder       in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516" compleet="nee">Besluit algemene rechtspositie politie</extref> wordt verstaan;</al>      </li>     <li>     <li.nr>c.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">ontslag:</nadruk> een ontslag als bedoeld       in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=88" compleet="nee">artikel 88</extref> dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=88a" compleet="nee">artikel 88a van het Besluit algemene rechtspositie       politie</extref>;</al>      </li>     <li>     <li.nr>d.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">betrokkene:</nadruk> de gewezen ambtenaar       als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=88" compleet="nee">artikel 88, eerste lid, van het Besluit algemene rechtspositie       politie</extref>, aan wie ontslag is verleend;</al>      </li>     <li>     <li.nr>e.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">Stichting Pensioenfonds ABP:</nadruk> de       Stichting Pensioenfonds ABP, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007791&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de Wet privatisering       ABP</extref>;</al>      </li>     <li>     <li.nr>f.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">pensioenreglement:</nadruk> het       pensioenreglement Stichting Pensioenfonds ABP;</al>      </li>     <li>     <li.nr>g.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">pensioen:</nadruk> een pensioen krachtens       het pensioenreglement;</al>      </li>     <li>     <li.nr>h.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">FPU-reglement:</nadruk> het Reglement       flexibel pensioen en uittreden ter zake van basisuitkering en aanvullende       uitkering, bedoeld in artikel 6, tweede lid, van de Centrale vut-overeenkomst       overheids- en onderwijspersoneel;</al>      </li>     <li>     <li.nr>i.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">invaliditeitspensioen:</nadruk> een       invaliditeitspensioen krachtens het pensioenreglement;</al>      </li>     <li>     <li.nr>j.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">arbeidsongeschiktheid:</nadruk>       arbeidsongeschiktheid in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18, eerste lid, van de Wet op de       arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>;</al>      </li>     <li>     <li.nr>k.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">WAO-uitkering:</nadruk> een uitkering op       grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>;</al>      </li>     <li>     <li.nr>l.</li.nr>      <al> <nadruk type="cur">uitkering:</nadruk> uitkering, bedoeld in       <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=3">artikel 3</intref>. </al>      </li>     </lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder bezoldiging: de bezoldiging     in de zin van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006517" compleet="nee">Besluit bezoldiging politie</extref>, vermeerderd met de     vakantie-uitkering en de uitkering, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006517&amp;artikel=25b" compleet="nee">artikel 25b van het Besluit bezoldiging politie</extref>, berekend over een maand, waarop de betrokkene op de dag     voorafgaand aan het ontslag aanspraak had of bij waarneming van zijn functie     zou hebben gehad.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien de door een betrokkene over de laatste aan het ontslag     voorafgaande twaalf volle kalendermaanden genoten bezoldiging geheel of     gedeeltelijk uit wisselende inkomsten bestond, wordt in zoverre in afwijking     van het eerste lid, als bezoldiging aangemerkt, het gemiddelde van die     wisselende inkomsten over die twaalf maanden. In afwijking van de eerste volzin worden, indien het ontslag direct vooraf wordt gegaan door een periode waarin vakantie of verlof wordt genoten, de twaalf volle kalendermaanden gerekend vanaf de dag voorafgaand aan de vakantie of het verlof.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien de betrokkene voorafgaand aan het ontslag non-activiteit     genoot als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=13b" compleet="nee">artikel 13b van het Besluit algemene rechtspositie     politie</extref>, wordt verstaan onder bezoldiging: de berekeningsbasis voor het     non-activiteitsinkomen, zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006517&amp;artikel=29a" compleet="nee">artikel 29a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006517&amp;artikel=29b" compleet="nee">29b van het Besluit     bezoldiging politie</extref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De bezoldiging, omschreven in het eerste tot en met het derde     lid, wordt aangepast overeenkomstig een algemene salarismaatregel in de sector     Politie. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De betrokkene heeft recht op de uitkering met ingang van de dag     van ingang van zijn ontslag.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het bevoegd gezag beslist over de toekenning van de uitkering op     aanvraag door de betrokkene. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De hoogte van de uitkering is gedurende de eerste zestig maanden     80%, van de bezoldiging vermeerderd met zoveel - ten hoogste tien - keer 0,5%     van de bezoldiging als het totaal aantal volle voor pensioen geldige     dienstjaren, die meetellen voor de pensioenberekening krachtens het     pensioenreglement, op de dag van ingang van het ontslag meer dan dertig     bedraagt, en vervolgens 70% van de bezoldiging.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het bedrag van de uitkering, bedoeld in het eerste lid, daalt     niet beneden het bedrag van het pensioen, waarop de betrokkene recht zou     hebben, indien hij uit de betrekking waaruit hij met recht op de uitkering is     ontslagen, op de dag van ontslag zou zijn gepensioneerd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Bij de berekening van het bedrag van het pensioen, bedoeld in het     tweede lid, wordt mede in aanmerking genomen de diensttijd, bedoeld in artikel     5.1, eerste lid, van het pensioenreglement, die de betrokkene bij het bereiken     van de leeftijd van 65 jaar zal kunnen aanwijzen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Onder diensttijd, bedoeld in het eerste lid, wordt verstaan:</al>          <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> voor zover gelegen v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1996: de tijd, die voor       betrokkene per 31 december 1995 meetelt voor de pensioenberekening, bedoeld in       de Algemene burgerlijke pensioenwet zoals deze luidde op 31 december 1995;</al>            </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> voor zover gelegen op of na 1 januari 1996: de tijd       gedurende welke betrokkene overheidswerknemer is in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007791" compleet="nee">Wet       privatisering ABP</extref>.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Voor de toepassing van het eerste lid wordt de eventuele     diensttijd, bedoeld in artikel D1, tweede lid, van de Algemene burgerlijke     pensioenwet, zoals deze luidde op 31 december 1995, in aanmerking genomen. Het     verzoek, bedoeld in artikel D2 van die wet wordt daarbij geacht te zijn gedaan.     </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Vanaf het ontslag vindt tot het bereiken van de leeftijd van 62     jaar pensioenopbouw voor de helft plaats op grond van artikel 4.4, vierde lid     van het pensioenreglement, zoals dat luidde op 1 januari 2000. De hiervoor     verschuldigde premie komt voor &#xE9;&#xE9;n vierde deel ten laste van betrokkene.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien de betrokkene gebruik maakt van de mogelijkheid tot     vrijwillige voortzetting van zijn pensioenopbouw, waardoor ook na het bereiken     van de leeftijd van 62 jaar zijn pensioenopbouw voor de helft plaatsvindt, zal     namens hem de hiervoor verschuldigde premie worden betaald, met dien verstande     dat hiervan geen groter deel ten laste van betrokkene komt dan &#xE9;&#xE9;n vierde deel     van de in het eerste lid bedoelde verschuldigde premie. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=4">artikel 4</intref> genoemde uitkering wordt, voorzover recht daarop     bestaat, verminderd met het bedrag van het collectieve verplichte deel van het     flexibel pensioen krachtens het pensioenreglement, het bedrag van zowel de     basisuitkering als de aanvullende uitkering krachtens het FPU-reglement en de     toeslag ter compensatie van het gemis aan overhevelingstoeslag voor de     FPU-uitkering.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien het bedrag van de basisuitkering is verminderd in verband     met samenloop met andere inkomsten, wordt voor de toepassing van het eerste lid     niettemin uitgegaan van het onverminderde bedrag, tenzij deze vermindering met     toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=7">artikel 7</intref> niet zou hebben plaatsgevonden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Ingeval naast de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=4">artikel 4</intref> genoemde uitkering inkomsten uit of     in verband met arbeid of bedrijf als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=7">artikel 7</intref> worden genoten, wordt     op de uitkering in voorkomend geval boven de vermindering die reeds krachtens     het eerste lid van dit artikel plaatsvindt, een vermindering toegepast. Deze     vermindering is gelijk aan het bedrag waarmee de onverminderde uitkering     krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=4">artikel 4</intref> vermeerderd met het totaal bedrag van de inkomsten bedoeld     in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=7">artikel 7</intref> en verminderd met het bedrag van de inkomsten dat reeds in     mindering is gebracht op de basisuitkering krachtens het FPU-reglement tezamen     de laatstelijk genoten bezoldiging te boven gaat.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De in het derde lid bedoelde vermindering kan niet groter zijn     dan het verschil tussen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=4">artikel 4</intref> genoemde uitkering en de op grond van     de in het eerste lid genoemde vermindering minus de basisuitkering krachtens     het FPU-reglement. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De inkomsten, die de betrokkene geniet of gaat genieten uit of in     verband met arbeid of bedrijf, aangevangen met ingang van of na de dag van het     ontslag, ter zake waarvan de uitkering is toegekend, worden in mindering     gebracht op de uitkering volgens het gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=6">artikel 6, derde en vierde     lid</intref>, tenzij de betrokkene aannemelijk maakt dat die inkomsten, dan wel een     gedeelte daarvan geen verband houden met verhoogde werkzaamheid en geen verband     houden met het ontslag.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing ten aanzien van     inkomsten uit of in verband met arbeid of bedrijf aangevangen gedurende de     vakantie, het verlof of de non-activiteit onmiddellijk voorafgaande aan het     ontslag ter zake waarvan de uitkering is toegekend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Inkomsten uit arbeid of bedrijf als bedoeld in het eerste lid die     geacht worden op &#xE9;&#xE9;n maand betrekking te hebben of geacht kunnen worden te     hebben, worden in mindering gebracht op de uitkering over die maand.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>In bijzondere gevallen kan het bevoegd gezag van het eerste tot     en met het derde lid ten gunste van de betrokkene afwijken. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>De Minister kan bepalen, dat bepaalde inkomsten geheel of ten dele     niet worden aangemerkt als inkomsten in de zin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=7">artikel 7</intref>. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De betrokkene is verplicht vanaf het moment waarop het ontslag is     ingegaan, opgave te doen van de inkomsten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=7">artikel 7, eerste     lid</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien de inkomsten niet vooraf kunnen worden vastgesteld, doet     de betrokkene maandelijks, voorafgaand aan de betaling van de uitkering, opgave     van de inkomsten die hij sinds de vorige opgave heeft genoten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien de inkomsten slechts over een langere termijn kunnen     worden vastgesteld, doet de betrokkene dienovereenkomstig opgave en wordt de     uitkering met een voorlopig vastgesteld bedrag verminderd. Na afloop van de     desbetreffende termijn zullen de daadwerkelijke inkomsten worden verrekend met     inachtneming van het gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=6">artikel 6, derde en vierde lid</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Het bevoegd gezag kan nadere voorschriften geven met betrekking     tot de wijze van opgave van de inkomsten door de betrokkene.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De betrokkene stemt er, door het aanvaarden van de uitkering, mee     in dat allen die daarvoor naar het oordeel van het bevoegde gezag in aanmerking     komen, omtrent zijn omstandigheden alle inlichtingen geven welke voor de     uitvoering van dit hoofdstuk noodzakelijk zijn. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Indien de betrokkene ongeschikt is tot het verrichten van arbeid     wegens ziekte, is hij de eerste maand na het ontslag verplicht daarvan terstond     mededeling te doen aan het bevoegd gezag. De betrokkene is eveneens verplicht     zijn herstel terstond te melden indien de ongeschiktheid tot het verrichten van     arbeid wegens ziekte is ontstaan voorafgaand aan zijn ontslag dan wel binnen     een maand na zijn ontslag.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De uitkering wordt niet uitbetaald voor de duur dat de betrokkene     de in het eerste lid bedoelde verplichting niet nakomt. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <al>Indien de betrokkene ongeschikt is tot het verrichten van arbeid     wegens ziekte, en de ziekte is ontstaan voorafgaand aan zijn ontslag dan wel     binnen een maand na zijn ontslag, kan hij door het bevoegd gezag worden     verplicht zich geneeskundig te laten onderzoeken. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <al>Ten aanzien van de betrokkene, die na zijn ontslag uit hoofde van     ziekte of arbeidsongeschiktheid nog aanspraken in verband met de betrekking     waaruit hij is ontslagen, heeft of krijgt, wordt de uitkering dan wel de     toelage, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=15">artikel 15</intref>, tot het einde van de periode, waarover die     aanspraken bestaan, verminderd met het bedrag daarvan. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      </kop>      <al>Indien de betrokkene de gegevens, die noodzakelijk zijn voor de     vaststelling of de vermindering van de uitkering niet, niet volledig of onjuist     verstrekt, kan worden bepaald, dat de uitkering, zolang zulks het geval is,     niet of slechts gedeeltelijk wordt uitbetaald. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>14</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het recht op de uitkering eindigt:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> met ingang van de dag waarop betrokkene recht verkrijgt op       een WAO-uitkering;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> met ingang van de dag volgende op die waarop de betrokkene       is overleden;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> met ingang van de eerste dag van de maand volgende op die       waarin de betrokkene de leeftijd van 65 jaar heeft bereikt.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het recht op de uitkering kan geheel of ten dele vervallen worden     verklaard indien de betrokkene:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> zich zodanig gedraagt dat hij, ware hij in dienst gebleven,       zou zijn ontslagen;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> weigert mee te werken aan een onderzoek tot vaststelling van       zijn arbeidsongeschiktheid ter verkrijging van een WAO-uitkering. </al>      </li>     </lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>15</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Voor zover de aan betrokkene toegekende WAO-uitkering, eventueel     vermeerderd met een invaliditeitspensioen, lager is dan de uitkering waarop hij     aanspraak zou hebben gehad, indien er geen sprake zou zijn van     arbeidsongeschiktheid, wordt hem het verschil bij wijze van toelage     uitgekeerd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De betrokkene die na afloop van de periode van 52 weken, bedoeld     in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van de Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>, geen     WAO-uitkering aanvraagt, wordt voor de toepassing van dit besluit behandeld     alsof hem een WAO-uitkering is toegekend berekend naar een mate van     arbeidsongeschiktheid van 80% of meer.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien de WAO-uitkering van de betrokkene die ter zake van     dezelfde dienstverhouding aanspraak heeft op een uitkering en een     WAO-uitkering, als gevolg van een handelen of nalaten een vermindering     ondergaat, of het recht daarop geheel of gedeeltelijk wordt geweigerd, wordt     bedoelde WAO-uitkering voor de toepassing van dit besluit geacht onverminderd     te zijn genoten. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>16</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De uitkering over een maand berekend, wordt in maandelijkse     termijnen betaald. Met toestemming van de betrokkene kan de uitbetaling in     langere termijnen geschieden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Zo spoedig mogelijk na het overlijden van de betrokkene aan wie     de uitkering is toegekend, wordt aan de weduwe of weduwnaar, van wie de     overledene niet duurzaam gescheiden leefde, een bedrag uitgekeerd gelijk aan de     bezoldiging, over een tijdvak van drie maanden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien op de uitkering een vermindering wordt toegepast krachtens     de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=7">artikelen 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=13">13</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=14">artikel 14, tweede lid</intref>, dan is de in het tweede lid     bedoelde uitkering gelijk aan het bedrag van de uitkering die de betrokkene op     de dag van het overlijden ontving, over een tijdvak van drie maanden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Op de uitkering, bedoeld in het tweede en derde lid, worden,     indien van toepassing, het bedrag van de uitkering die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=53" compleet="nee">artikel 53     van de Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>, het bedrag van de uitkering     die op grond van artikel 7.11 en 7.12 van het pensioenreglement en het bedrag     van de uitkering die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012103&amp;artikel=14">artikel 14</intref> van het FPU-reglement wordt     uitbetaald in mindering gebracht.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>In dit artikel wordt onder weduwe of weduwnaar mede verstaan de     achtergebleven levenspartner met wie de niet-gehuwde betrokkene samenwoonde en     - met het oogmerk duurzaam samen te leven - een gemeenschappelijke huishouding     voerde op basis van een notarieel verleden samenlevingscontract bevattende de     wederzijdse rechten en verplichtingen ter zake van die samenwoning en     gemeenschappelijke huishouding alsmede de achtergebleven geregistreerde     partner.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>Tegelijkertijd kan slechts &#xE9;&#xE9;n persoon als weduwe of weduwnaar     worden aangemerkt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>7</lidnr>      <al>Het bevoegd gezag kan verlangen dat een schriftelijke verklaring     van een notaris wordt overgelegd waaruit blijkt dat een samenlevingscontract,     bedoeld in het vijfde lid, is gesloten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>8</lidnr>      <al>Laat de overledene geen weduwe of geen weduwnaar na van wie hij,     onderscheidenlijk zij, niet duurzaam gescheiden leefde, dan geschiedt de     uitkering van het in het tweede en derde lid bedoelde bedrag ten behoeve van de     minderjarige wettige of natuurlijke kinderen van de overledene, of minderjarige     kinderen waarover de overledene ten tijde van het overlijden de pleegouderlijke     zorg droeg.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>9</lidnr>      <al>Onder pleegouderlijke zorg, bedoeld in het vorige lid, wordt     verstaan de zorg voor het onderhoud en de opvoeding van het kind, als ware het     een eigen kind, onafhankelijk van enige verplichting daartoe of van het     genieten van een vergoeding daarvoor.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>10</lidnr>      <al>Indien ook de kinderen, bedoeld in het achtste lid, ontbreken,     dan geschiedt de uitkering van het in het tweede en derde lid bedoelde bedrag     aan degenen die geheel of grotendeels afhankelijk waren van de inkomsten van de     overledene.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>11</lidnr>      <al>Laat de overledene geen betrekkingen, bedoeld in het tweede,     achtste en tiende lid na, dan kan het aldaar bedoelde bedrag geheel of ten dele     worden uitgekeerd voor de betaling van de kosten van de laatste ziekte en van     de lijkbezorging, indien zijn nalatenschap voor de betaling van die kosten     ontoereikend is. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>17</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking op 1 januari 2001. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>18</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling bijzondere     ontslaguitkering politie.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,     <naam>      <voornaam>K.G. de</voornaam>      <achternaam>Vries</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	