<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028729" dtdversie="2.0" id="445769" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Onteigeningswet
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Onteigening ten algemene nutte kan in het publiek
belang van de openbare lichamen plaats
hebben.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>In het publiek belang als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=1">artikel 1</intref> omschreven
kan ook ten name van bijzondere personen of verenigingen, aan wie de
uitvoering van het werk, dat onteigening vordert, is toegestaan, worden
onteigend.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Als
eigenaar van een onroerende zaak, en als rechthebbende op een recht als
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, omschreven, worden zij beschouwd, die als
zodanig in de openbare registers, bedoeld in artikel 16 van Boek 3 van
het Burgerlijk Wetboek BES staan vermeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Desniettemin
kan een ieder die beweert eigenaar te zijn, of rechthebbende op een
recht als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, omschreven, en niet is opgeroepen,
aan de rechter verzoeken in het geding van onteigening te mogen
tussenkomen, zolang de eindconclusies door partijen niet genomen zijn.
Hetzelfde recht hebben derde belanghebbenden, waaronder zijn te
verstaan beperkt gerechtigden, huurders, onderhuurders, bezitters,
eigenaren in geval van mandeligheid volgens artikel 60, tweede lid, van
Boek 5 van het Burgerlijk Wetboek BES, schuldeisers als bedoeld in
artikel 252 van Boek 6 van het Burgerlijk Wetboek BES, en zij die op
het te onteigenen goed of op een recht waaraan dat is onderworpen,
beslag hebben gelegd. Deze laatsten kunnen in hun verzoek alleen worden
ontvangen, indien zij daarbij een notaris of deurwaarder aanwijzen aan
wie kan worden betaald.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
tegenspraak der hoedanigheid van eigenaar, rechthebbende of derde
belanghebbende, wordt de onteigening met de overigen voortgezet, en zal
hij, die beweert gerechtigde te zijn, zijn recht alleen op de
schadevergoeding kunnen uitoefenen, die in dat geval wordt
geconsigneerd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Wanneer
op een onroerende zaak, die toebehoort aan de onteigende partij, een
recht van opstal, erfpacht, vruchtgebruik, gebruik of bewoning rust,
kan dat recht afzonderlijk worden onteigend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Overigens
kan door toepassing van deze wet een zaak slechts worden bevrijd van de
met betrekking tot de zaak bestaande lasten en rechten door onteigening
van die zaak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een
aandeel in een zaak of een recht kan niet afzonderlijk worden
onteigend.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De bepalingen van het Wetboek van Burgerlijke
Rechtsvordering BES zijn op het geding tot onteigening toepasselijk,
voor zoveel daarvan bij deze wet niet is
afgeweken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5a</nr>
          </kop>
          <al>Waar in deze wet een kadastrale aanduiding is
voorgeschreven, wordt, indien deze onmogelijk is, een nauwkeurige
beschrijving gegeven van de ligging, vorm en omvang van de zaak; voor
de aanduiding van een gedeelte van een zodanig perceel is een meetbrief
vereist.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <label>Titel</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Over
onteigening in gewone gevallen</titel>
        </kop>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">Over
hetgeen aan de verklaring van het algemeen nut vooraf behoort te
gaan</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <al>Geen verklaring van algemeen nut wordt
voorgesteld, dan nadat de belanghebbenden in staat zijn gesteld, hun
bezwaren daartegen te doen horen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <al>Te dien einde doet, nadat enig werk van algemeen
nut is ontworpen, Onze Minister wie het aangaat aan het bestuurscollege
van het openbaar lichaam, waarbinnen ten behoeve van dat werk
onroerende zaken of daarop rustende rechten zullen te onteigenen zijn,
een plan van het werk met de nodige kaarten
toekomen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Gedurende
eenentwintig dagen worden die plannen en kaarten op het bestuurskantoor
van het openbaar lichaam ter inzage van een ieder gelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Van die
terinzagelegging wordt door de gezaghebber in een ter plaatse verspreid
wordend nieuws- of advertentieblad kennisgegeven of op de voor
publicatie van offici&#xEB;le mededelingen gebruikelijke wijze
kennisgegeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De kosten
komen ten laste van hen, te wier name het werk wordt
ontworpen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <al>Gedurende de termijn, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
lid</intref>, alsmede gedurende veertien dagen na verloop daarvan, kunnen
bezwaren tegen de voorgenomen onteigening en het plan van het werk
schriftelijk worden opgegeven aan de gezaghebber. Deze brengt die
bezwaren ten spoedigste ter kennis van Onze Minister wie het aangaat en
voegt er zijn advies over de ingebrachte bezwaren
bij.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Wanneer
tot het maken van het plan werkzaamheden op of in iemands grond nodig
geacht worden, moet de gebruiker van die grond ze gedogen, mits hem dit
tweemaal vierentwintig uren te voren door de gezaghebber schriftelijk
zij aangezegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De schade
daardoor veroorzaakt, wordt door de rechter in eerste aanleg begroot en
door &#x2019;s Rijks kas vergoed. Het Rijk verhaalt die kosten op hen,
te wier name het werk wordt
ontworpen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">Over
de eindaanwijzing der te onteigenen
goederen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
voorstel van wet tot verklaring van het algemeen nut wijst de aard en
de strekking, zomede de hoofdpunten ter bepaling der algemene richting
van het werk aan, en bij kanalen en wegen, zoveel mogelijk, de
plaatsen, door welke zij zullen lopen. De termijn, waarbinnen de
vordering tot onteigening moet worden ingesteld, wordt daarbij
bepaald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Nadat die
verklaring wet is geworden, benoemt Onze Minister wie het aangaat een
commissie, bestaande uit drie leden die, bijgestaan door een door Onze
Minister wie het aangaat te benoemen deskundige en de gezaghebber van
het openbaar lichaam, bijeenkomen, teneinde de bezwaren der
belanghebbenden tegen het plan, volgens hetwelk de onteigening zal
geschieden, aan te horen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Die
commissie moet haar werkzaamheden, met inbegrip van de inzending van
het proces-verbaal in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=14">artikel 14</intref> vermeld, binnen zes weken, van de dag
harer benoeming af, volbracht
hebben.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <al>Uiterlijk veertien dagen voordat de commissie
bijeenkomt, maken Onze Minister wie het aangaat en de gezaghebber het
tijdstip en de plaats van de bijeenkomst bekend, respectievelijk in de
Staatscourant en in een of meer ter plaatse verspreid wordende
nieuwsbladen of op de voor publicatie van offici&#xEB;le mededelingen
gebruikelijke wijze. De kosten komen ten laste van hen, te wier name
het werk wordt uitgevoerd. De belanghebbenden worden daarbij tevens
opgeroepen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Zo
spoedig mogelijk, doch ten minste veertien dagen voor de hoorzitting
worden ter inzage van een ieder
nedergelegd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
uitgewerkt plan met uitvoerige kaarten van het werk en met
grondtekeningen, waarop de te onteigenen onroerende zaken en de
onroerende zaken waarop te onteigenen rechten rusten, met vermelding
van hun kadastrale aanduiding zijn
aangewezen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een
lijst van de te onteigenen onroerende zaken aangeduid met hun
kadastrale aanduiding met vermelding
van:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>de
grootte volgens de kadastrale registratie van elk der desbetreffende
percelen en, indien een te onteigenen onroerende zaak een gedeelte van
een perceel uitmaakt, bovendien de grootte van dat
gedeelte;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>de
namen van de eigenaars van elk dier zaken, volgens de kadastrale
registratie;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>bij
afzonderlijke onteigening als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, een
lijst van de te onteigenen rechten met vermelding van de kadastrale
aanduiding van de zaken waarop zij rusten, en de namen van de
rechthebbenden op die rechten volgens de kadastrale
registratie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Deze
tervisielegging wordt bekend gemaakt en de kosten worden ten laste
gelegd op de wijze als in het vorige artikel vermeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
stukken blijven ter inzage van een ieder liggen, totdat de commissie
haar werkzaamheden in het openbaar lichaam heeft
volbracht.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Van de
mondeling bij haar ingekomen klachten maakt de commissie
proces-verbaal, door de klagers te ondertekenen, op en zendt dit met de
haar schriftelijk medegedeelde bezwaren, benevens haar mening
daaromtrent, aan Onze Minister wie het aangaat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Van dat
proces-verbaal en dat advies moet een afschrift ten kantore van de
gezaghebber, voor ieder, die dit verlangt, ter lezing liggen. Ieder kan
er te zijnen koste een afschrift van
nemen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Binnen
zes maanden nadat de commissie haar arbeid heeft volbracht worden de te
onteigenen onroerende zaken en rechten door Onze Minister wie het
aangaat aangewezen door aanhaling van de in het eerste lid van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=13">artikel
13</intref> bedoelde grondtekeningen en vermelding van de in dat artikellid
genoemde gegevens.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Wanneer
het besluit niet binnen die tijd genomen is, vervalt de wet, waarbij
het algemeen nut verklaard is. Geen nieuwe wet mag daaromtrent
voorgesteld worden, dan nadat opnieuw de formaliteiten bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=6">artikel 6</intref> en
volgende voorgeschreven, hebben plaatsgehad.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Moeten
nog andere onroerende zaken of rechten dan die, welke krachtens het
eerste lid van dit artikel ter onteigening zijn aangewezen, onteigend
worden, dan moeten de bepalingen van de vier voorgaande artikelen
wederom worden toegepast en is het bepaalde in het eerste en tweede lid
van dit artikel van
toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
besluit wordt in de Staatscourant openbaar gemaakt en in afschrift of
afdruk ten minste gedurende eenentwintig dagen ter inzage van een ieder
gelegd op het bestuurskantoor van het openbaar lichaam.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Door de
gezaghebber wordt die terinzagelegging, met vermelding van datum en
nummer van het besluit en van de Staatscourant, waarin het is openbaar
gemaakt, alsmede van de aard en strekking van het werk, vooraf aan de
ingezetenen op de gebruikelijke wijze bekendgemaakt en in &#xE9;&#xE9;n
of meer ter plaatse verspreid wordende nieuwsbladen of op de voor
publicatie van offici&#xEB;le mededelingen gebruikelijke wijze
aangekondigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een en
ander geschied op kosten van hen, te wier name het werk wordt
uitgevoerd.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">Van
het geding tot onteigening</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <al>De onteigenende partij tracht hetgeen onteigend
moet worden bij minnelijke overeenkomst te
verkrijgen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Is
hetgeen onteigend moet worden niet bij minnelijke overeenkomst
verkregen, dan doet de onteigenende partij de in het besluit aangewezen
eigenaar voor de rechter in eerste aanleg, op een aan deze ingediend
verzoekschrift oproepen, teneinde de onteigening te horen uitspreken en
het bedrag der schadeloosstelling te horen bepalen. Betreft de
onteigening een recht, dan wordt zij ingesteld tegen de in het besluit
aangewezen rechthebbende; van deze vordering wordt kennisgenomen door
de rechter in eerste aanleg.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
onteigening van een onroerende zaak waarop blijkens de openbare
registers, bedoeld in titel 1, afdeling 2, van Boek 3 van het
Burgerlijk Wetboek BES, een eeuwigdurende erfpacht rust, wordt ook de
erfpachter opgeroepen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
vordering tot onteigening moet op straffe van verval worden ingesteld
binnen de termijn, bepaald bij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=11">artikel 11</intref> bedoelde
wet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het
verzoekschrift wordt betekend aan degenen die als houder van op het te
onteigenen goed rustende hypotheken in de openbare registers bedoeld in
titel 1, afdeling 2, van Boek 3 van het Burgerlijke Wetboek BES zijn
ingeschreven en aan de in die registers ingeschreven beslagleggers op
het te onteigenen goed.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In het
geding tot onteigening treden, wanneer de uitvoering van het werk aan
bijzondere personen of verenigingen is toegestaan, deze als eisende
partij op.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
geding tot onteigening in het belang van de volkshuisvesting of tot
onteigening voor aanleg en verbetering van wegen, bruggen, havenwerken
en terreinen en werken voor de luchtvaart wordt op naam van de
gezaghebber van het desbetreffend openbaar lichaam gevoerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In de
overige gevallen wordt het geding op naam van de procureur-generaal
gevoerd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Wanneer
de verweerder buiten het Koninkrijk woont, of zijn woonplaats onbekend
is, wordt het geding gevoerd tegen de gevolmachtigde of bewindvoerder,
indien een zodanige binnen het Koninkrijk bekend is, en, zo ook deze
onbekend is, tegen een derde binnen het ressort van de rechter wonende
en door deze, op verzoek en ten koste der onteigenende partij te dien
einde te benoemen. De alzo benoemde kan, bij het ophouden zijner
betrekking, het loon van de bewindvoerder eens afwezigen en daarenboven
de gemaakte onkosten in rekening brengen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
geding wordt eveneens gevoerd tegen een derde binnen het ressort van de
rechter wonende en door deze, op verzoek en ten koste van de
onteigenende partij, te dien einde te benoemen, wanneer de gegevens,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=3">artikel 3, lid 1</intref>, niet in de openbare registers van de
hypotheekbewaarder voorkomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Desniettemin
is de verweerder gerechtigd ten dage, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=22">artikel 22</intref> genoemd, op de
oproeping, aan de gevolmachtigde, bewindvoerder of door de rechter
benoemde gedaan, te verschijnen, in welk geval de oproeping als aan hem
geschied wordt beschouwd en het geding tegen hem wordt
gevoerd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <al>Het inleidend verzoekschrift moet, op straffe van
nietigheid, de som, welke als schadeloosstelling aangeboden wordt,
vermelden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <al>Ten minste drie dagen v&#xF3;&#xF3;r de
verschijning, legt de onteigenende partij, tot staving van haar eis,
ter griffie van het betrokken gerecht
over:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>een
exemplaar van de Staatscourant, waarin is openbaar gemaakt het
koninklijk besluit, waarbij de te onteigenen onroerende zaken en
rechten worden
aangewezen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>een
door de gezaghebber afgegeven bewijs, dat de commissie tot het aanhoren
van de bezwaren van de belanghebbenden zitting gehouden heeft in het
openbaar lichaam, waarbinnen de te onteigenen onroerende zaak of de
onroerende zaak waarop het te onteigenen recht rust; in dat bewijs
wordt vermeld in welk nieuws- of advertentieblad en op welk tijdstip
vorenbedoelde zitting is
aangekondigd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>een
door de gezaghebber afgegeven bewijs, dat de uitgewerkte plannen met de
daarbij behorende kaarten en grondtekeningen, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=13">artikel
13</intref>, ten kantore van de gezaghebber gelegen
hebben.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De zaken,
aangaande onteigening te algemenen nutte, worden door de rechter
v&#xF3;&#xF3;r elke andere behandeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ten dage
dienende doet de aanlegger tevens het verzoek tot benoeming van
&#xE9;&#xE9;n of meer deskundigen ter opneming der schade, door de
onteigening aan de verweerders en derde belanghebbenden te
veroorzaken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Op
dezelfde dag, of uiterlijk acht dagen daarna, geven de verweerders de
gronden hunner tegenspraak op.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Partijen
kunnen in dezelfde terechtzitting het door haar aangevoerde bij
pleidooi breder ontwikkelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Alle
gronden van verdediging, zo excepties, als die, welke de hoofdzaak
aangaan, worden, op verbeurte van het recht om de overige in te
brengen, tegelijkertijd voorgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Oproeping
tot vrijwaring wordt niet toegelaten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Indien
van twee of meer gedaagden de een verschijnt, de ander niet, wordt met
de verschijnende onmiddellijk voortgeprocedeerd; en de uitspraak
geschiedt tussen al de partijen bij een en hetzelfde vonnis, hetwelk
als een vonnis op tegenspraak gewezen wordt beschouwd, en waartegen
geen verzet toegelaten wordt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>Uiterlijk
acht dagen na de terechtzitting doet de rechter
uitspraak.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <al>De rechter kan aan de onteigenende partij haar eis
niet
toewijzen;</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>wanneer
de wet ontbreekt, waarbij het algemeen nut van het werk verklaard
is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>wanneer
niet wordt overgelegd een exemplaar van de Staatscourant, waarin is
openbaar gemaakt het koninklijk besluit, waarbij de aanwijzing ter
onteigening van in het inleidend verzoekschrift vermelde roerende zaken
of rechten is
geschied;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>wanneer
mocht blijken, dat de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=11">artikel 11</intref> bedoelde commissie geen zitting
heeft gehouden in het openbaar lichaam, waarop de te onteigenen
onroerende zaak of de onroerende zaak waarop het te onteigenen recht
rust, ofwel dat de zitting niet vooraf op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=12">artikel 12</intref> vermelde
wijze bekend is
gemaakt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                <al>wanneer
de uitgewerkte plannen met de daarbij behorende kaarten en
grondtekeningen niet overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=13">artikel 13</intref> op een der daarbij
aangeduide plaatsen ter inzage gelegen
hebben.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Buiten de
gevallen, waarin de oproeping nietig verklaard of de eis om enige
andere reden ontzegd is, benoemt de rechter in eerste aanleg een of
meer deskundigen in oneven getale.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
rechter in eerste aanleg is als rechter-commissaris, vergezeld van de
griffier, bij het onderzoek der deskundigen
tegenwoordig.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
vonnis van de rechter wordt door de onteigenende partij aan de
wederpartij betekend ten minste acht dagen v&#xF3;&#xF3;r die waarop
het onderzoek is bepaald, met oproeping, om daarbij tegenwoordig te
zijn. Bij afwezigheid der tegenpartij gaat het onderzoek
door.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Binnen
acht dagen nadat het vonnis is gewezen, wordt het door de meest gerede
partij aan de deskundigen betekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
rechter-commissaris bepaalt, met inachtneming van de meest mogelijke
spoed, tijd en plaats van het onderzoek der deskundigen en beveelt door
de door hem aangewezen partij aankondiging daarvan in het door hem
bepaald nieuwsblad. De griffier roept de deskundigen op.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Derde
belanghebbenden kunnen bij dat onderzoek tegenwoordig zijn, teneinde
ook hun schade te doen
begroten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>[vervallen]</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In de
plaats der deskundigen, die niet opgekomen zijn of weigeren aan hun
verplichtingen te voldoen, benoemt de rechter-commissaris anderen.
Indien, ten gevolge daarvan, het onderzoek moet worden uitgesteld,
bepaalt de rechter-commissaris daarvoor een nadere tijd, waarvan noch
betekening door partijen, noch aankondiging in enig nieuwsblad of op
andere wijze geschiedt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
rechter-commissaris brengt de bepaling dezer wet omtrent de begroting
der schadeloosstelling, voor zoveel ter zake vereist wordt, onder de
aandacht der deskundigen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <al>Partijen kunnen aan de rechter-commissaris en de
deskundigen al die stukken mededelen en al de gronden opgeven, welke,
volgens haar oordeel tot een juiste bepaling der schade kunnen
leiden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Ook
ambtshalve kan de rechter-commissaris te allen tijde die personen voor
zich en voor de deskundigen doen verschijnen, wier inlichtingen hij tot
betere beoordeling der zaak nuttig mocht achten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
deze personen schadeloosstelling vorderen, wordt die door de
rechter-commissaris begroot en wordt daarvan melding gemaakt in het
proces-verbaal.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>
            <al>De formaliteiten, bij het Wetboek van Burgerlijke
Rechtsvordering BES voorgeschreven omtrent het getuigenverhoor en het
bericht van deskundigen, zijn ten deze niet
toepasselijk.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Wanneer
de deskundigen of de personen, wier verschijning de rechter-commissaris
gelast heeft, op de bepaalde tijd, ofschoon behoorlijk geroepen, niet
opkomen, of zonder wettige redenen weigeren de eed te doen of de van
hen gevraagde inlichtingen te geven, worden zij door de
rechter-commissaris veroordeeld tot vergoeding der tevergeefs gedane
onkosten; alles onverminderd hun gehoudenheid jegens de partijen tot
schadevergoeding.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Hij kan
hen echter op hun verzet bij ongezegeld verzoekschrift, om billijke
redenen, van de tegen hen uitgesproken veroordeling
vrijstellen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
griffier maakt een proces-verbaal op, door de rechter-commissaris en
hem te ondertekenen, van het bij het onderzoek gebeurde.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Hij neemt
daarin de verklaringen op der personen, bij het onderzoek gehoord,
welke verklaringen hun worden voorgelezen en door hen worden
ondertekend. De deskundigen doen hun advies in het proces-verbaal
opnemen of voegen het er ondertekend bij. In het eerste geval tekenen
zij mede het proces-verbaal.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Ingeval
een deskundige, of andere gehoord persoon niet kan tekenen of weigert
dit te doen, wordt daarvan melding gemaakt in het proces-verbaal, met
opgave der redenen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
deskundigen verklaren de gronden, waarop hun bepaling der
schadeloosstelling rust.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Zij
begroten ook de schadeloosstellingen aan derde belanghebbenden te
betalen, voor zover die bij deze wet niet zijn geregeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>In het
proces-verbaal wordt de dag vermeld, waarop de nederlegging ter
griffie, in het volgende artikel voorgeschreven, zal plaats
hebben.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <al>Een en ander wordt gedurende veertien dagen ter
inzage der partijen alsook der derde belanghebbenden op de griffie
nedergelegd, waarvan door de griffier in een nieuwsblad, door de
rechter-commissaris aan te wijzen, kennis wordt
gegeven.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <al>Gedurende die veertien dagen kunnen partijen en
derde belanghebbenden hun bezwaren, na die aan de wederpartij te hebben
betekend, schriftelijk aan de rechter-commissaris
indienen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Na afloop
dier veertien dagen brengt de rechter-commissaris in de eerstvolgende,
voor de behandeling van burgerlijke zaken bestemde terechtzitting zijn
rapport uit, zonder dat er enige verdere oproeping van partijen vereist
wordt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Op
dezelfde terechtzitting kunnen derde belanghebbenden optreden, en,
zowel als partijen, het aangevoerde nader bij pleidooi
ontwikkelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Uiterlijk
veertien dagen na die terechtzitting doet de rechter, indien hij geen
gebruik heeft gemaakt van de bevoegdheid, in artikel 174b, tweede lid,
van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering BES toegekend,
uitspraak over de onteigening en over de schadeloosstelling, aan de
eigenaars en derde belanghebbenden uit te keren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Van deze
uitspraak is hoger beroep uiterlijk binnen veertien dagen
toegelaten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Gebouwen,
van welke een gedeelte onteigend wordt, moeten op de vordering van de
eigenaar, op de terechtzitting in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=23">artikel 23</intref> bedoeld, door de
onteigenende partij geheel worden overgenomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ditzelfde
zal met erven moeten geschieden, wanneer deze door de onteigening tot
een vierde hunner uitgestrektheid verminderen, of kleiner dan tien are
worden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Deze
overneming kan echter niet gevorderd worden, wanneer het overgebleven
stuk grond onmiddellijk aan een ander erf van dezelfde eigenaar
grenst.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
            </kop>
            <al>Bij de berekening der schadevergoeding wordt niet
gelet op nieuwe getimmerten of op veranderingen, gemaakt na de
nederlegging ter inzage bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=13">artikel
13</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
            </kop>
            <al>Alleen de werkelijke waarde van het onteigende,
niet de denkbeeldige, welke dit uitsluitend voor de persoon van de
eigenaar heeft, komt in aanmerking.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien
ten aanzien van een te onteigenen gebouw door het bestuurscollege
ontruiming is gelast op grond, dat het verblijf daarin, naar zijn
oordeel, onmiddellijk gevaar oplevert, wordt vergoed de waarde van de
grond en van de bouwmaterialen, ingeval het gebouw voor geen enkel
doeleinde kan worden gebruikt. Ingeval het gebouw tot enig ander
doeleinde dan bewoning zou kunnen worden gebruikt, wordt vergoed de
waarde van de grond en van de bouwmaterialen, vermeerderd met zodanig
bedrag, als billijk kan worden geacht in verband met de meerdere
voordelen, welke de eigenaar uit bedoeld gebruik zou kunnen trekken.
Voor de bepaling van de waarde van de grond is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=42">artikel 42</intref> van
toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
slechts ten aanzien van een gedeelte van het te onteigenen gebouw
ontruiming is gelast, wordt bij de bepaling der waarde van het geheel
daarmede rekening gehouden. Daarbij wordt gelet op de geschiktheid of
ongeschiktheid van het onbewoonbaar verklaarde deel voor andere
doeleinden dan bewoning.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop>
            <al>Indien een gebouw zich door zijn constructie voor
verplaatsing leent en de onteigenende partij een naar het oordeel van
de deskundigen aanvaardbaar terrein aanbiedt, waarop het gebouw
herplaatst kan worden, wordt vergoed het verschil in waarde tussen het
oude en het nieuwe terrein, indien dat verschil in het nadeel van de
onteigende partij is, benevens de kosten van verplaatsing, van
tijdelijke behuizing en zonodig de schade aan het gebouw
toegebracht.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij de
bepaling van de werkelijke waarde, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=38">artikel 38</intref>, van het
onteigende wordt geen rekening gehouden met de bestemming tot enige
doeleinde van openbaar nut van het onteigende als gevolg van
bestemmingsvoorschriften van een ontwikkelingsplan, een
verkavelingsplan of een plan voor het aanleggen van openbare wegen, met
een bouwverbod of met bijzondere voorschriften ter bepaling van een
voorgevelrooilijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bereids
ter zake van deze bestemming uitgekeerde of verzekerde
schadeloosstelling wordt bij de berekening der schadevergoeding in
mindering gebracht.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">42</nr>
            </kop>
            <al>Bij de bepaling van de waarde van grond als
bouwgrond wordt rekening gehouden met de in de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba geldende regelen betreffende afstand
van grond voor openbare verkeerswegen alsmede betreffende kosten van
hetgeen nodig is om grond voor bebouwing naar de plaatselijke
voorschriften gereed te maken.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
            </kop>
            <al>Indien het bestuurscollege de eigenaar van
gebouwen, muren of erfscheidingen, die wegens de geheel of gedeeltelijk
bouwvallige of verwaarloosde toestand dreigen in te storten of gevaar
opleveren, bij een schriftelijk en met redenen omkleed besluit heeft
opgedragen, binnen de daarbij gestelde termijn, bedoelde gebouwen,
muren of erfscheidingen behoorlijk te herstellen of te versterken of,
ter keuze van de betrokken eigenaar, af te breken, zonder dat daaraan
gevolg is gegeven, wordt vergoed de waarde, die het gebouw zoude hebben
ingeval zodanige verbeteringen waren aangebracht met aftrek van de
kosten van verbetering.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">44</nr>
            </kop>
            <al>Bij de berekening der schadeloosstelling wordt
acht gegeven op de mindere waarde, welke voor de niet onteigende
goederen het noodzakelijk gevolg van de onteigening
is.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">44a</nr>
            </kop>
            <al>Voor zover de volgende artikelen niet anders
meebrengen, zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=38">artikelen 38 tot en met 44</intref> van overeenkomstige
toepassing op rechten die door de onteigening geheel of gedeeltelijk
vervallen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij
onteigening van een verhuurd goed wordt door de onteigenende partij aan
de huurder, wiens huurtijd nog &#xE9;&#xE9;n of meer jaren moet duren,
tot schadeloosstelling een som betaald, gelijkstaande aan de huurprijs
van twee jaren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
nochtans de te velde staande vruchten, of de onkosten welke de huurder
aantoont, gedurende de laatste twee jaren aan de onroerende zaak te
hebben besteed, meer belopen dan de tweejarige huurprijs wordt de
waarde dier vruchten of het bedrag dier onkosten als schadeloosstelling
betaald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de
huurder minder dan een jaar doch meer dan een maand huur had, wordt hem
de huurprijs van &#xE9;&#xE9;n vol jaar of de waarde der te velde
staande vruchten, zo die meer beloopt, vergoed.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien de
huurder een maand of minder huur had, of indien de verhuring of haar
verlenging na de nederlegging ter inzage, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=13">artikel 13</intref> heeft
plaats gehad, wordt door de onteigenende partij aan de huurder geen
schadeloosstelling betaald, maar heeft deze een vordering tot
schadevergoeding tegen de verhuurder, ten ware anders mocht zijn
overeengekomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">46</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
hypotheekhouder en de ingeschreven beslaglegger hebben geen recht op
afzonderlijke schadevergoeding. Slechts indien zij zijn tussengekomen,
kunnen zij zich jegens de onteigenaar beroepen op hun rechten uit
artikel 229 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek BES en artikel 507a
van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering BES. Zij oefenen die
rechten uit op het bedrag van de werkelijke waarde en de
waardevermindering van het overblijvende, zoals dat bedrag toekomt aan
de hypotheekgever, de beslagene en de beperkt gerechtigde, wiens recht
niet tegen hen kan worden ingeroepen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
alle in het vorige lid vermelde belanghebbenden tot overeenstemming
omtrent de verdeling zijn gekomen, bepaalt de rechter wat aan ieder van
hen moet worden betaald. Is geen overeenstemming bereikt, dan worden de
bedragen in hun geheel toegewezen aan de tussengekomen hypotheekhouder,
hoogste in rang, dan wel, zo geen hypotheekhouder is tussengekomen, aan
de daartoe door de eerst ingeschreven beslaglegger aangewezen notaris
of deurwaarder, en vindt verdeling plaats met toepassing van de regels
betreffende de verdeling van een zodanig opbrengst in het Wetboek van
Burgerlijke Rechtsvordering BES.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een
beslaglegger behoeft voor de toepassing van het vorige lid niet tussen
te komen, indien hij aan de onteigenaar bij exploit meedeelt zijn
rechten uit artikel 507a van het Wetboek van Burgerlijke
Rechtsvordering BES te bepalen tot het deel van de in het eerste lid
bedoelde bedragen, dat voor de beslagene bestemd
is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">47</nr>
            </kop>
            <al>Bij de bepaling van de schadeloosstelling wegens
het vervallen van een erfdienstbaarheid of een recht als bedoeld in
artikel 252 van Boek 6 van het Burgerlijk Wetboek BES, wordt rekening
gehouden met hetgeen te verwachten is omtrent de wijziging of de
opheffing krachtens de artikelen 78 en 79 van Boek 5, dan wel de
artikelen 258 en 259 van Boek 6 van dat wetboek en de daaraan te
verbinden voorwaarden. De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=41">artikelen 41</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=42">42</intref> missen in zoverre
toepassing. Overigens wordt rekening gehouden met de mogelijkheid de
erfdienstbaarheid of het recht als bedoeld in artikel 252 van Boek 6
van dat wetboek door een andere erfdienstbaarheid of een ander recht te
vervangen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">48</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
vruchtgebruiker kan zich jegens de onteigenaar slechts op verkrijging
van een vruchtgebruik op de vordering tot schadeloosstelling voor de
hoofdgerechtigde krachtens artikel 213 van Boek 3 van het Burgerlijk
Wetboek BES beroepen, indien hij is tussengekomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
onteigening van fideicommissaire goederen doet de bezwaarde erfgenaam
de schadeloosstelling bij een instelling te zijner keuze
inschrijven.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">49</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">50</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">51</nr>
            </kop>
            <al>[vervallen]</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">52</nr>
            </kop>
            <al>De kosten komen ten laste van de onteigenende
partij, tenzij de rechter in de omstandigheden van het geding termen
vindt om de kosten geheel of voor een deel te compenseren, behoudens
dat de kosten geheel door de verweerder worden gedragen, indien hem
niet meer wordt toegewezen dan in het inleidend verzoekschrift werd
aangeboden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">53</nr>
            </kop>
            <al>Wanneer het vonnis bij verstek is gewezen, kan men
daartegen binnen acht dagen na de betekening op de wijze in het Wetboek
van Burgerlijke Rechtsvordering BES voorgeschreven, in verzet
komen.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">Van
de voorlopige inbezitneming</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">54</nr>
            </kop>
            <al>Aan de onteigenende partij die voor de voldoening
der schadeloosstelling aan de wederpartij en aan diegenen der derde
belanghebbenden, welke dit verlangen, zekerheid heeft gesteld, wordt op
de wijze, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=57">artikel 57</intref> omschreven, het recht verleend om zich,
desnoods met behulp van de sterke arm, in het feitelijk bezit te
stellen van en veranderingen te brengen in de staat van de te
onteigenen onroerende zaken, de onroerende zaak waarop het te
onteigenen recht rust, of om, desnoods met behulp van de sterke arm, te
belemmeren en te beletten, dat gebruik wordt gemaakt van de te
onteigenen rechten of door de onteigening vervallende rechten, indien
het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=55">artikelen 55</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=56">56</intref> en 57 is
nageleefd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">55</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
onteigenende partij, die het in het voorgaande artikel omschreven recht
wenst te verkrijgen, moet dit bij het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=18">artikel 18</intref> bedoeld
verzoekschrift mededelen en bij het verzoek, bedoeld in het tweede lid
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=23">artikel 23</intref>, vorderen dat de rechter-commissaris de bedragen zal
bepalen waartoe zekerheid gesteld zal moeten worden. Is dit geschied
dan worden die bedragen door de rechter-commissaris afzonderlijk voor
de wederpartij en voor ieder van de derde belanghebbenden, welke
zekerheidsstelling verlangen, bepaald, onmiddellijk nadat het onderzoek
der deskundigen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=27">artikel 27</intref>, heeft plaats gehad.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Te dien
einde zal de rechter-commissaris de wederpartij en de derde
belanghebbenden, welke zekerheidsstelling verlangen, gelegenheid geven
zich omtrent de bedragen van de zekerheidsstellingen te verklaren en de
deskundigen daaromtrent horen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
deskundigen brengen binnen veertien dagen na hun benoeming verslag uit.
De rechter-commissaris kan deze termijn eenmaal met ten hoogste
veertien dagen verlengen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
bedragen van de zekerheidsstelling worden in overeenstemming met
hetgeen is verlangd bepaald, tenzij de rechter-commissaris termen
aanwezig acht om daarvan af te wijken, zullende echter het gezamenlijk
bedrag van de ten behoeve van de wederpartij en de derde
belanghebbenden te stellen zekerheid ten minste worden bepaald op de
som welke ter voldoening aan het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=21">artikel 21</intref> als
schadeloosstelling is aangeboden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Bij
onteigening van een met eeuwigdurende erfpacht bezwaard perceel wordt
het bedrag van de te stellen zekerheid afzonderlijk bepaald voor de
eigenaar en voor de erfpachter.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Van
hetgeen door en ten overstaan van de rechter-commissaris is verricht en
verklaard, wordt een proces-verbaal opgemaakt. De beschikking van de
rechter-commissaris, waarbij de bedragen zijn bepaald, wordt in het
proces-verbaal opgenomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Van deze
beschikking staat geen voorziening
open.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">56</nr>
            </kop>
            <al>Tenzij met een andere wijze van zekerheidsstelling
genoegen is genomen, wordt zekerheid gesteld door inpandgeving hetzij
van een bij de consignatiekas in bewaring gegeven geldsom, welke
tenminste gelijk is aan het bedrag waartoe zekerheid moet worden
gesteld, hetzij van bij de ontvanger van het openbaar lichaam in
bewaring gegeven schuldbrieven ten laste van het Rijk, welke ten dage
der inpandgeving een waarde hebben welke ten minste tien ten honderd
meer bedraagt dan het bedrag, waartoe zekerheid gesteld moet
worden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">57</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
rechter in eerste aanleg voor wie het geding tot onteigening aanhangig
is, verleent het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=54">artikel 54</intref> omschreven recht binnen tien dagen bij
beschikking op een verzoekschrift van de onteigenende
partij.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij dat
verzoekschrift worden overgelegd een afschrift van het proces-verbaal,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=55">artikel 55</intref> en de akten strekkende tot bewijs dat de vereiste
zekerheidsstellingen hebben plaats gehad.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
beschikking op het verzoekschrift is uitvoerbaar op de
minuut.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Van deze
beschikking staat geen voorziening
open.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">58</nr>
            </kop>
            <al>De onteigenende partij, welke van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=54">artikel
54</intref> omschreven recht geen gebruik heeft gemaakt voordat het vonnis van
onteigening in kracht van gewijsde is gegaan, is daarna niet meer
bevoegd van dat recht gebruik te
maken.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">59</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Wanneer
hetzij bij gewijsde de oproeping bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=18">artikel 18</intref> is nietig
verklaard of de eis tot onteigening om enige andere reden is ontzegd,
hetzij het vonnis van onteigening uit kracht van het bepaalde in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=62">artikel 62</intref> is vervallen, is de onteigenende partij
verplicht:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
in bezit genomene onmiddellijk te
ontruimen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de schade
te vergoeden, welke door de wederpartij en door hen, die in het geding
tot onteigening zijn tussen gekomen, is geleden door de uitoefening van
het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=54">artikel 54</intref> omschreven recht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Tot de in
het voorgaande lid bedoelde ontruiming kan de onteigenende partij,
desnoods door middel van de sterke arm worden gedwongen uit kracht van
een bevelschrift van de rechter in eerste aanleg voor wie de vordering
tot onteigening is ingesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De voor
de voldoening der schadeloosstelling gestelde zekerheid strekt mede tot
zekerheid voor de voldoening van de schadevergoeding welke krachtens
het eerste lid van dit artikel verschuldigd
is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">60</nr>
            </kop>
            <al>De gestelde zekerheid vervalt en het in pand
gegevene kan worden teruggenomen, wanneer hetzij de bij het vonnis tot
onteigening bepaalde schadeloosstelling, hetzij de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=59">artikel 59</intref>
verschuldigde schadevergoeding is voldaan of is aangeboden en
geconsigneerd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">61</nr>
            </kop>
            <al>Wanneer de onteigenende partij bij het
verzoekschrift in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=18">artikel 18</intref> bedoeld heeft medegedeeld dat zij het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=54">artikel 54</intref> omschreven recht wenst te verkrijgen, zijn in afwijking van
het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=62">artikel 62</intref> onder de schadeloosstelling begrepen de
wettelijke rente daarvan, te rekenen van de dag, waarop de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=25">artikel
25</intref> omschreven benoeming heeft plaats
gehad.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">Over
de betaling van de schadeloosstelling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">62</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
vonnis van onteigening vervalt, wanneer niet binnen zes maanden, nadat
het in kracht van gewijsde is gegaan, de schadeloosstelling betaald,
of, in de gevallen, waarin dit volgens deze wet kan geschieden,
geconsigneerd is. De onteigenende partij is alsdan gehouden tot
vergoeding der schade, welke de wederpartij daardoor mocht hebben
geleden. Onder die schade zijn echter niet begrepen de proceskosten,
waarin de onteigenende mocht zijn veroordeeld, noch ook het verlies der
voordelen die de onteigende uit de onteigening zou hebben
getrokken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onder de
schadeloosstelling zijn begrepen de wettelijke rente daarvan te
berekenen van de achtste dag nadat het vonnis in kracht van gewijsde is
gegaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">63</nr>
            </kop>
            <al>Wanneer hij aan wie de schadeloosstelling is
toegewezen, weigert haar te ontvangen, en bij deurwaardersexploit
deswege in gebreke is gesteld, kan de onteigenaar zodra tien dagen zijn
verstreken overgaan tot consignatie.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">64</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Wanneer
de schadeloosstelling is betaald of consignatie daarvan krachtens het
bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=3">artikel 3</intref> of in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=63">artikel 63</intref> heeft plaats gehad, wordt de
onteigenende partij op bevelschrift van de rechter in eerste aanleg,
desnoods door middel van de sterke arm, in het bezit der onteigende
goederen gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij haar
verzoekschrift aan de rechter moet zij een afschrift van het vonnis
overleggen, waarbij de onteigening uitgesproken is en een verklaring
van de betrokken griffier, dat het vonnis in kracht van gewijsde is
gegaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Ook de
akte waaruit van het aanbod van gerede betaling en van de daarop
gevolgde consignatie, of wel alleen van de consignatie in de gevallen
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=3">artikel 3</intref> en van het volgende artikel blijkt, dan wel, zo er
betaling heeft plaats gehad, de akte waaruit de kwijting blijkt, moet
worden overgelegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">65</nr>
            </kop>
            <al>Wanneer onder de onteigenende partij beslag op de
schadeloosstelling is gelegd, doet zij het bedrag dat zij zonder het
beslag aan de beslagene had moeten uitbetalen
consigneren.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">66</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
vonnis van onteigening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=35">artikel 35</intref>, kan slechts worden
ingeschreven nadat het in kracht van gewijsde is gegaan. Ter
inschrijving van het in de vorige volzin bedoelde vonnis worden de
bewijzen van betaling van de schadeloosstelling overgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In geval
van onteigening van een onroerende zaak gaat door inschrijving van het
vonnis de eigendom op de onteigenaar over, vrij van alle met betrekking
tot de zaak bestaande lasten en rechten. In geval van onteigening als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, vervallen door de inschrijving de
lasten en rechten welke bestaan met betrekking tot de zaak, waarop het
onteigende recht rust. Aldus waardeloos geworden inschrijvingen van
hypotheken en beslagen worden ambtshalve doorgehaald. Alleen
erfdienstbaarheden kunnen op de zaak gevestigd blijven. Zij dienen
daartoe in het vonnis te worden opgenomen; indien zij niet door
vestiging zijn ontstaan, worden de kadastrale aanduiding van het
heersende erf en een omschrijving van de inhoud van de
erfdienstbaarheid opgenomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">67</nr>
            </kop>
            <al>Alle belastingen, hoegenaamd, waarmede het
onteigende goed is bezwaard, of die daarvan worden betaald, gaan van de
dag, waarop het eindvonnis van onteigening in kracht van gewijsde is
gegaan of waarop, in het geval van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=64">artikel 64</intref>, de inbezitneming heeft
plaats gehad, op de onteigenende partij
over.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">68</nr>
            </kop>
            <al>Indien, tengevolge van oorzaken, welke de
onteigenende bij machte was uit de weg te ruimen, met het werk waartoe
werd onteigend, niet binnen een jaar nadat het eindvonnis van
onteigening in kracht van gewijsde is gegaan, aanvang is gemaakt of de
arbeid daaraan meer dan een jaar mocht zijn gestaakt, of indien uit
andere omstandigheden is aan te tonen, dat het werk blijkbaar niet tot
stand zal worden gebracht, kan de onteigende bij de rechter het
afgestaan goed terugvorderen in de toestand, waarin het zich alsdan
bevindt, doch onder gehoudenheid, om, in evenredigheid tot de
terugontvangen waarde, de schadeloosstelling terug te
geven.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <label>Titel</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
        <titel status="officieel">[vervallen]</titel></kop>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">69</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">70</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">71</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">72</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <label>Titel</label>
          <nr status="officieel">III
</nr>
          <titel status="officieel">Over onteigening in het belang van de
ruimtelijke ontwikkeling en van de
volkshuisvesting</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">73</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Zonder
voorafgaande verklaring bij wet, dat het algemeen nut de onteigening
vordert, kan in het belang van de ruimtelijke ontwikkeling en van de
volkshuisvesting onteigening
plaatsvinden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1e.</li.nr>
                <al>ten
behoeve van de uitvoering van of ter handhaving van de feitelijke
toestand overeenkomstig de bestemmingsvoorschriften van een
ontwikkelingsplan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2e.</li.nr>
                <al>ten
behoeve van de ontruiming van oppervlakten in het belang van de
volkshuisvesting;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3e.</li.nr>
                <al>ten
behoeve van een in het belang van de volkshuisvesting uit te voeren
bouwplan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4e.</li.nr>
                <al>ten
behoeve van de verwijdering van een of meer ontruimde onbewoonbaar
verklaarde woningen of van een of meer niet meer in gebruik zijnde
andere gebouwen, indien deze woningen of gebouwen dermate in verval
zijn geraakt of verminkt, dat zij de omgeving in ernstige mate
ontsieren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5e.</li.nr>
                <al>ter
verkrijging van de beschikking over ongebouwde of gebouwde eigendommen
in verband met de vaststelling van een
gevelrooilijn.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In deze
gevallen geschiedt de onteigening overeenkomstig de volgende
artikelen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">74</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">75</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">76</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">77</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">78</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">79</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
onteigening geschiedt ten name van het openbaar lichaam of van
verenigingen, vennootschappen of stichtingen, die uitsluitend in het
belang van verbetering van de volkshuisvesting werkzaam zijn en als
zodanig bij koninklijk besluit zijn toegelaten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
vereisten voor toelating worden nader bij algemene maatregel van
bestuur vastgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">80</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
onteigening heeft plaats uit kracht van een besluit van de eilandsraad,
bij koninklijk besluit goedgekeurd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In het
geval, omschreven bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=73">artikel 73 eerste lid onder 2&#xB0;</intref>, voegt het
bestuurscollege bij de stukken een beredeneerd verslag aangaande de
toestand van de woningen, met opgaaf van de te onteigenen gebouwen,
welke alsnog aan voor bewoonbaarheid noodzakelijke vereisten
voldoen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">81</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Belanghebbenden
worden, voordat een beslissing van de eilandsraad omtrent de
onteigening wordt genomen, in de gelegenheid gesteld hun bezwaren te
doen horen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
onteigening ten name van het openbaar lichaam wordt beoogd, legt het
bestuurscollege op het bestuurskantoor van het openbaar lichaam
gedurende eenentwintig dagen ter inzage van een
ieder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
uitgewerkt, bij besluit van de eilandsraad voorlopig goedgekeurd plan
met uitvoerige kaarten en met grondtekeningen, waarop de te onteigenen
onroerende zaken en de onroerende zaken waarop te onteigenen rechten
rusten, met vermelding van hun kadastrale aanduiding zijn
aangewezen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een
lijst van de te onteigenen onroerende zaken aangeduid met hun
kadastrale aanduiding met vermelding
van:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
grootte volgens de kadastrale registratie van elk der desbetreffende
percelen en, indien een te onteigenen onroerende zaak een gedeelte van
een perceel uitmaakt, bovendien de grootte van dat
gedeelte;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
namen van de eigenaars van elk dier zaken, volgens de kadastrale
registratie.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bij
afzonderlijke onteigening als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, een
lijst van de te onteigenen rechten met vermelding van de kadastrale
aanduiding van de zaken waarop zij rusten, en de namen van de
rechthebbenden op die rechten volgens de kadastrale
registratie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een
vereniging, vennootschap of stichting, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=79">artikel 79</intref>, die
onteigening te haren name verlangt, legt aan het bestuurscollege over
de in het tweede lid bedoelde bescheiden. Binnen een maand nadat
hieraan is voldaan doet het bestuurscollege die stukken gedurende ten
minste dertig dagen op het bestuurskantoor van het openbaar lichaam ter
inzage voor een ieder nederleggen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Van elke
nederlegging wordt door de gezaghebber in een of meer ter plaatse
verspreid wordende nieuwsbladen of op de voor publicatie van
offici&#xEB;le mededelingen gebruikelijke wijze onverwijld kennis
gegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het
raadsbesluit tot onteigening vervalt indien het niet uiterlijk zes
maanden na afloop van de termijn, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=81">artikel 81, tweede lid</intref>,
ter goedkeuring aan Ons is voorgedragen. Een door Ons goedgekeurd
raadsbesluit tot onteigening vervalt, indien de onteigenende partij
niet binnen een jaar na de dagtekening van het besluit, de eigendom bij
minnelijke overeenkomst heeft verkregen of de eigenaren, in het
onteigeningsbesluit aangewezen, voor de rechter in eerste aanleg, onder
wiens rechtsgebied de onroerende zaken gelegen zijn waarop de
onteigening betrekking heeft, heeft doen oproepen overeenkomstig het
bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=18">artikel 18</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">82</nr>
          </kop>
          <al>De belanghebbenden kunnen uiterlijk veertien dagen
na verloop van de termijn voor nederlegging hun bezwaren schriftelijk
aan het bestuurscollege opgeven.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">83</nr>
          </kop>
          <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=10">Artikel 10</intref> is ten deze van toepassing, met dien
verstande, dat hetgeen daar van het Rijk gezegd wordt, van toepassing
wordt op het openbaar lichaam.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">84</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Besluit
de eilandsraad tot onteigening ten name van het openbaar lichaam of van
een vereniging, vennootschap of stichting, dan worden bij raadsbesluit
de te onteigenen onroerende zaken en rechten aangewezen door aanhaling
van de in het tweede lid van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=81">artikel 81</intref> bedoelde grondtekeningen en
vermelding van de in dat artikellid genoemde gegevens.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Moeten
nog andere onroerende zaken dan die, welke krachtens het vorige lid ter
onteigening zijn aangewezen, onteigend worden, dan moeten de bepalingen
van de vier voorgaande artikelen wederom worden toegepast en is het
bepaalde in het vorige lid van dit artikel van
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">85</nr>
          </kop>
          <al>Het raadsbesluit tot onteigening, dan wel een
afschrift of afdruk ervan, wordt gedurende eenentwintig dagen ter
inzage van een ieder gelegd op het bestuurskantoor van het openbaar
lichaam. Door de gezaghebber wordt de terinzagelegging, met vermelding
van de aard en de strekking van het werk op de wijze, bedoeld in
artikel 142, tweede lid, van de Wet openbare lichamen BES, vooraf aan
de ingezetenen bekendgemaakt en in een of meer ter plaatse verspreid
wordende nieuwsbladen of op de voor publicatie van offici&#xEB;le
mededelingen gebruikelijke wijze
aangekondigd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">86</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
raadsbesluit tot onteigening wordt met de plannen, kaarten,
grondtekeningen, verslagen, bezwaarschriften en adviezen, in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=81">artikelen 81</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=82">82</intref> vermeld, aan Onze Minister wie het aangaat ter
goedkeuring aangeboden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Wordt het
raadsbesluit door Onze Minister wie het aangaat goedgekeurd, zo wordt
het koninklijk besluit met het raadsbesluit in de Staatscourant
openbaar gemaakt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">87</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de
eilandsraad naar aanleiding van een tot onteigening strekkend verzoek
van een vereniging, vennootschap of stichting niet tot onteigening
besluit, kan door de aanvrager binnen drie maanden na verloop van de
termijn genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=82">artikel 82</intref> maar niet eerder dan een maand na verloop
van die termijn, voorziening bij Onze Minister wie het aangaat worden
gevraagd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Wordt
door Onze Minister wie het aangaat onteigening toegestaan, zo vindt
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=84">artikel 84</intref> overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
koninklijk besluit omtrent de goedkeuring van het raadsbesluit wordt in
de Staatscourant bekendgemaakt en in afschrift of afdruk gedurende
eenentwintig dagen ter inzage van een ieder gelegd op het
bestuurskantoor van het openbaar lichaam.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Door de
gezaghebber wordt de terinzagelegging, met vermelding van de aard en de
strekking van het werk op de wijze, bedoeld in artikel 142, tweede lid,
van de Wet openbare lichamen BES, vooraf aan de ingezetenen
bekendgemaakt en in een of meer ter plaatse verspreid wordende
nieuwsbladen of op de voor publicatie van offici&#xEB;le mededelingen
gebruikelijke wijze
aangekondigd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">88</nr>
          </kop>
          <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=17">17 t/m 21</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=23">23</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=25">25 t/m 44</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=45">45, 1e en 2de lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=46">46 t/m 61</intref> zijn ten deze van toepassing behoudens
dat, indien de eilandsraad tot onteigening heeft besloten, hetgeen van
het besluit van Onze Minister die het aangaat gezegd wordt, van
toepassing wordt op het besluit van de eilandsraad en dat, wanneer de
onteigening geschiedt ten name van een vereniging, vennootschap of
stichting, deze als eisende partij
optreedt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">89</nr>
          </kop>
          <al>Ten minste drie dagen voor de verschijning legt de
onteigenende partij tot staving van haar eis ter griffie van het
gerecht in eerste aanleg
over:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>indien
de eilandsraad tot onteigening heeft
besloten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>een
exemplaar van de Staatscourant, waarin het koninklijk besluit met het
daarbij goedgekeurd raadsbesluit ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=86">artikel 86, tweede lid</intref>, is
openbaar
gemaakt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>een
door de gezaghebber afgegeven bewijs, dat de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=81">artikelen 81</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=85">85</intref> zijn
nageleefd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>indien
tot onteigening is besloten overeenkomstig het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=87">artikel 87</intref>
een exemplaar van de Staatscourant, waarin is openbaar gemaakt het
koninklijk besluit, waarbij de te onteigenen onroerende zaken en
rechten worden
aangewezen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">90</nr>
          </kop>
          <al>Het Gerecht in eerste aanleg kan aan de
onteigenende partij haar eis niet
toewijzen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wanneer
de volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=89">artikel 89</intref> door de onteigenende partij over te leggen
bescheiden niet zijn
overgelegd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>wanneer
het blijken mocht, dat de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=81">artikelen 81</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=85">85</intref> niet zijn
nageleefd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">91</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de
huurder minder dan een jaar huur had, wordt hem het viervoud van de
huurprijs, berekend per tijdvak waarover de huur was aangegaan, tot ten
hoogste die van een jaar, of de waarde der te velde staande vruchten zo
die meer beloopt, vergoed.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de
verhuring of haar verlenging na het tijdstip, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=37">artikel 37</intref> aangewezen,
heeft plaats gehad, wordt door de onteigenende partij aan de huurder
geen schadeloosstelling betaald, maar heeft deze een vordering tot
schadevergoeding tegen de verhuurder, ten ware anders mocht zijn
overeengekomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voortzetting
van huur, voor minder dan een maand aangegaan, wordt niet als
verlenging in de zin van het vorige lid
beschouwd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">92</nr>
          </kop>
          <al>Ten aanzien van de betaling der schadeloosstelling
gelden de bepalingen van het vijfde hoofdstuk van de eerste titel,
behoudens dat, in de gevallen genoemd bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=68">artikel 68</intref>, de onteigende de
keuze heeft tussen terugvordering als omschreven bij dat artikel en een
vordering tot uitkering van een door de rechter naar billijkheid te
bepalen schadeloosstelling boven de reeds genotene en dat de daar
genoemde termijnen van een jaar worden gesteld op tien
jaren.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <label>Titel</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Over
onteigening van wegen en bruggen, en onteigening voor aanleg en
verbetering van wegen, bruggen, havenwerken en terreinen en werken voor
de luchtvaart</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">93</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Zonder
voorafgaande verklaring bij wet, dat het algemeen nut de onteigening
vordert, kan onteigening plaats hebben van wegen en bruggen, alsmede
daarop rustende rechten als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=4">artikel 4</intref> bedoeld, en onteigening voor
aanleg en verbetering van wegen, bruggen, havenwerken en van terreinen
voor de luchtvaart.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;titeldeel=III">titel III</intref> zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <label>Titel</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Over
onteigening bij oorlog, brand of orkaan</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">94</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Wanneer
in geval van oorlog, brand, watersnood of orkaan, ogenblikkelijke
inbezitneming volstrekt noodzakelijk wordt geacht, kan deze op last van
de hoogste burgerlijke of militaire overheid ter plaatse aanwezig,
geschieden, onverminderd het bepaalde in artikel 12 van de
Invoeringswet en de artikelen 7, eerste lid, en 8, eerste lid, van de
Co&#xF6;rdinatiewet uitzonderingstoestanden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In geval
van orkaan &#x2013; waaronder mede is te verstaan het geval van
dreigend gevaar voor orkaan &#x2013; kan ook de gezaghebber, die last
geven. Bij algemene maatregel
van bestuur kunnen voorschriften worden gegeven in verband met het
geven van deze
last.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Ingeval
van watersnood kan ook Onze Minister wie het aangaat, of een door deze
gemandateerde functionaris, een last geven. Onder watersnood wordt mede
verstaan een dringend of dreigend gevaar voor overstroming. Artikel
10:4 van de Algemene wet bestuursrecht is niet van
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
eigendom gaat onmiddellijk op degene over, in wiens naam de
inbezitneming is geschied, vrij van alle lasten en rechten daarop
rustende. Alle in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=67">artikel 67</intref> genoemde lasten of belastingen, waarmede
het onteigende goed is bezwaard, gaan van de dag der inbezitneming op
hem over.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het
besluit tot inbezitneming wordt zo spoedig mogelijk in de openbare
registers ingeschreven. Door het besluit waardeloos geworden
inschrijvingen van hypotheken en beslagen worden ambtshalve
doorgehaald. Artikel 23, eerste lid, van Boek 3 van het Burgerlijk
Wetboek BES is niet van
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">95</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Zodra
mogelijk na de onteigening moet degene, die haar bevolen heeft, aan de
onteigenden gerechtelijk een schadevergoeding doen aanbieden of in de
gevallen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028729&amp;artikel=65">artikel 65</intref> genoemd, consigneren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
dit aanbod of die consignatie niet binnen drie maanden is geschied
alsmede wanneer met het aangebodene of geconsigneerde geen genoegen
wordt genomen, kan de schadevergoeding in rechten door de onteigenden
worden gevorderd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In het
eerste geval kan het Rijk de bedoelde schadeloosstelling van hen, die
de onteigening gelast hebben, persoonlijk terugvorderen, ten ware het
verzuim buiten hun schuld mocht hebben plaats
gehad.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">96</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
wettelijke rente der verschuldigde schadevergoeding moet van de dag der
inbezitneming aan de onteigenden worden betaald.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Met
afwijking in zoverre van het bepaalde bij het eerste lid, bedragen ten
aanzien van onteigende fide&#xEF;commissaire goederen de interesten der
verschuldigde schadevergoeding drie ten honderd per
jaar.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">97</nr>
          </kop>
          <al>Wanneer hij, in wiens naam de onteigening gelast
is, de eigendom van het goed niet langer voor het beoogde doel nodig
acht en er nog geen drie jaren sedert de onteigening verlopen zijn, is
de onteigende bij voorkeur boven alle anderen tegen betaling van de
prijs, door deskundigen te begroten, tot de verkrijging daarvan
gerechtigd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">98</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Onteigeningswet
BES.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	