<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015156" dtdversie="2.0" id="234929" soort="KB" xml:lang="nl">
  
  <intitule>Besluit van 2 juni 2003, houdende regels inzake bepaald vervoer van
	 gevaarlijke stoffen door de lucht met militaire luchtvaartuigen (Besluit
	 vervoer gevaarlijke stoffen door de lucht met militaire
	 luchtvaartuigen)</intitule>
  
  <wet-besluit>
	 <aanhef>
		<wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
		  van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
		<considerans>
		  <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Defensie van 9
			 januari 2003, nr. CWW2002/089&#xA0;2002004446 van de directie juridische
			 zaken;</considerans.al>
		  <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=10.6" compleet="nee">artikelen 10.6, derde lid</extref>, en
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=10.7" compleet="nee">10.7 van de Wet
			 luchtvaart</extref>;</considerans.al>
		  <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 27 februari 2003,
			 nr. W07.03.0017/II);</considerans.al>
		  <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van Defensie
			 van 26 mei 2003, nr. CWW2002/089&#xA0;2003001778, directie juridische
			 zaken;</considerans.al>
		</considerans>
		<afkondiging>
		  <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
		</afkondiging>
		
	 </aanhef>
	 <wettekst>
		<artikel status="goed">
		  <kop>
			 <label>Artikel</label>
			 <nr>1</nr>
		  </kop>
		  <lid>
			 <lidnr>1</lidnr>
			 <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
				onder:</al>
			 <lijst>
				<li>
				  <li.nr>a.</li.nr>
				  <al>wet:
					 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555" compleet="nee">Wet
					 luchtvaart</extref>;</al>
				</li>
				<li>
				  <li.nr>b.</li.nr>
				  <al>Onze Minister: Onze Minister van Defensie;</al>
				</li>
				<li>
				  <li.nr>c.</li.nr>
				  <al>militair luchtvaartuig: luchtvaartuig waarvan de krijgsmacht
					 of de krijgsmacht van een andere mogendheid houder is;</al>
				</li>
				<li>
				  <li.nr>d.</li.nr>
				  <al>STANAG 2487: ingevolge een in de Staatscourant gepubliceerde
					 mededeling van Onze Minister van kracht zijnde versie van hoofdstuk 12 inzake
					 transport of cargo by helicopter, van ATP 49(C) volume II inzake use of
					 helicopters in land operations &#x2013; tactics, techniques and procedures, behorend
					 bij de NATO Standardization Agreement nr. 2487, zoals ter inzage gelegd op de
					 bij die mededeling aangegeven locatie;</al>
				</li>
				<li>
				  <li.nr>e.</li.nr>
				  <al>STANAG 3854: ingevolge een in de Staatscourant gepubliceerde
					 mededeling van Onze Minister van kracht zijnde versie van de NATO
					 Standardization Agreement nr. 3854 inzake policies and procedures governing the
					 air transportation of dangerous cargo, zoals ter inzage gelegd op de bij die
					 mededeling aangegeven locatie;</al>
				</li>
				<li>
				  <li.nr>f.</li.nr>
				  <al>STANAG 4441: ingevolge een in de Staatscourant gepubliceerde
					 mededeling van Onze Minister van kracht zijnde versie van de NATO
					 Standardization Agreement nr. 4441 met de daarbij behorende AASTP-2, manual of
					 NATO safety principles for the transport of military ammunition and explosives,
					 zoals ter inzage gelegd op de bij die mededeling aangegeven locatie. </al>
				</li>
			 </lijst>
		  </lid>
		  <lid>
			 <lidnr>2</lidnr>
			 <al>Als andere gevaarlijke stoffen als bedoeld in
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, eerste lid, onderdeel c, onder 9&#xB0; van de
				wet</extref> worden aangewezen de stoffen of voorwerpen, bedoeld in
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013514&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onder 9&#xB0;, van het Besluit vervoer gevaarlijke
				stoffen door de lucht</extref>.</al>
		  </lid>
		  
		</artikel>
		<artikel status="goed">
		  <kop>
			 <label>Artikel</label>
			 <nr>2</nr>
		  </kop>
		  <al>Als de in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=10.6" compleet="nee">artikel 10.6, derde lid, van de wet</extref>
			 bedoelde gevaarlijke stoffen, niet zijnde ontplofbare stoffen of voorwerpen,
			 behorend tot de operationele uitrusting of het wapensysteem van een militair
			 luchtvaartuig, of behorend tot de uitrusting van personen die met een dergelijk
			 luchtvaartuig worden vervoerd, worden aangewezen de stoffen, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, eerste lid, onderdeel c, onder 2&#xB0; tot en met
			 8&#xB0;, van de wet</extref> alsmede de stoffen, bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015156&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid, van dit besluit</intref>.</al>
		  
		</artikel>
		<artikel status="goed">
		  <kop>
			 <label>Artikel</label>
			 <nr>3</nr>
		  </kop>
		  <al>Het nationaal vervoer van de in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015156&amp;artikel=2">artikel 2 van dit besluit</intref> bedoelde stoffen met
			 militaire luchtvaartuigen, het internationaal vervoer van gevaarlijke stoffen
			 met militaire luchtvaartuigen, het nationaal vervoer van ontplofbare stoffen
			 met militaire luchtvaartuigen, het daartoe aanbieden of aannemen, alsmede het
			 laden in of lossen uit een dergelijk luchtvaartuig of tijdens het vervoer
			 neerleggen van bedoelde stoffen is slechts toegestaan voorzover de STANAG 2487,
			 3854 en 4441 in acht worden genomen.</al>
		  
		</artikel>
		<artikel status="goed">
		  <kop>
			 <label>Artikel</label>
			 <nr status="officieel">4</nr>
		  </kop>
		  <al>Bij regeling van Onze Minister kunnen regels worden gesteld met
			 betrekking tot het in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015156&amp;artikel=3">artikel 3 van dit besluit</intref> bedoelde vervoer. Deze
			 regels kunnen onder meer betrekking hebben op:</al>
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
			 <li>
				<li.nr>a.</li.nr>
				<al>de constructie, inrichting en uitrusting van militaire
				  luchtvaartuigen waarmee gevaarlijke stoffen worden vervoerd;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>b.</li.nr>
				<al>de constructie, inrichting en uitrusting van inrichtingen,
				  voertuigen of werktuigen met behulp waarvan gevaarlijke stoffen op een
				  luchthaven worden geladen of gelost;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>c.</li.nr>
				<al>de keuring van de inrichtingen, voertuigen en werktuigen,
				  bedoeld in onderdeel b, van dit artikel;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>d.</li.nr>
				<al>het opstellen van een risico-inventarisatie met betrekking tot
				  het vervoeren, laden of lossen van daartoe aangewezen gevaarlijke stoffen;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>e.</li.nr>
				<al>de begeleiding van het vervoer met militaire luchtvaartuigen en
				  de eisen die aan de begeleider worden gesteld;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>f.</li.nr>
				<al>de eisen waaraan moet worden voldaan bij het laden en lossen
				  van gevaarlijke stoffen met militaire luchtvaartuigen en eisen waaraan moet
				  worden voldaan bij het parkeren van dergelijke luchtvaartuigen;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>g.</li.nr>
				<al>de belading van militaire luchtvaartuigen met inbegrip van
				  samenlading en externe lading;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>h.</li.nr>
				<al>het doen van aanvragen of meldingen met betrekking tot
				  handelingen inzake het vervoer van gevaarlijke stoffen als bedoeld in
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015156&amp;artikel=3">artikel 3 van dit besluit</intref>;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>i.</li.nr>
				<al>de documenten die worden gebruikt bij de handelingen inzake het
				  vervoer van gevaarlijke stoffen als bedoeld in
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015156&amp;artikel=3">artikel 3 van dit besluit</intref>;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>j.</li.nr>
				<al>de eisen waaraan verpakking en etiketten of aanduidingen op de
				  verpakking moet voldoen.</al>
			 </li>
		  </lijst>
		  
		</artikel>
		<artikel status="goed">
		  <kop>
			 <label>Artikel</label>
			 <nr>5</nr>
		  </kop>
		  <al>Onze Minister kan in het belang van de veiligheid of de bescherming
			 van het milieu luchtroutes aanwijzen waarlangs daartoe aangewezen gevaarlijke
			 stoffen vervoerd dienen te worden. </al>
		  
		</artikel>
		<artikel status="goed">
		  <kop>
			 <label>Artikel</label>
			 <nr>6</nr>
		  </kop>
		  <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
			 bepalen tijdstip.</al>
		  
		</artikel>
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>7</nr> 
  </kop> 
  <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit vervoer gevaarlijke stoffen
	 door de lucht met militaire luchtvaartuigen.</al> 
</artikel>
	 </wettekst>
	 <wetsluiting status="goed">
		<slotformulering>
		  <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
			 toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
		</slotformulering>
		<gegeven>
		  <dagtekening>
			 <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
			 <datum isodatum="">2 juni 2003</datum>
		  </dagtekening>
		  <koning>Beatrix</koning>
		</gegeven>
		<ondertekening>
		  <functie>De Minister van Defensie,</functie>
		  <naam>
			 <achternaam>H. G. J. Kamp</achternaam>
		  </naam>
		</ondertekening>
		<uitgifte>
		  <datum isodatum="">de negentiende juni 2003</datum>
		  <ondertekening>
			 <functie>De Minister van Justitie,</functie>
			 <naam>
				<achternaam>J. P. H. Donner </achternaam>
			 </naam>
		  </ondertekening>
		</uitgifte>
		
	 </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	