<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007270" dtdversie="2.0" id="15859" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 18 augustus 1994, houdende nadere omschrijving van
    gevallen waarin het geslacht bepalend is, van gevallen waarin het de
    bescherming van de vrouw betreft, van gevallen waarin uiterlijke
    kenmerken die samenhangen met het ras van een persoon bepalend zijn
    en van gevallen waarin de nationaliteit bepalend is</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken van 29 april 1994, nr. CW94/409,
            stafafdeling Constitutionele Zaken en Wetgeving, gedaan mede
            namens Onze Minister van Justitie, de Staatssecretaris van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid, Onze Minister van
            Onderwijs en Wetenschappen en Onze Minister van Welzijn,
            Volksgezondheid en Cultuur;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006502&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, zesde lid, van de
                Algemene wet gelijke behandeling</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het advies van de Emancipatieraad (advies
            van 14 oktober 1993, nr. IV/06/93) en het advies van de
            Commissie gelijke behandeling van mannen en vrouwen bij de
            arbeid (advies van 5 oktober 1993, nr. 93/CMS/1621);</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 12 juli
            1994, No. W04.94.0238);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken van 9 augustus 1994, nr. CW94/851,
            stafafdeling Constitutionele Zaken en Wetgeving, uitgebracht
            mede namens Onze Minister van Justitie, de Staatssecretaris
            van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, Onze Minister van
            Onderwijs en Wetenschappen en Onze Minister van Welzijn,
            Volksgezondheid en Cultuur;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Als gevallen waarin het geslacht bepalend is, bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006502&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel
                a, van de Algemene wet
            gelijke behandeling</extref>, alsmede waarin het de
        bescherming van de vrouw betreft, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006502&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede
        lid, onderdeel b, van die wet</extref>,
        worden aangemerkt die gevallen die behoren tot &#xE9;&#xE9;n of meer van
        de volgende categorie&#xEB;n: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de toegang
tot de beroepsactiviteiten en de hiervoor noodzakelijke opleidingen,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004551&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het Besluit beroepsactiviteiten waarvoor het
geslacht bepalend kan
zijn</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de bescherming van de gezondheid alsmede de
                geneeskundige behandeling of verzorging, waaronder
                begrepen geneeskundig onderzoek, in verband met
                zwangerschap, moederschap, de voortplantingsfunctie van
                de mens of anderszins de lichamelijke verschillen tussen
                mannen en vrouwen betreffende, voor zover voor een
                doelmatige bescherming dan wel behandeling of verzorging
                onderscheid op grond van geslacht nodig is;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de bescherming van de zedelijkheid van personen jonger
                dan zestien jaar;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het gebruik van sanitaire voorzieningen, baden,
                sauna's of slaap- of kleedruimten die zijn bestemd
                voor gebruik door twee of meer personen, voor zover voor
                mannen en vrouwen gelijkwaardige voorzieningen aanwezig zijn;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de bescherming tegen of bestrijding van seksueel geweld
                of seksuele intimidatie of de hulpverlening aan
                slachtoffers van seksueel geweld of seksuele
                intimidatie, voor zover voor een doelmatige bescherming,
                bestrijding of hulpverlening onderscheid op grond van
                geslacht nodig is;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>de deelname aan schoonheidswedstrijden voor zover het
                geslacht van belang is in verband met het doel van de wedstrijd;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>de deelname aan activiteiten op het terrein van spel of
                sport, voor zover een relevant verschil bestaat tussen
                de gemiddelde prestaties van mannen en vrouwen, dan wel
                voor zover het de toelating tot voor mannen en vrouwen
                gescheiden activiteiten in internationaal verband
                betreft en in internationaal verband afspraken zijn
                gemaakt of regels gelden die meebrengen dat eisen worden
                gesteld aan het geslacht van de deelnemers;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>de verzekering van een risico dat afhankelijk is van het
                leven van een persoon tegen een van het geslacht van die
                persoon afhankelijke premie, voor zover het verschil in
                levensverwachting tussen mannen en vrouwen het verschil
                in premie redelijkerwijs meebrengt;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>het verlenen van diensten die uitsluitend kunnen worden
                verleend aan mannen dan wel vrouwen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <al>Als gevallen waarin uiterlijke kenmerken die samenhangen met het
        ras van een persoon bepalend zijn, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006502&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, vierde lid, van de
            Algemene wet gelijke behandeling</extref> worden
        aangemerkt, die gevallen die behoren tot &#xE9;&#xE9;n of meer van de
        volgende categorie&#xEB;n: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de uitoefening van het beroep of de activiteit van
                acteur, danser of kunstenaar, voor zover het beroep of
                de activiteit betrekking heeft op het vertolken van een
                bepaalde rol;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de uitoefening van het beroep of de activiteit van
                mannequin die bepaalde kledingstukken moet tonen door
                deze te dragen, van model voor beeldend kunstenaars,
                fotografen, cineasten, kappers, grimeurs en
                schoonheidsspecialisten, voor zover in redelijkheid
                eisen kunnen worden gesteld aan uiterlijke kenmerken.</al>
        </li>
        
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Als gevallen waarin de nationaliteit bepalend is, bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006502&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, vijfde lid, onderdeel
                <nadruk type="cur">b</nadruk>, van de Algemene wet
            gelijke behandeling</extref>, worden aangemerkt de
        gevallen waarin het op grond van een regeling of praktijk van
        een organisatie op het gebied van sport of spel aan Nederlanders
        is voorbehouden om deel te nemen aan wedstrijden ter
        vertegenwoordiging van het land.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag waarop de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006502" compleet="nee">Algemene wet gelijke
        behandeling</extref> in werking treedt.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit gelijke behandeling.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">18 augustus 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>D. IJ. W. de Graaff-Nauta</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. Kosto</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</functie>
        <naam>
            <achternaam>R. L. O. Linschoten</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. M. M. Ritzen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Borst-Eilers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste augustus 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	