<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027071" dtdversie="2.0" id="429189" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Verkeer
en Waterstaat, houdende nadere voorschriften
voor de medische uitrusting
aan boord van vissersvaartuigen</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Verkeer en
Waterstaat,</wie><wie>Handelende in overeenstemming met
de Minister van Verkeer en Vervoer
van de Nederlandse Antillen en de
Minister van Vervoer en Communicatie
van Aruba;</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004607&amp;artikel=218" compleet="nee">artikel 218, dertiende lid,
onderdeel 8</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004607&amp;artikel=221" compleet="nee">artikel 221, twee&#xEB;nveertigste
lid, onderdeel 20</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004607&amp;artikel=223" compleet="nee">artikel 223,
elfde lid, onderdeel 9</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004607&amp;artikel=231" compleet="nee">artikel 231, eerste
lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004607&amp;artikel=237" compleet="nee">artikel 237</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004607&amp;artikel=317" compleet="nee">artikel 317,
derde lid, van het
Vissersvaartuigenbesluit</extref>;</considerans.al>
        
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De medische uitrusting, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004607&amp;artikel=231" compleet="nee">artikel 231, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004607&amp;artikel=317" compleet="nee">artikel 317,
derde lid, van het
Vissersvaartuigenbesluit</extref>, is &#x2013; afhankelijk
van de scheepscategorie, de duur
en de bestemming van de reis en de
kenmerken van de vervoerde lading,
alsmede van het soort activiteiten dat
tijdens de reis moet worden verricht en
van het aantal schepelingen en overige
werknemers aan boord &#x2013; in overeenstemming
met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027071&amp;bijlage=I">bijlage I</intref> bij deze
regeling opgenomen lijst van geneesmiddelen,
verplegingsartikelen en antidota.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De medische uitrusting van een
medicijnkist als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004607&amp;artikel=218" compleet="nee">artikel 218,
dertiende lid, onderdeel 8</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004607&amp;artikel=221" compleet="nee">artikel 221,
twee&#xEB;nveertigste lid, onderdeel 20</extref>, en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004607&amp;artikel=223" compleet="nee">artikel 223, elfde lid, onderdeel 9, van
het Vissersvaartuigenbesluit</extref>, is in overeenstemming
met de in kolom R van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027071&amp;bijlage=I">bijlage I</intref> bij deze regeling vermelde
geneesmiddelen en verplegingsartikelen.</al></lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        
      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een ambtenaar van de Scheepvaartinspectie inspecteert jaarlijks de medische uitrusting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027071&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, met uitzondering van de medicijnkist aan boord van reddingvlotten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De kapitein stelt voorafgaande aan de inspectie een controlelijst op met daarop de benamingen en codes van alle geneesmiddelen, verplegingsartikelen en antidota die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027071&amp;bijlage=I">bijlage I</intref> bij deze regeling aan boord van zijn vaartuig zijn vereist, en vermeldt daarbij zowel de volgens bijlage I voorgeschreven hoeveelheden als de daadwerkelijk aan boord aanwezige hoeveelheden. In voorkomend geval wordt tevens de houdbaarheidsdatum van die middelen vermeld. De controlelijst vermeldt voorts de naam, de vlag en de thuishaven van het vaartuig.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De kapitein ondertekent de controlelijst en biedt deze ter visering aan aan de in het eerste lid bedoelde ambtenaar.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop><al>De geneesmiddelen waarop een vervaldatum
is vermeld worden v&#xF3;&#xF3;r die
datum vervangen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop><al>Als geneeskundig handboek ten
behoeve van het gebruik van de medische
uitrusting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004607&amp;artikel=237" compleet="nee">artikel
237 van het Vissersvaartuigenbesluit</extref>
wordt aangewezen het Geneeskundig
Handboek voor de Scheepvaart, laatste
editie, tenzij een ander geneeskundig handboek in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027071&amp;bijlage=I">bijlage I</intref> bij deze regeling is aangegeven.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop><al>De Bekendmaking aan de Zeevisvaart
nr. 70/1992 (Stcrt. 173) wordt voor
Nederland en Aruba ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop><al>Deze regeling treedt in Nederland en
in Aruba in werking met ingang van 1
december 1995.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als:
Regeling medische uitrusting aan
boord van vissersvaartuigen.</al></artikel></regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>
Deze regeling zal met de toelichting in
de Staatscourant, in de Cura&#xE7;aosche
Courant en in het Afkondigingsblad
van Aruba worden geplaatst met uitzondering
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027071&amp;bijlage=II">bijlage II</intref> bij deze regeling,
die in Nederland ter inzage ligt bij
het Directoraat-Generaal Scheepvaart
en Maritieme Zaken, Bordewijkstraat 4
te Rijswijk. Van de terinzagelegging
van bijlage II in de Nederlandse
Antillen en in Aruba zal mededeling worden gedaan in de Cura&#xE7;aosche
Courant en in de Landscourant van
Aruba.</al>
      </slotformulering>
      
      <gegeven><dagtekening><datum isodatum="21-11-1995">&#x2019;s-Gravenhage, 21 november 1995</datum></dagtekening></gegeven><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer en
Waterstaat</organisatie>,<naam>
          <voornaam>A.</voornaam>
          <achternaam>Jorritsma-Lebbink</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">I</nr></kop><tussenkop kopopmaak="cur">Medische uitrusting (limitatieve lijst) </tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur">De betekenis van de kolommen</tussenkop><al>Kolom A: Is van toepassing op zeeschepen alsmede voor vissersvaartuigen waarvoor een certificaat van deugdelijkheid is afgegeven voor een onbeperkt vaargebied.</al><al>

Kolom A-Z: Is van toepassing op zeilschepen waarvoor een certificaat van deugdelijkheid is afgegeven voor het onbeperkte vaargebied IV.</al><al>

Kolom A-G: Is van toepassing op zeeschepen die gevaarlijke stoffen vervoeren en waarvoor een certificaat van deugdelijkheid is afgegeven voor een onbeperkt vaargebied.</al><al>

Kolom B: Is van toepassing op zeeschepen waarvoor een certificaat van deugdelijkheid is afgegeven voor een vaargebied dat zich niet verder uitstrekt dan GMDSS zeegebied A2 alsmede voor vissersvaartuigen met een vaargebied dat zich niet verder uitstrekt dan vaargebied II.</al><al>

Kolom B-Z: Is van toepassing op zeilschepen waarvoor een certificaat van deugdelijkheid is afgegeven voor een vaargebied dat zich niet verder uitstrekt dan vaargebied III.</al><al>

Kolom B-G: Is van toepassing op zeeschepen die gevaarlijke stoffen vervoeren en waarvoor een certificaat van deugdelijkheid is afgegeven voor een vaargebied dat zich niet verder uitstrekt dan vaargebied A2.</al><al>

Kolom C: Is van toepassing op zeeschepen waarvoor een certificaat van deugdelijkheid is afgegeven voor een vaargebied dat zich niet verder uitstrekt dan zeegebied 30, indien de op het certificaat genoemde werkhaven zich bevindt in een Europees land alsmede voor vissersvaartuigen met een vaargebied dat zich niet verder uitstrekt dan vaargebied Ia en voor vissersvaartuigen met een vaargebied I binnen het GMDSS zeegebied A1.</al><al>

Kolom C-Z: Is van toepassing op zeilschepen waarvoor een certificaat van deugdelijkheid is afgegeven voor een vaargebied dat zich niet verder uitstrekt dan vaargebied I, II en IIIA.</al><al>

Kolom D: Is van toepassing op passagiersschepen die reizen maken van een langere duur dan 48 uur.</al><al>

Kolom D-G: Is van toepassing op passagiersschepen die gevaarlijke stoffen vervoeren en die reizen maken van een langere duur dan 48 uur.</al><al>

Kolom E: Is van toepassing op passagiersschepen die reizen maken van een kortere duur dan 48 uur.</al><al>

Kolom E-G: Is van toepassing op passagiersschepen die gevaarlijke stoffen vervoeren en die reizen maken van een kortere duur dan 48 uur.</al><al>

Kolom R: Is van toepassing op reddingboten, reddingvlotten en hulpverleningsvaartuigen. </al><tussenkop kopopmaak="cur">De hoeveelheden in de kolommen</tussenkop><al>De hoeveelheden in de kolommen zijn van toepassing op het aantal gemonsterde bemanningsleden t/m 15 personen.</al><al>

Bij een bemanningssterkte van 16 t/m 23 personen worden de hoeveelheden met 50% verhoogd, met uitzondering van die artikelen waarvoor slechts 1 exemplaar is voorgeschreven.</al><al>

Bij een bemanningssterkte van 24 t/m 30 personen worden de hoeveelheden verdubbeld.</al><al>

Bij een bemanningssterkte van 31 t/m 45 personen worden de hoeveelheden verdrievoudigd.</al><al>

Bij een bemanningssterkte van 46 t/m 60 personen worden de hoeveelheden verviervoudigd.</al><al>

Enzovoorts.</al><al>

De in de kolommen vermelde maximale hoeveelheden hoeven niet te worden overschreden.</al><al>

Voor de kolommen A, A-Z, B, B-Z, C, C-Z en E geldt dat de maximale hoeveelheid in kolom D in geen geval hoeft te worden overschreden.</al><al>

Voor de kolommen A-G, B-G en E-G geldt dat de maximale hoeveelheid in kolom D-G in geen geval hoeft te worden overschreden.</al><al>

Indien bij bepaalde artikelen de hoeveelheden tussen () zijn vermeld, betreft het artikelen die zijn aanbevolen, doch niet verplicht. </al><tussenkop kopopmaak="cur">Aanvullende code</tussenkop><al>Indien het codenummer wordt aangevuld met een `H' betekent dit dat het artikel tevens voorkomt op de internationale lijst van geneesmiddelen, vermeld in de Geneeskundige Gids voor Eerste Hulp bij ongevallen met gevaarlijke stoffen (MFAG).</al><al>

Afhankelijk van de aard van de te vervoeren gevaarlijke stoffen is een selectie van de antidota met de codenummers 10.1.01 t/m 10.2.10 aan boord aanwezig. Indien de aard van de te vervoeren gevaarlijke stoffen niet altijd tevoren bekend zal zijn, dienen alle antidota aan boord aanwezig te zijn.</al><al>

Indien het codenummer wordt aangevuld met een `t' betekent dit dat het artikel alleen voorgeschreven is indien tropische wateren worden bevaren.

Indien bij een geneesmiddel de code `RMA' is vermeld, betekent dit dat het in principe uitsluitend mag worden toegediend of toegepast op advies van een arts, in het algemeen van de Radio Medische Dienst voor de scheepvaart. </al><tussenkop kopopmaak="cur">Opslag</tussenkop><al>Indien staat vermeld dat een artikel dient te worden opgeslagen in een &#x201C;kluis&#x201D; betekent dit dat het artikel valt onder de strengste bepalingen van de Opiumwet.</al><al>

Indien staat aangegeven dat het artikel `koel' dient te worden bewaard betekent dit dat het artikel in kwaliteit en werkzaamheid achteruitgaat als het niet in de koelkast wordt bewaard. </al><tussenkop kopopmaak="cur">Notitie [1]</tussenkop><al>7.4.03 Metronidazol supp of ovule 500 mg</al><al>

De bereiding en aflevering van Metronidazol zetpillen kan op praktische bezwaren stuiten.</al><al>

Volgens informatie van de fabrikant is het mogelijk om vaginale ovules ook rectaal te gebruiken. Ovules (Flagyl) zijn daarom een gelijkwaardig alternatief. </al><tussenkop kopopmaak="cur">Notitie [2]</tussenkop><al>7.7.02 Proguanil tabl 100 mg</al><al>

7.7.03 Chloroquinesulfaat tabl 100 mg</al><al>

Te gebruiken voor de profylaxe van malaria.</al><al>

Zie voor nadere informatie het Geneeskundig Handboek voor de Scheepvaart.</al><al>

Daarnaast dient gezorgd te worden voor de meest actuele informatie over resistentie-gebieden. </al><tussenkop kopopmaak="cur">Notitie [3]</tussenkop><al>8.1.02 NaCl 0,9% infuusvloeistof</al><al>

Bij de behandeling van chemicali&#xEB;n in het oog wordt geadviseerd te spoelen met NaCl infuusvloeistof.</al><al>

Zie Geneeskundige Gids voor Eerste Hulp bij ongevallen met gevaarlijke stoffen: tabel 7.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Notitie [4]</tussenkop><al>8.3.01 Polygeline (Haemacel) infuusvloeistof</al><al>

II.5.03 Bloedtransfusiesysteem met filter</al><al>

II.5.09 Citraat bevattende bloedafnamezakjes

Onderdelen van de AIDS-preventie set. </al><tussenkop kopopmaak="cur">Notitie [5]</tussenkop><al>II.1.02.a Draagbare zuurstofkoffer compleet</al><al>

De draagbare zuurstofkoffer van een goedgekeurd type bestaat uit tenminste:</al><al>

&#x2022; 1 fles met een inhoud van tenminste 2 liter, gevuld met medicinale zuurstof onder een druk van 200 bar, met een schroefdraadaansluiting G 5/8&#x201D; (conform NEN 3268)</al><al>

&#x2022; 1 reduceerventiel met inhouds- en manometer</al><al>

&#x2022; 1 verdeelblok met externe zuurstof aansluiting</al><al>

&#x2022; 1 beademingsballon met demand-ventiel en beademingsmasker</al><al>

&#x2022; indien meerdere beademingsballonnen zijn voorgeschreven (II.1.01) moeten deze bij de zuurstofkoffer worden opgeborgen</al><al>

&#x2022; 2 inhalatiemaskers met bijbehorende flexibele aansluitslangen</al><al>

&#x2022; 1 onafhankelijk van bovenstaande uitrusting werkend afzuigapparaat</al><al>

&#x2022; 1 algemene gebruiksaanwijzing in zowel de Nederlandse als de Engelse taal</al><al>

&#x2022; 1 gedetailleerde gebruiksaanwijzing van de beademingsballon en het afzuigapparaat</al><al>

&#x2022; 1 onderhoudsset </al><tussenkop kopopmaak="cur">Notitie [6]</tussenkop><al>Zuurstofvoorziening aan boord van schepen die gevaarlijke stoffen vervoeren</al><al>

1. Aan boord van schepen die gevaarlijke stoffen vervoeren wordt de medische uitrusting aangevuld met de volgende hoeveelheid zuurstof:</al><al>

a. 1 fles met een inhoud van tenminste 2 liter, gevuld met medicinale zuurstof onder een druk van 200 bar als reserve voor de draagbare apparatuur.</al><al>

b. 1 fles met een inhoud van tenminste 40 liter, gevuld met medicinale zuurstof onder een druk van 200 bar, opgesteld nabij het hospitaal of verblijf waarin zich de ziekenkooi bevindt, en zodanig aangesloten dat in het hospitaal (of in het bedoelde verblijf) de beademingsapparatuur zuurstof uit de fles kan betrekken.</al><al>

2. In verband met het brandgevaar dat zuurstof onder druk kan opleveren, geschiedt de berging van de reservezuurstof op een wijze die passend is, bij voorkeur in de buitenlucht of in een afgesloten ruimte.</al><al>

3. De opstelling stemt zoveel mogelijk overeen met de richtlijnen in BadS 35/1965 (Acetyleen las- en snij-installaties).</al><al>

4. De sleutel van de afsluiter van de 40 liter-fles is opgeborgen bij de fles, met dien verstande dat deze sleutel tijdens het gebruik op de afsluiter is aangebracht.</al><al>

5. Bij ingebruikstelling wordt ervoor gezorgd dat de leidingen volkomen schoon en vetvrij zijn.</al><al>

6. De fles en het leidingsysteem moeten worden aangebracht, getest en gecontroleerd door een gekwalificeerd persoon. Een gekwalificeerd persoon is in dit geval iemand die:

- alle noodzakelijke kwaliteiten bezit voor het installeren van leidingen en uitrusting aan boord van schepen;

- speciale kennis heeft van de problemen en veiligheidsvoorschriften van het installeren, controleren en gebruik van deze installaties;

- de installatie aanlegt volgens daarbij behorende beschrijvingen en tekeningen.</al><al>

7. Degene die de installatie heeft aangelegd, geeft een verklaring af dat de installatie zoveel mogelijk is aangelegd, getest en gecontroleerd volgens BadS 35/1965 of gelijkwaardige voorschriften.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Notitie [7]</tussenkop><al>II.7.07 Brancard van een goedgekeurd type, zie Bijlage 2.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Notitie [8]</tussenkop><al>II.7.07 Brancard aan boord van zeilschepen met passagiers</al><al>

Er dient een brancard aanwezig te zijn op schepen met een L<inf>UITWATERING</inf> van meer dan 24 meter. </al><tussenkop kopopmaak="cur">Notitie [9]</tussenkop><al>II.7.07 Brancard aan boord van zeeschepen in vaargebied 30</al><al>

Er dient een brancard aanwezig te zijn zodra de voorgeschreven bemanning uit meer dan 3 personen bestaat. </al><tussenkop kopopmaak="cur">Notitie [10]</tussenkop><al>II.9.13</al><al>

Een waterdichte medicijnkist die na gebruik weer goed (en nog steeds waterdicht) gesloten kan worden voor reddingvlotten, reddingboten en hulpverleningsvaartuigen, bestemd voor alle artikelen uit de kolom `R'.</al><al>

De medicijnkist dient voorzien te zijn van een inhoudsopgave en behandelingsvoorschrift in de Nederlandse taal, gedrukt op waterbestendig materiaal.</al><plaatje><illustratie bin-id="246178" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/246178"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="246179" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/246179"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="246180" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/246180"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="246181" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/246181"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="246182" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/246182"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="246183" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/246183"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="246184" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/246184"/></plaatje></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	