<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005674" dtdversie="2.0" id="43149" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 1 oktober 1992, houdende regelen met betrekking tot woonruimte</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix bij de Gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            ter bevordering van een evenwichtige en rechtvaardige
            verdeling van schaarse woonruimte en met het oog op de
            doorzichtigheid van de wetgeving wenselijk is nieuwe regelen
            te stellen met betrekking tot de verdeling van woonruimte en
            de samenstelling van de woonruimtevoorraad;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemeen</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>woonruimte: besloten ruimte die, al dan niet te
                    zamen met een of meer andere ruimten, bestemd of
                    geschikt is voor bewoning door een huishouden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>woonschip: schip dat uitsluitend of in hoofdzaak
                    gebezigd wordt of bestemd is voor bewoning; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ligplaats: plaats in het water, bestemd of
                    aangewezen om door een woonschip bij verblijf te
                    worden ingenomen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>standplaats: een kavel, bestemd voor het plaatsen
                    van een woonwagen, waarop voorzieningen aanwezig
                    zijn die op het leidingnet van de openbare
                    nutsbedrijven, andere instellingen of van gemeenten
                    kunnen worden aangesloten; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>woonwagen: voor bewoning bestemd gebouw dat is
                    geplaatst op een standplaats en dat in zijn geheel
                    of in delen kan worden verplaatst; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>huisvestingsverordening: de verordening, bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>huisvestingsvergunning: een vergunning als bedoeld
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>leegstaan; het niet of niet krachtens een zakelijk
                    of persoonlijk recht in gebruik zijn, alsmede een
                    gebruik dat de kennelijke strekking heeft afbreuk te
                    doen aan de werking van deze wet;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>huurprijs: de prijs die bij huur en verhuur is
                    verschuldigd voor het enkele gebruik van een
                    woonruimte, uitgedrukt in een bedrag per maand, dan
                    wel, indien het betreft een standplaats voor een
                    woonwagen of een ligplaats van een woonschip, het
                    bedrag dat is verschuldigd voor het innemen van die
                    standplaats, onderscheidenlijk ligplaats, uitgedrukt
                    in een bedrag per maand;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>koopprijs: de prijs die voor de enkele koop van een
                    woonruimte daadwerkelijk is of zal worden betaald;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>economische binding aan een gebied: de binding van
                    een persoon aan een gebied, daarin gelegen dat die
                    persoon, met het oog op de voorziening in het
                    bestaan, een redelijk belang heeft zich in dat
                    gebied te vestigen, met dien verstande dat een
                    economische binding in elk geval wordt aangenomen
                    ten aanzien van personen die voor de voorziening in
                    het bestaan zijn aangewezen op het duurzaam
                    verrichten van arbeid binnen of vanuit dat gebied;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>maatschappelijke binding aan een gebied: de binding
                    van een persoon aan een gebied, daarin gelegen dat
                    die persoon een redelijk, met de plaatselijke
                    samenleving verband houdend belang heeft zich in dat
                    gebied te vestigen, met dien verstande dat een
                    maatschappelijke binding in elk geval wordt
                    aangenomen ten aanzien van personen die ten minste
                    zes jaar onafgebroken ingezetene zijn, dan wel
                    gedurende de voorafgaande tien jaar ten minste zes
                    jaar onafgebroken ingezetene zijn geweest van dat gebied;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>regio: een gebied dat uit een oogpunt van het
                    functioneren van de woonruimtemarkt als een
                    samenhangend geheel kan worden beschouwd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor zover niet anders is bepaald, wordt in deze wet en de
            daarop berustende bepalingen onder eigenaar van een
            woonruimte of een gebouw verstaan: degene die bevoegd is tot
            het in gebruik geven van die woonruimte of dat gebouw. Onder
            "eigenaar in de zin van het Burgerlijk Wetboek"
            wordt in deze wet en de daarop berustende bepalingen mede
            verstaan: de erfpachter, vruchtgebruiker, gerechtigde tot
            een appartementsrecht als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=106" compleet="nee">artikel 106 van Boek 5 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref>, of degene aan wie
            door een rechtspersoon het gebruiksrecht van een woonruimte
            is verleend.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen worden onder
            woonruimte mede begrepen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een standplaats, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een ligplaats.  </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien de huurprijs hoger is dan de maximale huurprijsgrens
            voor de desbetreffende woonruimte, vastgesteld
            overeenkomstig het bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;paragraaf=Onderafdeling+2" compleet="nee">onderafdeling 2 van afdeling 5 van
				titel 4 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> daaromtrent bepaalde,
            dan wel indien een woonruimte niet verhuurd is en evenmin te
            huur wordt aangeboden, geldt voor de toepassing van deze wet
            en de daarop berustende bepalingen als huurprijs: de
            maximale huurprijsgrens, ongeacht of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;paragraaf=Onderafdeling+2" compleet="nee">onderafdeling 2 van afdeling 5 van
				titel 4 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> op de betrokken overeenkomst van
            huur en verhuur wel of niet van toepassing is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien voor een woonruimte die niet verhuurd is en evenmin
            te huur wordt aangeboden, niet een maximale huurprijsgrens
            kan worden bepaald als bedoeld in het vierde lid, geldt voor
            de toepassing van deze wet en de daarop berustende
            bepalingen als huurprijs: de huurprijs die bij huur en
            verhuur als woonruimte redelijkerwijs zou kunnen worden
            overeengekomen, gelet op de huurprijs die in het economisch
            verkeer voor vergelijkbare woonruimten wordt overeengekomen.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De huisvestingsverordening</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien het naar het oordeel van de gemeenteraad noodzakelijk
            is regelen te stellen met betrekking tot het in gebruik
            nemen of geven van woonruimte als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;hoofdstuk=II">hoofdstuk II</intref>, of
            met betrekking tot wijzigingen van de woonruimtevoorraad als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;hoofdstuk=III">hoofdstuk III</intref>,
            stelt de gemeenteraad een huisvestingsverordening vast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Ten behoeve van de toepassing van het eerste lid gaat de
            gemeenteraad in elk geval na hoe met regelen als in dat lid
            bedoeld, kan worden bewerkstelligd dat bij het in gebruik
            geven van woonruimten met een verhoudingsgewijs lage prijs
            zoveel mogelijk voorrang wordt gegeven aan woningzoekenden
            die, gelet op hun inkomen, in het bijzonder op die
            woonruimten zijn aangewezen. Tevens gaat de gemeenteraad na
            op welke wijze kan worden bewerkstelligd dat bij het in
            gebruik nemen of geven van een standplaats voorrang wordt
            verleend aan woningzoekenden, die in een woonwagen wonen of
            hebben gewoond. </al>
    </lid>
    <lid><lidnr>3</lidnr><al>In
afwijking van het eerste en tweede lid treedt het algemeen bestuur van
een plusregio als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Wet gemeenschappelijke
regelingen</extref> voor de toepassing van die leden in de plaats van de
gemeenteraad.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">3</nr> 
  </kop>
    <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Bij de voorbereiding van een besluit tot vaststelling of wijziging van
		een huisvestingsverordening plegen burgemeester en wethouders overleg met de in
		de gemeente werkzame, ingevolge
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=70" compleet="nee">artikel 70, eerste lid</extref>, of
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=70j" compleet="nee">artikel 70j, eerste lid, van de
		Woningwet</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1991, 439)
		toegelaten instellingen en met andere daarvoor naar hun oordeel in aanmerking
		komende organisaties die binnen de gemeente op het gebied van de
		woonruimteverdeling werkzaam zijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Burgemeester en wethouders zenden een besluit tot vaststelling of
		wijziging van een huisvestingsverordening toe aan gedeputeerde staten. Zij
		zenden een afschrift van een zodanig besluit toe aan de inspecteur, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van de
		Woningwet</extref>.</al> 
  </lid>
<lid><lidnr>3</lidnr><al>In
afwijking van het eerste en tweede lid treedt het dagelijks bestuur van
een plusregio als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Wet gemeenschappelijke
regelingen</extref> voor de toepassing van die leden in de plaats van
burgemeester en
wethouders.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Overeenkomsten inzake het in gebruik
            geven van woonruimte</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien een gemeente met een eigenaar van een of meer
            woonruimten een overeenkomst sluit over het in gebruik geven
            daarvan, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
            lid</intref>, van overeenkomstige toepassing op de
            in zodanige overeenkomst op te nemen bepalingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien een gemeente een of meer overeenkomsten sluit, als
            bedoeld in het eerste lid, draagt zij er zorg voor, dat een
            belanghebbende bij een besluit ter uitvoering van zodanige
            overeenkomst, daarover zijn beklag kan doen bij een daartoe door burgemeester en
wethouders ingestelde commissie, die haar taak onafhankelijk van de
            gemeente en van de betrokken eigenaar of eigenaren van
            woonruimte verricht. Een overeenkomst als bedoeld in het
            eerste lid, dient een bepaling te bevatten, er toe
            strekkende dat de uitspraken van de in de eerste volzin
            bedoelde commissie, voor zover zij betrekking hebben op de
            uitvoering van die overeenkomst, partijen bij de
            overeenkomst tot bindend advies strekken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij de uitvoering van een overeenkomst als bedoeld in het eerste lid worden de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=68">artikel 68</intref> ter zake van de woonruimteverdeling gegeven aanwijzingen in acht genomen. Op de criteria die worden toegepast bij het in
            gebruik geven van woonruimten waarop de overeenkomst
            betrekking heeft, zijn de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=13c">artikel 13 </intref>en in
            de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=13a">artikelen 13a tot en met 13c</intref> gestelde regels van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>De huisvestingsvergunning</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Aanwijzing van vergunningplichtige woonruimte</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    
    <al>De gemeenteraad kan, voor zover dat in het belang van een
        evenwichtige en rechtvaardige verdeling van woonruimte
        noodzakelijk is, in de huisvestingsverordening woonruimte
        aanwijzen die niet voor bewoning in gebruik mag worden genomen
        of gegeven, indien voor het in gebruik nemen daarvan geen
        huisvestingsvergunning is verleend. In afwijking van de eerste
        volzin is tot 1 januari 2003 in de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;bijlage=">bijlage</intref> genoemde
        betrokken gemeenten, alsmede in de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=2">artikel 2, vierde
        lid</intref>, aangewezen gemeenten, voor het in gebruik
        nemen of geven van een woonwagen op een standplaats een
        huisvestingsvergunning voor een standplaats vereist. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een aanwijzing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, kan
            niet betreffen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>woonruimten, bestemd voor inwoning;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>woonwagens; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>woonschepen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Behoudens het bepaalde in het vierde lid, kan, indien de
            koopprijs onderscheidenlijk de huurprijs daarvan de ter zake
            in het derde lid gestelde grens te boven gaat, een
            aanwijzing evenmin betreffen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>woonruimten die in gebruik zullen worden genomen
                    door de eigenaar ervan in de zin van het Burgerlijk
                    Wetboek, en die hetzij niet eerder bewoond zijn
                    geweest, hetzij sedert de eerste ingebruikname, dan
                    wel gedurende ten minste de zes maanden waarin zij
                    laatstelijk bewoond zijn geweest, bewoond werden
                    door de eigenaar ervan in de zin van het Burgerlijk
                    Wetboek, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>andere woonruimten dan bedoeld onder <nadruk type="cur">a</nadruk>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De grenzen bedoeld in het tweede lid, bedragen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor de aanwijzing van woonruimten als bedoeld in
                    dat lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>: het in
                    de betrokken gemeente geldende hoogste bedrag voor
                    de koopsom van een woonruimte, voor het verkrijgen
                    in eigendom waarvan aan degene die zodanige
                    woonruimte als eigenaar zal bewonen, afhankelijk van
                    de hoogte van diens inkomen, krachtens wettelijk
                    voorschrift van overheidswege subsidie kan worden verstrekt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor de aanwijzing van woonruimten als bedoeld in
                    dat lid, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>: een
                    twaalfde deel van het bedrag, op het tijdstip van de
                    aanwijzing genoemd in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 16 van de Wet
                        individuele huursubsidie</extref>
                        (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1990, 394),
                    dan wel het bedrag op het tijdstip van de aanwijzing
                    genoemd  in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008659&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid,
                        onder a, van de Huursubsidiewet</extref>
dan wel de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008659" compleet="nee">Wet op de huurtoeslag</extref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In afwijking van het bepaalde in het tweede lid, kunnen
            woonruimten als daar bedoeld worden aangewezen, voor zover
            zodanige aanwijzing in het belang van een evenwichtige en
            rechtvaardige verdeling van woonruimte noodzakelijk is in
            verband met uit bovengemeentelijk ruimtelijk beleid
            voortvloeiende geringe mogelijkheden tot uitbreiding van de
            woonruimtevoorraad in de betrokken gemeente of in een of
            meer kernen, behorend tot die gemeente.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden zonder vergunning van burgemeester en
            wethouders een woonruimte, aangewezen overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, in
            gebruik te nemen voor bewoning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het is verboden een woonruimte, aangewezen overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, voor
            bewoning in gebruik te geven aan een persoon die niet
            beschikt over een huisvestingsvergunning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het eerste en tweede lid, wordt het
            in gebruik nemen of geven van een woonwagen die op een
            standplaats staat, of van een woonschip dat op een ligplaats
            ligt, aangemerkt als het in gebruik nemen of geven van die
            standplaats onderscheidenlijk ligplaats.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Melding van leegstand</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    
    <al>De gemeenteraad kan, voor zover dat in het belang van een
        evenwichtige en rechtvaardige verdeling van woonruimte
        noodzakelijk is, in de huisvestingsverordening bepalen dat de
        leegstand van woonruimten in daarbij aangegeven gevallen door de
        eigenaar aan burgemeester en wethouders dient te worden gemeld,
        zodra die leegstand langer duurt dan een daarbij aangegeven
        termijn van ten minste twee maanden.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Criteria voor vergunningverlening</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De gemeenteraad wijst in de huisvestingsverordening de
            categorie&#xEB;n van woningzoekenden aan die met het oog op een
            evenwichtige en rechtvaardige verdeling van de woonruimte,
            aangewezen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, voor
            het verkrijgen van een huisvestingsvergunning in aanmerking komen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een huisvestingsvergunning wordt uitsluitend verleend aan
            personen die:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de Nederlandse nationaliteit bezitten of op grond
                    van een wettelijke bepaling als Nederlander worden
                    behandeld, of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vreemdeling zijn en rechtmatig verblijf houden als
                    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, onder a tot en
                        met e en l, van de Vreemdelingenwet
                    2000</extref>. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    
    <al>De gemeenteraad kan in de huisvestingsverordening voorts bepalen
        dat een of meer daarbij aan te wijzen categorie&#xEB;n van
        woonruimte, aangewezen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, met het
        oog op een evenwichtige en rechtvaardige verdeling van
        woonruimte, in verband met de aard, grootte of prijs van die
        woonruimte, slechts passend is voor een daarbij aangewezen
        gedeelte van de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=9">artikel 9</intref> aangewezen
        categorie&#xEB;n van woningzoekenden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De gemeenteraad kan, voor zover dat in het belang van een
            evenwichtige en rechtvaardige verdeling van woonruimte
            noodzakelijk is, in de huisvestingsverordening tevens
            bepalen dat voor daarbij aan te wijzen categorie&#xEB;n van
            woonruimte, aangewezen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, bij
            het verlenen van huisvestingsvergunningen voorrang wordt
            gegeven aan woningzoekenden waarvoor de voorziening in de
            behoefte aan woonruimte dringend noodzakelijk is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij toepassing van het eerste lid stelt de gemeenteraad in
            de huisvestingsverordening tevens criteria vast volgens
            welke de woningzoekenden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=9">artikel 9</intref>,
            worden ingedeeld in urgentiecategorie&#xEB;n.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Tot de criteria, bedoeld in het tweede lid, kan mede
            behoren dat aan de woonruimte welke de woningzoekende
            verlaat, met het oog op een evenwichtige en rechtvaardige
            verdeling van woonruimte dringend behoefte bestaat.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De gemeenteraad kan, voor zover dat in het belang van een
            evenwichtige en rechtvaardige verdeling van woonruimte
            noodzakelijk is, in de huisvestingsverordening bovendien
            bepalen dat voor daarbij aan te wijzen categorie&#xEB;n van
            woonruimte, aangewezen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, bij
            het verlenen van huisvestingsvergunningen voorrang wordt
            gegeven aan personen die zijn geplaatst op een door
            burgemeester en wethouders aan de eigenaar van de betrokken
            woonruimte gedane voordracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij toepassing van het eerste lid stelt de gemeenteraad in
            de huisvestingsverordening tevens vast welke categorie&#xEB;n
            woningzoekenden in aanmerking komen om op een voordracht als
            bedoeld in het eerste lid te worden geplaatst en volgens
            welke criteria binnen die categorie&#xEB;n van woningzoekenden de
            rangorde naar urgentie wordt bepaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Tot de criteria, bedoeld in het tweede lid, kan mede
            behoren dat aan de woonruimte welke de woningzoekende
            verlaat, met het oog op een evenwichtige en rechtvaardige
            verdeling van woonruimte dringend behoefte bestaat.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen met het oog op de
        bescherming van daarbij aan te geven categorie&#xEB;n van
        woningzoekenden regels worden gesteld met betrekking tot de
        toepassing van  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=9">artikel 9, eerste
        lid</intref>, en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=10">artikelen 10 tot en met 12</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13a</nr>
    </kop>
    
    
    
<al>De gemeenteraad kan voor zover dit noodzakelijk is met het
            oog op een evenwichtige en rechtvaardige verdeling van
            woonruimte in de huisvestingsverordening criteria
            vaststellen voor de verlening van huisvestingsvergunningen,
            waarbij onderscheid kan worden gemaakt tussen
            woningzoekenden die al of niet een economische of
            maatschappelijke binding hebben aan een in die verordening
            aangeduide regio.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13b</nr>
    </kop>
    
    
<al>De gemeenteraad kan voor zover dit noodzakelijk is met het
            oog op een evenwichtige en rechtvaardige verdeling van
            woonruimte in verband met uit bovengemeentelijk ruimtelijk
            beleid voortvloeiende geringe mogelijkheden tot uitbreiding
            van de woonruimtevoorraad in de betrokken gemeente of kern,
            in de huisvestingsverordening criteria vaststellen voor de
            verlening van huisvestingsvergunningen, waarbij onderscheid
            kan worden gemaakt tussen woningzoekenden die al of niet een
            economische of maatschappelijke binding hebben aan de
            gemeente of aan een tot de gemeente behorende kern.</al></artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">13c</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Behoudens het bepaalde in het tweede lid, wordt geen onderscheid naar
		economische of maatschappelijke binding gemaakt ten aanzien van
		woningzoekenden: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>waarvan redelijkerwijs niet of niet meer verwacht kan worden dat
			 zij door het duurzaam verrichten van arbeid in hun bestaan voorzien, zoals
			 gepensioneerden, ernstig invaliden en langdurig werklozen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>die als remigrant wensen terug te keren naar Nederland of zijn
			 teruggekeerd, doch nog niet over passende huisvesting beschikken;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>aan wie op grond van een asielverzoek een van de verblijfsvergunningen,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, onderdelen a tot en met d, van de
Vreemdelingenwet 2000</extref> is verleend, indien zij na die verlening voor de
eerste maal woonruimte
zoeken;</al></li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>die na echtscheiding, scheiding van tafel en bed of ontbinding van
			 het huwelijk na scheiding van tafel en bed, in verband met die omstandigheid
			 dringend woonruimte behoeven, of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>die een procedure tot echtscheiding, scheiding van tafel en bed of
			 ontbinding van het huwelijk na scheiding van tafel en bed aanhangig hebben
			 gemaakt en een voorlopige voorziening als bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=822" compleet="nee">artikel 822</extref> en
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=823" compleet="nee">823 van het Wetboek van Burgerlijke
			 Rechtsvordering</extref> hebben verkregen, indien zij in verband met
			 die omstandigheid dringend woonruimte behoeven.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Voor zover dat in het belang van een evenwichtige en rechtvaardige verdeling van woonruimte noodzakelijk is in verband met uit bovengemeentelijk ruimtelijk beleid voortvloeiende geringe mogelijkheden tot uitbreiding van de woonruimtevoorraad in de gemeente of in een of meer kernen, behorend tot de gemeente, kan de gemeenteraad afwijken van het bepaalde in het eerste lid, onder a, b, d en e.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Registratie van woningzoekenden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De gemeenteraad kan in het belang van een evenwichtige en
            rechtvaardige verdeling van woonruimte in de
            huisvestingsverordening bepalen dat door burgemeester en
            wethouders een register van woningzoekenden wordt bijgehouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Ingeval toepassing wordt gegeven aan het eerste lid, wordt
            in de huisvestingsverordening tevens bepaald: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>welke woningzoekenden voor inschrijving in het
                    register in aanmerking komen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>welke gegevens met het oog op een goede toepassing
                    van de verordening bij een verzoek om inschrijving
                    moeten worden overgelegd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>hoe lang een inschrijving geldig blijft;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>welke gegevens op het bewijs van inschrijving moeten
                    worden vermeld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>in welke gevallen een inschrijving door burgemeester
                    en wethouders kan worden doorgehaald.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij de bepaling welke woningzoekenden voor inschrijving in
            het register in aanmerking komen, worden slechts criteria
            vastgesteld, die ingevolge de huisvestingsverordening bij de
            verlening van de huisvestingsvergunning overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=25">artikel 25</intref>
            worden toegepast.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Ingeval de gemeenteraad toepassing geeft aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=11">artikel 11</intref> of
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=12">12</intref>, geeft hij tevens
        toepassing aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=14">artikel 14</intref>. In dat
        geval worden als woningzoekenden die voor inschrijving in het
        register in aanmerking komen, in elk geval aangewezen: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>bij toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=11">artikel 11</intref>:
                de woningzoekenden die kunnen worden ingedeeld in een
                andere dan de laagste urgentiecategorie;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>bij toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=12">artikel 12</intref>:
                de categorie&#xEB;n woningzoekenden die in aanmerking komen
                om op een voordracht als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=12">artikel 12, eerste
                lid</intref>, te worden geplaatst.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De gemeenteraad kan in de huisvestingsverordening regels
            stellen met betrekking tot centrale registratie van
            woningzoekenden die daartegen geen bedenkingen hebben. De
            eigenaars van woonruimte die zelf een registratie van
            woningzoekenden bijhouden, zijn verplicht aan die centrale
            registratie medewerking te verlenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Tenzij de huisvestingsverordening anders bepaalt, kunnen
            burgemeester en wethouders eigenaren van woonruimte
            machtigen een of meer van hun bevoegdheden krachtens deze
            paragraaf uit te oefenen.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Voordracht</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De eigenaar van een woonruimte die is aangewezen
            overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=12">artikel 12, eerste
            lid</intref>, is verplicht het ter beschikking komen
            van die woonruimte onverwijld aan burgemeester en wethouders
            te melden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Gelijktijdig met de melding, bedoeld in het eerste lid, kan
            de eigenaar aan burgemeester en wethouders een
            woningzoekende voordragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het eerste lid is niet van toepassing, indien de woonruimte
            zal worden bewoond door de eigenaar ervan in de zin van het
            Burgerlijk Wetboek, en de woonruimte gedurende ten minste de
            zes maanden waarin deze laatstelijk bewoond is geweest,
            bewoond werd door de eigenaar ervan in de zin van het
            Burgerlijk Wetboek.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tot uiterlijk twee weken nadat het ter beschikking komen van
            een woonruimte ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=18">artikel 18, eerste
            lid</intref>, is gemeld, kunnen burgemeester en
            wethouders aan de eigenaar een of meer woningzoekenden
            voordragen die behoren tot de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=12">artikel 12, tweede
            lid</intref>, aangewezen categorie&#xEB;n.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij het opstellen van de voordracht slaan burgemeester en
            wethouders acht op de rangorde naar urgentie, zoals die
            ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=12">artikel 12, tweede
            lid</intref>, is vastgesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=19">artikel 19, eerste
        lid</intref>, doen burgemeester en wethouders geen
        voordracht, indien aan de door de eigenaar voorgedragen
        woningzoekende op grond van de ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=9">artikelen 9</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=10">10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=11">11</intref> geldende eisen een
        huisvestingsvergunning kan worden verleend en er voor het doen
        van een voordracht geen in aanmerking komende woningzoekenden
        zijn ingeschreven wier behoefte aan woonruimte urgenter is dan
        die van de door de eigenaar voorgedragen woningzoekende.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Burgemeester en wethouders kunnen de voordracht intrekken,
            indien de voordracht niet leidt tot de totstandkoming van
            een overeenkomst tussen de eigenaar en een der voorgedragen
            woningzoekenden, uit kracht waarvan die woningzoekende
            gerechtigd is de betrokken woonruimte voor bewoning in
            gebruik te nemen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Gelijktijdig met de intrekking van een voordracht
            overeenkomstig het eerste lid, kunnen burgemeester en
            wethouders aan de eigenaar opnieuw een of meer
            woningzoekenden voordragen die behoren tot de ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=12">artikel 12, tweede
            lid</intref>, aangewezen categorie&#xEB;n.
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=19">Artikel 19, tweede
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=20">artikel 20</intref> en
            het eerste lid van dit artikel zijn van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In afwijking van het tweede lid kan geen nieuwe voordracht
            meer worden gedaan, zodra 10 weken zijn verstreken nadat het
            ter beschikking komen van de woonruimte ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=18">artikel 18, eerste
            lid</intref>, is gemeld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    
    <al>De gemeenteraad stelt in de huisvestingsverordening nadere
        regels met betrekking tot de toepassing van deze paragraaf.
        Daarbij regelt hij in ieder geval de wijze waarop een
        woningzoekende, behorende tot een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=12">artikel 12, tweede
        lid</intref>, aangewezen categorie, desverzocht op de
        hoogte wordt gesteld van de toepassing die te zijnen aanzien is
        gegeven aan de bij of krachtens deze paragraaf gestelde voorschriften.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Vergunningverlening</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De gemeenteraad stelt in de huisvestingsverordening regels
            met betrekking tot: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de wijze waarop een huisvestingsvergunning kan
                    worden aangevraagd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gegevens die door de aanvrager moeten worden
                    verstrekt met het oog op de beoordeling van de aanvraag;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de termijn waarbinnen door burgemeester en
                    wethouders op de aanvraag moet worden beslist;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de gegevens die ten minste in de beschikking op de
                    aanvraag moeten worden vermeld.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De gemeenteraad kan in de huisvestingsverordening bepalen
            dat een aanvraag slechts in behandeling wordt genomen,
            indien de aanvrager aannemelijk kan maken dat hij, indien
            hij een huisvestingsvergunning voor de in de aanvraag
            aangegeven woonruimte krijgt, die woonruimte ook
            daadwerkelijk in gebruik zal kunnen nemen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een bepaling als bedoeld in het tweede lid, blijft buiten
            toepassing, indien de aanvraag is gedaan met het oog op het
            bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=267" compleet="nee">artikelen 267 lid 6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=268" compleet="nee">268 lid 3</extref> of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=270" compleet="nee">270 lid 1 van Boek 7 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien de vergunning wordt verleend, vermelden burgemeester en
        wethouders in hun beschikking ten minste de termijn waarbinnen
        van de vergunning gebruik kan worden gemaakt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een huisvestingsvergunning wordt verleend, indien de
            aanvrager behoort tot een van de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=9">artikel 9, eerste
            lid</intref>, aangewezen categorie&#xEB;n van
            woningzoekenden, voor zover wordt voldaan aan
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ingeval voor de betrokken woonruimte toepassing is gegeven
            aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=10">artikel 10</intref>,
            dient de woonruimte voor de aanvrager tevens passend te
            zijn, gelet op de ingevolge dat artikel gestelde regels.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ingeval voor de betrokken woonruimte toepassing is gegeven
            aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=11">artikel 11</intref>, kan
            de vergunning worden geweigerd, indien er in het register
            van woningzoekenden voldoende voor de betrokken woonruimte
            in aanmerking komende woningzoekenden zijn ingeschreven, die
            behoren tot een hogere urgentiecategorie dan de aanvrager.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Ingeval voor de betrokken woonruimte een voordracht is
            gedaan krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=19">artikel 19, eerste
            lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=21">artikel 21, tweede
            lid</intref>, en die voordracht niet is ingetrokken
            overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=21">artikel 21, eerste
            lid</intref>, dient de aanvrager voorts te zijn
            vermeld op die voordracht. Ingeval een voordracht ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=20">artikel 20</intref>
            achterwege is gebleven, wordt de vergunning verleend aan de
            door de eigenaar voorgedragen woningzoekende.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het derde en vierde lid is niet van
            toepassing, indien de woonruimte zal worden bewoond door de
            eigenaar ervan in de zin van het Burgerlijk Wetboek en de
            woonruimte gedurende ten minste de zes maanden waarin deze
            laatstelijk bewoond is geweest, bewoond werd door de
            eigenaar ervan in de zin van het Burgerlijk Wetboek.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=9">artikel 9, tweede
            lid</intref>, wordt een huisvestingsvergunning
            voorts aan iedere aanvrager verleend, indien de woonruimte
            door de eigenaar gedurende een door de gemeenteraad in de
            huisvestingsverordening te bepalen termijn van ten hoogste
            dertien weken vruchteloos is aangeboden aan de
            woningzoekenden die ingevolge het bepaalde krachtens de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=9">artikelen 9</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=10">10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=11">11</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=12">12</intref> voor die
            woonruimte in aanmerking komen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het eerste lid is slechts van toepassing: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ingeval de woonruimte te huur wordt aangeboden en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;paragraaf=Onderafdeling+2" compleet="nee">onderafdeling 2 van afdeling 5 van
				titel 4 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> op die woonruimte van
                    toepassing is: indien de gevraagde huurprijs niet
                    hoger is dan de voor de betrokken woonruimte
                    ingevolge die
				onderafdeling geldende maximale huurprijsgrens;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ingeval de woonruimte te huur wordt aangeboden en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;paragraaf=Onderafdeling+2" compleet="nee">onderafdeling 2 van afdeling 5 van
				titel 4 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> niet op die woonruimte
                    van toepassing is: indien de gevraagde huurprijs
                    niet hoger is dan redelijk is, gelet op de huurprijs
                    die in het economisch verkeer voor vergelijkbare
                    woonruimten wordt overeengekomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ingeval de woonruimte te koop wordt aangeboden:
                    indien de koopprijs niet hoger is dan redelijk is
                    gelet op de waarde van de woonruimte in het
                    economisch verkeer.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De gemeenteraad stelt in de huisvestingsverordening regels
            met betrekking tot de wijze waarop de aanbieding dient
            plaats te vinden. De raad kan daarbij tevens regels stellen
            omtrent de wijze waarop aan burgemeester en wethouders moet
            worden aangetoond dat de aanbieding in overeenstemming met
            het bij en krachtens de wet bepaalde heeft plaatsgevonden,
            alsmede met betrekking tot de wijze waarop aan burgemeester
            en wethouders verslag moet worden uitgebracht over het
            verloop van de aanbiedingsprocedure.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Het eerste lid is tot 1 januari 2003 niet van toepassing ten
            aanzien van een standplaats die is bestemd voor een
            woningzoekende die met een woonwagen op een standplaats
            staat die is gelegen op een van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;bijlage=">bijlage</intref> genoemde
            regionale woonwagencentra. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al> In bijzondere gevallen kunnen burgemeester en wethouders een
        huisvestingsvergunning verlenen aan andere woningzoekenden dan
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=9">artikel 9, eerste
        lid</intref>, voor zover wordt voldaan aan
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=9">artikel 9, tweede
        lid</intref>, zonder dat de betrokken woonruimte
        overeenkomstig het bij en krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=26">artikel 26, eerste en derde
        lid</intref>, bepaalde vruchteloos is aangeboden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    
    <al>Burgemeester en wethouders kunnen een huisvestingsvergunning
        intrekken, indien: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de vergunninghouder de erin vermelde woonruimte niet
                binnen de door burgemeester en wethouders bij de
                verlening van de vergunning gestelde termijn in gebruik
                heeft genomen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de vergunning is verleend op grond van door de
                vergunninghouder verstrekte gegevens waarvan deze wist
                of redelijkerwijs moest vermoeden dat zij onjuist of
                onvolledig waren.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    
    <al> Van de bevoegdheden krachtens deze paragraaf kunnen
        burgemeester en wethouders mandaat verlenen aan eigenaren van
        woonruimte, voor zover het die woonruimte betreft. </al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Wijzigingen van de woonruimtevoorraad</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Onttrekking, samenvoeging en omzetting</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden een woonruimte die behoort tot een door de
            gemeenteraad in de huisvestingsverordening daartoe met het
            oog op het behoud of de samenstelling van de
            woonruimtevoorraad aangewezen categorie, zonder vergunning
            van burgemeester en wethouders: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aan de bestemming tot bewoning te onttrekken, of
                    voor een zodanig gedeelte aan die bestemming te
                    onttrekken, dat die woonruimte daardoor niet langer
                    geschikt is voor bewoning door een huishouden van
                    dezelfde omvang als waarvoor deze zonder zodanige
                    onttrekking geschikt is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>met andere woonruimte samen te voegen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>van zelfstandige in onzelfstandige woonruimte om te zetten.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onder zelfstandige woonruimte als bedoeld in het eerste
            lid, onder <nadruk type="cur">c</nadruk>, wordt verstaan een
            woonruimte welke een eigen toegang heeft en welke door een
            huishouden kan worden bewoond zonder dat dit daarbij
            afhankelijk is van wezenlijke voorzieningen buiten die woonruimte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Woonruimte, aangewezen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, wordt
            tevens aangewezen overeenkomstig het eerste lid, tenzij een
            zodanige aanwijzing naar het oordeel van de gemeenteraad met
            het oog op het behoud of de samenstelling van de
            woonruimtevoorraad niet noodzakelijk is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <al>Een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=30">artikel 30, eerste
        lid</intref>, wordt verleend, tenzij het belang van het
        behoud of de samenstelling van de woonruimtevoorraad groter is
        dan het met het onttrekken aan de bestemming tot bewoning
        gediende belang en het belang van het behoud of de samenstelling
        van de woonruimtevoorraad niet door het stellen van voorwaarden
        en voorschriften voldoende kan worden gediend.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <al>De gemeenteraad bepaalt in de huisvestingsverordening ten minste
        de voorwaarden en voorschriften die burgemeester en wethouders
        in het belang van de voorziening in de behoefte aan woonruimte
        aan de vergunning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=30">artikel 30, eerste
        lid</intref>, kunnen verbinden.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Splitsing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden een recht op een gebouw dat behoort tot een
            door de gemeenteraad in de huisvestingsverordening daartoe
            aangewezen categorie, zonder vergunning van burgemeester en
            wethouders te splitsen in appartementsrechten als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=106" compleet="nee">artikel 106, eerste en vierde lid,
                van Boek 5 van het Burgerlijk Wetboek</extref>,
            indien een of meer appartementsrechten de bevoegdheid
            omvatten tot het gebruik van een of meer gedeelten van het
            gebouw als woonruimte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op het
            verlenen van deelnemings- of lidmaatschapsrechten of het
            aangaan van een verbintenis daartoe door een rechtspersoon
            met betrekking tot een gebouw als bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De gemeenteraad bepaalt in de huisvestingsverordening ten
            minste: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de gronden die tot weigering van een vergunning als
                    bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=33">artikel
                    33</intref> kunnen leiden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de categorie&#xEB;n van gevallen waarin de beslissing op
                    de aanvraag om een vergunning door burgemeester en
                    wethouders wordt aangehouden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de voorwaarden en voorschriften die burgemeester en
                    wethouders aan de vergunning kunnen verbinden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De gronden en regels, bedoeld in het eerste lid, kunnen
            slechts betrekking hebben op: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de samenstelling van de woonruimtevoorraad;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het voorkomen van belemmering van de stadsvernieuwing;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het voorkomen van splitsing van rechten op gebouwen
                    waarvan de toestand uit oogpunt van indeling of
                    staat van onderhoud zich geheel of ten dele tegen
                    splitsing in appartementsrechten of de verlening van
                    deelnemings- of lidmaatschapsrechten verzet.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen met betrekking
            tot de toepassing van het eerste lid nadere regels worden gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Vergunningverlening</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De gemeenteraad stelt in de huisvestingsverordening regels
            met betrekking tot: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de wijze waarop een vergunning als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=30">artikel 30, eerste
                    lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=33">33</intref>, kan
                    worden aangevraagd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gegevens die door de aanvrager moeten worden
                    verstrekt met het oog op de beoordeling van de aanvraag;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de termijn waarbinnen door burgemeester en
                    wethouders op de aanvraag moet worden beslist;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de gegevens die ten minste in de beschikking op de
                    aanvraag moeten worden vermeld.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien
van de vergunning slechts gebruik kan worden gemaakt na verlening van
een omgevingsvergunning voor een activiteit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1,
eerste lid, onder c, van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref>,
wordt de aanvraag mede aangemerkt als een verzoek om zodanige
omgevingsvergunning.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de aanvraag niet is gedaan door de gebruiker,
            onderscheidenlijk de eigenaar van de woonruimte of het
            gebouw, zenden burgemeester en wethouders onverwijld aan
            deze een afschrift van de aanvraag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Burgemeester en wethouders stellen de gebruiker,
            onderscheidenlijk de eigenaar op diens verzoek, voor zover
            zulks nodig is voor de beoordeling van de aanvraag, in de
            gelegenheid de bij de aanvraag overgelegde gegevens in te
            zien, totdat op de aanvraag onherroepelijk is beslist. Zij
            verschaffen hem desgevraagd een afschrift daarvan tegen
            betaling van de kosten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Gedurende vier weken nadat hem overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=36">artikel 36, eerste
            lid</intref>, mededeling is gedaan, kan de
            gebruiker, onderscheidenlijk de eigenaar zijn zienswijze
            kenbaar maken aan burgemeester en wethouders.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Burgemeester en wethouders doen aan de aanvrager onverwijld
            mededeling van de kenbaar gemaakte zienswijzen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38</nr>
    </kop>
    
    <al>Burgemeester en wethouders kunnen een vergunning intrekken,
        indien: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>niet binnen een jaar nadat de beschikking onherroepelijk
                is geworden, is overgegaan tot onttrekking, samenvoeging
                of omzetting, onderscheidenlijk tot overschrijving in de
                openbare registers van de akte van splitsing in
                appartementsrechten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=109" compleet="nee">artikel 109 van Boek 5 van
                    het Burgerlijk Wetboek</extref>, of tot het
                verlenen van deelnemings- of lidmaatschapsrechten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de vergunning is verleend op grond van door de
                vergunninghouder verstrekte gegevens waarvan deze wist
                of redelijkerwijs moest vermoeden dat zij onjuist of
                onvolledig waren.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">39</nr>
    </kop>
    
    <al>Inschrijving in de openbare registers van een akte als bedoeld
        in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=109" compleet="nee">artikel 109 van Boek 5 van het
            Burgerlijk Wetboek</extref> vindt alleen plaats,
        indien onder de akte een notari&#xEB;le verklaring is opgenomen, dat
        ten tijde van het verlijden van de akte een vergunning als
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=33">artikel 33</intref> niet is
        vereist, dan wel onherroepelijk is geworden.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Vordering en toewijzing van woonruimte</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Vordering</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Burgemeester en wethouders kunnen, indien dat voor een
            evenwichtige en rechtvaardige verdeling van woonruimte
            noodzakelijk is, van de eigenaar van een in de gemeente
            aanwezige leegstaande woonruimte, een leegstaand gebouw,
            niet zijnde een of meer woonruimten, of een leegstaand
            gedeelte van een zodanig gebouw, dan wel van een woonruimte
            die in strijd met de bij of krachtens deze wet gegeven
            voorschriften zonder huisvestingsvergunning of vergunning
            ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=30">artikel 30</intref> in
            gebruik genomen is, het gebruik daarvan als woonruimte
            vorderen. De vordering vindt niet plaats dan na overleg met
            de eigenaar. De vordering kan mede betrekking hebben op het
            gebruik van bij de woonruimte of het gebouw behorende of
            voor de toegang daartoe noodzakelijke andere ruimten en van
            de daarbij behorende centrale en nutsvoorzieningen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van leegstaande woonruimte die laatstelijk door
            de eigenaar gedurende een termijn van ten minste een jaar
            onafgebroken als eigenaar is bewoond geweest, maken
            burgemeester en wethouders gedurende een termijn van een
            jaar na het tijdstip waarop de bewoning door de eigenaar een
            einde heeft genomen, geen gebruik van hun in het eerste lid
            omschreven bevoegdheid, tenzij er gewichtige redenen zijn om
            niettemin tot vordering over te gaan. Onder eigenaar wordt
            in dit lid degene verstaan, die eigenaar is in de zin van
            het Burgerlijk Wetboek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van leegstaande woonruimte die nimmer is
            bewoond geweest, maken burgemeester en wethouders gedurende
            een termijn van een jaar na het tijdstip waarop de
            woonruimte voor bewoning is gereedgekomen, geen gebruik van
            hun in het eerste lid omschreven bevoegdheid, tenzij er
            gewichtige redenen zijn om niettemin tot vordering over te gaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    
    <al>Een vordering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=40">artikel 40, eerste
        lid</intref>, vindt plaats voor een door burgemeester en
        wethouders bij hun besluit tot vordering bepaalde tijdsduur van
        ten hoogste tien jaar.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    
    <al>Tegelijkertijd met de bekendmaking van een last tot vordering
        wordt daarvan mededeling gedaan door aanplakking van een
        afschrift op of nabij de woonruimte, het gebouw of het gedeelte
        van een gebouw waarop de vordering betrekking heeft.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    
    <al>De last bevat ten minste: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een omschrijving van de woonruimte, het gebouw of het
                gedeelte van een gebouw waarvan het gebruik wordt
                gevorderd, en van de ruimten of voorzieningen op het
                gebruik waarvan de vordering mede betrekking heeft;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de datum waarop de last is gegeven;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de termijn waarbinnen aan de vordering moet worden voldaan;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de tijdsduur waarvoor gevorderd wordt.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">44</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tegen een besluit tot vordering als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=40">artikel 40, eerste
            lid</intref>, kan een belanghebbende beroep
            instellen bij de Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad
            van State.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A1" compleet="nee">Artikel 7:1</extref> en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=8.3" compleet="nee">titel 8.3 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> blijven buiten toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De werking van het in het eerste lid bedoelde besluit wordt
            opgeschort totdat de beroepstermijn is verstreken of, indien
            beroep is ingesteld, op het beroep is beslist.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De Afdeling behandelt de zaak met toepassing van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=8.2.3" compleet="nee">afdeling 8.2.3 van de Algemene
                wet bestuursrecht</extref> en doet uiterlijk
            acht weken na de dag waarop het beroepschrift is ontvangen,
            uitspraak. Blijkt aan de Afdeling dat de zaak een gewone
            behandeling vordert, dan doet zij binnen dertien weken uitspraak.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">45</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De eigenaar van een woonruimte, een gebouw of een gedeelte
            van een gebouw, met betrekking waartoe toepassing is gegeven
            aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=40">artikel 40, eerste
            lid</intref>, is verplicht het gevorderde binnen de
            in de last aangegeven termijn ter beschikking van
            burgemeester en wethouders te stellen. Voor zover het
            gevorderde bestemd is om te worden gebruikt als woonruimte,
            wordt het, tenzij het in de voorafgaande periode eveneens
            gevorderd was, leeg aan burgemeester en wethouders ter
            beschikking gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het is een ieder verboden de uitvoering van de vordering
            van een woonruimte, een gebouw of een gedeelte van een
            gebouw te belemmeren. Indien de vordering betrekking heeft
            op een woonwagen of woonschip, is het een ieder verboden die
            woonwagen of dat woonschip te verplaatsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Waar in het vervolg van dit hoofdstuk sprake is van de
            eigenaar van een overeenkomstig het eerste lid aan
            burgemeester en wethouders ter beschikking gestelde
            woonruimte of ter beschikking gesteld gebouw of gedeelte van
            een gebouw, wordt daaronder verstaan: degene die bevoegd zou
            zijn geweest tot het in gebruik geven van die woonruimte,
            dat gebouw of gedeelte van een gebouw, indien de vordering
            niet zou hebben plaats gevonden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Burgemeester en wethouders zijn bevoegd aan het gevorderde
            de voorzieningen uit te voeren die noodzakelijk zijn met het
            oog op het beoogde gebruik ervan als woonruimte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij plegen tevoren zo mogelijk overleg met de eigenaar.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij hun besluit tot vordering bepalen burgemeester en
            wethouders de door de gemeente aan de eigenaar maandelijks
            verschuldigde vorderingsvergoeding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vorderingsvergoeding wordt, met inachtneming van de
            geldende prijsvoorschriften, vastgesteld op een bedrag dat
            in het economisch verkeer redelijk is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien aan het gevorderde voorzieningen zijn uitgevoerd als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=46">artikel 46</intref>,
            worden deze bij het vaststellen van de vorderingsvergoeding
            buiten beschouwing gelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De gemeente vergoedt de eigenaar de kosten die deze
            redelijkerwijs heeft moeten maken met het oog op het leeg
            ter beschikking stellen van het gevorderde.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    <al>Burgemeester en wethouders kunnen ambtshalve, dan wel op een
        daartoe strekkend verzoek van de eigenaar het bedrag van de
        vorderingsvergoeding wijzigen, teneinde de vergoeding in
        overeenstemming te brengen met een voor het in gebruik geven van
        het gevorderde redelijke prijs. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=47">Artikel 47, tweede en derde
        lid</intref>, is met betrekking tot het in de eerste
        volzin bedoelde besluit van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een vordering ten behoeve van een of meer
            verblijfsgerechtigden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=60a">artikel 60a, onder a</intref>, of een of meer woningzoekenden als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=68">artikel 68, eerste
            lid</intref>, kan, in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=40">artikel 40, eerste lid, eerste
            volzin</intref>, betrekking hebben op een bij het
            vorderingsbesluit te bepalen aantal woonruimten, gebouwen,
            niet zijnde woonruimte, of gedeelten van zodanige gebouwen
            van dezelfde eigenaar, dat na het tijdstip waarop de
            vordering is gedaan, ter beschikking komt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Met betrekking tot een vordering als bedoeld in het eerste
            lid zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=40">artikelen 40, eerste lid, tweede
                en derde volzin, tweede en derde lid</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=41">41</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=43">43, aanhef en onder b en d</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=44">44</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=45">45, eerste lid, tweede volzin,
                tweede en derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=46">46</intref> , <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=47">47, tweede tot en met vierde
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=48">48</intref> van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Tegelijkertijd met de bekendmaking van de last tot
            vordering wordt hiervan mededeling gedaan in een of meer in
            de gemeente verspreide dag-, nieuws- of huis-aan-huisbladen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De eigenaar is verplicht elke woonruimte, elk gebouw als
            bedoeld in het eerste lid of elk gedeelte daarvan op het
            tijdstip waarop het ter beschikking komt, ter beschikking
            van burgemeester en wethouders te stellen, totdat het
            gevorderde aantal is bereikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Zodra een terbeschikkingstelling als bedoeld in het derde
            lid heeft plaatsgevonden, bepalen burgemeester en wethouders
            zo spoedig mogelijk de door de gemeente aan de eigenaar
            maandelijks verschuldigde vorderingsvergoeding voor het ter
            beschikking gestelde.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Toewijzing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Zo spoedig mogelijk nadat het gevorderde ter beschikking van
            burgemeester en wethouders is gekomen, wijzen zij het ter
            bewoning toe aan een of meer met name te noemen personen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij de toewijzing wijzen burgemeester en wethouders de
            gebruiker op zijn verplichting ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=59">artikel 59</intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">51</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=50">artikel 50, eerste
            lid</intref>, stellen burgemeester en wethouders de
            gebruiksvergoeding vast, die de gebruiker voor het enkele
            gebruik van de gevorderde woonruimte, het gevorderde gebouw
            of het gevorderde gedeelte van een gebouw, met de daarbij
            behorende onroerende aanhorigheden, aan de gemeente
            maandelijks is verschuldigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De gebruiksvergoeding wordt vastgesteld met inachtneming
            van hetgeen krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014315&amp;artikel=10" compleet="nee">artikelen 10, eerste
				lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014315&amp;artikel=12" compleet="nee">12, tweede lid, van de Uitvoeringswet huurprijzen woonruimte</extref> met betrekking tot de
            redelijkheid van huurprijzen is bepaald. Voor zover dit niet
            mogelijk is, wordt de gebruiksvergoeding vastgesteld op een
            bedrag dat in het economisch verkeer redelijk is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien de vordering meer omvat dan het enkele gebruik van
            de woonruimte, het gebouw of het gedeelte van een gebouw,
            met de daarbij behorende onroerende aanhorigheden, kunnen
            burgemeester en wethouders bij hun besluit als bedoeld in
            het eerste lid tevens bepalen dat de gebruiker aan de
            gemeente een aanvullende vergoeding verschuldigd is ter
            dekking van de aan dat meerdere verbonden kosten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=259" compleet="nee">artikelen 259 tot
				en met 262 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> zijn op een
            aanvullende vergoeding als bedoeld in het derde lid van
            overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat voor
            huurder steeds gebruiker en voor verhuurder steeds
            burgemeester en wethouders wordt gelezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Burgemeester en wethouders kunnen bepalen dat de gebruiker
            het door deze krachtens het eerste en derde lid
            verschuldigde bedrag, of een gedeelte daarvan, maandelijks
            betaalt aan de eigenaar van het gevorderde, ter gehele of
            gedeeltelijke betaling van de geldsommen die de gemeente
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=47">artikel 47, eerste
            lid</intref>, aan de eigenaar verschuldigd wordt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Tegelijkertijd met de bekendmaking doen burgemeester en
            wethouders aan de eigenaar van het gevorderde mededeling van
            een besluit als bedoeld in het vijfde lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">52</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Burgemeester en wethouders kunnen ambtshalve, dan wel op
            daartoe strekkend verzoek van de gebruiker het bedrag van de
            gebruiksvergoeding of van de aanvullende vergoeding wijzigen
            teneinde die vergoeding in overeenstemming te brengen met
            een voor het betrokken gebruik redelijke prijs.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Op een besluit tot wijziging van de gebruiksvergoeding is
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=51">artikel 51, tweede
            lid</intref>, van overeenkomstige toepassing. Op een
            besluit tot wijziging van de aanvullende vergoeding is
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=51">artikel 51, vierde
            lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Op een besluit als bedoeld in het eerste lid zijn
                het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=51">vijfde en zesde lid van
                artikel 51</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De gebruiker is verplicht zich met betrekking tot het
            gevorderde te gedragen als ware hij een goed huurder.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de eigenaar van het gevorderde schade lijdt, doordat
            de gebruiker de ingevolge het eerste lid geldende
            verplichting niet nakomt, kan de eigenaar deze schade op de
            gemeente verhalen. Voor zover de schade het gevolg is van
            aan het gevorderde aangebrachte beschadigingen, kan de
            gemeente deze schade vergoeden door het ongedaan maken van
            die beschadigingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De gebruiker is gehouden aan de gemeente de kosten te
            vergoeden die de gemeente heeft moeten maken voor de
            vergoeding van schade als bedoeld in het tweede lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>54</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Burgemeester en wethouders kunnen besluiten de toewijzing te
            be&#xEB;indigen, indien de gebruiker de gebruiksvergoeding niet
            of niet tijdig betaalt of indien de gebruiker de ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=53">artikel 53</intref>
            geldende verplichtingen niet nakomt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De gebruiker is verplicht het gevorderde te ontruimen
            binnen &#xE9;&#xE9;n maand na de bekendmaking van het besluit tot
            be&#xEB;indiging van de toewijzing.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Be&#xEB;indiging van de vordering</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>55</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Burgemeester en wethouders be&#xEB;indigen de vordering: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien tussen de gebruiker en de eigenaar een
                    huurovereenkomst tot stand komt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien naar hun oordeel het belang van een
                    evenwichtige en rechtvaardige verdeling van
                    woonruimte het voortzetten van de vordering niet
                    langer noodzakelijk maakt.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Burgemeester en wethouders kunnen de vordering op verzoek
            van de eigenaar tevens be&#xEB;indigen, indien de eigenaar het
            gevorderde zo dringend voor eigen gebruik - vervreemding
            niet daaronder begrepen - nodig heeft, dat bij afweging van
            zijn belang tegen het belang van een evenwichtige en
            rechtvaardige verdeling van woonruimte handhaving van de
            vordering redelijkerwijs niet aanvaardbaar is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Burgemeester en wethouders geven niet eerder toepassing aan
            het eerste of tweede lid, dan vier weken nadat zij de
            gebruiker van hun voornemen daartoe op de hoogte hebben
            gesteld. Zij stellen de gebruiker in de gelegenheid zijn
            zienswijze op het voornemen kenbaar te maken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>56</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Burgemeester en wethouders stellen in hun besluit tot
            be&#xEB;indiging van de vordering het tijdstip vast waarop de
            vordering eindigt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij het bepalen van het tijdstip van be&#xEB;indiging houden
            burgemeester en wethouders rekening met de tijd die de
            gebruiker redelijkerwijs nodig heeft om het gevorderde te ontruimen.</al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>58</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Behoudens het bepaalde in het derde lid, eindigt de
            vordering van rechtswege door het verstrijken van de
            overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=41">artikel 41</intref>
            vastgestelde tijdsduur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De eigenaar van het gevorderde stelt de gebruiker ten
            minste drie maanden voor het verstrijken van de
            overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=41">artikel 41</intref>
            vastgestelde tijdsduur schriftelijk daarvan op de hoogte.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien een schriftelijke mededeling als bedoeld in het
            tweede lid niet of niet tijdig voor het verstrijken van de
            daar genoemde tijdsduur is gedaan, eindigt de vordering met
            ingang van een door de eigenaar vast te stellen tijdstip,
            doch niet eerder dan drie maanden nadat hij dat tijdstip
            schriftelijk aan de gebruiker heeft medegedeeld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">59</nr>
    </kop>
    
    <al>De gebruiker is verplicht het gevorderde onverwijld te
        ontruimen: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>zodra de vordering ingevolge het bepaalde in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=58">artikel 58</intref>
                is ge&#xEB;indigd, tenzij voordien een nieuw besluit tot
                vordering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=40">artikel 40</intref>
                onherroepelijk is geworden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>zodra de vordering ingevolge een besluit als bedoeld in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=55">artikel 55, eerste lid, onder
                        b, of tweede
                lid</intref>, is ge&#xEB;indigd.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">60</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ingeval de vordering wordt be&#xEB;indigd met toepassing van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=55">artikel 55, eerste lid, onder
                    a, of tweede
            lid</intref>, is de eigenaar gehouden aan de
            gemeente de kosten te vergoeden van de overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=46">artikel 46</intref>
            uitgevoerde voorzieningen, voor zover daarin niet reeds door
            afschrijving of op andere wijze is voorzien.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Ingeval de vordering is ge&#xEB;indigd ingevolge het bepaalde in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=58">artikel 58</intref> en
            voordien niet een nieuw besluit tot vordering als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=40">artikel 40</intref>
            onherroepelijk is geworden, dan wel ingeval de vordering
            wordt be&#xEB;indigd met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=55">artikel 55, eerste lid, onder
                    b</intref>, is de gemeente gehouden op verzoek van de
            eigenaar aan deze de kosten te vergoeden die hij
            redelijkerwijs moest maken met het oog op het herstel in de
            oude toestand en die hij ook daadwerkelijk heeft gemaakt.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Bovengemeentelijke voorschriften</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Voorziening in de huisvesting van
            bepaalde categorie&#xEB;n verblijfsgerechtigden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>60a</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van het in deze paragraaf bepaalde wordt
        verstaan onder: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>verblijfsgerechtigden: vreemdelingen
die in Nederland op grond van een asielverzoek rechtmatig verblijf
hebben als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, onderdelen a tot en met d, van de
Vreemdelingenwet
2000</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>taakstelling: het aantal in opvangcentra of op
                gemeentelijke opvangplaatsen verkerende
                verblijfsgerechtigden in wier huisvesting per gemeente
                per kalenderhalfjaar dient te worden voorzien.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">60b</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Burgemeester en wethouders dragen zorg voor de voorziening
            in de huisvesting van verblijfsgerechtigden in de gemeente
            overeenkomstig de voor de gemeente geldende taakstelling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Behoudens toepassing van de bevoegdheid, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=60c">artikel 60c, eerste lid</intref>,
            geldt als taakstelling de uitkomst van de toepassing van de
            formule (a:b) * c, waarin wordt voorgesteld:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>met de letter a:  </al>
                <al>het aantal inwoners van een gemeente volgens de door
                    het Centraal Bureau voor de Statistiek openbaar
                    gemaakte bevolkingscijfers per 1 januari van het
                    jaar dat voorafgaat aan het jaar waartoe het
                    kalenderhalfjaar, bedoeld bij de letter c, behoort,
                    dan wel het in plaats daarvan op grond van het derde
                    lid vastgestelde aantal; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>met de letter b:  </al>
                <al>het aantal inwoners van Nederland volgens de door
                    het Centraal Bureau voor de Statistiek openbaar
                    gemaakte bevolkingscijfer per 1 januari van het jaar
                    dat voorafgaat aan het jaar waartoe het
                    kalenderhalfjaar, bedoeld bij de letter c, behoort; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>met de letter c:  </al>
                <al>het door Onze Minister voor Immigratie en Asiel in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> bekendgemaakte
                    totale aantal verblijfsgerechtigden in wier
                    huisvesting in het bij die bekendmaking aan te geven
                    kalenderhalfjaar naar verwachting zal dienen te
                    worden voorzien. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Gedeputeerde staten van de betrokken provincie of de
            betrokken provincies zijn bevoegd het aantal inwoners van
            een gemeente per 1 januari van het jaar dat voorafgaat aan
            het jaar waartoe het kalenderhalfjaar, bedoeld in het tweede
            lid bij de letter c, behoort, vast te stellen voor de
            gemeenten die zijn betrokken bij een wijziging van de
            gemeentelijke indeling en waarvoor de datum van herindeling
            is gelegen op 1 januari van laatstbedoeld jaar. Bij deze
            vaststelling wordt zo veel mogelijk rekening gehouden met de
            inwonertallen van de samenstellende delen van de bij een
            wijziging van de gemeentelijke indeling betrokken gemeenten.
            Een vaststelling per 1 januari van het in de eerste volzin
            eerstbedoelde jaar wordt v&#xF3;&#xF3;r 1 oktober van dat jaar
            bekendgemaakt in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De bekendmaking, bedoeld in het tweede lid bij de letter c,
            geschiedt ten minste dertien weken voor de aanvang van het
            kalenderhalfjaar waarop zij betrekking heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De met toepassing van de formule, bedoeld in het tweede
            lid, verkregen uitkomst wordt naar boven afgerond op een
            geheel getal.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">60c</nr>
    </kop>
    <al>Gedeputeerde staten zijn bevoegd taakstellingen die volgen uit de
            toepassing van de formule, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=60b">artikel 60b, tweede lid</intref>, te
            wijzigen, voor zover de verwezenlijking van het
            bovengemeentelijke ruimtelijke beleid of
            volkshuisvestingsbeleid of de samenhang tussen het door
            gemeenten gevoerde volkshuisvestingsbeleid dat vordert, met
            dien verstande dat de som van de aantallen
            verblijfsgerechtigden in wier huisvesting na die wijziging
            in de betrokken gemeenten te zamen dient te worden voorzien,
            niet afwijkt van de som van de aantallen die worden
            verkregen met toepassing van de formule, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=60b">artikel 60b, tweede lid</intref>.</al>
    </artikel>
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">60g</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het dagelijks bestuur van een plusregio als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Wet gemeenschappelijke regelingen</extref> die de
gemeente of gemeenten Amsterdam, Arnhem en Nijmegen, Eindhoven en
Helmond, Enschede en Hengelo, &#x2019;s-Gravenhage, Rotterdam of
Utrecht omvat, treedt voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=60c">artikel 60c</intref> in de plaats van gedeputeerde staten.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=116" compleet="nee">artikelen 116</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=117" compleet="nee">117 van de Wet
gemeenschappelijke regelingen</extref> zijn niet van
toepassing.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Provinciale beleidsregels</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>61</nr>
    </kop>
    
    <al>Provinciale staten kunnen, voor zover de verwezenlijking van het
        bovengemeentelijke ruimtelijke beleid of het gebrek aan
        samenhang tussen het door de gemeenten gevoerde
        huisvestingsbeleid dat vordert, beleidsregels vaststellen met
        betrekking tot de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;hoofdstuk=I">hoofdstukken I</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;hoofdstuk=II">II</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;hoofdstuk=III">III</intref> geregelde onderwerpen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>62</nr>
    </kop>
    <al>Bij de voorbereiding van een beleidsregel als bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=61">artikel 61</intref> plegen
        gedeputeerde staten overleg met de besturen van de gemeenten
        waarop de beleidsregel betrekking heeft.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>63</nr>
    </kop>
    <al>Tegelijkertijd met de bekendmaking van een beleidsregel doen
        gedeputeerde staten daarvan mededeling aan Onze Minister.</al>
</artikel>
    
    
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
        <titel status="officieel">Ministeri&#xEB;le regels</titel>
    </kop>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">68</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen categorie&#xEB;n van
            woningzoekenden worden aangewezen, wier huisvesting
            bijzondere zorg van rijkswege behoeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor zover zulks met het oog op de huisvesting van een of
            meer personen, behorende tot een krachtens het eerste lid
            aangewezen categorie, noodzakelijk is, kan Onze Minister aan
            burgemeester en wethouders van een gemeente een aanwijzing
            geven met betrekking tot de voorziening in de huisvesting
            van die persoon of personen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze Minister stelt een regeling als bedoeld in het eerste
            lid slechts vast, indien omstandigheden van bijzondere aard
            daartoe naar zijn oordeel aanleiding geven. De regeling
            geldt voor een daarbij aangegeven periode van ten hoogste
            twee jaar.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop>
    <al>Alvorens toepassing te geven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=68">artikel 68, tweede lid</intref>, pleegt Onze Minister overleg met het college van burgemeester en wethouders van de betrokken gemeente. Indien
        een aanwijzing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=67">artikel 67</intref> afwijkt
        van een beleidsregel als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=61">artikel 61</intref>, pleegt
        hij tevens vooraf overleg met gedeputeerde staten van de
        betrokken provincie.</al>
</artikel>
    
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Beroep</titel>
    </kop>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">72</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Binnen zes weken na verzending van een besluit tot
            vaststelling van een gebruiksvergoeding als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=51">artikel 51, eerste
            lid</intref>, of tot wijziging van de
            gebruiksvergoeding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=52">artikel 52</intref>, kan
            degene aan wie de woonruimte in gebruik is gegeven, een
            uitspraak over de redelijkheid van dat besluit vragen aan de
            huurcommissie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014315&amp;artikel=3a" compleet="nee">artikel 3a van
de Uitvoeringswet huurprijzen
woonruimte</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een verzoek als bedoeld in het eerste lid wordt
            schriftelijk ingediend. Onze Minister bepaalt aan welke
            voorwaarden het verzoek moet voldoen en welke gegevens
            daarbij moeten worden verstrekt of overgelegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De huurcommissie doet binnen vier maanden na ontvangst van
            het verzoek bedoeld in het eerste lid, schriftelijk
            uitspraak. Zij kan deze termijn met ten hoogste twee maanden
            verlengen. Zij stelt partijen van de duur van de verlenging
            in kennis.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De uitspraak van de huurcommissie is met redenen omkleed.
            De huurcommissie vermeldt in haar uitspraak de
            gebruiksvergoeding die zij redelijk acht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De huurcommissie zendt bij aangetekend schrijven een
            afschrift van haar uitspraak aan de verzoeker en aan
            burgemeester en wethouders. Zij wijst daarbij op de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=74">artikel 74, eerste
            lid</intref>, bedoelde mogelijkheid om de
            kantonrechter te verzoeken de gebruiksvergoeding vast te
            stellen, alsook op de vorm en de termijn die daarbij in acht
            moeten worden genomen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>73</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien noch de gebruiker, noch het college van burgemeester
            en wethouders binnen twee maanden na verzending van het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=72">artikel 72, vijfde
            lid</intref>, bedoelde afschrift een verzoek richt
            tot de kantonrechter, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=74">artikel 74, eerste
            lid</intref>, geldt als gebruiksvergoeding de
            vergoeding die de huurcommissie blijkens haar uitspraak
            redelijk acht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een ingevolge het eerste lid verschuldigde
            gebruiksvergoeding mag in rekening worden gebracht met
            ingang van de datum die was vermeld in het besluit van
            burgemeester en wethouders tot vaststelling of tot wijziging
            van de gebruiksvergoeding, of, indien de huurcommissie in
            haar uitspraak een latere datum heeft vermeld, met ingang
            van die latere datum.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>74</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Gedurende twee maanden na verzending van een uitspraak van
            de huurcommissie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=72">artikel 72, eerste
            lid</intref>, kunnen de gebruiker en burgemeester en
            wethouders de kantonrechter van de rechtbank van het
            arrondissement waarin de woonruimte is gelegen, schriftelijk
            en met redenen omkleed verzoeken de gebruiksvergoeding vast
            te stellen. Indien het verzoek niet met redenen is omkleed,
            stelt de kantonrechter de verzoeker in de gelegenheid het
            verzuim binnen een door hem te bepalen termijn te herstellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een afschrift van de uitspraak van de huurcommissie,
            bedoeld in het eerste lid, wordt bij het verzoek gevoegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De kantonrechter beschikt op het verzoek met inachtneming
            van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=51">artikel 51, tweede lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De beschikking wordt in het openbaar uitgesproken. De
            griffier zendt een afschrift van de beschikking aan de huurcommissie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Tegen deze beschikking staat hoger beroep noch beroep in
            cassatie open, met uitzondering van cassatie in het belang
            van de wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=73">Artikel 73, tweede
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing op
            de door de kantonrechter vastgestelde gebruiksvergoeding.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Toezicht</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>75</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Met het toezicht op de naleving van het bij of krachtens deze wet
		bepaalde zijn belast de bij besluit van burgemeester en wethouders aangewezen
		ambtenaren.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Met het toezicht op de naleving van het bij of krachtens deze wet
		bepaalde zijn tevens belast de bij besluit van Onze Minister aangewezen
		ambtenaren.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Van een besluit als bedoeld in het eerste of tweede lid wordt
		mededeling gedaan door plaatsing in de Staatscourant. </al> 
  </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>77</nr>
    </kop>
    <al>De toezichthouder is bevoegd, met medeneming van de benodigde
        apparatuur, een woning binnen te treden zonder toestemming van
        de bewoner. </al>
</artikel>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Verdere bepalingen</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Verslaglegging</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">79</nr>
    </kop>
    
    <al>Burgemeester en wethouders kunnen bepalen dat de toegelaten instellingen als
        bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=70" compleet="nee">artikel 70, eerste lid, van de
        Woningwet</extref>, die eigenaar zijn van in de gemeente
        gelegen woonruimten, alsmede andere eigenaren van in de gemeente
        gelegen woonruimten, aan hen verslag
uitbrengen over
        de huisvesting in die woonruimten van personen, behorende tot
        daarbij aangegeven categorie&#xEB;n van woningzoekenden die door
        andere omstandigheden dan hun inkomen moeilijkheden ondervinden
        bij het vinden van hun passende huisvesting.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">80</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister zendt telkens om de vijf jaar aan de
            Staten-Generaal een verslag over de wijze waarop deze wet is toegepast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid zendt Onze Minister binnen
            twee jaar na de inwerkingtreding van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=60a">artikelen 60a tot en met 60g</intref> aan de Staten-Generaal een verslag over de
            doeltreffendheid en de effecten van die artikelen in de praktijk.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Overige bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>81</nr>
    </kop>
    <al>Een algemene maatregel van bestuur, vastgesteld krachtens deze
        wet, treedt niet eerder in werking dan twee maanden na de datum
        van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>,
        waarin hij is geplaatst. Van de plaatsing wordt onverwijld
        mededeling gedaan aan beide kamers der Staten-Generaal.</al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>83</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een gedraging in strijd met een voorschrift, verbonden aan
            een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=30">artikel 30, eerste
            lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=33">33</intref>, is verboden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het is verboden een afschrift van een last die
            overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=42">artikel 42</intref> is
            aangeplakt, te verwijderen of onleesbaar te maken.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">IX</nr>
        <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">84</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Hij die handelt in strijd met het bepaalde bij of krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=45">artikel  45</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=49">49, vierde lid</intref>, of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=59">59</intref>, wordt gestraft
            met hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van
            de vierde categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Hij die handelt in strijd met het bepaalde bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=17">artikel 17</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=33">33</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=83">83</intref> wordt gestraft
            met hechtenis van ten hoogste vier maanden of geldboete van
            de derde categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De in het eerste en tweede lid strafbaar gestelde feiten
            zijn overtredingen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>85</nr>
    </kop>
    
    <al>Met de opsporing van de bij deze wet strafbaar gestelde feiten
        zijn, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref>, belast de bij of krachtens
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=75">artikel 75</intref>
        aangewezen ambtenaren, voor zover zij tevens buitengewoon
        opsporingsambtenaar zijn. Deze ambtenaren zijn tevens belast met
        de opsporing van de feiten, strafbaar gesteld in de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=179" compleet="nee">artikelen 179</extref> tot en
        met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=182" compleet="nee">182</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">184 van het Wetboek van
        Strafrecht</extref>, voor zover deze feiten betrekking
        hebben op een bevel, vordering of handeling, gedaan of
        ondernomen door henzelf. </al>
</artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">85a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
gemeenteraad kan bij verordening bepalen dat een bestuurlijke boete kan
worden opgelegd ter zake van de overtreding van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=7">artikelen 7, eerste
en tweede lid</intref>,  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=18">18, eerste
lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=30">30, eerste lid</intref>. Burgemeester en wethouders zijn
bevoegd tot het opleggen van een bestuurlijke boete.</al>
                     </lid>
                     <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
bestuurlijke boete kan niet hoger zijn
dan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>&#x20AC;&#xA0;340
voor overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=7">artikel 7, eerste
lid</intref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>&#x20AC;&#xA0;7&#xA0;500
voor overtreding van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=8">artikelen 8</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=18">18, eerste lid</intref>,
en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>&#x20AC;&#xA0;18&#xA0;500
voor overtreding van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=7">artikelen 7, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=30">30, eerste
lid</intref>.</al></li></lijst></lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
gemeenteraad stelt bij verordening het bedrag vast van de bestuurlijke
boete die voor de verschillende overtredingen kan worden
opgelegd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het eerste en derde lid treedt het algemeen bestuur van
een plusregio als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Wet gemeenschappelijke
regelingen</extref> voor de toepassing van die leden in de plaats van de
gemeenteraad.</al>
                     </lid>
                  </artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>X</nr>
        <titel>Wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854" compleet="nee">Wetboek van Strafrecht</extref>
        </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>86</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XI</nr>
        <titel>Wijziging van het Burgerlijk Wetboek</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>87</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XII</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>88</nr>
    </kop>
    
    <al>De gemeenteraad stelt geen regels die leiden tot een algeheel
        verbod van het in gebruik nemen of geven van een woonschip op
        een ligplaats. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">89</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Woonruimtewet 1947 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> H
            291) wordt ingetrokken. In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002379" compleet="nee">Woningwet 1962</extref>
            vervallen de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002379&amp;artikel=56" compleet="nee">artikelen 56</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002379&amp;artikel=56a" compleet="nee">56a tot en met 56i</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
        </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>90</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">91</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=4">Artikel 4, tweede lid, tweede
            volzin</intref>, is niet van toepassing op
            overeenkomsten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
            lid</intref>, voor zover zij zijn totstandgekomen
            voor het tijdstip van in werking treden van de
            desbetreffende bepaling. Uiterlijk drie maanden na dat
            tijdstip verstrekken burgemeester en wethouders aan de
            gemeenteraad een overzicht van voor de gemeente verbindende
            overeenkomsten waarop het bepaalde in de vorige volzin van
            toepassing is, en van de wijze waarop zij voornemens zijn te
            bevorderen dat die overeenkomsten worden aangevuld met een
            bepaling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid, tweede volzin</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een vergunning, voor het tijdstip van in werking treden van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;hoofdstuk=II">hoofdstuk II</intref> van
            deze wet verleend op grond van artikel 1, eerste lid, van de
            Woonruimtewet 1947 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> H 291),
            wordt gelijkgesteld met een huisvestingsvergunning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Een woonruimte of gebouw of gedeelte daarvan, op het
            tijdstip van in werking treden van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;hoofdstuk=IV">hoofdstuk IV</intref> van
            deze wet gevorderd op grond van artikel 7, eerste lid, van
            de Woonruimtewet 1947 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> H
            291), wordt gelijkgesteld met een woonruimte of gebouw of
            gedeelte daarvan, gevorderd op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=40">artikel 40</intref>, met
            dien verstande dat in plaats van de artikelen 46 tot en met
            51 de artikelen 13 en 14 van de Woonruimtewet 1947 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> H 291) van toepassing blijven. Een
            vordering als bedoeld in de eerste volzin, die voor
            onbepaalde tijd is gedaan, wordt gelijkgesteld met een
            vordering, gedaan op het tijdstip van in werking treden van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;hoofdstuk=IV">hoofdstuk IV</intref> van
            deze wet voor een tijdsduur van tien jaar. Een vordering als
            bedoeld in de eerste volzin, die voor bepaalde tijd is
            gedaan, eindigt op het tijdstip dat in het besluit tot
            vordering is bepaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Een vergunning, voor het tijdstip van in werking treden van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;hoofdstuk=III">hoofdstuk III</intref>
            van deze wet verleend krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002379&amp;artikel=56" compleet="nee">artikel 56</extref> of
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002379&amp;artikel=56a" compleet="nee">56a van de Woningwet
            1962</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            1964, 222), wordt voor zover nodig gelijkgesteld met een
            vergunning, verleend ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=30">artikel 30, eerste
            lid</intref>, onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=33">artikel 33</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Aanvragen om vergunning, ingediend voor het in werking
            treden van de desbetreffende hoofdstukken van deze wet,
            worden voor zover nodig behandeld volgens het voordien
            geldende recht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=86">Artikel 86</intref> is
            niet van toepassing op woningen en gebouwen waarvan de
            wederrechtelijke ingebruikneming heeft plaatsgevonden voor
            het tijdstip waarop <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=86">dat artikel</intref> in werking treedt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> In hetgeen overigens met het oog op het in werking treden
            van deze wet regeling behoeft, wordt voorzien bij algemene
            maatregel van bestuur.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>92</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De verschillende bepalingen van deze wet of onderdelen
            daarvan treden in werking op bij koninklijk besluit te
            bepalen tijdstippen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze wet kan worden aangehaald als Huisvestingswet.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">1 oktober 1992</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
            Ordening en Milieubeheer,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Heerma</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twintigste oktober 1992</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <titel status="officieel">bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=26">artikel 26</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=82">artikel 82</intref> van de Huisvestingswet</titel>
    </kop>
    <table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1">
        <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="2" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1">
            <colspec colname="1" colnum="1" colwidth="3.94in"/>
            <colspec colname="2" colnum="2" colwidth="2.85in"/>
            <thead valign="bottom">
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>Regionaal woonwagencentrum</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>Gemeenten betrokken bij de afbouw of
                            sanering van het regionale woonwagencentrum </al>
                    </entry>
                </row>
            </thead>
            <tbody valign="bottom">
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>DE HAERE, gelegen in Apeldoorn</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>APELDOORN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>BRUMMEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>EPE </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>HATTEM </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>HEERDE </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>VOORST </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>VLIJMENSEWEG, gelegen in Den Bosch</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>DEN BOSCH </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry align="left" colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>ESCAMPLAAN, LEIJWEG </al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"/>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>beide gelegen in Den Haag</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>DEN HAAG </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>LEIDSCHENDAM </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>RIJSWIJK </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>ZOETERMEER </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>WIELDRECHTSE ZEEDIJK, gelegen in Dordrecht</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>DORDRECHT </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>WINTERWEG, gelegen in Enschede</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>ENSCHEDE </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>DE KRING, gelegen in Groningen</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>GRONINGEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>DE WAARDERVELDWEG, gelegen in Haarlem</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>HAARLEM </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>DE EGELSHOEK, gelegen in Hilversum</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>HILVERSUM </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>'s-GRAVELAND </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>HUIZEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>LAREN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>LOOSDRECHT </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>MUIDEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>NAARDEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>NEDERHORST DEN BERG </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>DE RAPE, gelegen in Hulst</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>HULST </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>AXEL </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>OOSTBURG </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>SAS VAN GENT </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>SLUIS-AARDENBURG </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>TERNEUZEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>TREKVAARTPLEIN, gelegen in Leiden</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>LEIDEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>HILLEGOM </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>KATWIJK </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>LEIDERDORP </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>LISSE </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>NOORDWIJK </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>OEGSTGEEST </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>RIJNSBURG </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>VOORSCHOTEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>DE VINKENSLAG, gelegen in Maastricht</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>MAASTRICHT </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>TEERSDIJK, gelegen in Nijmegen</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>NIJMEGEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>BEMMEL </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>BEUNINGEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>GENDT </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>GROESBEEK </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>HEUMEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>MILLINGEN AAN DE RIJN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>MOOK EN MIDDELAAR </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>UBBERGEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>VALBURG </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>WIJCHEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>TUDDERENDERWEG, gelegen in Sittard</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>SITTARD </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>BEEK </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>BORN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>GELEEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>SCHINNEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>STEIN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>SUSTEREN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>OUDE PONTWEG, gelegen in Velsen</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>VELSEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>BEUKBERGEN, gelegen in Zeist</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>ZEIST </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>DE BILT </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>DRIEBERGEN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>MAARN </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>WIJK BIJ DUURSTEDE</al>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
    <al/>
</bijlage>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	