<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004471" dtdversie="2.0" id="51139" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 23 december 1988, tot vervanging van de Monumentenwet </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is nieuwe bepalingen vast te stellen voor het
            behoud van monumenten van bouwkunst en archeologie en lagere
            overheden meer bij dat behoud te betrekken; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal hebben goedgevonden en verstaan,
            gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
   
  <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:
	 </al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>Onze minister: Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap;
		  </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>monumenten: </al> 
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		  <li> 
			 <li.nr>1.</li.nr> 
			 <al>vervaardigde zaken welke van
				algemeen belang zijn wegens hun schoonheid, hun betekenis voor de wetenschap of
				hun cultuurhistorische waarde; </al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>2.</li.nr> 
			 <al>terreinen welke van algemeen belang zijn wegens daar aanwezige
				zaken als bedoeld onder 1; </al> 
		  </li> 
		</lijst> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>archeologische monumenten: de monumenten, bedoeld in onderdeel
		  b, onder 2; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>beschermde monumenten: onroerende monumenten welke zijn ingeschreven
		  in de ingevolge deze wet vastgestelde registers; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>kerkelijke monumenten: onroerende monumenten welke eigendom zijn van
		  een kerkgenootschap, een zelfstandig onderdeel daarvan, een lichaam waarin
		  kerkgenootschappen zijn verenigd, of van een ander genootschap op geestelijke
		  grondslag en welke uitsluitend of voor een overwegend deel worden gebruikt voor
		  het gezamenlijk belijden van de godsdienst of levensovertuiging; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>f.</li.nr> 
		<al>stads- en dorpsgezichten: groepen van onroerende zaken die van
		  algemeen belang zijn wegens hun schoonheid, hun onderlinge ruimtelijke of
		  structurele samenhang dan wel hun wetenschappelijke of cultuurhistorische
		  waarde en in welke groepen zich &#xE9;&#xE9;n of meer monumenten bevinden; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>g.</li.nr> 
		<al>beschermde stads- en dorpsgezichten: stads- en dorpsgezichten die
		  door Onze minister en Onze Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening
		  en Milieubeheer als zodanig ingevolge
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=35">artikel 35</intref> van deze wet zijn
		  aangewezen, met ingang van de datum van publikatie van die aanwijzing in de
		  <nadruk type="cur">Nederlandse Staatscourant</nadruk>; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>h.</li.nr> 
		<al>het doen van opgravingen: het verrichten van werkzaamheden met als
		  doel het opsporen of onderzoeken van monumenten, waardoor verstoring van de
		  bodem optreedt; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>i.</li.nr> 
		<al>de Raad: de Raad voor cultuur, bedoeld in
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005904&amp;artikel=2a" compleet="nee">artikel 2a van de Wet op het specifiek
		  cultuurbeleid</extref>. </al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij de toepassing van deze wet wordt rekening gehouden met
            het gebruik van het monument. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Met betrekking tot een kerkelijk monument wordt geen
            beslissing genomen ingevolge deze wet dan na overleg met de
            eigenaar. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Beschermde monumenten </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>De aanwijzing </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
minister kan ambtshalve onroerende monumenten aanwijzen als beschermd
monument.</al>
                     </lid>
                     
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voordat Onze minister ter zake een beschikking geeft,
            vraagt hij advies aan burgemeester en
wethouders van de gemeente waarin het
            monument is gelegen en, indien de monumenten zijn gelegen
            buiten de krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
            1994</extref> vastgestelde bebouwde kom, tevens aan
            gedeputeerde staten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze minister doet mededeling van de adviesaanvraag,
            bedoeld in het tweede lid, aan degenen die in de basisregistratie kadaster als eigenaar en beperkt gerechtigde staan
            vermeld. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Burgemeester en wethouders stellen de in het derde lid
            genoemde belanghebbenden in de gelegenheid zich te doen
            horen en plegen het overleg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
            lid</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Burgemeester en wethouders brengen hun advies uit binnen vijf maanden
            na de verzending van de in het tweede lid bedoelde
            adviesaanvraag, gedeputeerde staten binnen vier maanden. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Onze minister beslist, de Raad gehoord, binnen tien maanden
            na de datum van de verzending van de adviesaanvraag aan burgemeester en
wethouders. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    
    <al>Onze minister doet mededeling van zijn beschikking aan burgemeester en
wethouders en aan gedeputeerde staten. Ingeval van aanwijzing
        leggen burgemeester en wethouders de beschikking op de
        secretarie ter inzage. De burgemeester maakt die
        terinzagelegging op de gebruikelijke wijze bekend. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Met
ingang van de datum waarop de mededeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=3">artikel 3, derde
lid</intref>, heeft plaatsgevonden tot het moment dat inschrijving in het
register, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=7">artikel 7, derde lid</intref>,
plaatsvindt dan wel vaststaat dat het monument niet in een van die
registers wordt ingeschreven, zijn op een archeologisch monument de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=11">artikelen 11 tot en met 29</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=63">artikel 63, eerste en derde lid</intref>, van
overeenkomstige toepassing.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Gedurende
de periode, bedoeld in het eerste lid, zijn op een ander monument dan
een archeologisch monument van overeenkomstige
toepassing:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=11">artikelen 11, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=63">63, tweede en derde lid</intref>;
en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;hoofdstuk=2" compleet="nee">hoofdstukken
2</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;hoofdstuk=3" compleet="nee">3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;hoofdstuk=4" compleet="nee">4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;hoofdstuk=6" compleet="nee">6 van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> voor zover
die betrekking hebben op een beschermd monument als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel
1.1 van die
wet</extref>.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze minister houdt voor elke gemeente een register aan van
            de beschermde monumenten. In het register schrijft hij de
            monumenten in die hij heeft aangewezen, voorzover geen
            beroep tegen die aanwijzing is ingesteld of een beroep is
            afgewezen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Van de inschrijving in het register zendt Onze minister aan
            gedeputeerde staten en aan burgemeester en wethouders
            telkens &#xE9;&#xE9;n afschrift. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het aan burgemeester en wethouders gezonden afschrift wordt
            ter inzage ter secretarie van de gemeente neergelegd. Een
            ieder kan zich aldaar op zijn kosten afschriften doen
            verstrekken. </al>
    </lid>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien het monument niet gelegen is binnen het grondgebied
            van enige gemeente, zijn <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=3">artikel 3, tweede tot en
met zesde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=4">artikel 4</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=6">artikel 6</intref> niet
            van toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Alvorens Onze minister ten aanzien van een monument als
            bedoeld in het eerste lid een beschikking geeft, hoort hij
            de Raad. </al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze minister houdt een landelijk register aan waarin hij
            de door hem aangewezen monumenten, bedoeld in het eerste
            lid, inschrijft voorzover geen beroep tegen die aanwijzing
            is ingesteld of een beroep is afgewezen. Een afschrift van
            de inschrijving wordt gezonden aan de instantie die het
            betrokken gebied beheert alsmede, indien het monument is
            gelegen binnen het grondgebied van een provincie, aan
            gedeputeerde staten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze minister is bevoegd ambtshalve of op verzoek van
            belanghebbenden in het register wijzigingen aan te brengen.
            De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met
            7</intref> zijn van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de wijziging naar het oordeel van Onze minister van
            ondergeschikte betekenis is of indien de wijziging betreft
            het doorhalen van de inschrijving van een monument dat is
            teniet gegaan, blijft overeenkomstige toepassing van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            achterwege. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Van wijziging in de
            kadastrale aanduiding van een beschermd monument geeft de
            bewaarder van het kadaster en de openbare registers binnen
            veertien dagen kennis aan Onze minister, die deze wijziging
            aanbrengt in het register. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onze minister doet mededeling van de wijziging aan
            gedeputeerde staten en burgemeester en wethouders. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien de afschriften van het register niet overeenstemmen met
        het register dan wel onderling niet gelijkluidend zijn, worden
        als beschermd monument slechts aangemerkt de monumenten die
        staan vermeld op het afschrift van het register, dat is
        opgenomen in de openbare registers, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016876&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel e,
van de Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen
onroerende
zaken</extref>. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Vergunningen tot wijziging, sloop of
            verwijdering </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is verboden een beschermd monument te beschadigen of te
            vernielen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het is verboden zonder of in afwijking van een vergunning:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een beschermd archeologisch monument te slopen, te verstoren,
                    te verplaatsen of in enig opzicht te wijzigen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een beschermd archeologisch
monument te herstellen, te gebruiken
                    of te laten gebruiken op een wijze, waardoor het
                    wordt ontsierd of in gevaar gebracht. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een aanvraag om vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=11">artikel 11, tweede lid</intref>, wordt
ingediend bij burgemeester en
wethouders.</al></lid><lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=3.1" compleet="nee">Artikel
3.1, tweede lid, van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> is van
overeenkomstige
toepassing.</al>
                        </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=12">artikel 12</intref> wordt een
        aanvraag om vergunning die betrekking heeft op een archeologisch
monument als
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=7">artikel 7, eerste
        lid</intref>, ingediend bij Onze minister. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onze
minister beslist op een aanvraag om vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=11">artikel
11, tweede lid</intref>.</al>
                        </lid>
    
<lid>
					 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
					 <al>Onze minister kan een rapport verlangen, waarin de
						archeologische waarde van het terrein dat blijkens de aanvraag zal worden
						verstoord naar het oordeel van Onze minister in voldoende mate is
						vastgesteld.</al>
				  </lid>
				  <lid>
					 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
					 <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
						regels worden gesteld met betrekking tot de inhoud en inrichting van het
						rapport, bedoeld in het tweede
lid.</al>
				  </lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">14a</nr></kop>
<lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Op de
voorbereiding van een besluit op een aanvraag om vergunning als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=11">artikel 11, tweede lid</intref>, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> van toepassing, met dien verstande dat burgemeester en
wethouders ten aanzien van het door Onze minister opgestelde ontwerp
van het besluit toepassing geven aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A11" compleet="nee">artikelen 3:11 tot en met 3:17
van die wet</extref>.</al>
                        </lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Zienswijzen kunnen naar voren worden gebracht door
een ieder.</al></lid><lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Burgemeester
en wethouders zenden tijdig naar voren gebrachte zienswijzen
onmiddellijk door aan Onze
minister.</al>
                        </lid><lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A12" compleet="nee">Artikel
3:12, tweede lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is niet van
toepassing.</al>
                        </lid><lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>In
afwijking van het eerste lid geeft Onze minister in gevallen als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=13">artikel 13</intref> toepassing aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A11" compleet="nee">artikelen 3:11 tot en met 3:17
van die wet</extref>. Het tweede, derde en vierde lid zijn niet van
toepassing.</al>
                        </lid></artikel><artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">15</nr>
                     </kop>
                     <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De gemeenteraad stelt een verordening vast waarin ten minste de
inschakeling wordt geregeld van een commissie op het gebied van de
monumentenzorg die in elk geval tot taak heeft te adviseren over
aanvragen om een omgevingsvergunning voor een activiteit als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onderdeel f, van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref>. Van de
commissie maken geen deel uit leden van burgemeester en wethouders van
de desbetreffende gemeente. Binnen de commissie zijn enkele leden
deskundig op het gebied van de
monumentenzorg.</al></lid>
<lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Burgemeester
en wethouders vragen de commissie op het gebied van de monumentenzorg
advies,
voordat:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>zij
beslissen op een aanvraag om een omgevingsvergunning voor een
activiteit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onderdeel f, van de
Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref>;
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>zij advies
uitbrengen omtrent een aanvraag om of het ontwerp van een
omgevingsvergunning voor een activiteit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1,
eerste lid, onderdeel f, van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref>.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid></artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Burgemeester en wethouders zenden de
aanvraag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=12">artikel 12</intref>, onmiddellijk na ontvangst aan Onze
minister door. Zij zenden
            gelijktijdig afschrift aan gedeputeerde staten en stellen de
            aanvrager schriftelijk in kennis van de datum van
            doorzending.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Indien
Onze minister niet voldoet aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A18" compleet="nee">artikel 3:18 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>, wordt de vergunning geacht te zijn
verleend.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De
werking van de vergunning wordt opgeschort, totdat de beroepstermijn is
verstreken, of, indien beroep is ingesteld, op het beroep is beslist.
De vergunninghouder kan de voorzieningenrechter van de rechtbank
onderscheidenlijk de voorzitter van de Afdeling bestuursrechtspraak van
de Raad van State verzoeken de opschorting op te heffen. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=8.3" compleet="nee">Titel 8.3 van
de Algemene wet bestuursrecht</extref> is van overeenkomstige
toepassing.</al>
                        </lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Onze
minister doet van de beschikking op de aanvraag om vergunning
mededeling aan burgemeester en wethouders en aan gedeputeerde
staten.</al></lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onze
minister kan aan een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=11">artikel 11, tweede lid</intref>,
voorschriften verbinden in het belang van de archeologische
monumentenzorg.</al>
                        </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De vergunning kan voor een bepaalde tijd worden verleend. </al>
    </lid>
<lid>
					 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
					 <al>Aan een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=11">artikel 11, tweede lid</intref>, kunnen in
ieder geval de volgende voorschriften worden
verbonden:</al>
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
						<li>
						  <li.nr>a.</li.nr>
						  <al>de verplichting tot het treffen van technische
							 maatregelen waardoor monumenten in de bodem kunnen worden behouden;</al>
						</li>
						<li> 
						  <li.nr>b.</li.nr>
						  <al>de verplichting tot het doen van opgravingen; of</al>
						</li>
						<li> 
						  <li.nr>c.</li.nr>
						  <al>de verplichting de activiteit die tot bodemverstoring
							 leidt, te laten begeleiden door een deskundige op het terrein van de
							 archeologische monumentenzorg die voldoet aan door Onze minister bij de
							 vergunning te stellen kwalificaties.</al>
						</li>
					 </lijst>
				  </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Burgemeester
en wethouders, en voor zover het monumenten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=7">artikel 7,
eerste lid</intref>, betreft, Onze minister houden een openbaar register aan
waarin aantekening wordt gehouden van omgevingsvergunningen voor een
activiteit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onderdeel f, van de
Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> en vergunningen als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=11">artikel 11, tweede
lid</intref>.</al>
                        </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In het in het eerste lid bedoelde register worden voorts
            aangetekend:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de datum van de vergunning; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het nummer van de vergunning; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de plaats van het monument waarop de vergunning
                    betrekking heeft, alsmede van de van belang zijnde
                    kadastrale gegevens daarvan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de aard van de werkzaamheden. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Aantekening als
bedoeld in het tweede lid vindt plaats binnen een week na de dag waarop
een vergunning is verleend of wordt geacht te zijn
verleend.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onverminderd
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.19" compleet="nee">artikel 5.19 van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> kan Onze
minister een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=11">artikel 11, tweede lid</intref>,
intrekken, indien de omstandigheden aan de kant van de vergunninghouder
zich zodanig hebben gewijzigd dat het belang van het monument zwaarder
dient te wegen.</al>
                        </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Van een besluit tot intrekking van een vergunning wordt
            mededeling gedaan aan burgemeester en
            wethouders en aan gedeputeerde staten. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Schadevergoeding in verband met de
            beslissing op de vergunningaanvraag </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    
    <al>Voorzover blijkt dat de aanvrager van een vergunning als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=11">artikel 11, tweede
lid</intref>, ten
            gevolge van de weigering daarvan of ten gevolge van de aan
            de vergunning verbonden voorschriften schade lijdt, welke
            redelijkerwijze niet of niet geheel te zijnen laste behoort
            te blijven, kent
            Onze minister, de schadebeoordelingscommissie gehoord, hem
            op zijn verzoek een naar billijkheid te bepalen
            schadevergoeding toe.</al>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze minister stelt met het oog op de advisering over &#xE9;&#xE9;n of
            meer verzoeken om schadevergoeding een
            schadebeoordelingscommissie in. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De schadebeoordelingscommissie bestaat uit een of meer
            leden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een lid van de schadebeoordelingscommissie mag niet de
            betrekking bekleden van ambtenaar in dienst van het
            ministerie of van een dienst, bedrijf of instelling,
            werkzaam onder verantwoordelijkheid van Onze minister. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Met ambtenaar, bedoeld in het derde lid, worden voor de
            toepassing van dit hoofdstuk, gelijkgesteld zij die op
            arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht werkzaam zijn. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze minister zendt binnen veertien dagen na de dag waarop
            het verzoek om schadevergoeding is ingediend, het
            verzoekschrift aan de schadebeoordelingscommissie, vergezeld
            van alle op de zaak betrekking hebbende stukken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze minister verleent aan de schadebeoordelingscommissie
            de gevraagde medewerking. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De schadebeoordelingscommissie stelt de verzoeker of zijn
            gemachtigde in de gelegenheid zijn verzoek om
            schadevergoeding in een openbare vergadering tegenover haar
            nader toe te lichten. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De schadebeoordelingscommissie kan ambtenaren in dienst van
            het ministerie of van een dienst, bedrijf of instelling,
            werkzaam onder verantwoordelijkheid van Onze minister
            oproepen om in de openbare vergadering te verschijnen tot
            het geven van inlichtingen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de schadebeoordelingscommissie een plaatsopneming
            wil houden, deelt zij het tijdstip van de plaatsopneming
            vooraf mede aan de verzoeker en aan Onze minister. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    
    <al>De schadebeoordelingscommissie brengt binnen drie maanden na de
        dag waarop het verzoek om schadevergoeding is ingediend, advies
        uit aan Onze minister. Zij zendt gelijktijdig een exemplaar
        daarvan aan de verzoeker. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze minister stelt de verzoeker in de gelegenheid
            schriftelijk, of mondeling in tegenwoordigheid van de
            schadebeoordelingscommissie, zijn opvatting omtrent het
            advies kenbaar te maken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De schadebeoordelingscommissie verstrekt Onze minister
            desgevraagd nadere toelichting op het advies en geeft
            desgevraagd haar mening omtrent de opvatting daarover van de
            verzoeker. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    
    <al>De kosten van de schadebeoordelingscommissie worden de verzoeker
        niet in rekening gebracht. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    
    <al>Onze minister beslist binnen twee maanden na ontvangst van het
        advies van de schadebeoordelingscommissie. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A1" compleet="nee">Artikel 7:1 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref> blijft buiten toepassing. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Bestuursdwang </titel>
    </kop>
    
    
    
    
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">III</nr>
        <titel status="officieel">Subsidies en specifieke uitkeringen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">34</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze minister kan
subsidie verstrekken ten behoeve van de instandhouding van beschermde
monumenten. Onder instandhouding wordt verstaan de
onderhoudswerkzaamheden aan een beschermd monument alsmede
werkzaamheden die het normale onderhoud te boven gaan en die voor het
herstel van het monument noodzakelijk
zijn. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De subsidie bestaat uit hetzij een vast bedrag per jaar
            hetzij een percentage van de door Onze minister vast te
            stellen kosten. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            regels gesteld met betrekking tot het verstrekken van
            subsidie, bedoeld in het eerste lid. Deze regels kunnen betrekking hebben
op: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de criteria op grond waarvan subsidie kan worden
                    verstrekt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wijze waarop het subsidiebedrag wordt bepaald; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vaststelling van een subsidieplafond; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de aanvraag van een subsidie; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de voorwaarden waaronder de subsidie wordt verleend; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de verplichtingen van de subsidie-ontvanger; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de vaststelling van de subsidie; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de betaling en terugvordering van de subsidie,
                    alsmede het verlenen van voorschotten op de
                    subsidie. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien
bij of krachtens algemene maatregel van bestuur wordt voorzien in een
subsidieplafond, worden daarbij regels gesteld omtrent de wijze van
verdeling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De
voordracht voor een krachtens het derde lid vast te stellen algemene
maatregel van bestuur wordt niet eerder gedaan dan vier weken nadat het
ontwerp aan beide kamers der Staten-Generaal is overgelegd. Het
tijdstip van de overlegging wordt zodanig gekozen dat ten minste drie
vierde deel van de termijn buiten een reces van de kamers
valt. </al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Onze
minister kan tevens subsidie verstrekken in verband met de
herbestemming van onroerende
monumenten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld met betrekking tot het
verstrekken van de subsidie, bedoeld in het zesde lid. De tweede volzin
van het derde lid is van toepassing en het vierde lid is van
overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid></artikel>
<artikel status="goed">
				  <kop>
					 <label>Artikel</label>
					 <nr status="officieel">34a</nr>
				  </kop> 
				  <lid>
					 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
					 <al>Onze minister kan, volgens bij algemene maatregel van
						bestuur te stellen regels, aan een gemeente of een provincie een specifieke
						uitkering verstrekken voor de bestrijding van de kosten van het doen van
						opgravingen, voor zover die kosten in redelijkheid niet volledig ten laste
						dienen te komen van:</al>
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
						<li>
						  <li.nr>a.</li.nr>
						  <al>degene die tot het doen van opgravingen is
							 verplicht;</al>
						</li>
						<li> 
						  <li.nr>b.</li.nr>
						  <al>de gemeente waarvan de gemeenteraad of burgemeester en
							 wethouders tot het doen van de opgravingen heeft onderscheidenlijk hebben
							 verplicht; of</al>
						</li>
						<li>
						  <li.nr>c.</li.nr>
						  <al>de provincie waarvan provinciale staten of gedeputeerde
							 staten tot het doen van de opgravingen hebben verplicht.</al>
						</li>
					 </lijst>
				  </lid>
				  <lid> 
					 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
					 <al>De regels, bedoeld in het eerste lid, hebben betrekking
						op:</al>
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
						<li>
						  <li.nr>a.</li.nr>
						  <al>de criteria op grond waarvan de uitkering kan worden
							 verstrekt;</al>
						</li>
						<li> 
						  <li.nr>b.</li.nr>
						  <al>de wijze waarop het uitkeringsbedrag wordt
							 bepaald;</al>
						</li>
						<li>
						  <li.nr>c.</li.nr>
						  <al>de aanvraag van een uitkering;</al>
						</li>
						<li>
						  <li.nr>d.</li.nr>
						  <al>de voorwaarden waaronder de uitkering wordt
							 verleend;</al>
						</li>
						<li> 
						  <li.nr>e.</li.nr>
						  <al>de verplichtingen van de ontvanger van de
							 uitkering;</al>
						</li>
						<li> 
						  <li.nr>f.</li.nr>
						  <al>de vaststelling van de uitkering; en</al>
						</li>
						<li> 
						  <li.nr>g.</li.nr>
						  <al>de betaling en terugvordering van de uitkering, alsmede
							 het verlenen van voorschotten.</al>
						</li>
					 </lijst>
				  </lid>
				  <lid> 
					 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
					 <al>Onze minister kan de schadebeoordelingscommissie, bedoeld
						in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=23">artikel 23</intref>, advies vragen over verzoeken om specifieke uitkeringen als
						bedoeld in het eerste lid. De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=24">artikelen 24 tot en met 29</intref> zijn daarbij niet van
						toepassing.</al>
				  </lid>
				  <lid> 
					 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
					 <al>De voordracht voor een krachtens het eerste lid vast te
						stellen algemene maatregel van bestuur wordt niet eerder gedaan dan vier weken
						nadat het ontwerp aan beide kamers der Staten-Generaal is overgelegd. Het
						tijdstip van de overlegging wordt zodanig gekozen dat ten minste drie vierde
						deel van de termijn buiten een reces van de kamers valt.</al>
				  </lid>
				</artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">IV</nr>
        <titel status="officieel">Beschermde stads- en dorpsgezichten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Gehoord de gemeenteraad, gedeputeerde staten en de Raad, kunnen Onze
            minister en Onze Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
            Ordening en Milieubeheer stads- en dorpsgezichten aanwijzen
            als beschermd stads- of dorpsgezicht en kunnen zij zodanige
            aanwijzingen intrekken. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onze minister zendt het voorstel tot aanwijzing of
            intrekking gelijktijdig aan de gemeenteraad, gedeputeerde
            staten en de Raad. De
            gemeenteraad brengt advies uit via gedeputeerde staten
            binnen 6 maanden, gedeputeerde staten binnen 9 maanden en de Raad binnen 12 maanden na
            verzending van het voorstel. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze minister en Onze Minister van Volkshuisvesting,
            Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer beslissen over
            aanwijzing of intrekking binnen zestien maanden na
            verzending van het voorstel. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De bekendmaking van een besluit tot aanwijzing of tot
            intrekking daarvan geschiedt door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. Van het besluit wordt
            mededeling gedaan in de daarvoor in aanmerking komende dag-
            of nieuwsbladen en aan de gemeenteraad, gedeputeerde staten en de Raad. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">36</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De gemeenteraad stelt ter bescherming van een beschermd
            stads- of dorpsgezicht een bestemmingsplan vast als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449" compleet="nee">Wet
ruimtelijke ordening</extref>. Bij het besluit tot aanwijzing van een beschermd
            stads- en dorpsgezicht kan hiertoe een termijn worden
            gesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij het besluit tot aanwijzing van een beschermd stads- of
            dorpsgezicht wordt bepaald of en in hoeverre geldende
            bestemmingsplannen als beschermend plan in de zin van het
            vorige lid kunnen worden aangemerkt, dan wel of een beheersverordening als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449" compleet="nee">Wet
ruimtelijke ordening</extref>, Onze
minister gehoord, kan worden
vastgesteld.</al>
    </lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien een bestemmingsplan als bedoeld in het
eerste of tweede lid, opnieuw moet worden vastgesteld ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.1" compleet="nee">artikel
3.1, tweede lid, van de Wet ruimtelijke ordening</extref>, kan de gemeenteraad,
Onze
minister
gehoord, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.1" compleet="nee">artikel 3.1, eerste lid, van die wet</extref>, voor
het desbetreffende gebied een beheersverordening als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449" compleet="nee">die wet</extref>
vaststellen.</al></lid></artikel>
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">V</nr>
        <titel status="officieel">Archeologische
				monumentenzorg</titel>
    </kop>
    <paragraaf><kop>
					 <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">1</nr>
					 <titel status="officieel">Verordeningen, bestemmingsplannen, vergunningen en
						ontheffingen</titel>
				  </kop><artikel status="goed">
					 <kop> 
						<label>Artikel</label>
						<nr status="officieel">38</nr>
					 </kop> 
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>De gemeenteraad kan in het belang van de archeologische
						  monumentenzorg bij verordening onder meer:</al>
						<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
						  <li>
							 <li.nr>a.</li.nr>
							 <al>regels vaststellen met betrekking tot de eisen die
								burgemeester en wethouders kunnen stellen aan onderzoek in het kader van het
								doen van opgravingen; of</al>
						  </li>
						  <li>
							 <li.nr>b.</li.nr>
							 <al>gevallen vaststellen waarin burgemeester en
								wethouders kunnen afzien van nader archeologisch onderzoek of het opleggen van
								daartoe strekkende verplichtingen.</al>
						  </li>
						</lijst>
					 </lid>
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>Indien een verordening als bedoeld in het eerste lid
						  betrekking heeft op een gebied waarvoor een bestemmingsplan als bedoeld in
						  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=38a">artikel 38a</intref> is vastgesteld, blijft die verordening van kracht voor zover zij
						  niet met dat bestemmingsplan in strijd is.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">3</lidnr>
						<al>Op de voorbereiding van een verordening als bedoeld in
						  het eerste lid is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van
						  toepassing.</al>
					 </lid>
				  </artikel><artikel status="goed">
					 <kop> 
						<label>Artikel</label>
						<nr status="officieel">38a</nr>
					 </kop> 
					 <al>De gemeenteraad houdt bij de vaststelling van een bestemmingsplan
of een beheersverordening als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.1" compleet="nee">artikel 3.1</extref>, onderscheidenlijk
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.38" compleet="nee">artikel 3.38, van de Wet ruimtelijke
ordening</extref>
						  en bij de bestemming van de in het plan begrepen grond, rekening met de in de
						  grond aanwezige dan wel te verwachten monumenten.</al>
					 
				  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">39</nr>
    </kop>
    <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Bij een bestemmingsplan kan in het belang van de
						  archeologische monumentenzorg een omgevingsvergunning
voor een aanlegactiviteit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid,
onderdeel b, van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref> verplicht worden gesteld.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>Bij een bestemmingsplan kan in het belang van de
						  archeologische monumentenzorg worden bepaald dat de aanvrager van een omgevingsvergunning voor een activiteit als bedoeld in het
eerste lid een rapport dient over te leggen waarin de archeologische
						  waarde van het terrein dat blijkens de aanvraag zal worden verstoord naar het
						  oordeel van het bestuursorgaan dat bevoegd is die vergunning te
verlenen in voldoende mate is vastgesteld.</al>
					 </lid>
					 
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">40</nr>
    </kop>
    <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Bij een bestemmingsplan kan in het belang van de
						  archeologische monumentenzorg worden bepaald dat de aanvrager van een omgevingsvergunning
voor een bouwactiviteit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid,
onderdeel a, van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref> een
						  rapport dient over te leggen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=39">artikel 39, tweede lid</intref>.</al>
					 </lid>
					 <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Bij een
bestemmingsplan kan in het belang van de archeologische monumentenzorg
worden bepaald dat aan een omgevingsvergunning voor een activiteit als
bedoeld in het eerste lid voorschriften kunnen worden verbonden die
zijn vastgesteld krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.22" compleet="nee">artikel 2.22, derde lid, onderdeel d, van de
Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref>.</al>
                        </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">41</nr>
    </kop>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
aanvrager van een omgevingsvergunning voor een activiteit als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onderdeel c, van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref> kan in het belang van de archeologische monumentenzorg
worden verplicht een rapport over te leggen, waarin de archeologische
waarde van het terrein dat blijkens de aanvraag zal worden verstoord
naar het oordeel van het bevoegd gezag als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 van
die wet</extref> in voldoende mate is vastgesteld.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
aanvrager van een omgevingsvergunning voor een sloopactiviteit als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onderdeel h, van de Wet algemene
bepalingen omgevingsrecht</extref> kan in het belang van de archeologische
monumentenzorg worden verplicht een rapport over te leggen, waarin de
archeologische waarde van de bodem onder het te slopen bouwwerk naar
het oordeel van het bevoegd gezag als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 van die
wet</extref> in voldoende mate is
vastgesteld.</al>
                        </lid>
					 
</artikel>
    <artikel status="goed">
					 <kop>
						<label>Artikel</label> 
						<nr status="officieel">41a</nr>
					 </kop> 
					 <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=39">artikelen 39</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=40">40</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=41">41, eerste lid</intref>, zijn niet van toepassing op
						projecten met een oppervlakte kleiner dan 100 m<sup>2</sup>; de gemeenteraad
						kan een hiervan afwijkende andere oppervlakte vaststellen.</al>
				  </artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">43</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
						regels worden gesteld met betrekking tot de inhoud en inrichting van het
						rapport, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=39">artikelen 39, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=40">40, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=41">41, eerste
						en tweede lid</intref>.</al>
</artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
					 <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">2</nr> 
					 <titel status="officieel">Archeologische attentiegebieden</titel>
				  </kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">44</nr>
    </kop>
    <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Voor zover bij de vaststelling van geldende
						  bestemmingsplannen onvoldoende rekening is gehouden met de in de grond
						  aanwezige dan wel te verwachten monumenten, kunnen provinciale staten binnen
						  het grondgebied van de provincie gebieden die archeologisch waardevol zijn of
						  naar verwachting archeologisch waardevol zijn, aanwijzen als archeologische
						  attentiegebieden.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>De gemeenteraad stelt binnen een door provinciale staten
						  te stellen termijn in verband met een aangewezen archeologisch attentiegebied
						  een bestemmingsplan vast.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">3</lidnr>
						<al>Gedeputeerde staten melden een aanwijzingsbesluit als
						  bedoeld in het eerste lid aan Onze minister.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">4</lidnr>
						<al>Provinciale staten houden bij de vaststelling of de
						  herziening van een
structuurvisie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=2.2" compleet="nee">artikel 2.2 van de Wet ruimtelijke
ordening</extref> rekening met aangewezen archeologische
						  attentiegebieden.</al>
					 </lid>
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">5</lidnr>
						<al>Op de voorbereiding van een besluit als bedoeld in het
						  eerste lid is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van
						  toepassing.</al>
					 </lid>
</artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
					 <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">3</nr>
					 <titel status="officieel">Opgravingsvergunning</titel>
				  </kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">45</nr>
    </kop>
    <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Het doen van opgravingen zonder of in afwijking van een
						  opgravingsvergunning van Onze minister is verboden.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>De opgravingsvergunning wordt verleend, indien de
						  aanvrager aantoont bekwaam te zijn tot het doen van opgravingen.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">3</lidnr>
						<al>De opgravingsvergunning kan onder beperkingen worden
						  verleend.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">4</lidnr>
						<al>In verband met de verlening van een opgravingsvergunning
						  kunnen door Onze minister kosten in rekening worden gebracht volgens door hem
						  vast te stellen tarieven.</al>
					 </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Met
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026759&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28, eerste lid, laatste zinsnede, van de
Dienstenwet</extref> is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">paragraaf 4.1.3.3. van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
niet van toepassing op een aanvraag om een vergunning als bedoeld in
het eerste
lid.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46</nr>
    </kop>
    <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>De houder van een opgravingsvergunning meldt de aanvang
						  van een opgraving aan Onze minister.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>Binnen twee weken na voltooiing van de opgraving meldt de
						  houder van een opgravingsvergunning aan Onze minister de eerste
						  bevindingen.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">3</lidnr>
						<al>Binnen twee jaar na voltooiing van de opgraving
						  conserveert de houder van een opgravingsvergunning de roerende monumenten die
						  zijn gevonden bij die opgraving en draagt de geconserveerde monumenten alsmede
						  de daarbij behorende opgravingsdocumentatie over aan de eigenaar.</al>
					 </lid>
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">4</lidnr>
						<al>Binnen twee jaar na voltooiing van de opgraving legt de
						  houder van een opgravingsvergunning zowel aan Onze minister als aan de eigenaar
						  als aan burgemeester en wethouders van de gemeente waar de opgraving is
						  voltooid, een rapport over, waarin de resultaten van de opgraving zijn
						  beschreven.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">5</lidnr>
						<al>Aan de opgravingsvergunning kunnen in het belang van de
						  archeologische monumentenzorg andere voorschriften worden verbonden dan genoemd
						  in het eerste tot en met vierde lid.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">6</lidnr>
						<al>Onze minister kan ontheffing verlening van de
						  voorschriften, bedoeld in het tweede tot en met het vierde lid.</al>
					 </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">47</nr>
    </kop>
    <al>Onze minister kan de opgravingsvergunning intrekken indien
						de vergunninghouder naar het oordeel van Onze minister niet langer bekwaam is
						tot het doen van opgravingen, zich niet houdt aan de gestelde beperkingen of de
						gestelde voorschriften niet naleeft.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
					 <kop> 
						<label>Artikel</label>
						<nr status="officieel">47a</nr>
					 </kop> 
					 <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=45">artikelen 45 tot en met 47</intref> zijn van toepassing in de
						aansluitende zone, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018265&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Rijkswet instelling aansluitende
						zone</extref>.</al>
				  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">48</nr>
    </kop>
    <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
						  regels gesteld ten aanzien van de bekwaamheidseis, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=45">artikel 45,
						  tweede lid</intref>, de beperkingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=45">artikel 45, derde lid</intref>, en kunnen nadere
						  regels worden gesteld ten aanzien van de voorschriften, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=46">artikel 46,
						  eerste tot en met het vierde lid</intref>.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>De algemene maatregel van bestuur, bedoeld in het eerste
						  lid, geeft in ieder geval regels over de wijze waarop wordt gewaarborgd dat het
						  onderzoek in verband met en de uitvoering van de opgravingen voldoen aan eisen
						  van wetenschappelijke zorgvuldigheid en wetenschappelijke relevantie.</al>
					 </lid>
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">3</lidnr>
						<al>De voordracht voor een krachtens het eerste lid vast te
						  stellen algemene maatregel van bestuur wordt niet eerder gedaan dan vier weken
						  nadat het ontwerp aan beide kamers der Staten-Generaal is overgelegd. Het
						  tijdstip van de overlegging wordt zodanig gekozen dat ten minste drie vierde
						  deel van de termijn buiten een reces van de kamers valt.</al>
					 </lid></artikel>
    </paragraaf><paragraaf><kop>
					 <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">4</nr> 
					 <titel status="officieel">Wetenschappelijk onderwijs</titel>
				  </kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49</nr>
    </kop>
    <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Op verzoek van een instelling voor wetenschappelijk
						  onderwijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, onder c, van de Wet op het hoger
						  onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref> dan wel van een
instelling voor wetenschappelijk onderwijs, gevestigd in een lidstaat
van de Europese Unie of van de Europese Economische
Ruimte, kan Onze minister beslissen dat een
						  bepaalde opgraving door die instelling wordt uitgevoerd, indien:</al>
						<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
						  <li>
							 <li.nr>a.</li.nr>
							 <al>de desbetreffende opgraving van uitzonderlijk belang
								is voor het specifieke onderzoeksprogramma van de instelling;</al>
						  </li>
						  <li> 
							 <li.nr>b.</li.nr>
							 <al>de instelling over voldoende capaciteit beschikt om
								de opgraving binnen een redelijke termijn uit te voeren;</al>
						  </li>
						  <li> 
							 <li.nr>c.</li.nr>
							 <al>de mogelijke marktverstorende effecten van het
								besluit van Onze minister beperkt zijn;</al>
						  </li>
						  <li> 
							 <li.nr>d.</li.nr>
							 <al>de mogelijke nadelige financi&#xEB;le gevolgen voor degene
								die tot het doen van de opgraving is verplicht, niet onevenredig zijn; en</al>
						  </li>
						  <li>
							 <li.nr>e.</li.nr>
							 <al>aan de instelling een vergunning als bedoeld in
								<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=45">artikel 45</intref> is verleend.</al>
						  </li>
						</lijst>
					 </lid>
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>Voordat Onze minister een beslissing als bedoeld in het
						  eerste lid neemt, wint hij advies in van de Nederlandse organisatie voor
						  wetenschappelijk onderzoek, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004191&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet op de Nederlandse
						  organisatie voor wetenschappelijk onderzoek</extref>.</al>
					 </lid></artikel>
</paragraaf><paragraaf><kop>
					 <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">5</nr>
					 <titel status="officieel">Eigendom</titel>
				  </kop><artikel status="goed">
					 <kop> 
						<label>Artikel</label>
						<nr status="officieel">50</nr>
					 </kop> 
					 <al>Roerende monumenten die zijn gevonden bij het doen van
						opgravingen en waarop niemand zijn recht van eigendom kan bewijzen, zijn
						eigendom van:</al>
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
						<li>
						  <li.nr>a.</li.nr>
						  <al>de provincie waar zij zijn gevonden, of</al>
						</li>
						<li> 
						  <li.nr>b.</li.nr>
						  <al>de gemeente waar zij zijn gevonden, indien die gemeente
							 beschikt over een depot als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=51">artikel 51, tweede lid</intref>, of</al>
						</li>
						<li> 
						  <li.nr>c.</li.nr>
						  <al>de Staat, indien die monumenten buiten het grondgebied
							 van enige gemeente zijn gevonden.</al>
						</li>
					 </lijst>
				  </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
					 <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">6</nr>
					 <titel status="officieel">Depots</titel>
				  </kop><artikel status="goed">
					 <kop> 
						<label>Artikel</label>
						<nr status="officieel">51</nr>
					 </kop>
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Gedeputeerde staten houden een depot in stand waarin
						  roerende monumenten die zijn gevonden bij het doen van opgravingen binnen die
						  provincie kunnen worden opgeslagen op een wijze die uit een oogpunt van behoud
						  en toegankelijkheid verantwoord is.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>Op verzoek van burgemeester en wethouders kunnen
						  gedeputeerde staten in de desbetreffende gemeente een depot aanwijzen waarin
						  roerende monumenten die zijn gevonden bij het doen van opgravingen kunnen
						  worden opgeslagen op een wijze die uit een oogpunt van behoud en
						  toegankelijkheid verantwoord is.</al>
					 </lid>
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">3</lidnr>
						<al>Onze minister wijst ten behoeve van de opslag van
						  scheepsarcheologische monumenten die zijn gevonden bij het doen van opgravingen
						  &#xE9;&#xE9;n of meer depots aan, die voor die opslag naar zijn oordeel in het bijzonder
						  geschikt zijn.</al>
					 </lid>
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">4</lidnr>
						<al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen met betrekking
						  tot verantwoorde en toegankelijke opslag van monumenten en de daarbij behorende
						  documenten en rapporten eisen worden gesteld.</al>
					 </lid>
				  </artikel>
    <artikel status="goed">
					 <kop> 
						<label>Artikel</label>
						<nr status="officieel">52</nr>
					 </kop> 
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Roerende monumenten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=50">artikel 50</intref> alsmede de
						  daarbij behorende opgravingsdocumentatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=46">artikel 46, derde lid</intref>,
						  worden opgeslagen in depots als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=51">artikel 51, eerste tot en met derde
						  lid</intref>.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>Onze minister kan bepalen dat scheepsarcheologische
						  monumenten die zijn gevonden bij het doen van opgravingen alsmede de daarbij
						  behorende opgravingsdocumentatie worden opgeslagen in een depot als bedoeld in
						  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=51">artikel 51, derde lid</intref>.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">3</lidnr>
						<al>Onze minister kan, de Raad gehoord, binnen zes maanden na
						  de melding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=46">artikel 46, tweede lid</intref>, bepalen dat een monument als
						  bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=50">artikel 50, onder a of b</intref>, in verband met het belang daarvan voor het
						  publiek, in beheer wordt gegeven aan een museale instelling.</al>
					 </lid>
				  </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
					 <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">7</nr>
					 <titel status="officieel">Meldingsplichten</titel>
				  </kop><artikel status="goed">
					 <kop>
						<label>Artikel</label> 
						<nr status="officieel">53</nr>
					 </kop>
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Degene die anders dan bij het doen van opgravingen een
						  zaak vindt waarvan hij weet dan wel redelijkerwijs moet vermoeden dat het een
						  monument is, meldt die zaak zo spoedig mogelijk bij Onze minister.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>De gerechtigde tot een roerend monument als bedoeld in
						  het eerste lid, is gehouden het monument gedurende zes maanden, te rekenen van
						  de dag van de in het eerste lid bedoelde melding, ter beschikking te houden of
						  te stellen voor wetenschappelijk onderzoek.</al>
					 </lid>
				  </artikel>
				  <artikel status="goed">
					 <kop>
						<label>Artikel</label> 
						<nr status="officieel">54</nr>
					 </kop> 
					 <al>Degene die bij het opsporen van monumenten, zonder dat
						daarbij verstoring van de bodem optreedt, waarnemingen doet, waarvan hij weet
						dan wel redelijkerwijs moet vermoeden dat die waarnemingen van belang zijn voor
						de archeologische monumentenzorg, meldt die waarnemingen zo spoedig mogelijk
						bij Onze minister.</al>
				  </artikel><artikel status="goed">
					 <kop>
						<label>Artikel</label> 
						<nr status="officieel">54a</nr>
					 </kop> 
					 <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=53">artikelen 53</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=54">54</intref> zijn van toepassing in de
						aansluitende zone, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018265&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Rijkswet instelling aansluitende
						zone</extref>.</al>
				  </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
					 <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">8</nr> 
					 <titel status="officieel">Centraal archeologisch informatiesysteem</titel>
				  </kop><artikel status="goed">
					 <kop> 
						<label>Artikel</label>
						<nr status="officieel">55</nr>
					 </kop> 
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Onze minister houdt een Centraal archeologisch
						  informatiesysteem in stand waarin in ieder geval worden opgenomen en openbaar
						  gemaakt:</al>
						<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
						  <li>
							 <li.nr>a.</li.nr>
							 <al>de registers, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=7">7</intref>, voor
								zover die archeologische monumenten betreffen;</al>
						  </li>
						  <li>
							 <li.nr>b.</li.nr>
							 <al>de
beslissingen op de aanvragen om vergunning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=11">artikel 11,
tweede
lid</intref>;</al>
						  </li>
						  <li>
							 <li.nr>c.</li.nr>
							 <al>de besluiten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=44">artikel 44, eerste lid</intref>;</al>
						  </li>
						  <li> 
							 <li.nr>d.</li.nr>
							 <al>het rapport, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=46">artikel 46, vierde lid</intref>;
								en</al>
						  </li>
						  <li> 
							 <li.nr>e.</li.nr>
							 <al>de meldingen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=46">artikelen 46, eerste en
								tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=53">53, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=54">54</intref>.</al>
						  </li>
						</lijst>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>Het auteursrecht op de rapporten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=46">artikel 46,
						  vierde lid</intref>, en de daarin opgenomen werken is voorbehouden.</al>
					 </lid>
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">3</lidnr>
						<al>Het auteursrecht en het databankenrecht, bedoeld in
						  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010591&amp;wijzig-artikel=I" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de Databankenwet</extref>, op het Centraal archeologisch
						  informatiesysteem zijn voorbehouden.</al>
					 </lid>
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">4</lidnr>
						<al>Voor de verstrekking van informatie uit het Centraal
						  archeologisch informatiesysteem kunnen kosten in rekening worden gebracht,
						  volgens door Onze minister vast te stellen tarieven.</al>
					 </lid>
				  </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
					 <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">9</nr> 
					 <titel status="officieel">Bijzondere bevoegdheden</titel>
				  </kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">56</nr>
    </kop>
    <al>Onze minister kan bij schade dan wel dreigende schade aan
						archeologische monumenten voorschriften geven met betrekking tot de uitvoering
						van het werk dat die schade dan wel die dreiging veroorzaakt, dan wel gelasten
						dat dat werk voor bepaalde of onbepaalde tijd geheel of gedeeltelijk wordt
						stilgelegd.</al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">57</nr>
    </kop>
    <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Onze minister kan bepalen dat een rechthebbende ten
						  aanzien van een terrein moet dulden dat dat terrein in het belang van een
						  archeologisch onderzoek wordt betreden, dat daarop metingen worden verricht dan
						  wel daarin opgravingen worden gedaan.</al>
					 </lid>
					 <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
bestuursorgaan dat belast is met de voorbereiding of uitvoering van een
bestemmingsplan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.1" compleet="nee">artikel 3.1 van de Wet ruimtelijke
ordening</extref>, een beheersverordening als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.38" compleet="nee">artikel 3.38 van die
wet</extref> of een omgevingsvergunning voor een activiteit als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onderdeel c, van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref> kan bepalen dat een rechthebbende ten aanzien van een
terrein moet dulden dat een terrein in het belang van archeologisch
onderzoek wordt betreden, dat daarop metingen worden verricht dan wel
dat daarin opgravingen worden gedaan, voor zover dat onderzoek dient
ter voorbereiding of ter uitvoering
daarvan.</al>
                        </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">58</nr>
    </kop>
    <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Schade veroorzaakt door een maatregel als bedoeld in de
						  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=56">artikelen 56</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=57">57, eerste lid</intref>, wordt door Onze minister naar redelijkheid
						  vergoed.</al>
					 </lid>
					 <lid> 
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>Schade veroorzaakt door een maatregel als bedoeld in
						  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=57">artikel 57, tweede lid</intref>, wordt door het
bestuursorgaan, bedoeld in artikel 57, tweede
lid, naar redelijkheid
						  vergoed.</al>
					 </lid>
				  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">59</nr>
    </kop>
    <al>Rechtsvorderingen tot vergoeding van schade als bedoeld in
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=58">artikel 58</intref> staan ter kennisneming van de rechtbank binnen welker rechtsgebied
						het werk, onderscheidenlijk het onderzoek, wordt uitgevoerd.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
					 <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">10</nr>
					 <titel status="officieel">Formulieren</titel>
				  </kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">60</nr>
    </kop>
    <al>Onze minister kan formulieren vaststellen ten aanzien van
						de meldingen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=46">artikelen 46, eerste en tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=53">53, eerste lid</intref>,
						en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=54">54</intref>.</al></artikel></paragraaf>
    
    
    
    
    
    
    
    </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">VI</nr>
    <titel status="officieel">Handhaving en strafbepalingen</titel></kop>
    

    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">63</nr>
    </kop>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onze
minister draagt zorg voor de bestuursrechtelijke handhaving van het
bepaalde bij of krachtens deze wet.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
bestuursorgaan dat met betrekking tot een monument bevoegd is een
omgevingsvergunning als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779" compleet="nee">Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref> te verlenen, draagt zorg voor de bestuursrechtelijke
handhaving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>, voor zover het een ander
monument dan een archeologisch monument betreft.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Met
betrekking tot de handhaving van het bepaalde bij of krachtens deze wet
is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;hoofdstuk=5" compleet="nee">hoofdstuk 5 van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> van
toepassing, met uitzondering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.2" compleet="nee">artikel 5.2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;paragraaf=5.5" compleet="nee">paragraaf&#xA0;5.5 van
die wet</extref> en, indien het een archeologisch monument betreft, met
uitzondering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.11" compleet="nee">artikel 5.11 van die
wet</extref>.</al>
                        </lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">VII</nr>
        <titel status="officieel">Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    

    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">65</nr>
    </kop>
    <al>Een rijksdienst, een instelling voor wetenschappelijk
						onderwijs of een gemeente die ten tijde van de inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021162" compleet="nee">Wet op
						de archeologische monumentenzorg</extref> over een opgravingsvergunning voor onbepaalde
						tijd beschikt, blijft gerechtigd tot het doen van opgravingen onder de
						beperkingen en voorschriften die aan die vergunning zijn verbonden, gedurende
						twee jaar na inwerkingtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021162" compleet="nee">die wet</extref>.</al>
				  </artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">66</nr>
    </kop>
    <lid>
						<lidnr status="officieel">1</lidnr>
						<al>Roerende monumenten die worden gevonden bij het doen van
						  opgravingen die zijn begonnen, maar niet zijn voltooid ten tijde van de
						  inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021162" compleet="nee">Wet op de archeologische monumentenzorg</extref> en waarop
						  niemand zijn recht van eigendom kan bewijzen, zijn eigendom van de Staat.</al>
					 </lid>
					 <lid>
						<lidnr status="officieel">2</lidnr>
						<al>Roerende monumenten als bedoeld in het eerste lid die
						  zijn gevonden bij het doen van wettige opgravingen door een gemeente, zijn
						  eigendom van die gemeente.</al>
					 </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">67</nr>
    </kop>
    <al>Gedurende twee jaar na inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021162" compleet="nee">Wet op de
						archeologische monumentenzorg</extref> kunnen roerende monumenten die zijn gevonden bij
						het doen van opgravingen worden opgeslagen in de depots van de
						vergunninghoudende gemeenten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=65">artikel 65</intref>.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">68</nr>
    </kop>
    <al>Gedeputeerde staten maken binnen een jaar na
						inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021162" compleet="nee">Wet op de archeologische monumentenzorg</extref> aan de
						gemeentelijke vergunninghouders, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=65">artikel 65</intref>, kenbaar, hoe zij
						gebruik zullen maken van hun bevoegdheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=51">artikel 51, tweede
						lid</intref>.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop>
    <al>Besluiten die voor de inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021162" compleet="nee">Wet op de
						archeologische monumentenzorg</extref> op grond van het bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021162" compleet="nee">die wet</extref> vervallen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=58">artikel
						58, eerste lid</intref>, zijn genomen, berusten na inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021162" compleet="nee">Wet op de
						archeologische monumentenzorg</extref> op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004471&amp;artikel=63">artikel 63, eerste lid</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">70</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Monumentenwet 1988.</al>
</artikel></hoofdstuk>
            
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage </plaats>
            <datum isodatum="">23 december 1988 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur, </functie>
        <naam>
            <achternaam>L. C. Brinkman </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening
            en Milieubeheer, </functie>
        <naam>
            <achternaam>E. H. T. M. Nijpels </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste december 1988 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	