<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003580" dtdversie="2.0" id="353469" soort="beleidsregel"> 
   
	 
	 <intitule>Bankbedrijf, mutatietarief remisierprovisie</intitule> 
	  
	 <circulaire> 
		<circulaire.aanhef> 
		  <context> 
			 <context.al>De Directeur-Generaal Belastingdienst heeft namens de
				Staatssecretaris van Financi&#xEB;n het volgende besloten.</context.al> 
		  </context> 
		</circulaire.aanhef> 
		<circulaire-tekst> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>Bij de tweede herdruk van de Bijlage bij de aanschrijving van 25
				juli 1979, nr. 279-12007, is hierin het mutatietarief opgenomen, zijnde een
				vergoeding voor mutaties in geadministreerde effectendepots. Vooralsnog wordt
				deze provisie in rekening gebracht bij de volgende handelingen:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>1.</li.nr> 
				  <al>deponeringen respectievelijk lichtingen uit hoofde van aan-
					 en verkoop (inclusief stockdividenden en claims), waaronder begrepen arbitrage
					 en netto-affaires exercises en assignments uit hoofde van optie-affaires.</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>2.</li.nr> 
				  <al>lichtingen wegens aflosbaarstelling/uitloting.</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>3.</li.nr> 
				  <al>overboekingen op initiatief van de cli&#xEB;nt:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
					 
					 <li> 
						<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
						<al>van en naar een ander depot bij eenzelfde bank;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
						<al>van en naar depots van dezelfde cli&#xEB;nt bij eenzelfde
						  bank;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
						<al>van en naar een depot bij een andere bank.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <al>Het mutatietarief wordt met ingang van 1 maart 1983
				ingevoerd.</al> 
			 <al>Voorts zijn in genoemde bijlage opgenomen de prestaties van
				remisiers. Deze kunnen worden omschreven als het in samenwerking met een
				effectenhandelaar begeleiden van effectenorders. Ter zake van de samenwerking
				wordt in het algemeen tussen de effectenhandelaar en de remisier een
				overeenkomst gesloten overeenkomstig het daartoe door de Vereniging voor de
				Effectenhandel opgestelde model. Op grond van deze overeenkomst ontvangt de
				remisier als beloning voor het aanbrengen van cli&#xEB;nten een bepaald percentage
				van de aan de cli&#xEB;nt berekende provisi&#xEB;n wegens aan- en verkoop van effecten.
				Geen provisie wordt uitbetaald in gevallen waarin geen overeenkomst van koop-
				en verkoop van effecten totstandkomt.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire-tekst> 
	 </circulaire>
</wetgeving>
  	