<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016193" id="274099" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Binnenlandse Zaken en
    Koninkrijksrelaties in overeenstemming met de Minister van Justitie van 18
    december 2003 (nr EA2003/77059) houdende aanwijzing van de opleidingen voor
    de politie, die voor bekostiging ingevolge artikel 27 van de Wet op het LSOP
    en het politieonderwijs in aanmerking komen</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">In overeenstemming met de Minister van Justitie;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste, tweede en
          vijfde lid, van de Wet op het LSOP en het politieonderwijs</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de Minister: de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het LSOP: het Landelijk selectie-en opleidingsinstituut politie,
              Politieonderwijs- en kenniscentrum, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de
              Wet op het LSOP en het politieonderwijs</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>initi&#xEB;le opleidingen: de door de Minister in overeenstemming met
              de Minister van Justitie aangewezen opleidingen voor ambtenaren
              van politie, gericht op de voorbereiding van de uitoefening van
              algemene politietaken, waarvoor in het kader van de landelijke
              kwalificatiestructuur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet op het
              LSOP en het politieonderwijs</extref>, competentiegerichte eindtermen zijn vastgesteld;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>student: degene die deelneemt aan een initi&#xEB;le opleiding;.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>postiniti&#xEB;le opleidingen: de door de Minister, en voor zover het
              vervolgopleidingen betreft op het terrein van de strafrechtelijke
              handhaving van de rechtsorde dan wel de taken ten dienste van de
              justitie de door de Minister in overeenstemming met de Minister
              van Justitie, aangewezen opleidingen voor ambtenaren van politie
              of andere door de Minister in overeenstemming met de Minister van
              Justitie aan te wijzen categorie&#xEB;n van personen, gericht op de
              voorbereiding van de uitoefening van specialistische en
              leidinggevende politietaken, waarvoor in het kader van de
              landelijke kwalificatiestructuur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet
              op het LSOP en het politieonderwijs</extref>, competentiegerichte
              eindtermen zijn vastgesteld;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>college van bestuur: het college van bestuur, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel
              5 van de Wet op het LSOP en het politieonderwijs</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>raad van toezicht: de raad van toezicht, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7
              van de Wet op het LSOP en het politieonderwijs</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>praktisch opleidingsdeel: de periode of perioden waarin de
              studenten de politietaak bij een regionaal politiekorps of bij het
              Korps landelijke politiediensten uitoefenen in het kader van de
              initi&#xEB;le en postiniti&#xEB;le opleidingen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>politieonderwijsraad: het advies- en afstemmingsorgaan, genoemd
              in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van de Wet op het LSOP en het politieonderwijs</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>competentiegerichte eindtermen: als zodanig omschreven
              kwaliteiten op het gebied van kennis, inzicht, vaardigheden,
              houding en ervaring waarover degene die de opleiding voltooit, met
              het oog op het maatschappelijk en beroepsmatig functioneren dient
              te beschikken, en die in voorkomende gevallen betekenis hebben
              voor de doorstroming naar vervolgonderwijs;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>deelkwalificatie: een combinatie van competentiegerichte
              eindtermen, vastgesteld voor een initi&#xEB;le of postiniti&#xEB;le
              opleiding, die in het licht van de uitoefening van de politietaak
              waarop de opleiding is gericht een zelfstandige betekenis heeft.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>1</nr>
          <titel>De initiele opleidingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Door het LSOP worden de volgende initi&#xEB;le opleidingen, welke
              ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27 van de Wet op het LSOP en het
              politieonderwijs</extref> voor bekostiging in aanmerking komen, verzorgd:</al>
          </lid>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de opleiding ter verkrijging van het diploma Assistent
                politiemedewerker (niveau 2);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de opleiding ter verkrijging van het diploma Politiemedewerker
                (niveau 3);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de opleiding ter verkrijging van het diploma Allround
                politiemedewerker (niveau 4);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de opleiding ter verkrijging van het diploma Politiekundig
                bachelor (niveau 5);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de opleiding ter verkrijging van het diploma Politiekundig
                master (niveau 6);</al>
            </li>
          </lijst>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Een diploma als bedoeld in het eerste lid wordt behaald indien
              de student heeft voldaan aan de competentiegerichte eindtermen van de desbetreffende initi&#xEB;le opleiding.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De opleiding tot Assistent politiemedewerker (niveau 2) strekt
              ertoe dat de student zich zodanig toerust dat hij als
              assistent-medewerker van politie op uitvoerend niveau de
              politietaak kan uitoefenen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De competentiegerichte eindtermen en de studielast van de in het
              eerste lid genoemde opleiding zijn opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016193&amp;bijlage=I">bijlage I</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De opleiding tot Politiemedewerker (niveau 3) strekt ertoe dat
              de student zich zodanig toerust dat hij als medewerker op
              uitvoerend niveau de politietaak kan uitoefenen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De competentiegerichte eindtermen en de studielast van de in het
              eerste lid genoemde opleiding zijn opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016193&amp;bijlage=II">bijlage II</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De opleiding tot Allround politiemedewerker (niveau 4) strekt
              ertoe dat de student zich zodanig toerust dat hij op operationeel
              niveau bij de uitvoering van de politietaak kan functioneren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De competentiegerichte eindtermen en de studielast van de in het
              eerste lid genoemde opleiding zijn opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016193&amp;bijlage=III">bijlage III</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De opleiding tot Politiekundig bachelor (niveau 5) strekt ertoe
              dat de student zich zodanig toerust dat hij op tactisch niveau bij
              de uitvoering van de politietaak kan functioneren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De competentiegerichte eindtermen en de studielast van de in het
              eerste lid genoemde opleiding zijn opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016193&amp;bijlage=IV">bijlage IV</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De opleiding tot Politiekundig master (niveau 6) strekt ertoe
              dat de student zich zodanig toerust dat hij op strategisch niveau
              bij de uitvoering van de politietaak kan functioneren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De competentiegerichte eindtermen en de studielast van de in het
              eerste lid genoemde opleiding zijn opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016193&amp;bijlage=V">bijlage V</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De opleiding tot vrijwillig ambtenaar van politie strekt ertoe
              dat de student zich zodanig toerust dat hij als vrijwillig
              ambtenaar van politie op uitvoerend niveau de politietaak kan uitoefenen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De eindtermen en de studielast van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016193&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>,
              genoemde opleiding, opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016193&amp;bijlage=I">bijlage I</intref>, zijn van
              overeenkomstige toepassing op de opleiding tot vrijwillig
              ambtenaar van politie, met dien verstande dat de opleiding binnen
              een periode van ten hoogste 36 maanden dient te worden voltooid.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>2</nr>
          <titel>Overige bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
          </kop>
          <al>De postiniti&#xEB;le opleidingen die door het LSOP worden verzorgd en
            die, met vermelding van de competentiegerichte eindtermen en
            studielast, zijn opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016193&amp;bijlage=VI">bijlage VI</intref>, komen ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27
            van de Wet op het LSOP en het politieonderwijs</extref> voor bekostiging in aanmerking.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008693" compleet="nee">Herziene regeling landelijke politieopleidingen</extref> wordt ingetrokken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De vervolgopleidingen die zijn opgenomen in de bijlagen van de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008693" compleet="nee">Herziene regeling landelijke politieopleidingen</extref>, maar die niet
              zijn opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016193&amp;bijlage=VI">bijlage VI</intref> van deze regeling, kunnen tot 1
              januari 2004 worden aangevangen als aangewezen postiniti&#xEB;le
              opleiding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, van de Wet op het
              LSOP en het politieonderwijs</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Degenen die bij de inwerkingtreding van deze regeling of
              uiterlijk op 1 januari 2004 een basis- of een vervolgopleiding
              volgen of aanvangen op basis van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008693" compleet="nee">Herziene regeling landelijke
              politieopleidingen</extref>, zetten deze opleiding zonder wijzigingen voort
              op basis van de Regeling landelijke politieopleidingen PO2002.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
            dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt
            terug tot en met 1 april 2003.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling kan worden aangehaald als: Regeling landelijke
            politieopleidingen PO2002.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal in de Staatscourant worden geplaatst met
          uitzondering van de bijlagen, die ter inzage worden gelegd bij het
          LSOP en bij de directie Politie, afdeling Onderwijs- en
          Loopbaanbeleid, van het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>
          <naam>
            <voornaam>J.W.</voornaam>
            <achternaam>Remkes</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>I</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het
          LSOP en bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>II</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het
          LSOP en bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>III</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het
          LSOP en bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>IV</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het
          LSOP en bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>V</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het
          LSOP en bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>VI</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het
          LSOP en bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</redactie></al></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	