<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0023066" dtdversie="2.0" id="389139" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet
van 6 december 2007, houdende algemene bepalingen met betrekking tot de
erkenning van EG-beroepskwalificaties 
				(Algemene
wet erkenning
EG-beroepskwalificaties)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>

        <considerans.al>Alzo Wij in overweging hebben
genomen, dat het noodzakelijk is bij de wet regels te stellen ter
uitvoering van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2005/36/EG</extref> van het Europees Parlement en
de Raad van de Europese Unie van 7 september 2005 betreffende de
erkenning van beroepskwalificaties (PbEU L 255);</considerans.al>
        <considerans.al>dat deze regels voor onderdanen van de lidstaten van de
Europese Unie, andere staten die partij zijn bij de Overeenkomst
betreffende de Europese Economische Ruimte en Zwitserland de toegang
tot en uitoefening van een gereglementeerd beroep in Nederland moeten
waarborgen die afhankelijk zijn gesteld van het bezit van bepaalde
beroepskwalificaties, indien de in een andere betrokken staat of andere
betrokken staten verworven beroepskwalificaties aan hen het recht
verlenen aldaar hetzelfde beroep uit te
oefenen;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo
is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg der
Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden
en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definities</titel>
          </kop>
          <al>In
deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">aanpassingsstage</nadruk>: uitoefening in
Nederland van een gereglementeerd beroep onder verantwoordelijkheid van
een gekwalificeerde beroepsbeoefenaar, met in voorkomend geval een
aanvullende opleiding, teneinde te kunnen beoordelen of de migrerende
beroepsbeoefenaar voldoende bekwaamheid bezit om het desbetreffende
beroep in Nederland uit te oefenen;</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">bekwaamheidsattest</nadruk>: bekwaamheidsattest
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=9">artikel 9, onder e</intref>;</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">beroepservaring</nadruk>: daadwerkelijke en
geoorloofde uitoefening van het betrokken beroep in een betrokken
staat;</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">beroepskwalificaties</nadruk>:
kwalificaties die worden gestaafd door een opleidingstitel, een
bekwaamheidsattest of beroepservaring;</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">betrokken staat</nadruk>: lidstaat van de
Europese Unie, andere staat die partij is bij de Overeenkomst
betreffende de Europese Economische Ruimte of Zwitserland;</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">erkenning van beroepskwalificaties</nadruk>:
erkenning van beroepskwalificaties als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=5">artikel 5</intref>;</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">gereglementeerd
beroep</nadruk>:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
              <al>beroepswerkzaamheid of geheel van
beroepswerkzaamheden waarvoor geldt dat de toegang daartoe of
uitoefening daarvan, waaronder het voeren van een beroepstitel, bij of
krachtens wet direct of indirect afhankelijk is gesteld van het bezit
van bepaalde beroepskwalificaties, of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
              <al>beroep dat wordt uitgeoefend door de leden
van de verenigingen of organisaties die zijn genoemd in bijlage I van
de richtlijn;</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>
            <nadruk type="vet">gereglementeerde
opleiding</nadruk>: opleiding die specifiek op een bepaald beroep is
gericht en die bestaat uit een studiecyclus waarvan de structuur en het
niveau bij of krachtens wet zijn vastgesteld, in voorkomend geval
aangevuld met een beroepsopleiding, beroepsstage of praktijkervaring,
waarvan de structuur en het niveau bij of krachtens wet zijn
vastgesteld;</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">migrerende
beroepsbeoefenaar</nadruk>:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
              <al>onderdaan van een betrokken
staat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>

              <al>onderdaan van een
derde land die houder is van een door een lidstaat van de Europese Unie
afgegeven EG-verblijfsvergunning voor langdurig ingezetenen als bedoeld
in artikel 8 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2003/109/EG</extref> van de Raad van de Europese
Unie van 25 november 2003 betreffende de status van langdurig ingezeten
onderdanen van derde landen (PbEU L 016);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>

              <al>familielid van een onderdaan van een
betrokken staat dat onderdaan is van een derde land en dat uit hoofde
van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2004/38/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van
de Europese Unie van 29 april 2004 betreffende het recht van vrij
verkeer en verblijf op het grondgebied van de lidstaten voor de burgers
van de Unie en hun familieleden (PbEU L 158 en L 229), gerechtigd is
een betrokken staat binnen te komen en er te
verblijven;</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>
            <nadruk type="vet">Onze
minister</nadruk>: Onze minister van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap;</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">Onze minister die het
aangaat:</nadruk> Onze minister onder wiens beleidsverantwoordelijkheid
de reglementering bij of krachtens wet van de toegang tot of
uitoefening van het desbetreffende gereglementeerde beroep valt;</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">opleidingstitel</nadruk>:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
              <al>kwalificatie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=9">artikel 9,
onder a tot en met d</intref>, die door het daartoe bij of krachtens wet in een
andere betrokken staat dan Nederland bevoegde gezag is afgegeven ter
afsluiting van een overwegend in de gebieden waarop de Overeenkomst
betreffende de Europese Economische Ruimte van toepassing is of
Zwitserland gevolgde beroepsopleiding; of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
              <al>kwalificatie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=9">artikel 9,
onder a tot en met d</intref>, die door het daartoe bij of krachtens wet in een
derde land bevoegde gezag is afgegeven, indien de migrerende
beroepsbeoefenaar in het betrokken beroep een beroepservaring van ten
minste drie jaar heeft opgedaan op het grondgebied van een betrokken
staat anders dan Nederland die de betrokken kwalificatie heeft erkend
en indien die betrokken staat deze beroepservaring
bevestigt;</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>
            <nadruk type="vet">persoonsgegeven</nadruk>: persoonsgegeven als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder a, van de Wet bescherming
persoonsgegevens</extref>;</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">proeve van
bekwaamheid</nadruk>: toets afgenomen door Onze minister die het
aangaat, uitsluitend inzake de beroepskennis van de migrerende
beroepsbeoefenaar, die tot doel heeft te beoordelen of de migrerende
beroepsbeoefenaar de bekwaamheid bezit om in Nederland een
gereglementeerd beroep uit te oefenen, en die betrekking heeft op de
vakgebieden die niet worden bestreken door de opleiding die de
migrerende beroepsbeoefenaar heeft gevolgd en die wezenlijk zijn voor
de uitoefening van het beroep in Nederland, en waaronder mede kan zijn
begrepen kennis van de beroepsregels die in Nederland op de betrokken
activiteiten van toepassing zijn, waarbij in aanmerking wordt genomen
dat de migrerende beroepsbeoefenaar in de betrokken staat van oorsprong
of herkomst een gekwalificeerde beroepsbeoefenaar is;</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">richtlijn</nadruk>: <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2005/36/EG</extref> van
het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 7 september
2005 betreffende de erkenning van beroepskwalificaties (PbEU L
255);</al>
        <al>
                              <nadruk type="vet">verklaring
omtrent het
gedrag</nadruk>:
                               verklaring als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 van de Wet justiti&#xEB;le en strafvorderlijke
gegevens</extref>.</al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Orgaan organisatie van
beroepsbeoefenaars</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor de
erkenning als specialist in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet op de
beroepen in de individuele gezondheidszorg</extref> wordt onder Onze minister
die het aangaat verstaan het orgaan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, tweede lid,
onder e, van die wet</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het bepaalde
in het eerste lid is niet van toepassing op de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=17">artikelen 17</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=18">18</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=33">33</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=34">34</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=34a">34a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=34b">34b</intref>, en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=36">36</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Hetzelfde
beroep</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van deze wet en de daarop
berustende bepalingen wordt het beroep dat de migrerende
beroepsbeoefenaar in Nederland wenst uit te oefenen, aangemerkt als
hetzelfde als dat waarvoor hij in de betrokken staat van oorsprong of
herkomst de kwalificaties bezit, indien daaronder vergelijkbare
werkzaamheden vallen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Reikwijdte</titel>
          </kop>
          <al>Deze
wet is van toepassing op gereglementeerde beroepen, voor zover niet bij
of krachtens wet ten aanzien van een beroep is
ge&#xEF;mplementeerd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de richtlijn, of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een afzonderlijke EG-richtlijn inzake de
onderlinge erkenning van
beroepskwalificaties.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Erkenning van
beroepskwalificaties</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Erkenning
beroepskwalificaties</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
minister die het aangaat kan erkenning van beroepskwalificaties
verlenen aan een migrerende beroepsbeoefenaar die in Nederland toegang
tot of uitoefening van een gereglementeerd beroep wenst op basis van
beroepskwalificaties die in een andere betrokken staat verplicht zijn
gesteld voor toegang tot of uitoefening van dat beroep.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De migrerende beroepsbeoefenaar aan wie erkenning
van beroepskwalificaties is verleend ten aanzien van een
gereglementeerd beroep, voldoet aan de bij of krachtens wet voor de
toelating tot of uitoefening van het desbetreffende beroep vereiste
beroepskwalificaties en kan dat beroep uitoefenen onder de voorwaarden
die in Nederland voor die beroepsuitoefening zijn
gesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Vereisten erkenning
beroepskwalificaties</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
minister die het aangaat verleent erkenning van beroepskwalificaties
indien de migrerende beroepsbeoefenaar in het bezit is van een
opleidingstitel die of een door het bevoegd gezag in een andere
betrokken staat dan Nederland afgegeven bekwaamheidsattest dat blijk
geeft van een beroepskwalificatieniveau dat ten minste gelijkwaardig is
aan het eerste niveau onder het in Nederland vereiste niveau, met
toepassing van de onderscheiding in niveaus, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=9">artikel
9</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze minister die het aangaat
verleent eveneens erkenning van beroepskwalificaties indien de
migrerende beroepsbeoefenaar het beroep in de tien jaar voorafgaand aan
de aanvraag gedurende twee jaar voltijds of gedurende een
gelijkwaardige periode deeltijds heeft uitgeoefend in een andere
betrokken staat dan Nederland waar dat beroep niet is gereglementeerd
en de migrerende beroepsbeoefenaar in het bezit is van een of meer
opleidingstitels of door het bevoegd gezag in een andere betrokken
staat dan Nederland afgegeven bekwaamheidsattesten
die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>blijk geven van een beroepskwalificatieniveau dat
ten minste gelijkwaardig is aan het eerste niveau onder het in
Nederland vereiste niveau, met toepassing van de onderscheiding in
niveaus, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aantonen dat de migrerende beroepsbeoefenaar op de
uitoefening van het betrokken beroep is
voorbereid.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Gereglementeerde
opleiding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De beroepservaring van
twee jaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, wordt niet ge&#xEB;ist
indien de migrerende beroepsbeoefenaar met de opleidingstitel of
opleidingstitels een gereglementeerde opleiding van het niveau, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=9">artikel 9, onder a, b, c of d</intref>, heeft afgesloten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van het eerste lid worden
opleidingen die zijn genoemd in bijlage III van de richtlijn beschouwd
als gereglementeerde opleidingen van het niveau, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=9">artikel 9,
onder c</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Meer dan &#xE9;&#xE9;n
niveau verschil</titel>
          </kop>
          <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=6">artikel 6</intref> verleent
Onze minister die het aangaat erkenning van beroepskwalificaties indien
de migrerende beroepsbeoefenaar toegang tot of uitoefening van een
gereglementeerd beroep wenst waarvoor een opleidingstitel is vereist
die een opleiding van hoger of universitair onderwijs met een duur van
vier jaar afsluit en de migrerende beroepsbeoefenaar een
opleidingstitel bezit van het niveau, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=9">artikel 9, onder
c</intref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Kwalificatieniveaus</titel>
          </kop>
          <al>Voor
de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=6">artikel 6</intref> worden de beroepskwalificaties
onderscheiden in de volgende vijf
niveaus:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een diploma ter afsluiting van een opleiding op
het niveau van het hoger onderwijs met een duur van ten minste vier
jaar of, in geval van een deeltijdse opleiding, met een daaraan
gelijkwaardige duur, aan een universiteit of een instelling voor hoger
onderwijs of aan een andere instelling met hetzelfde opleidingsniveau,
en in voorkomend geval ter afsluiting van de beroepsopleiding die als
aanvulling op deze hogeronderwijsopleiding is vereist;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een diploma ter afsluiting van een opleiding op
het niveau van het hoger onderwijs met een duur van ten minste drie
jaar en ten hoogste vier jaar, of, in geval van een deeltijdse
opleiding, met een daaraan gelijkwaardige duur, aan een universiteit of
een instelling voor hoger onderwijs of aan een andere instelling met
hetzelfde opleidingsniveau, en in voorkomend geval ter afsluiting van
de beroepsopleiding die als aanvulling op deze hogeronderwijsopleiding
is vereist;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een diploma ter
afsluiting
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>een opleiding op het niveau van het hoger
onderwijs met een duur van ten minste &#xE9;&#xE9;n en minder dan
drie jaar, of, in geval van een deeltijdse opleiding, met een daaraan
gelijkwaardige duur, waarvoor als een van de toelatingsvoorwaarden in
de regel geldt dat de secundaironderwijsopleiding is voltooid die voor
de toegang tot het universitair of hoger onderwijs is vereist of een
gelijkwaardige schoolopleiding van secundair niveau, en in voorkomend
geval de beroepsopleiding die als aanvulling op deze
hogeronderwijsopleiding is vereist, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>in geval van een gereglementeerd beroep,
een opleiding met een bijzondere structuur die is genoemd in bijlage II
van de richtlijn, die gelijkwaardig is aan het opleidingsniveau,
bedoeld onder 1&#xB0;, en die opleidt tot een vergelijkbare
beroepsbekwaamheid en voorbereidt op een vergelijkbaar niveau van
verantwoordelijkheden en taken.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een certificaat ter afsluiting van een opleiding
op een niveau niet zijnde hoger
onderwijs:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>van algemene aard, aangevuld met een
andere dan de onder c bedoelde studiecyclus of beroepsopleiding of met
de beroepsstage of praktijkervaring die als aanvulling op deze
studiecyclus is vereist, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>van technische of beroepsmatige aard, in
voorkomend geval aangevuld met een studiecyclus of beroepsopleiding als
bedoeld onder 1&#xB0;, of met de beroepsstage of praktijkervaring die
als aanvulling op deze studiecyclus is
vereist;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>een
bekwaamheidsattest:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>na het volgen van een opleiding die niet
wordt afgesloten met een certificaat of diploma als bedoeld onder a tot
en met d, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>na het afleggen
van een specifiek examen zonder voorafgaande opleiding,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>waaruit blijkt dat het
beroep tijdens de voorafgaande tien jaar gedurende drie opeenvolgende
jaren voltijds of gedurende een gelijkwaardige periode deeltijds in een
andere betrokken staat dan Nederland is uitgeoefend, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                  <al>na het volgen van een algemene opleiding
op het niveau van het primair of secundair onderwijs, waaruit een
zekere algemene ontwikkeling
blijkt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10 </nr>
            <titel status="officieel">Gelijkstelling van
beroepskwalificaties</titel>
          </kop>
          <al>Met een opleidingstitel ter
afsluiting van een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=9">artikel 9</intref> bedoelde opleiding, met inbegrip van
het betrokken niveau, wordt
gelijkgesteld:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een opleidingstitel die, of een geheel van
opleidingstitels dat door het bevoegd gezag in een andere betrokken
staat dan Nederland is afgegeven, wanneer daarmee een in de gebieden
waarop de Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte van
toepassing is of Zwitserland gevolgde opleiding wordt afgesloten die
door deze betrokken staat als gelijkwaardig wordt erkend en waaraan
dezelfde rechten voor de toegang tot of uitoefening van een beroep zijn
verbonden, of die een voorbereiding vormt op de uitoefening van dat
beroep.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een beroepskwalificatie die
weliswaar niet meer voldoet aan de eisen die bij of krachtens wet in de
betrokken staat van oorsprong of herkomst voor de toegang tot of
uitoefening van een beroep zijn vastgesteld, maar die de houder ervan
bij of krachtens wet in die betrokken staat verworven rechten
verleent.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Compenserende
maatregelen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze minister die
het aangaat kan eisen dat de migrerende beroepsbeoefenaar een
aanpassingsstage van ten hoogste drie jaar doorloopt of een proeve van
bekwaamheid aflegt,
indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de duur van de door de migrerende
beroepsbeoefenaar gevolgde opleiding ten minste &#xE9;&#xE9;n jaar
korter is dan de duur van de in Nederland vereiste opleiding,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de door de migrerende
beroepsbeoefenaar gevolgde opleiding betrekking heeft op vakken die
wezenlijk verschillen van de vakken die worden bestreken door de in
Nederland vereiste opleiding, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het
in Nederland gereglementeerde beroep een of meer gereglementeerde
beroepswerkzaamheden omvat die niet bestaan in hetzelfde beroep in de
betrokken staat van oorsprong of herkomst van de migrerende
beroepsbeoefenaar, en dit verschil wordt gekenmerkt door een specifieke
opleiding die in Nederland is vereist en betrekking heeft op vakken die
wezenlijk verschillen van de vakken die vallen onder het
bekwaamheidsattest of de opleidingstitel van de migrerende
beroepsbeoefenaar.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van het eerste lid wordt onder
vakken die wezenlijk verschillen verstaan vakken waarvan de kennis van
wezenlijk belang is voor de uitoefening van het beroep en waarvoor de
door de migrerende beroepsbeoefenaar ontvangen opleiding naar duur of
inhoud in belangrijke mate afwijkt van de in Nederland vereiste
opleiding.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij de toepassing van
het eerste lid gaat Onze minister die het aangaat eerst na of de kennis
die de migrerende beroepsbeoefenaar tijdens zijn beroepservaring heeft
verworven van dien aard is dat het wezenlijke verschil, bedoeld in het
tweede lid, daardoor geheel of gedeeltelijk wordt
ondervangen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De migrerende
beroepsbeoefenaar wordt de keuze gelaten tussen een aanpassingsstage en
een proeve van bekwaamheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
migrerende beroepsbeoefenaar komt de keuze, bedoeld in het vierde lid,
niet
toe:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>met betrekking tot een beroep waarvan voor de
uitoefening een precieze kennis van het Nederlands recht is vereist en
waarvan het verstrekken van advies of het verlenen van bijstand op het
gebied van het Nederlands recht een wezenlijk en vast onderdeel van de
uitoefening vormt, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in geval van
een in een derde land afgegeven
opleidingstitel.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Vrijstelling van compenserende
maatregelen</titel>
          </kop>
          <al>Onze minister die het aangaat ziet af van
de toepassing van compenserende maatregelen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=11">artikel 11</intref>
wanneer de beroepskwalificaties van de migrerende beroepsbeoefenaar
voldoen aan de criteria die zijn vastgesteld in het kader van een
overeenkomstig artikel 15, tweede lid, van de richtlijn aangenomen
maatregel.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Documenten bij de
aanvraag</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze minister die het
aangaat kan alvorens te beslissen op een aanvraag om erkenning van
beroepskwalificaties de volgende documenten
eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>

                <al>een bewijs van de nationaliteit van de migrerende
beroepsbeoefenaar alsmede, indien de definitie van migrerende
beroepsbeoefenaar, onder 2&#xB0;, van toepassing is, een door
Nederland afgegeven EG-verblijfsvergunning voor langdurig ingezetenen
als bedoeld in artikel 8 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2003/109/EG</extref> van de Raad van
de Europese Unie van 25 november 2003 betreffende de status van
langdurig ingezeten onderdanen van derde landen (PbEU L 016), of een
door een andere betrokken staat dan Nederland afgegeven zodanige
EG-verblijfsvergunning en een verblijfsvergunning als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Vreemdelingenwet 2000</extref>, of, indien de definitie van
migrerende beroepsbeoefenaar, onder 3&#xB0;, van toepassing is, een
verblijfskaart van een familielid van een burger van de Unie of een
duurzame verblijfskaart of een ander bewijsmiddel waaruit blijkt dat de
aanvrager het verblijfsrecht of het duurzaam verblijfsrecht heeft
verkregen als bedoeld in hoofdstuk III, respectievelijk hoofdstuk IV
van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2004/38/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van
de Europese Unie van 29 april 2004 betreffende het recht van vrij
verkeer en verblijf op het grondgebied van de lidstaten voor de burgers
van de Unie en hun familieleden (PbEU L 158 en L 229);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een kopie van de bekwaamheidsattesten of van de
opleidingstitels waarop de migrerende beroepsbeoefenaar zich
beroept;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in voorkomend geval een
bewijs van de beroepservaring van de migrerende
beroepsbeoefenaar;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>documenten,
verklaringen en attesten als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=14">artikelen 14 tot en met 16</intref>,
voor zover de toegang tot of uitoefening van een gereglementeerd beroep
daarvan mede afhankelijk is gesteld, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>documenten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=17">artikel
17</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze minister die
het aangaat kan de migrerende beroepsbeoefenaar verzoeken informatie
omtrent zijn opleiding te verstrekken, voor zover dat noodzakelijk is
voor de vaststelling van wezenlijke verschillen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=11">artikel
11, tweede lid</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Verklaring omtrent gedrag en
faillissement</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de toegang
tot of uitoefening van een gereglementeerd beroep mede afhankelijk is
gesteld
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een verklaring omtrent het gedrag of een ander
document waaruit blijkt van een betrouwbaarheidsoordeel bij of
krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194" compleet="nee">Wet justiti&#xEB;le en strafvorderlijke gegevens</extref>,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een document waaruit blijkt dat
de migrerende beroepsbeoefenaar niet in staat van faillissement heeft
verkeerd, noch ten aanzien van de migrerende beroepsbeoefenaar de
schuldsaneringsregeling natuurlijke personen van toepassing is
geweest,</al>
                <al>geldt
als zodanig een met die verklaring of dat document overeenkomend
document, afgegeven door het bevoegd gezag van de betrokken staat van
oorsprong of herkomst van de migrerende
beroepsbeoefenaar.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien documenten als bedoeld in het eerste lid
niet door het bevoegd gezag in de betrokken staat van oorsprong of
herkomst worden afgegeven, kan de migrerende beroepsbeoefenaar volstaan
met het afleggen van een verklaring onder ede of een plechtige
verklaring ten overstaan van een daartoe in die betrokken staat
bevoegde gerechtelijke of bestuurlijke autoriteit, een notaris of een
in die betrokken staat bevoegde beroepsorganisatie, die een attest
afgeeft waaruit blijkt dat deze verklaring onder ede of plechtige
verklaring is afgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het
eerste en tweede lid bedoelde verklaringen, documenten en attesten
mogen bij indiening van een aanvraag tot het verkrijgen van een
erkenning van beroepskwalificaties niet ouder zijn dan drie
maanden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Document inzake
gezondheid</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de toegang tot
of uitoefening van een gereglementeerd beroep mede afhankelijk is
gesteld van een document betreffende de geestelijke of lichamelijke
gezondheid, geldt als zodanig het document dat in de betrokken staat
van oorsprong of herkomst ter zake is vereist.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien in de betrokken staat van oorsprong of
herkomst een document als bedoeld in het eerste lid niet is vereist,
kan de migrerende beroepsbeoefenaar volstaan met een attest afgegeven
door het bevoegd gezag van die betrokken staat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=14">Artikel 14, derde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Bewijs van financi&#xEB;le
draagkracht en
verzekering</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de toegang
tot of uitoefening van een gereglementeerd beroep mede afhankelijk is
gesteld
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een bewijs van financi&#xEB;le draagkracht,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een bewijs van verzekering tegen
de financi&#xEB;le risico&#x2019;s die verband houden met
beroepsaansprakelijkheid,</al>
                <al>geldt
als genoegzaam bewijs een attest ter zake afgegeven door banken of
verzekeringsmaatschappijen van een andere betrokken staat dan
Nederland.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=14">Artikel
14, derde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Tuchtrechtelijke en
strafrechtelijke
inbreuken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien Onze minister
die het aangaat de toegang tot of uitoefening van een gereglementeerd
beroep tijdelijk of permanent verbiedt in geval van tuchtrechtelijke of
strafrechtelijke inbreuken, gelden documenten afgegeven door het
bevoegd gezag van de betrokken staat van oorsprong of herkomst waaruit
blijkt dat aan de migrerende beroepsbeoefenaar geen tijdelijk of
permanent tuchtrechtelijk of strafrechtelijk
beroepsuitoefeningsverbod is opgelegd als genoegzaam
bewijs.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=14">Artikel 14, derde lid</intref>, is
van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Eed of
belofte</titel>
          </kop>
          <al>Indien voor de toegang tot of uitoefening van
een gereglementeerd beroep het afleggen van een eed of belofte is
vereist en de formule van deze eed of belofte niet door de migrerende
beroepsbeoefenaar kan worden gebruikt, draagt Onze minister die het
aangaat ervoor zorg dat de migrerende beroepsbeoefenaar een passende
gelijkwaardige formule kan gebruiken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
            <titel status="officieel">Procedure
erkenning</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
minister die het aangaat bevestigt binnen een maand de ontvangst van
een aanvraag om erkenning van beroepskwalificaties, en deelt bij die
gelegenheid in voorkomend geval mede met welke documenten de aanvraag
dient te worden
aangevuld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze minister die het aangaat beslist zo spoedig
mogelijk en in elk geval binnen drie maanden op de aanvraag. Deze
termijn kan eenmaal met een maand worden verlengd, tenzij sprake is van
een gereglementeerd beroep waarvoor een automatische erkenning geldt
als bedoeld in titel III, hoofdstuk III, van de
richtlijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het besluit, bedoeld in
het tweede lid, kan worden aangehouden in geval van het eisen van een
aanpassingsstage of een proeve van bekwaamheid als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=11">artikel
11</intref>. De migrerende beroepsbeoefenaar wordt daarvan binnen de in het
tweede lid bedoelde termijn op de hoogte gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>In geval van toepassing van het derde lid neemt
Onze minister die het aangaat zo spoedig mogelijk en in elk geval
binnen een maand nadat de migrerende beroepsbeoefenaar een
aanpassingsstage heeft doorlopen of een proeve van bekwaamheid heeft
afgelegd, een besluit als bedoeld in het tweede
lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Voeren van
beroepstitel</titel>
          </kop>
          <al>Indien in Nederland voorschriften gelden
voor het voeren van de beroepstitel voor een van de werkzaamheden van
het betrokken gereglementeerde beroep, voert de migrerende
beroepsbeoefenaar die op grond van dit hoofdstuk is gerechtigd het
gereglementeerde beroep uit te oefenen, de beroepstitel die in
Nederland bij dit beroep behoort, en maakt de migrerende
beroepsbeoefenaar gebruik van de eventuele afkorting van deze
titel.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Tijdelijke en
incidentele dienstverrichting</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel </label>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepaling <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;hoofdstuk=3">hoofdstuk
3</intref></titel>
          </kop>
          <al>In dit hoofdstuk wordt onder dienstverrichter
verstaan een migrerende beroepsbeoefenaar die zich vanuit een andere
betrokken staat waar de migrerende beroepsbeoefenaar op wettige wijze
is gevestigd om er een beroep uit te oefenen naar Nederland begeeft om
er bij wijze van tijdelijke en incidentele dienstverrichting hetzelfde
gereglementeerde beroep uit te oefenen. Het tijdelijke en incidentele
karakter van de dienstverrichting wordt per geval beoordeeld, met name
in het licht van de duur, frequentie, regelmaat en continu&#xEF;teit
van de dienstverrichting.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22 </nr>
            <titel status="officieel">Geen beperkingen op
dienstverrichting</titel>
          </kop>
          <al>Onverminderd de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=23">artikelen 23</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=24">24</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=27">27</intref>
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=28">28</intref> stelt Onze minister die het aangaat aan een dienstverrichter geen
beperkingen wegens beroepskwalificaties
indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het beroep of de opleiding die leidt tot toegang
tot of uitoefening van het beroep in de betrokken staat van vestiging
is gereglementeerd, of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het beroep of
de opleiding die leidt tot toegang tot of uitoefening van het beroep in
de betrokken staat van vestiging niet is gereglementeerd en de
migrerende beroepsbeoefenaar tijdens de tien jaar voorafgaand aan de
dienstverrichting in Nederland gedurende ten minste twee jaar dat
beroep heeft uitgeoefend in de betrokken staat van
vestiging.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
            <titel status="officieel">Verklaring vooraf van
dienstverrichter</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze minister
die het aangaat kan van een dienstverrichter voorafgaand aan de eerste
dienstverrichting in Nederland een schriftelijke verklaring eisen met
daarin gegevens betreffende verzekering of gelijksoortige bescherming
tegen de financi&#xEB;le risico&#x2019;s van
beroepsaansprakelijkheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
verklaring kan met alle middelen worden aangeleverd en wordt steeds na
een jaar opnieuw afgegeven door de dienstverrichter indien hij
voornemens is om gedurende het opvolgende jaar in Nederland tijdelijk
en incidenteel diensten te verrichten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze minister die het aangaat kan eisen dat de
verklaring die voorafgaat aan de eerste dienstverrichting in Nederland
vergezeld gaat van de volgende documenten, afgegeven door de terzake
bevoegde autoriteit van de desbetreffende betrokken
staat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>

                <al>een bewijs van de nationaliteit van de
dienstverrichter alsmede, indien de definitie van migrerende
beroepsbeoefenaar, onder 2&#xB0;, van toepassing is, een door
Nederland afgegeven EG-verblijfsvergunning voor langdurig ingezetenen
als bedoeld in artikel 8 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2003/109/EG</extref> van de Raad van
de Europese Unie van 25 november 2003 betreffende de status van
langdurig ingezeten onderdanen van derde landen (PbEU L 016),
of een door een andere betrokken staat dan Nederland afgegeven zodanige
EG-verblijfsvergunning en een verblijfsvergunning als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Vreemdelingenwet 2000</extref>, of, indien de definitie van
migrerende beroepsbeoefenaar, onder 3&#xB0;, van toepassing is, een
verblijfskaart van een familielid van een burger van de Unie of een
duurzame verblijfskaart of een ander bewijsmiddel waaruit blijkt dat de
aanvrager het verblijfsrecht of het duurzaam verblijfsrecht heeft
verkregen als bedoeld in hoofdstuk III, respectievelijk hoofdstuk IV
van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2004/38/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van
de Europese Unie van 29 april 2004 betreffende het recht van vrij
verkeer en verblijf op het grondgebied van de lidstaten voor de burgers
van de Unie en hun familieleden (PbEU L 158 en L 229);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een attest dat de dienstverrichter rechtmatig in
een andere betrokken staat dan Nederland is gevestigd om er de
betrokken werkzaamheden uit te oefenen, en dat de dienstverrichter op
het moment van afgifte van het attest geen permanent of tijdelijk
beroepsverbod is opgelegd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bewijs
van beroepskwalificaties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor
gevallen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=22">artikel 22, onder b</intref>, een bewijs van de daar
omschreven beroepservaring;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>voor
beroepen in de veiligheidssector, een bewijs dat de dienstverrichter
nooit strafrechtelijk is veroordeeld, indien Nederland dat ook van zijn
eigen onderdanen eist.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien zich een wezenlijke verandering heeft
voorgedaan in de door de documenten, bedoeld in het derde lid,
gestaafde situatie, maakt de dienstverrichter daarvan binnen een maand
melding bij Onze minister die het aangaat, onder overlegging van
documenten als bedoeld in het derde lid waaruit die nieuwe situatie
blijkt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
            <titel status="officieel">Vrijstellingen</titel>
          </kop>
          <al>Een
dienstverrichter is vrijgesteld van de eisen die gelden voor in
Nederland gevestigde beroepsbeoefenaren met betrekking
tot:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de autorisatie door een
beroepsorganisatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de inschrijving
bij een beroepsorganisatie of bij een bij of krachtens wet ingesteld
register; of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de aansluiting bij een
beroepsorganisatie.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
            <titel status="officieel">Toepasselijkheid beroepsregels
en tuchtrechtelijke
bepalingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een dienstverrichter
valt onder de beroepsregels die rechtstreeks verband houden met
beroepskwalificaties en de tuchtrechtelijke bepalingen die in Nederland
van toepassing zijn op beoefenaren van hetzelfde
beroep.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Om toepassing van de
tuchtrechtelijke bepalingen, bedoeld in het eerste lid, mogelijk te
maken, draagt Onze minister die het aangaat ervoor zorg dat is voorzien
in automatische tijdelijke inschrijving bij een beroepsorganisatie of
een bij of krachtens wet ingesteld register dan wel aansluiting pro
forma bij een beroepsorganisatie, voor zover dit de dienstverrichting
op geen enkele wijze vertraagt of bemoeilijkt en voor de
dienstverrichter geen extra kosten meebrengt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze minister die het aangaat stuurt aan de
betrokken beroepsorganisatie of het betrokken bij of krachtens wet
ingestelde register een kopie van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=23">artikel 23</intref> bedoelde verklaring
en in voorkomend geval de verlenging daarvan, alsmede, voor beroepen
die verband houden met de volksgezondheid en de openbare veiligheid als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=27">artikel 27</intref>, of waarvoor een automatische erkenning geldt als
bedoeld in titel III, hoofdstuk III, van de richtlijn, een kopie van de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=23">artikel 23, derde lid</intref>, bedoelde documenten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het moment van versturen van de kopie&#xEB;n,
bedoeld in het derde lid, wordt gelijkgesteld met een automatische
tijdelijke inschrijving of aansluiting pro forma als bedoeld in het
tweede lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
            <titel status="officieel">Beroepstitel en titel behorend
bij opleiding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
dienstverrichter voert de beroepstitel waartoe hij in de betrokken
staat van vestiging is gerechtigd. Deze titel wordt vermeld in de
offici&#xEB;le taal of &#xE9;&#xE9;n van de offici&#xEB;le
talen van de betrokken staat van vestiging.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de titel, bedoeld in het eerste lid, niet
bestaat, voert de dienstverrichter de titel die behoort bij zijn
opleiding in de offici&#xEB;le taal of &#xE9;&#xE9;n van de
offici&#xEB;le talen van de betrokken staat van
vestiging.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De dienstverrichter
voert de Nederlandse
beroepstitel:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in geval van een gereglementeerd beroep waarvoor
een automatische erkenning geldt als bedoeld in titel III, hoofdstuk
III, van de richtlijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in de
gevallen waarin de beroepskwalificaties overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=27">artikel 27</intref> zijn
geverifieerd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
            <titel status="officieel">Controle in verband met
volksgezondheid of openbare
veiligheid</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze minister die het
aangaat kan voorafgaand aan de eerste dienstverrichting de
beroepskwalificaties van de dienstverrichter controleren indien de te
verrichten dienst een gereglementeerd beroep betreft dat verband houdt
met de volksgezondheid of de openbare veiligheid en dat is geplaatst op
een door Onze minister bij ministeri&#xEB;le regeling vastgestelde
lijst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De controle is slechts
toegestaan voor zover deze tot doel heeft ernstige schade voor de
gezondheid of de veiligheid van de afnemer van de dienstverrichting als
gevolg van een niet toereikende beroepskwalificatie van de
dienstverrichter te voorkomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de beroepskwalificaties van de
dienstverrichter wezenlijk verschillen van de in Nederland voor de
toelating tot of uitoefening van het desbetreffende gereglementeerde
beroep vereiste opleiding, en wel in die mate dat dit verschil de
volksgezondheid of de openbare veiligheid kan schaden, biedt Onze
minister die het aangaat de dienstverrichter de mogelijkheid om aan te
tonen dat hij de ontbrekende kennis en vaardigheden heeft verworven,
bijvoorbeeld door middel van een proeve van
bekwaamheid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
            <titel status="officieel">Procedure
controle</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In geval van toepassing
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid</intref>, beslist Onze minister die het aangaat
binnen een maand na ontvangst van de verklaring en de documenten,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=23">artikel
23</intref>:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de beroepskwalificaties niet te controleren,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de beroepskwalificaties te
controleren en beslist hij tevens over het resultaat van de
controle.</al>
                <al>Deze
termijn kan eenmaal met twee maanden worden verlengd, onder mededeling
van de reden van de verlenging.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het besluit, bedoeld in het eerste lid, onder b,
kan een maand worden aangehouden in geval van toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=27">artikel
27, derde lid</intref>. De dienstverrichter wordt daarvan binnen de in het
eerste lid bedoelde termijn op de hoogte gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien Onze minister die het aangaat de termijnen,
bedoeld in het eerste en tweede lid, overschrijdt, worden de
beroepskwalificaties geacht toereikend te zijn als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=27">artikel
27, tweede lid</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
            <titel status="officieel">Gegevens voor afnemers van de
dienst</titel>
          </kop>
          <al>Wanneer de dienstverrichter de beroepstitel
waartoe hij in de betrokken staat van vestiging is gerechtigd of de
titel die behoort bij zijn opleiding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=26">artikel 26, tweede
lid</intref>, voert, kan Onze minister die het aangaat eisen dat de
dienstverrichter aan de afnemer van de dienst de volgende gegevens
verstrekt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wanneer de dienstverrichter in een handelsregister
of een vergelijkbaar openbaar register is ingeschreven, het register
waar hij is ingeschreven en zijn inschrijvingsnummer, of een
vergelijkbaar middel ter identificatie in dat register;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>wanneer voor uitoefening van de betrokken
werkzaamheid in de betrokken staat van vestiging een vergunning is
vereist, de naam en het adres van de bevoegde toezichthoudende
instantie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de beroepsordes of
soortgelijke organisaties waarbij de dienstverrichter is
aangesloten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>

              <al>wanneer de
dienstverrichter een onder de btw vallende werkzaamheid
uitoefent, het btw-identificatienummer, bedoeld in artikel 22, eerste
lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 77/388/EEG</extref> van de Raad van 17 mei 1977
betreffende de harmonisatie van de wetgevingen der Lid-Staten inzake
omzetbelasting &#x2013; Gemeenschappelijk stelsel van belasting over de
toegevoegde waarde: uniforme grondslag (PbEG L 145);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>gegevens betreffende verzekering of gelijksoortige
bescherming tegen de financi&#xEB;le risico&#x2019;s van
beroepsaansprakelijkheid.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">30</nr>
                        <titel status="officieel">Uitwisseling
van informatie inzake dienstverrichter</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
minister die het aangaat verstrekt aan een bevoegde autoriteit van een
andere betrokken staat dan Nederland waar een migrerende
beroepsbeoefenaar die in Nederland is gevestigd tijdelijk en
incidenteel een dienst gaat verrichten op diens verzoek en mits het
verzoek deugdelijk is gemotiveerd, voorafgaand aan een
dienstverrichting informatie over de migrerende beroepsbeoefenaar
inzake de rechtmatigheid van de vestiging, het goede gedrag, alsmede
over het ontbreken van tuchtrechtelijke maatregelen of strafrechtelijke
sancties ter zake van de beroepsuitoefening.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Voor de
toepassing van het eerste lid, zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=34">artikelen 34, tweede tot en met
vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=34a">34a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=34b">34b</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Onze
minister die het aangaat kan voorafgaand aan een dienstverrichting bij
een bevoegde autoriteit uit een andere betrokken staat van vestiging
van een dienstverrichter informatie over die dienstverrichter opvragen
inzake de rechtmatigheid van de vestiging, het goede gedrag, alsmede
over het ontbreken van tuchtrechtelijke maatregelen of strafrechtelijke
sancties ter zake van de beroepsuitoefening, mits het verzoek om
informatie deugdelijk is
gemotiveerd.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
      <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">30a</nr>
                        <titel status="officieel">Uitwisseling
van informatie in verband met afhandeling klacht afnemer</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
ministers die het aangaat kunnen onderling informatie opvragen over een
dienstverrichter en zij verstrekken onderling informatie over een
dienstverrichter voor zover noodzakelijk voor de afhandeling van een
klacht van een afnemer over de dienstverrichter in het kader van de
beroepsuitoefening.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onze
minister die het aangaat verstrekt aan een bevoegde autoriteit van een
andere betrokken staat dan Nederland op diens verzoek en mits het
verzoek deugdelijk is gemotiveerd, informatie over een dienstverrichter
voor zover noodzakelijk voor de afhandeling van een klacht van een
afnemer over de dienstverrichter in het kader van de
beroepsuitoefening.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Onze
minister die het aangaat kan bij een bevoegde autoriteit van een andere
betrokken staat dan Nederland informatie opvragen over een
dienstverrichter voor zover noodzakelijk voor de afhandeling van een
klacht van een afnemer over de dienstverrichter in het kader van de
beroepsuitoefening en mits het verzoek om informatie deugdelijk is
gemotiveerd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Dit
artikel geldt onverminderd het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=34">artikelen 34 tot en met
34b</intref>.</al>
                     </lid>
                  </artikel></hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
            <titel status="officieel">Talenkennis</titel>
          </kop>
          <al>De
migrerende beroepsbeoefenaar van wie de beroepskwalificaties zijn
erkend op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;hoofdstuk=2">hoofdstuk 2</intref> of die is toegelaten als
dienstverrichter als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;hoofdstuk=3">hoofdstuk 3</intref> moet beschikken over de
talenkennis die voor de uitoefening van het desbetreffende
gereglementeerde beroep in Nederland is
vereist.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32
</nr>
            <titel status="officieel">Voeren van academische
titels</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onverminderd de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=20">artikelen
20</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=26">26</intref>, heeft de migrerende beroepsbeoefenaar het recht gebruik te
maken van academische titels die aan de migrerende beroepsbeoefenaar
zijn verleend in de betrokken staat van oorsprong of herkomst, en
eventueel van de afkorting daarvan, in de taal van die betrokken staat.
Onze minister die het aangaat kan voorschrijven dat deze titel wordt
gevolgd door de naam en de plaats van de instelling of de
examencommissie die de titel heeft verleend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien een academische titel als bedoeld in het
eerste lid kan worden verward met een titel waarvoor in Nederland een
aanvullende opleiding is vereist die de migrerende beroepsbeoefenaar
niet heeft gevolgd, kan Onze minister die het aangaat voorschrijven dat
de migrerende beroepsbeoefenaar de academische titel van de betrokken
staat van oorsprong of herkomst voert in een door Onze minister die het
aangaat aangegeven passende vorm.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
            <titel status="officieel">Nadere
regels</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze minister die het
aangaat geeft bij ministeri&#xEB;le regeling per gereglementeerd
beroep nadere regels ten aanzien van de aanvraag tot het verkrijgen van
erkenning, de aanpassingsstage en de proeve van bekwaamheid. Deze
regels hebben in ieder geval betrekking op de documenten die bij de
aanvraag moeten worden gevoegd alsmede op de beoordeling van de
aanpassingsstage en de proeve van bekwaamheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze minister die het aangaat geeft bij
ministeri&#xEB;le regeling per gereglementeerd beroep nadere regels
ten aanzien van de verklaring en de documenten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=23">artikel 23</intref>,
de controle in verband met volksgezondheid of openbare veiligheid,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=27">artikel 27</intref>, en het verstrekken van gegevens voor afnemers
van de dienst, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=29">artikel 29</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In geval onder Onze minister die het aangaat wordt
verstaan het orgaan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, tweede lid, onder e, van de
Wet op de beroepen in de individuele gezondheidszorg</extref>, worden de nadere
regels, bedoeld in het eerste en tweede lid, gesteld bij regeling van
het orgaan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, tweede lid, onder d, van die
wet</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">34</nr>
                        <titel status="officieel">Uitwisseling
van informatie voor beoordeling rechtmatigheid</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
minister die het aangaat verstrekt aan een bevoegde autoriteit van een
andere betrokken staat dan Nederland op diens verzoek en mits het
verzoek deugdelijk is gemotiveerd, informatie over tuchtrechtelijke
maatregelen, strafrechtelijke sancties of andere specifieke ernstige
feiten ten aanzien van een migrerende beroepsbeoefenaar, voor zover
noodzakelijk voor de beoordeling van de rechtmatigheid van de toegang
tot of uitoefening van een gereglementeerd beroep in het kader van de
richtlijn.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Voor de
toepassing van het eerste lid wordt, voor zover het strafrechtelijke
sancties betreft, een verklaring omtrent het gedrag aangemerkt als
informatie omtrent strafrechtelijke sancties.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33 van de Wet justiti&#xEB;le en strafvorderlijke
gegevens</extref> wordt een aanvraag tot het afgeven van een verklaring omtrent
het gedrag ten aanzien van een migrerende beroepsbeoefenaar ingediend
door een bevoegde autoriteit van een andere betrokken staat dan
Nederland.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Een
aanvraag als bedoeld in het derde lid wordt, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel
30, eerste lid, eerste volzin, van de Wet justiti&#xEB;le en
strafvorderlijke gegevens</extref> ingediend bij Onze minister van
Justitie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Onze
minister die het aangaat kan bij een bevoegde autoriteit van een andere
betrokken staat dan Nederland informatie opvragen over tuchtrechtelijke
maatregelen, strafrechtelijke sancties of andere ernstige feiten ten
aanzien van migrerende beroepsbeoefenaars, voor zover noodzakelijk voor
de beoordeling van de rechtmatigheid van de toegang tot of uitoefening
van een gereglementeerd beroep in het kader van deze wet en mits het
verzoek om informatie deugdelijk is
gemotiveerd.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">34a</nr>
                        <titel status="officieel">Instemming
migrerende beroepsbeoefenaar en vergoeding van kosten</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Voor de
toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=32" compleet="nee">artikelen 32, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=34" compleet="nee">34</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=35" compleet="nee">35</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=36" compleet="nee">36 van de Wet
justiti&#xEB;le en strafvorderlijke gegevens</extref> wordt als aanvrager
aangemerkt de migrerende beroepsbeoefenaar ten aanzien van wie de
verklaring omtrent het gedrag wordt gevraagd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onze
minister van Justitie stelt de migrerende beroepsbeoefenaar ten aanzien
van wie de verklaring omtrent het gedrag wordt gevraagd in kennis van
de aanvraag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=34">artikel 34, derde lid</intref>, en vraagt zijn
instemming met het in behandeling nemen van de aanvraag.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien de
migrerende beroepsbeoefenaar geen instemming verleent, bericht Onze
minister van Justitie dit aan de bevoegde autoriteit van een andere
betrokken staat dan Nederland die de verklaring omtrent het gedrag
heeft aangevraagd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Voor het
in behandeling nemen van de aanvraag tot afgifte van een verklaring
omtrent het gedrag kan Onze minister van Justitie van de aanvrager,
bedoeld in het eerste lid, een vergoeding van kosten verlangen. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=39" compleet="nee">Artikel
39, tweede en vierde lid, van de Wet justiti&#xEB;le en
strafvorderlijke gegevens</extref> is van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">34b</nr>
                        <titel status="officieel">Informeren
migrerende beroepsbeoefenaar</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
minister van Justitie informeert de migrerende beroepsbeoefenaar ten
aanzien van wie de verklaring omtrent het gedrag wordt gevraagd indien
hij voornemens is de afgifte van de verklaring omtrent het gedrag te
weigeren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onze
minister van Justitie verstrekt de verklaring omtrent het gedrag dan
wel de weigering tot afgifte daarvan aan de migrerende
beroepsbeoefenaar, bedoeld in het eerste lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Onze
minister van Justitie stelt de bevoegde autoriteit van een andere
betrokken staat dan Nederland zo spoedig mogelijk op de hoogte van de
afgifte dan wel weigering van de verklaring omtrent het gedrag. Bij de
kennisgeving over de afgifte van de verklaring omtrent het gedrag wordt
de strekking van de afgegeven verklaring omtrent het gedrag
medegedeeld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Indien de
weigering van de verklaring omtrent het gedrag nog niet onherroepelijk
is, informeert Onze minister van Justitie de bevoegde autoriteit van
een andere betrokken staat dan Nederland
daarover.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
            <titel status="officieel">Registratie</titel>
          </kop>
          <al>Onze
minister die het aangaat draagt zorg voor registratie van de wijze van
afhandeling van de aanvragen om erkenning van beroepskwalificaties en
van de controles, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=27">artikel 27</intref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
            <titel status="officieel">Delegatie</titel>
          </kop>
          <al>Onze
minister die het aangaat kan de taken en bevoegdheden die hij heeft op
grond van deze wet delegeren, met uitzondering van de bevoegdheid tot
het stellen van nadere regels bij ministeri&#xEB;le
regeling.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging
andere wetten</titel>
        </kop>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>Justitie</label>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Advocatenwet.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Gerechtsdeurwaarderswet.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">39</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet be&#xEB;digde tolken en vertalers.</redactie></al></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het notarisambt.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet rechtspositie rechterlijke ambtenaren.</redactie></al>
          </artikel>
          
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap</label>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">42</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Algemene wet erkenning EG-beroepsopleidingen.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">42a</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet educatie en beroepsonderwijs.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de expertisecentra.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">44</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het primair onderwijs.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">46</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet verzelfstandiging Informatiseringsbank.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">47</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het voortgezet onderwijs.</redactie></al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>Verkeer en
Waterstaat</label>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">48</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Loodsenwet.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">49</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet luchtvaart.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">50</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Spoorwegwet.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">51</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Zeevaartbemanningswet.</redactie></al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>Volksgezondheid, Welzijn en
Sport</label>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">52</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de beroepen in de individuele gezondheidszorg.</redactie></al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
Milieubeheer</label>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">53</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Kadasterwet.</redactie></al>
          </artikel>
        </titeldeel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs- en
slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">54</nr>
            <titel status="officieel">Overgangsrecht EG-verklaringen,
aanvragen, bezwaarschriften en
beroepen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een EG-verklaring die
is afgegeven op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006317" compleet="nee">Algemene wet erkenning
EG-hoger-onderwijsdiploma&#x2019;s</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006781" compleet="nee">Algemene wet erkenning
EG-beroepsopleidingen</extref> geldt als een erkenning van beroepskwalificaties
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=6">artikel 6</intref> van deze wet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een toelating tot een gereglementeerd beroep op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006781&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, tweede en derde lid, van de Algemene wet erkenning
EG-beroepsopleidingen</extref> geldt als een erkenning van
beroepskwalificaties als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=6">artikel 6</intref> van deze
wet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een op de datum van
inwerkingtreding van deze wet aanhangige aanvraag tot het verkrijgen
van een EG-verklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006317&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van de Algemene wet
erkenning EG-hoger-onderwijsdiploma&#x2019;s</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006781&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de
Algemene wet erkenning EG-beroepsopleidingen</extref> geldt als een aanvraag tot
het verlenen van erkenning van beroepskwalificaties overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;hoofdstuk=2">hoofdstuk 2</intref> van deze wet dan wel, ingeval de aanvraag ziet op
tijdelijke en incidentele dienstverrichting, als een verklaring van een
dienstverrichter als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=23">artikel 23</intref> van deze
wet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een op de datum van
inwerkingtreding van deze wet aanhangig of tijdig in te dienen
bezwaarschrift tegen een beslissing op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006317" compleet="nee">Algemene wet
erkenning EG-hoger-onderwijsdiploma&#x2019;s</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006781" compleet="nee">Algemene wet
erkenning EG-beroepsopleidingen</extref> wordt overeenkomstig deze wet
afgehandeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Op een op de datum
van inwerkingtreding van deze wet ingesteld of tijdig in te stellen
beroep tegen een beslissing op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006317" compleet="nee">Algemene wet erkenning
EG-hoger-onderwijsdiploma&#x2019;s</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006781" compleet="nee">Algemene wet erkenning
EG-beroepsopleidingen</extref> blijft het recht zoals het gold voor die datum
van toepassing, met dien verstande dat het beroep wordt geacht te zijn
gericht tegen een beslissing van Onze minister die het
aangaat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">55</nr>
          <titel status="officieel">Intrekking
Algemene wetten</titel></kop><al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006317" compleet="nee">Algemene wet erkenning
EG-hoger-onderwijsdiploma&#x2019;s</extref> en de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006781" compleet="nee">Algemene wet erkenning
EG-beroepsopleidingen</extref> worden
ingetrokken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">56</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel></kop>
          <al>Deze wet
treedt in werking met ingang van de eerste dag na de datum van uitgifte
van het Staatsblad waarin zij wordt geplaatst, met dien verstande dat
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=42">artikel 42</intref> terugwerkt tot en met 1 januari 2007.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">57</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel></kop><al>Deze
wet wordt aangehaald als: Algemene wet
erkenning
EG-beroepskwalificaties.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="6 december 2007">6
december
2007</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van 
          Onderwijs,
Cultuur en Wetenschap
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>R. H.
A.</voornaam>
          <achternaam>Plasterk</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2007-12-20">de <nadruk type="cur">twintigste</nadruk>
december 2007</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	