<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002805" dtdversie="2.0" id="11889" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 11 maart 1972, houdende verklaring van het algemeen
    nut der onteigening van percelen, erfdienstbaarheden en andere
    zakelijke rechten ten behoeve van de inrichting van een
    buisleidingenstraat vanaf Pernis langs Klundert naar de Schelde
    nabij de Nederlands-Belgische grens</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat de
            inrichting van een buisleidingenstraat vanaf Pernis langs
            Klundert naar de Schelde nabij de Nederlands-Belgische grens
            in het algemeen belang nodig is, dat daarvoor de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001842" compleet="nee">onteigeningswet</extref>
            behoort te worden toegepast en dat enkele andere wettelijke
            voorzieningen gewenst zijn;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Het algemeen nut vordert de onteigening ten name van de Staat
        van percelen, erfdienstbaarheden en andere zakelijke rechten,
        nodig voor de inrichting van een buisleidingenstraat vanaf
        Pernis langs Klundert naar de Schelde nabij de
        Nederlands-Belgische grens, een en ander in de gemeenten
        Rotterdam, Poortugaal, Rhoon, Heinenoord, Mijnsheerenland,
        Westmaas, Klaaswaal, Numansdorp, Strijen, Klundert, Zevenbergen,
        Standdaarbuiten, Oud en Nieuw Gastel, Roosendaal en Nispen,
        Wouw, Bergen op Zoom en Woensdrecht, zoals op de bij deze wet
        behorende kaart met een grijze strook globaal is aangegeven.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De vordering tot onteigening van hetgeen niet in der minne is
        verkregen moet worden ingesteld binnen twee jaren na dagtekening
        van de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> waarin Ons
        besluit, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001842&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 der
        onteigeningswet</extref>, is openbaar gemaakt. Deze
        termijn kunnen Wij, bij een in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> te plaatsen besluit, met ten
        hoogste twee jaren verlengen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Verkeer en Waterstaat wordt gemachtigd, in
            overeenstemming met Onze Ministers van Financi&#xEB;n, van
            Economische Zaken en van Landbouw en Visserij, tot
            mede-oprichting van een privaatrechtelijke rechtspersoon, in
            deze wet nader het beheerslichaam te noemen, welke tot doel
            heeft het aanleggen, inrichten, onderhouden en beheren van
            de buisleidingenstraat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de statuten van de in het eerste lid bedoelde
            rechtspersoon wordt voorzien in de instelling van een
            adviescommissie, waarin de besturen van de gemeenten en
            waterschappen, in welker gebied het beheerslichaam werkzaam
            is, zijn vertegenwoordigd. Voor de benoeming van de leden
            van deze adviescommissie wordt een bindende voordracht
            gedaan door de gezamenlijke besturen van die gemeenten
            onderscheidenlijk van die waterschappen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Door Ons kunnen op de gemeenschappelijke voordracht van
            Onze Ministers van Verkeer en Waterstaat en van Financi&#xEB;n
            tot de buisleidingenstraat behorende waterstaatswerken in
            beheer en onderhoud worden overgedragen aan het in het
            eerste lid bedoelde beheerslichaam.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Het beheerslichaam is verplicht tot vergoeding van schade,
        toegebracht aan personen of zaken, niet zijnde de in de
        buisleidingenstraat gelegen buisleidingen of de daarbij
        behorende inrichtingen of de zich daarin bevindende stoffen,
        door het ontbranden, het ontvlammen of het ontsnappen van
        stoffen welke zich in &#xE9;&#xE9;n of meer van de in die straat gelegen
        buisleidingen of inrichtingen bevinden, op grond van het enkele
        feit dat deze schade daardoor is veroorzaakt.</al>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het voorgaande lid bedoelde schadevergoedingsplicht
            bestaat niet, wanneer het schadeveroorzakend feit is
            teweeggebracht door een natuurramp van uitzonderlijke aard,
            of door oorlogsgeweld, vijandelijkheden, gewapende onlusten
            of daden van sabotage.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Wanneer de schade mede te wijten is aan opzet of grove
            schuld van de benadeelde, vervalt de schadevergoedingsplicht
            jegens hem geheel of gedeeltelijk.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Voor de schade zijn, behoudens in geval van opzet of grove
            schuld, niet aansprakelijk de eigenaar of gebruiker van de
            door een buisleiding vervoerde stoffen welke de schade
            veroorzaakten, de gebruiker van een buisleiding, de
            ondergeschikten van het beheerslichaam of daaraan
            niet-ondergeschikte opdrachtnemers welke het in de
            uitoefening van zijn taak werkzaamheden doet verrichten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De rechtsvordering tot schadevergoeding verjaart door
            verloop van drie jaar na de aanvang van de dag, volgende op
            die waarop de benadeelde met de schade bekend is geworden en
            in ieder geval na tien jaar na de dag waarop het
            schadeveroorzakend feit plaatsvond.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Het beheerslichaam is gehouden, ter dekking van zijn
            aansprakelijkheid in overeenstemming met de bij of krachtens
            deze wet gestelde regelen een verzekering of andere
            financi&#xEB;le zekerheid te hebben en in stand te houden. Onze
            Minister van Verkeer en Waterstaat is bevoegd het vervoer
            door in de buisleidingenstraat gelegen buisleidingen geheel
            of gedeeltelijk te verbieden wanneer niet aan deze
            verplichting is voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> De verzekeraar of andere personen die financi&#xEB;le zekerheid
            hebben gesteld, kunnen deze niet schorsen of be&#xEB;indigen dan
            nadat zij tenminste twee maanden tevoren daarvan mededeling
            hebben gedaan aan het beheerslichaam. Elke met deze bepaling
            strijdige handeling is van rechtswege nietig.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regelen
            worden gesteld met betrekking tot de verzekering of andere
            financi&#xEB;le zekerheid en kan een bedrag worden vastgesteld
            waarboven de verzekeringsplicht zich niet uitstrekt, indien
            zij zonder zodanige beperking redelijkerwijs niet zou zijn
            na te komen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>De commissie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001842&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de
        onteigeningswet</extref>, vermeldt in het proces-verbaal
        van haar werkzaamheden, of er en, zo ja, welke pogingen zijn
        ondernomen om de definitief te onteigenen percelen zo goed
        mogelijk in te passen in het verkavelingspatroon, en of de
        mogelijkheid is onderzocht om met toepassing van de artikelen
        4-8 van de Ruilverkavelingswet 1954 de percelen ter weerszijden
        van de buisleidingenstraat zodanig te verkavelen, dat deze aan
        redelijkerwijs te stellen landbouwkundige eisen blijven voldoen,
        en of de na de aanleg van de buisleidingenstraat gevormde kavels
        zodanig zijn gelegen, dat zij een uitweg hebben op een verharde
        openbare weg en zo mogelijk daaraan belenden en dat zij tevens
        de gelegenheid hebben tot behoorlijke afwatering. Zo deze
        schadebeperkende maatregelen zijn onderzocht wordt het resultaat
        van dit onderzoek tevens vermeld.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het beheerslichaam zendt na de inrichting van de
            buisleidingenstaat een plan, vermeldende de wegen,
            waterlopen en waterkeringen met de daartoe behorende
            kunstwerken te zamen met de voor de uitvoering van de daarin
            voorkomende werken verleende vergunningen en gesloten
            overeenkomsten aan de betrokken Colleges van Gedeputeerde
            Staten, vergezeld van een advies over de toewijzing in
            eigendom, beheer en onderhoud met de daarbij te stellen
            voorwaarden, voor zover deze regeling behoeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Gedeputeerde Staten stellen voor hun provincie het plan van
            wegen en waterlopen in zijn geheel of bij gedeelten vast.
            Aan de belanghebbende openbare lichamen en aan het
            beheerslichaam zenden zij een afschrift van hun besluit met
            de daarbij behorende kaarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Wegen met de daartoe behorende kunstwerken welke voorheen
            voor het openbaar verkeer waren opengesteld en niet in het
            plan van wegen en waterlopen worden opgenomen, worden in
            afwijking van het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=8" compleet="nee">artikelen 8 en 9 van de
            Wegenwet</extref> door het enkele feit van de
            niet-opneming aan het openbaar verkeer onttrokken. Aan wegen
            met de daartoe behorende kunstwerken welke in het plan van
            wegen en waterlopen worden opgenomen maar die voorheen niet
            voor het openbaar verkeer waren opengesteld, wordt in
            afwijking van het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4 en 5 van de
            Wegenwet</extref> door het enkele feit van de
            opneming de bestemming van openbare weg gegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Gedeputeerde Staten wijzen de eigendom van de in het plan
            van wegen en waterlopen opgenomen wegen en waterlopen met de
            daartoe behorende kunstwerken en het beheer en het onderhoud
            van de in het plan opgenomen wegen toe aan de naar hun
            oordeel daarvoor in aanmerking komende openbare lichamen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Gedeputeerde Staten regelen het beheer en het onderhoud van
            de in het plan opgenomen waterlopen en waterkeringen met de
            daartoe behorende kunstwerken.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002805&amp;artikel=6">artikel 6, vierde lid</intref>
            kunnen Gedeputeerde Staten de eigendom, het beheer en het
            onderhoud toewijzen aan een rechtspersoon, niet zijnde een
            openbaar lichaam, voor zover deze ook voor het in werking
            treden van deze wet, de eigendom, het beheer en het
            onderhoud had.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Alvorens te besluiten horen Gedeputeerde Staten de in het
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002805&amp;artikel=6">vierde lid van artikel 6</intref> bedoelde openbare lichamen en de in
            het eerste lid bedoelde rechtspersonen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De eigendom, het beheer en het onderhoud kunnen niet aan
            het Rijk worden toegewezen of onttrokken dan onder
            goedkeuring van Onze betrokken Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Gedeputeerde Staten zenden een afschrift van hun besluit
            aan belanghebbende openbare lichamen, aan het beheerslichaam
            en ter overschrijving in de openbare registers aan de
            hypotheekbewaarder, wie het aangaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Binnen een maand na de kennisgeving staat de in het vierde
            lid bedoelde openbare lichamen beroep bij Ons open.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Onze Minister van Landbouw en Visserij zendt een afschrift
            van Ons besluit aan het beheerslichaam en ter overschrijving
            in de openbare registers aan de hypotheekbewaarder, wie het aangaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Voor zover het openbaar lichaam voorheen niet was belast
            met het beheer en het onderhoud van wegen, waterlopen en
            waterkeringen met de daartoe behorende kunstwerken gaan in
            afwijking van het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001867&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1 en 2 van de
            Waterstaatswet</extref> 1990 en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=18a" compleet="nee">artikelen 18<nadruk type="cur">a</nadruk>
            </extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=19" compleet="nee">19</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=20" compleet="nee">20 van de
            Wegenwet</extref> het beheer en het onderhoud over
            door het enkele feit van aanwijzing in beheer en onderhoud.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Wegen, waterlopen en waterkeringen met de daartoe behorende
            kunstwerken, die zijn opgenomen in het plan van wegen en
            waterlopen, worden met ingang van de datum van het in het
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002805&amp;artikel=6">tweede lid van artikel 6</intref> bedoelde besluit beschouwd als in
            eigendom, beheer en onderhoud aan de provincie toe te komen,
            zolang Gedeputeerde Staten nog geen besluit hebben genomen
            betreffende de eigendom, beheer en onderhoud.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze betrokken Minister kan, na ingewonnen advies van het
            beheerslichaam, ten behoeve van de uitvoering van een
            bestemmingsplan op verzoek van het gemeentebestuur of ten
            behoeve van de uitvoering van een werk van algemeen nut op
            verzoek van het openbaar lichaam dat het werk wenst uit te
            voeren dan wel ten behoeve van een door het Rijk uit te
            voeren werk, houders van buisleidingen, die v&#xF3;&#xF3;r het in
            werking treden van deze wet zijn aangelegd krachtens
            overeenstemming met de rechthebbenden of krachtens een
            beslissing als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001936&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Belemmeringenwet
            Privaatrecht</extref>, behoudens hun recht op
            schadevergoeding, de verplichting opleggen hun buisleiding
            te verleggen naar de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002805&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde buisleidingenstraat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De verplichting tot schadevergoeding rust op het openbaar
            lichaam, waarvan het bestuur het verzoek als bedoeld in het
            eerste lid heeft gedaan of op het Rijk, indien de
            verplichting tot verlegging is opgelegd ten behoeve van een
            door het Rijk uit te voeren werk.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
        uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, waarin
        de wet is geplaatst.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Lech</plaats>
            <datum isodatum="">11 maart 1972</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. DREES.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volkshuisvesting en Ruimtelijke Ordening,</functie>
        <naam>
            <achternaam>UDINK.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN AGT.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw en Visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. J. LARDINOIS.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN DER STEE.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vierde april 1972.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>VAN AGT.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	