<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015551" dtdversie="2.0" id="263039" soort="wet" xml:lang="nl">

<intitule>Wet van 4 september 2003 tot wijziging van de Comptabiliteitswet houdende bepalingen inzake het beheer van liquide middelen van rechtspersonen die collectieve middelen beheren, inzake de financiering van die rechtspersonen en inzake de beheersing van het EMU-saldo voor zover dit saldo door het financieel beheer van deze rechtspersonen wordt be&#xEF;nvloed (Eerste wijziging van de Comptabiliteitswet 2001)</intitule>

<wet-besluit>
<aanhef>
<wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
<considerans>
<considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
<considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben dat het wenselijk is in de Comptabiliteitswet 2001 onder meer bepalingen op te nemen ter beperking van de financi&#xEB;le risico's die kunnen voortvloeien uit het beheer van liquide middelen door rechtspersonen die collectieve middelen beheren en inzake de beheersing van het EMU-saldo voor zover dat saldo wordt be&#xEF;nvloed door het financieel beheer van deze rechtspersonen;</considerans.al>
</considerans>
<afkondiging>
<al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
</afkondiging>

</aanhef>
<wettekst>
<artikel status="goed">
  <kop>
	 <label>Artikel</label>
	 <nr status="officieel">I</nr>
  </kop>
  <al>
	 <redactie type="vervanging">Wijzigt de
	 Comptabiliteitswet
	 2001.</redactie>
  </al> 
</artikel>
<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>II</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Het
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=45" compleet="nee">eerste en tweede lid van artikel 45</extref>
		zijn gedurende zes maanden na de inwerkingtreding van deze wet niet van
		toepassing voor op het moment van inwerkingtreding van deze wet op een andere
		wijze uitgezette liquide middelen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Het
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=45" compleet="nee">eerste en tweede lid van artikel 45</extref>
		zijn voorts in aansluiting op de periode van zes maanden, bedoeld in het eerste
		lid, gedurende zes maanden niet van toepassing op uitgezette liquide middelen
		die binnen de in het eerste lid bedoelde periode van zes maanden door de
		betrokken rechtspersoon bij Onze betrokken Minister zijn aangemeld, teneinde
		afspraken te maken over de periode waarbinnen de betrokken rechtspersoon alsnog
		aan
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45, eerste lid, dan wel tweede
		lid</extref>, zal voldoen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Onze Minister van Financi&#xEB;n kan de periode van zes maanden, bedoeld in
		het tweede lid, verlengen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Onze betrokken Minister kan een rechtspersoon die niet binnen de in het
		eerste lid bedoelde periode van zes maanden de op een andere wijze uitgezette
		liquide middelen heeft aangemeld, een aanwijzing geven ten aanzien van de
		periode waarbinnen de aanmelding alsnog dient te geschieden.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>5</lidnr> 
	 <al>Gedurende een periode van maximaal 18 maanden na inwerkingtreding van
		deze wet is het bepaalde in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45, vierde lid</extref>, ook van
		toepassing, indien de separate verantwoording van de niet-collectieve middelen
		nog niet op een adequate wijze plaatsvindt. In het koninklijk besluit, bedoeld
		in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015551&amp;artikel=IV">artikel IV</intref>, kan deze periode zo nodig
		worden verlengd.</al> 
  </lid> 
</artikel>
<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">III</nr> 
  </kop> 
  <al> <redactie type="vervanging">Wijzigt de Prijzennoodwet.</redactie>
	 </al> 
</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>IV</nr>
</kop>
<al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip.</al>

</artikel>
</wettekst>
<wetsluiting status="goed">
<slotformulering>
<al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
</slotformulering>
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
<datum isodatum="">4 september 2003</datum>
</dagtekening>
<koning>Beatrix</koning>
</gegeven>
<ondertekening>
<functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
<naam>
<achternaam>G. Zalm</achternaam>
</naam>
</ondertekening>
<uitgifte>
<datum isodatum="">de dertigste september 2003</datum>
<ondertekening>
<functie>De Minister van Justitie,</functie>
<naam>
<achternaam>J. P. H. Donner </achternaam>
</naam>
</ondertekening>
</uitgifte>

</wetsluiting>
</wet-besluit>
</wetgeving>
  	