<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025091" dtdversie="2.0" id="409389" soort="pbo">
  
  <intitule>Verordening Kwaliteitsonderzoek</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <context><context.al>Het bestuur van de Orde Koninklijk Nederlands Instituut van Registeraccountants maakt, gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, tweede lid, van de Wet op de Registeraccountants</extref>, onderstaande verordening bekend, die door de ledenvergadering van de Orde op 11&#xA0;december 2008 is vastgesteld en voor zover van toepassing door de minister van Financi&#xEB;n op 23&#xA0;december 2008 is goedgekeurd.</context.al></context><wie>De ledenvergadering van het Nederlands Instituut van Registeraccountants,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van de Wet op de Registeraccountants</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Stelt de volgende verordening vast:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Algemeen</titel>
        </kop>
        
        
        
        
        
        
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Periodiek onderzoek en vervolgonderzoek</titel>
        </kop>
        
        
        
        
        
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Thematisch onderzoek</titel>
        </kop>
        
        
        
        
        
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Incidentenonderzoek</titel>
        </kop>
        
        
        
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; College kwaliteitsonderzoek</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Er is een College Kwaliteitsonderzoek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het bestuur kan aan het College mandaat verlenen betreffende de uitvoering van deze verordening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het bestuur stelt een reglement van orde voor het College vast.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het aantal leden van het College wordt door het bestuur bepaald doch bedraagt ten minste vijf.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het bestuur benoemt de voorzitter en de overige leden uit de leden van de Orde.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De zittingsduur van de leden van het College bedraagt maximaal vier jaar met eenmaal de mogelijkheid van herbenoeming voor wederom maximaal vier jaar. Degene die is benoemd ter vervulling van een tussentijds opengevallen plaats, treedt af op het tijdstip waarop degene in wiens plaats de benoeming is geschied had moeten aftreden. Indien de tussentijdse vacature ontstaat tijdens de periode van herbenoeming, kan de persoon die is benoemd in de opengevallen plaats voor herbenoeming in aanmerking komen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De leden van het College treden af volgens een door het bestuur vast te stellen rooster.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het bestuur kan voor de leden van het College een vergoeding vaststellen voor reis- en verblijfkosten en voor bestede tijd.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Samenwerking</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bestuur kan de bevoegdheid tot het uitvoeren van het periodiek onderzoek of een vervolgonderzoek bij een accountantskantoor of een accountantsafdeling waar meer Accountants-Administratieconsulenten werkzaam zijn of aan verbonden zijn dan accountants, overdragen aan de instantie die bevoegd is tot het uitvoeren van een soortgelijk onderzoek ten aanzien van Accountants-Administratieconsulenten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het bestuur treedt in overleg met de NOvAA in geval het voornemens is een incidentenonderzoek uit te voeren bij een accountant die werkzaam is bij of verbonden is aan een accountantskantoor of accountantsafdeling als bedoeld in het eerste lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bestuur kan op verzoek van een organisatie waarbij een accountant, een accountantskantoor of een accountantsafdeling is aangesloten die hun stelsel van kwaliteitsbeheersing onderzoekt, deze organisatie accrediteren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Accreditatie houdt in dat het periodiek en vervolgonderzoek bij het accountantskantoor of de accountantsafdeling welke lid is van een geaccrediteerde organisatie dan wel waarvan de meerderheid van de maatschapsleden, vennoten, partners of hoe ook genaamd lid is van een geaccrediteerde organisatie, namens het bestuur wordt uitgevoerd door de geaccrediteerde organisatie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een accreditatie wordt verleend indien de aanvrager aantoont dat deze beschikt over een systeem van kwaliteitsborging dat voldoet aan de door of namens het bestuur te stellen eisen, zowel wat betreft opzet als wat betreft werking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Aan de accreditatie worden voorwaarden verbonden. Deze voorwaarden kunnen te allen tijde worden aangevuld of gewijzigd indien het bestuur dat nodig acht voor het voortduren van de accreditatie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De accreditatie geldt voor een periode van drie jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Het bestuur kan een accreditatie te allen tijde intrekken.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Overige bepalingen</titel>
        </kop>
        
        
        
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bestuur brengt jaarlijks een verslag uit over de uitgevoerde periodieke onderzoeken, vervolgonderzoeken, thematische onderzoeken en incidentenonderzoeken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het verslag als bedoeld in het eerste lid kan een overzicht van de uitkomsten omvatten. Dat overzicht is geanonimiseerd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014487" compleet="nee">Verordening op de kwaliteitstoetsing</extref> van 18&#xA0;december 2002, laatstelijk gewijzigd op 14&#xA0;december 2006, wordt ingetrokken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een toetsing die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014487&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van de Verordening op de kwaliteitstoetsing</extref> is aangevangen en waarin geen eindoordeel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014487&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Verordening op de kwaliteitstoetsing</extref> is vastgesteld, wordt aangemerkt als een periodiek onderzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025091&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel o</intref>, van deze verordening. De bepalingen uit deze verordening zijn onverkort van toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een hertoetsing die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014487&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, zesde lid, van de Verordening op de kwaliteitstoetsing</extref> is aangevangen en waarin geen eindoordeel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014487&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Verordening op de kwaliteitstoetsing</extref> is vastgesteld, wordt aangemerkt als een vervolgonderzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025091&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel s</intref>, van deze verordening. De bepalingen uit deze verordening zijn onverkort van toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <al>Deze verordening treedt in werking op 1&#xA0;januari 2009.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening Kwaliteitsonderzoek.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De <functie>ledenvergadering van het Nederlands Instituut van Registeraccountants</functie></ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	