<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003250" dtdversie="2.0" id="16989" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 5 juli 1979, tot instelling van een gemeente Lelystad
    en nadere vaststelling van de grens van de gemeente Dronten</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Juliana, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is over te gaan tot instelling van een gemeente
            Lelystad en tegelijkertijd de grens van de gemeente Dronten
            nader vast te stellen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Instelling van een gemeente en grensbepaling</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Ingesteld wordt een gemeente, genaamd Lelystad.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het gebied van de gemeente Lelystad wordt als volgt bepaald:</al>
        <al>beginnende in de zuidoostelijke hoek van het perceel,
            kadastraal bekend gemeente Oostelijk Flevoland, sectie L,
            nummer 208, volgt de grens van de gemeente Lelystad een lijn
            welke enerzijds wordt begrensd door de percelen, kadastraal
            bekend gemeente Oostelijk Flevoland, sectie L, nummers 283,
            243, 515, 223, gemeente Zuidelijk Flevoland, sectie D,
            nummer 4, gemeente Oostelijk Flevoland, sectie L, nummer
            482, gemeente Zuidelijk Flevoland, sectie D, nummers 27, 14,
            24, 12, 22, 8, 20, sectie W, nummers 57, 56, 54, gemeente
            Markerwaard, sectie V, nummers 14, 13 en 6, alsmede het niet
            gekadastreerde IJsselmeer en anderzijds door de percelen,
            kadastraal bekend gemeente Oostelijk Flevoland, sectie L,
            nummers 208, 207, 194, 426, 242, 399, 225, 224, 514, 483,
            sectie Z, nummer 168, gemeente Zuidelijk Flevoland, sectie
            D, nummers 15, 26, nogmaals 15, 25, 23, 21, 19, sectie W,
            nummer 55, gemeente Oostelijk Flevoland, sectie L, nummer
            513, sectie H, nummers 389, 390, gemeente Markerwaard,
            sectie V, nummer 7, gemeente Oostelijk Flevoland, sectie H,
            nummer 382, tot de zuidoostelijke hoek van laatstgenoemd
            perceel. Vandaar volgt de grens de grens van de gemeente
            Dronten zoals deze na toepassing van het tweede lid komt te
            lopen, tot het punt van uitgang.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De grens van de gemeente Dronten wordt nader aldus
            vastgesteld dat tot het gebied van deze gemeente mede gaat
            behoren het gebied dat wordt begrensd door de volgende lijn:</al>
        <al>beginnende in de meest noordelijke hoek van het perceel,
            kadastraal bekend gemeente Oostelijk Flevoland, sectie I,
            nummer 198, volgt de grens welke enerzijds wordt begrensd
            door de percelen, kadastraal bekend gemeente Oostelijk
            Flevoland, sectie I, nummers 198, 176, 177, 179, 182, 185,
            343, 118, 282, 304, 130, 132, 338, 250, 341, sectie L,
            nummers 372, 172, 173, 174, 79, 293, 308, 517 en 519 en
            anderzijds door de percelen, kadastraal bekend gemeente
            Oostelijk Flevoland, sectie I, nummers 196, 236, 237, 234,
            235, 174, 173, 172, 162, 184, 342, 339, 340, sectie L,
            nummers 208, 283, 292, 291, 294, 300, 528, 301, 302, 516 en
            518 tot de zuidwestelijke hoek van het perceel, kadastraal
            bekend gemeente Oostelijk Flevoland, sectie L, nummer 519.
            Vandaar volgt de grens, eerst in algemeen noordoostelijke en
            daarna in algemeen noord-noordwestelijke richting de
            bestaande grens tussen enerzijds het openbaar lichaam
            "Zuidelijke IJsselmeerpolders" en anderzijds de
            gemeenten Harderwijk, Nunspeet en Dronten, tot het punt van uitgang.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2">artikel 2</intref> omschreven
        gebieden houden op deel uit te maken van het gebied van het
        openbaar lichaam "Zuidelijke IJsselmeerpolders".</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Hoger gezag</titel>
    </kop>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Rechtskracht voorschriften en
            uitoefening bevoegdheden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De op de dag v&#xF3;&#xF3;r die van inwerkingtreding van deze wet voor
            het in het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2"> eerste onderscheidenlijk tweede
                lid van artikel 2</intref> omschreven gebied
            geldende voorschriften van de Landdrost van het openbaar
            lichaam "Zuidelijke IJsselmeerpolders" worden
            geacht te zijn vastgesteld door het bevoegde gezag der
            gemeente Lelystad onderscheidenlijk der gemeente Dronten;
            zij behouden hun rechtskracht voor zover dit gezag niet
            anders bepaalt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De bevoegdheden die bij de in het eerste lid bedoelde
            voorschriften zijn toegekend aan de Landdrost, worden
            uitgeoefend door het orgaan waaraan de uitoefening in een
            gemeente ingevolge wettelijke voorschriften toevertrouwd is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De bevoegdheden die bij de in het eerste lid bedoelde
            voorschriften zijn toegekend aan ambtenaren van het openbaar
            lichaam "Zuidelijke IJsselmeerpolders", worden
            uitgeoefend door de overeenkomstige ambtenaren van de
            gemeente Lelystad onderscheidenlijk Dronten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>De op de dag v&#xF3;&#xF3;r die van inwerkingtreding van deze wet voor het
        in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2">het eerste onderscheidenlijk tweede
            lid van artikel 2</intref> omschreven gebied
        ingevolge artikel 11 van de Wet openbaar lichaam
        "Zuidelijke IJsselmeerpolders" geldende plannen tot
        regeling der bebouwing en der bestemming van gronden worden
        aangemerkt als ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002375" compleet="nee">Wet op de Ruimtelijke
        Ordening</extref> vastgestelde en goedgekeurde
        bestemmingsplannen. Zij behouden hun rechtskracht zolang het
        bevoegde gezag niet anders bepaalt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=302" compleet="nee">artikel 302 van de
            gemeentewet</extref> wordt de bevoegdheid tot het
            heffen en invorderen van bestaande plaatselijke belastingen
            in het in het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2"> eerste onderscheidenlijk tweede
                lid van artikel 2</intref> omschreven gebied
            over een belastingjaar dat v&#xF3;&#xF3;r de dag van inwerkingtreding
            van deze wet is aangevangen, uitgeoefend door de organen en
            ambtenaren van de gemeente Lelystad onderscheidenlijk Dronten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het gestelde in het eerste lid vindt geen toepassing
            ingeval van de bevoegdheid tot heffing van de belastingen
            reeds v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van deze wet gebruik is
            gemaakt door de organen van het openbaar lichaam
            "Zuidelijke IJsselmeerpolders" doch de
            verschuldigde bedragen nog niet zijn voldaan, ge&#xEF;nd of ingevorderd.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Overgang rechten en verplichtingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=9">artikel 9</intref> gaan
            op de dag van inwerkingtreding van deze wet alle rechten en
            verplichtingen van het openbaar lichaam "Zuidelijke
            IJsselmeerpolders", uitsluitend betrekking hebbende op
            het in het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2"> eerste onderscheidenlijk tweede
                lid van artikel 2</intref> omschreven gebied,
            over op de gemeente Lelystad onderscheidenlijk Dronten,
            zonder dat daarvoor een nadere akte wordt gevorderd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de overige rechten en verplichtingen van
            het openbaar lichaam "Zuidelijke
            IJsselmeerpolders" kan Onze Minister van Binnenlandse
            Zaken, de betrokken besturen gehoord en zonder dat daarvoor
            een nadere akte wordt gevorderd, bepalen dat zij geheel of
            gedeeltelijk op de gemeente Lelystad overgaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Wettelijke procedures en rechtsgedingen betreffende de
            rechten en verplichtingen die ingevolge de vorige leden naar
            de gemeente Lelystad onderscheidenlijk Dronten overgaan,
            worden met ingang van de dag van inwerkingtreding van deze
            wet voortgezet door of tegen de gemeente Lelystad
            onderscheidenlijk Dronten. Ten aanzien van de rechtsgedingen
            is het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=254" compleet="nee">artikelen 254-262 van het Wetboek
                van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de in het eerste en tweede lid begrepen
            onroerende zaken zal verandering van de tenaamstelling in de
            kadastrale leggers plaatshebben. Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken doet de daartoe nodige opgave aan de
            desbetreffende hypotheekbewaarder.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>De uitkeringen die van overheidswege over de v&#xF3;&#xF3;r de dag van
        inwerkingtreding van deze wet aangevangen boekingstijdvakken,
        dienstjaren of uitkeringsjaren met betrekking tot het in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2">artikel 2</intref> omschreven
        gebied verschuldigd zijn, worden gedaan aan onderscheidenlijk
        door het openbaar lichaam "Zuidelijke IJsselmeerpolders".</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Indien in verband met het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=7">artikel 7, tweede
        lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=8">artikel 8, eerste en tweede
        lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=9">artikel 9</intref> een
        verrekening dient plaats te vinden, bepaalt Onze Minister van
        Binnenlandse Zaken, de betrokken besturen gehoord, het bedrag
        en, voor zoveel nodig, de wijze van betaling daarvan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Tegen een besluit van Onze Minister van Binnenlandse Zaken als
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=8">artikel 8, tweede
        lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=10">artikel 10</intref> staat
        voor elk daarbij betrokken bestuur binnen een maand, te rekenen
        van de dag van verzending van het besluit, beroep op Ons open.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De begroting van de inkomsten en uitgaven der gemeente
            Lelystad voor het op het tijdstip van inwerkingtreding van
            deze wet aanvangende dienstjaar wordt vastgesteld binnen
            drie maanden na dat tijdstip.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor het tijdvak waarin voor de gemeente Lelystad nog geen
            begroting is vastgesteld, zijn burgemeester en wethouders
            dier gemeente bevoegd tot het doen van de door hen nodig
            geachte uitgaven, voor zover Onze Minister van Binnenlandse
            Zaken heeft verklaard dat daartegen geen bezwaar bestaat.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wij wijzen op de voordracht van Onze Ministers van
            Binnenlandse Zaken, van Verkeer en Waterstaat en van
            Financi&#xEB;n, de raad der gemeente Lelystad onderscheidenlijk
            Dronten gehoord, de rijkseigendommen aan die in eigendom,
            beheer en onderhoud op deze gemeenten overgaan, en bepalen
            de voorwaarden en tijdstippen van overgang.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de in het vorige lid begrepen onroerende
            zaken is het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=8">het vierde lid van artikel
            8</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Voorzieningen in verband met verkiezingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kandidaatstelling en de eventuele stemming voor de eerste
            verkiezing van de leden van de raad der gemeente Lelystad
            geschieden op door Onze Minister van Binnenlandse Zaken vast
            te stellen dagen, met dien verstande dat de stemming
            plaatsvindt uiterlijk vier maanden na de dag waarop dit
            hoofdstuk in werking treedt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de in het eerste lid bedoelde verkiezing kan Onze
            Minister van Binnenlandse Zaken besluiten tot afwijking van
            de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=G+3" compleet="nee">artikel G 3 der
            Kieswet</extref> bedoelde termijnen inzake
            registratie van namen en aanduidingen van politieke groeperingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De krachtens dit artikel te kiezen raad zal bestaan uit het
            door Onze Minister van Binnenlandse Zaken met
            overeenkomstige toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 der
            gemeentewet</extref> te bepalen aantal leden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Als kiezersregister voor de eerste verkiezing van de raad
            wordt aangemerkt het gedeelte van het kiezersregister van
            het openbaar lichaam "Zuidelijke
            IJsselmeerpolders", betrekking hebbende op degenen die
            op de dag der kandidaatstelling werkelijke woonplaats hebben
            in het in het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2"> eerste lid van artikel
            2</intref> omschreven gebied.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 der
        gemeentewet</extref> ten aanzien van het lidmaatschap
        van de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=14">artikel 14</intref> te kiezen
        raad worden onder ingezetenen verstaan zij die hun werkelijke
        woonplaats hebben in het in het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2"> eerste lid van artikel
        2</intref> omschreven gebied.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Het indelen in stemdistricten en het benoemen van de leden en de
        plaatsvervangende leden van het hoofdstembureau en van de
        stembureaus voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=14">artikel 14</intref> bedoelde
        verkiezing geschieden v&#xF3;&#xF3;r een door Onze Minister van
        Binnenlandse Zaken te bepalen dag door de Landdrost van het
        openbaar lichaam "Zuidelijke IJsselmeerpolders".</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Voor zover met betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=14">artikel 14</intref> bedoelde
        verkiezing ingevolge enig wettelijk voorschrift medewerking moet
        worden verleend door de raad, burgemeester en wethouders of de
        burgemeester onderscheidenlijk door gedeputeerde staten of Onze
        Commissaris in de provincie, geschiedt dit door de Landdrost van
        het openbaar lichaam "Zuidelijke IJsselmeerpolders"
        onderscheidenlijk door Gedeputeerde Staten van Gelderland of
        Onze Commissaris in die provincie.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>Het onderzoek van de geloofsbrieven van de overeenkomstig
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=14">artikel 14</intref> gekozen
        leden geschiedt v&#xF3;&#xF3;r een door Onze Minister van Binnenlandse
        Zaken te bepalen dag door de adviesraad tot bijstand van de
        Landdrost van het openbaar lichaam "Zuidelijke
        IJsselmeerpolders" voor het gebied "Lelystad".</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De eerste vergadering van de overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=14">artikel 14</intref>
            gekozen raad vindt plaats op de eerste werkdag, volgende op
            de datum van instelling der gemeente. In deze vergadering
            worden de wethouders benoemd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De gewone zittingsperiode van de leden van de in het eerste
            lid bedoelde raad en de door die raad benoemde wethouders
            eindigt op de eerste dinsdag van september 1982.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Rechtspositie van de ambtenaren en het
            overig personeel</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>Op de datum van inwerkingtreding dezer wet gaat het personeel,
        verbonden aan de in het in het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2"> eerste lid van artikel
        2</intref> omschreven gebied gevestigde openbare
        scholen, over in dienst van de gemeente Lelystad op dezelfde
        voet als waarop en ook overigens in dezelfde rechtstoestand als
        waarin het op de dag, voorafgaande aan die datum, werkzaam was.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Landdrost van het openbaar lichaam "Zuidelijke
            IJsselmeerpolders" bepaalt tijdig, de betrokkenen
            gehoord en in overeenstemming met het dagelijks
            adviescollege dan wel, voor zover het gewoonlijk door de
            raad te benoemen functionarissen betreft, de adviesraad voor
            het gebied "Lelystad", welke overige in dienst van
            het openbaar lichaam werkzame ambtenaren - daaronder
            begrepen de op arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht
            werkzame personen - naar de gemeente Lelystad zullen
            overgaan. Van de dag van inwerkingtreding dezer wet af
            worden deze ambtenaren geacht in dezelfde rang, met dezelfde
            bezoldiging en ook overigens op dezelfde voet in dienst te
            zijn van de gemeente Lelystad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de gevallen waarin tussen de Landdrost en het dagelijks
            adviescollege onderscheidenlijk de adviesraad geen
            overeenstemming wordt bereikt, beslist Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>De ambtenaren die door de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=21">artikel 21</intref> in dienst
        van de gemeente Lelystad overgaan, aanvaarden hun werkzaamheden
        op de dag van inwerkingtreding dezer wet. De eden of beloften,
        in verband met hun ambt afgelegd, worden geacht mede op die
        dienstvervulling betrekking te hebben.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>Indien het bevoegde gezag besluit tot wijziging of vervanging
        van de voorschriften betreffende de rechtstoestand van het
        gemeentepersoneel, worden voor de bezoldiging of de wedde van de
        in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=21">artikel 21</intref> bedoelde
        ambtenaren ten minste de diensttijd en de bezoldigings- of
        wedderegeling in aanmerking genomen welke bij of ten aanzien van
        het openbaar lichaam "Zuidelijke IJsselmeerpolders" op
        de dag, voorafgaande aan de datum van inwerkingtreding dezer
        wet, voor de berekening van hun bezoldiging of wedde zou hebben gegolden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>Uit de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=21">artikel 21</intref> bedoelde
        ambtenaren benoemt de Landdrost van het openbaar lichaam
        "Zuidelijke IJsselmeerpolders" met ingang van de datum
        van inwerkingtreding dezer wet een tijdelijke secretaris en een
        tijdelijke functionaris, belast met de taak van een ontvanger,
        van de gemeente Lelystad. Deze benoemingen worden geacht door de
        raad van de gemeente Lelystad te zijn gedaan en gelden tot de
        dag waarop de raad overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416" compleet="nee">gemeentewet</extref> een
        definitieve voorziening heeft getroffen.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Bijzondere voorzieningen met
            betrekking tot de politiezorg</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tot het tijdstip waarop het openbaar lichaam
            "Zuidelijke IJsselmeerpolders" ingevolge artikel
            2, vierde lid, der Politiewet een eigen korps
            gemeentepolitie heeft, wordt de politietaak in het gebied
            van het openbaar lichaam uitgeoefend door de gemeentepolitie
            van Lelystad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Burgemeester van Lelystad en de Landdrost van het
            openbaar lichaam stellen elkaar bij voortduring op de hoogte
            van al hetgeen door de gemeentepolitie van Lelystad ter
            uitvoering van het gestelde in het eerste lid is of zal
            worden verricht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De Burgemeester van Lelystad oefent zijn bevoegdheden ten
            aanzien van de gemeentepolitie, voor zover dit van invloed
            is op het verrichten van de politietaak in het gebied van
            het openbaar lichaam, uit in overeenstemming met de Landdrost.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Voorzieningen in verband met de
            toepassing van enkele wetten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>Zij die op de dag, voorafgaande aan de datum van
        inwerkingtreding dezer wet, ingeschreven zijn als leerling van
        een openbare lagere onderscheidenlijk kleuterschool, gevestigd
        in het gebied van het openbaar lichaam "Zuidelijke
        IJsselmeerpolders" of dat van de gemeente Dronten, worden
        van genoemde datum af tot die school toegelaten op dezelfde
        voorwaarden als voordien golden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de datum van inwerkingtreding dezer wet op of na 1
            maart valt, geldt voor de scholen, gevestigd in de nieuwe
            gemeente Lelystad, als het bedrag, bedoeld in artikel
                55<nadruk type="cur">bis</nadruk>, eerste lid, der
            Lager-onderwijswet 1920, voor het jaar van inwerkingtreding
            het bedrag dat de Landdrost van het openbaar lichaam
            "Zuidelijke IJsselmeerpolders" ingevolge genoemd
            artikellid voor dat jaar heeft vastgesteld of krachtens het
            tweede lid geacht wordt te hebben vastgesteld. Indien de
            datum van inwerkingtreding v&#xF3;&#xF3;r 1 maart ligt, geldt voor het
            jaar van inwerkingtreding het door de nieuwe gemeente
            Lelystad vastgestelde bedrag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor zover op de datum van inwerkingtreding dezer wet de
            vaststelling, bedoeld in artikel 55<nadruk type="cur">ter</nadruk>, eerste lid, der Lager-onderwijswet
            1920, voor de openbare lagere scholen en die, bedoeld in
            artikel 47, eerste lid, der Kleuteronderwijswet, voor de
            openbare kleuterscholen, gevestigd in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van de
            onderhavige wet omschreven gebied, voor het aan die datum
            voorafgaande kalenderjaar nog niet heeft plaatsgehad,
            geschiedt zij door de Landdrost van het openbaar lichaam
            "Zuidelijke IJsselmeerpolders".</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor zover op de datum van inwerkingtreding dezer wet de
            vergoedingen, bedoeld in de artikelen 101 en 101<nadruk type="cur">bis</nadruk> der Lager-onderwijswet 1920
            onderscheidenlijk artikel 73 der Kleuteronderwijswet,
            toekomende aan de besturen van de bijzondere lagere
            onderscheidenlijk kleuterscholen, gevestigd in het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van de
            onderhavige wet omschreven gebied, over het aan die datum
            voorafgaande kalenderjaar nog niet zijn vastgesteld
            krachtens artikel 103, tweede lid, der Lager-onderwijswet
            1920 onderscheidenlijk artikel 75, derde lid, der
            Kleuteronderwijswet, geschiedt deze vaststelling door de
            Landdrost van het openbaar lichaam "Zuidelijke
            IJsselmeerpolders" en voor rekening van het openbaar lichaam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij de toepassing van artikel 101, vierde lid, der
            Lager-onderwijswet 1920 en artikel 73, derde lid, der
            Kleuteronderwijswet wordt voor het op de datum van
            inwerkingtreding van de onderhavige wet lopende vijfjarige
            tijdvak de extra vergoeding voor de in het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2">artikel 2</intref>
            omschreven gebied gevestigde bijzondere scholen bepaald op
            de som van enerzijds de per leerling onderscheidenlijk per
            lokaal en per kleuter omgerekende overschrijdingsbedragen,
            berekend over de kalenderjaren v&#xF3;&#xF3;r het jaar waarin de datum
            van inwerkingtreding dezer wet valt, en anderzijds de per
            leerling onderscheidenlijk per lokaal en per kleuter
            omgerekende overschrijdingsbedragen over de overige jaren
            van dat tijdvak. De hieruit voortvloeiende uitgaven,
            betrekking hebbende op de kalenderjaren v&#xF3;&#xF3;r de datum van
            inwerkingtreding dezer wet, komen ten laste van het openbaar
            lichaam "Zuidelijke IJsselmeerpolders".</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Indien de datum van inwerkingtreding dezer wet v&#xF3;&#xF3;r 1 maart
            valt, stelt de nieuwe gemeente Lelystad voor het jaar van
            inwerkingtreding het aantal wekelijkse lesuren, bedoeld in
            artikel 101<nadruk type="cur">bis</nadruk>, eerste lid, der
            Lager-Onderwijswet 1920 vast. Treedt de onderhavige wet op
            of na genoemde datum in werking, dan blijven de reeds
            vastgestelde getallen van kracht en vindt de vaststelling
            van de aan de besturen van de bijzondere scholen uit te
            keren vergoeding voor beloning van vakonderwijzers plaats op
            dezelfde grondslagen als voordien golden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op de datum van inwerkingtreding dezer wet gaan alle
            archiefbescheiden van het openbaar lichaam "Zuidelijke
            IJsselmeerpolders", uitsluitend betrekking hebbend op
            het in het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2"> eerste onderscheidenlijk tweede
                lid van artikel 2</intref> omschreven gebied,
            over naar de gemeente Lelystad onderscheidenlijk Dronten,
            met dien verstande dat de overbrenging als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van de Archiefwet
            1995</extref> ( <nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            276) ten aanzien van deze bescheiden geschiedt als had deze
            overgang niet plaatsgevonden. Van de overgang wordt een
            verklaring opgemaakt volgens de krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9</extref> van
            genoemde wet voor vervreemding van archiefbescheiden
            gestelde regels.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De besturen van de gemeenten Lelystad en Dronten hebben van
            de in het eerste lid genoemde datum af het recht te allen
            tijde kosteloos inzage te nemen van de archiefbescheiden van
            het openbaar lichaam "Zuidelijke
            IJsselmeerpolders" en op kosten hunner gemeente
            afschriften van of uittreksels uit die archiefbescheiden te
            vorderen, voor zover deze mede betrekking hebben op het in
                het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2"> eerste onderscheidenlijk tweede
                lid van artikel 2</intref> omschreven gebied.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bepaalde in het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=28"> eerste lid van artikel
            28</intref> is van overeenkomstige toepassing ten
            aanzien van de delen van het tot het bevolkingsregister van
            het openbaar lichaam "Zuidelijke
            IJsselmeerpolders" behorende persoons- en
            woningregister die betrekking hebben op de personen en
            woningen welke op de datum van inwerkingtreding dezer wet in
            het in het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2"> eerste onderscheidenlijk tweede
                lid van artikel 2</intref> omschreven gebied
            gevestigd dan wel gelegen zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Landdrost van het openbaar lichaam "Zuidelijke
            IJsselmeerpolders" heeft van de in het eerste lid
            genoemde datum af het recht te allen tijde kosteloos inzage
            te nemen van de in dat lid bedoelde delen van het persoons-
            en woningregister en op kosten van het openbaar lichaam
            afschriften daarvan of uittreksels daaruit te vorderen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <al>Kosten van bijstand als bedoeld in de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 16</extref>,
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">17</extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">18 van de Algemene
        Bijstandswet</extref> ten behoeve van personen die op of
        v&#xF3;&#xF3;r de datum van inwerkingtreding dezer wet woonachtig zijn of
        geweest zijn in het in het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2"> eerste onderscheidenlijk tweede lid
            van artikel 2</intref> omschreven gebied, komen met
        ingang van bedoelde datum ten laste van de gemeente Lelystad
        onderscheidenlijk Dronten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <al>Met betrekking tot zaken, de dienstplicht, met inbegrip van de
        mobilisatieuitkeringen, alsmede de noodwachtplicht betreffende,
        vinden de voorschriften, door of namens Onze Minister van
        Defensie onderscheidenlijk van Binnenlandse Zaken gegeven ter
        zake van verhuizing, overeenkomstige toepassing ten aanzien van
        de overgang van personen van het openbaar lichaam
        "Zuidelijke IJsselmeerpolders" naar de gemeente
        Lelystad onderscheidenlijk Dronten krachtens deze wet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <al>Binnen een door Ons te bepalen termijn moeten de in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27 der
        Wegenwet</extref> bedoelde leggers zijn vastgesteld
        onderscheidenlijk gewijzigd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>Indien v&#xF3;&#xF3;r de datum van inwerkingtreding dezer wet een notaris
        en/of een deurwaarder zijn benoemd ter standplaats Lelystad
        (openbaar lichaam "Zuidelijke IJsselmeerpolders")
        worden deze geacht te zijn benoemd ter standplaats de gemeente Lelystad.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <al>De door de gemeenten Lelystad en Dronten en het openbaar lichaam
        "Zuidelijke IJsselmeerpolders" ten behoeve van de
        Keuringsdienst van Waren over het op de datum van
        inwerkingtreding dezer wet lopende en het daaropvolgende
        dienstjaar verschuldigde bijdrage wordt, met afwijking van de
        daaromtrent krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de
        Warenwet</extref> gegeven regels, vastgesteld volgens
        het inwonertal van die gemeenten onderscheidenlijk dat openbaar
        lichaam op genoemde datum.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <al>Het door de Landdrost van het openbaar lichaam "Zuidelijke
        IJsselmeerpolders" genomen besluit tot toetreding, voor
        zoveel betreft het gebied van Oostelijk Flevoland, tot de
        gemeenschappelijke regeling voor de bescherming van de bevolking
        in de B-kring Gelderland a wordt met betrekking tot het in
            het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=2"> eerste onderscheidenlijk tweede lid
            van artikel 2</intref> omschreven gebied met ingang
        van de dag van inwerkingtreding van deze wet geacht te zijn
        genomen door de Burgemeester van Lelystad onderscheidenlijk Dronten.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IX</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <al>Geschillen omtrent de toepassing van deze wet, waarvan de
        beslissing niet aan anderen is opgedragen, worden door Ons beslist.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van een door Ons te
        bepalen dag, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;hoofdstuk=V">Hoofdstuk V</intref> en
            de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=21"> artikelen 21</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003250&amp;artikel=24">24</intref>, die in werking
        treden op de tweede dag na de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin deze wet wordt geplaatst.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle ministeri&#xEB;le departementen, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">5 juli 1979</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Juliana</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. Wiegel</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negentiende juli 1979</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
            <naam>
                <achternaam>H. Wiegel</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	