<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022070" dtdversie="2.0" id="379179" soort="ministeriele-regeling-archiefselectielijst">
  
  <intitule>Besluit vaststelling selectielijst neerslag handelingen beleidsterrein Infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg vanaf 1945 (Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, en de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid, onder b, van de Archiefwet 1995</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad voor Cultuur gehoord (advies van de Raad voor Cultuur van 23&#xA0;april 2007, arc-2007.03707/12);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluiten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>De bij dit besluit gevoegde &#x2018;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022070&amp;bijlage=">selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg over de periode vanaf 1945</intref>&#x2019; en de daarbij behorende toelichting worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap is belast met de uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022070&amp;bijlage=">selectielijst</intref> en toelichting in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2007-05-08">8 mei 2007</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>de <functie>algemene rijksarchivaris</functie>,
        <naam>
          <voornaam>M.W. van</voornaam>
          <achternaam>Boven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>de <functie>projectdirecteur, Project Wegwerken Archiefachterstanden PWAA</functie>,
        <naam>
          <voornaam>A. van der</voornaam>
          <achternaam>Kooij</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <titel status="officieel">Basisselectiedocument</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</titel>
          <subtitel>1945&#x2013;</subtitel>
        </kop>
        <tussenkop>Ministerie van VWS</tussenkop>
        <al>
          <nadruk type="cur">Directie Informatiehuishouding</nadruk>
        </al>
        <tussenkop>Deze selectielijst geldt voor:</tussenkop>
        <al>
          <nadruk type="cur">De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">De Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</nadruk>
        </al>
        <tussenkop>Februari 2007, versie ter inzagelegging</tussenkop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Overzicht van gehanteerde afkortingen</titel>
          </kop>
          <al>AIDS: Acquired ImmunoDeficiency Syndrome</al>
          <al>AMvB: Algemene Maatregel van Bestuur</al>
          <al>BAO: Bestuurlijk Afstemmingsoverleg</al>
          <al>BSD: Basis Selectie Document</al>
          <al>GGD: Gemeentelijke/Gemeenschappelijke Gezondheidsdienst</al>
          <al>GVO: Gezondheidsvoorlichting en -opvoeding</al>
          <al>LCI: Landelijke Co&#xF6;rdinatiestructuur Infectieziektebestrijding</al>
          <al>LOI: Landelijk Overleg Infectieziektebestrijding</al>
          <al>LVGGD: Landelijke vereniging van GGD&#x2019;s</al>
          <al>NCAB: Nationale Commissie Aids-Bestrijding</al>
          <al>OMT: Outbreak Management Team</al>
          <al>PIVOT: Project Invoering Verkorting Overbrengingstermijn</al>
          <al>RAD: Rijksarchiefdienst</al>
          <al>RIO: Rapport Institutioneel Onderzoek</al>
          <al>RIVM: Rijksinstituut voor Volksgezondheid en Milieuhygi&#xEB;ne, vanaf 1996 Rijksinstituut voor Volksgezondheid en Milieu</al>
          <al>SOA: Seksueel overdraagbare aandoeningen</al>
          <al>Stb.: Staatsblad</al>
          <al>Stcrt.: Staatscourant</al>
          <al>SZV. Sociale Zaken en Volksgezondheid (Minister/Ministerie van)</al>
          <al>VoMil: Volksgezondheid en Milieuhygi&#xEB;ne (Minister/Ministerie van)</al>
          <al>VWS: Volksgezondheid, Welzijn en Sport (Minister/Ministerie van)</al>
          <al>WVC: Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur (Minister/Ministerie van)</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Verantwoording</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Wettelijk kader voor de selectie van overheidsarchieven</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Archiefwet 1995</extref> (Stb. 1995, 276) dient de overheid haar archiefbescheiden in goede, geordende en toegankelijke staat te brengen en te bewaren. Onder &#x2018;archiefbescheiden&#x2019; worden niet slechts papieren documenten te verstaan, maar alle bescheiden, die, ongeacht hun vorm, door een overheidsorgaan zijn ontvangen of opgemaakt en naar hun aard bestemd zijn daaronder te berusten. Ook digitaal vastgelegde informatie valt dus onder de werking van de archiefwetgeving.</al>

            <al>Het in goede en geordende staat bewaren van archiefbescheiden houdt onder meer in dat een overheidsarchief op gezette tijden wordt geschoond. In dat verband schrijft de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> (Stb. 1995, 276) zowel een vernietigingsplicht (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=3" compleet="nee">art. 3</extref>) als de overbrengingsplicht (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=12" compleet="nee">art. 12</extref>) voor. Beide plichten rusten op degene die de bestuurlijke verantwoordelijkheid draagt voor het beheer van het desbetreffende archief: de zorgdrager.</al>

            <al>De verplichting tot overbrenging bepaalt dat de zorgdrager zijn archiefbescheiden die <nadruk type="cur">niet</nadruk> voor vernietiging in aanmerking komen en ouder zijn dan twintig jaar ter blijvende bewaring overbrengt naar een archiefbewaarplaats. Wat de archiefbescheiden van de Ministeries en de Hoge Colleges van Staat betreft, is de aangewezen archiefbewaarplaats het Nationaal Archief in Den Haag. Het Nationaal Archief is een onderdeel van de Rijksarchiefdienst (RAD). Deze dienst ressorteert onder de Minister van OCW en staat onder leiding van de Algemeen Rijksarchivaris.</al>
            <al>In verband met de selectie van hun archiefbescheiden zijn zorgdragers verplicht hiertoe selectielijsten op te stellen. In een selectielijst dient te worden aangegeven welke archiefbescheiden voor vernietiging, dan wel voor blijvende bewaring in aanmerking komen. Voorts dient een selectielijst de termijnen aan te geven waarna de te vernietigen bestanddelen dienen te worden vernietigd.</al>
            <al>Een selectielijst is naar haar aard een duurzaam instrument. Het ligt in de rede dat een organisatie een vastgestelde lijst niet eenmalig toepast maar (zonodig in geactualiseerde vorm) blijft hanteren om de periodieke aanwas van archiefmateriaal te selecteren. Een selectielijst vormt zo een belangrijk onderdeel van het instrumentarium voor het beheer van de documentaire informatievoorziening in een overheidsorganisatie.</al>

            <al>Bij het ontwerpen van een selectielijst dient krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=2" compleet="nee">art. 2, lid 1 van het Archiefbesluit 1995</extref> (Stb. 1995, 671) rekening gehouden te worden met:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de taak van het desbetreffende overheidsorgaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de verhouding van dit overheidsorgaan tot andere overheidsorganen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de waarde van de archiefbescheiden als bestanddeel van het cultureel erfgoed;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het belang van de in de bescheiden voorkomende gegevens voor overheidsorganen, recht- of bewijszoekenden en historisch onderzoek.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Voorts moeten ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=3" compleet="nee">art. 3 van het Archiefbesluit 1995</extref> (Stb. 1995, 671) bij het ontwerpen van een selectielijst ten minste betrokken zijn een deskundige op het gebied van de organisatie en taken van het desbetreffende overheidsorgaan, een deskundige ten aanzien van het beheer van de archiefbescheiden van dat orgaan en (een vertegenwoordiger van) de Algemeen Rijksarchivaris.</al>
            <al>Wat betreft de geldigheidsduur van de selectielijst wordt uitgegaan van de wettelijke periode van twintig jaar vanaf de vaststelling. Dit laat uiteraard onverlet dat de selectielijst (of een bepaald onderdeel daarvan) binnen deze termijn zal komen te vervallen, indien dit mocht worden bepaald bij de vaststelling (via de aangewezen archiefwettelijke weg) van een nieuwe dan wel herziene selectielijst.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Doel en werking van het Basis Selectiedocument</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Een Basis Selectiedocument (BSD) is een bijzondere vorm van een selectielijst. In de regel heeft een BSD niet zozeer betrekking op (alle) archiefbescheiden van &#xE9;&#xE9;n (enkele) organisatie, als wel op het geheel van de bescheiden die de administratieve neerslag vormen van het overheidshandelen op een bepaald beleidsterrein. Een BSD kan bestaan uit &#xE9;&#xE9;n of meer selectielijsten.</al>
            <al>Een BSD wordt opgesteld op basis van institutioneel onderzoek. In een Rapport Institutioneel Onderzoek (RIO) worden de taken en bevoegdheden van alle actoren op een beleidsterrein beschreven. Het niveau waarop geselecteerd wordt, is dus niet dat van de stukken zelf, maar dat van de handelingen waarvan die archiefbescheiden de administratieve neerslag vormen. Een BSD is derhalve geen opsomming van (categorie&#xEB;n) stukken, maar een lijst van handelingen waarbij elke handeling is voorzien van een waardering en indien van toepassing een vernietigingstermijn.</al>
            <al>Het opgestelde ontwerp-BSD wordt voorgelegd aan de Raad van Cultuur en op verschillende plaatsen ter inzage gelegd. Na eventuele wijziging van het ontwerp-BSD kan worden overgegaan tot de vaststelling. Het BSD wordt vastgesteld in een gezamenlijk besluit van de Minister belast met het cultuurbeleid (tegenwoordig de Minister van OCW) en de betrokken zorgdrager(s).</al>
            <tussenkop>Functies van het BSD</tussenkop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Voor de zorgdrager is het BSD van belang voor de bedrijfsvoering als mogelijke basis voor ordeningsplannen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Voor de zorgdrager dient het BSD als verantwoording tegenover de recht- en bewijszoekende burger, die de mogelijkheid heeft tijdens de ter inzage legging invloed uit te oefenen op het bewaar- en vernietigingsbeleid (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=2" compleet="nee">Archiefbesluit 1995, art.2, eerste lid, onder d</extref>).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Voor de Minister belast met het cultuurbeleid (vertegenwoordigd door de Algemeen Rijksarchivaris) vormt het BSD samen met het verslag van het driehoeksoverleg de verantwoording inzake het bewaarbeleid vanuit het cultureel-historisch belang (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=2" compleet="nee">Archiefbesluit 1995, art. 2, eerste lid, onder c</extref>).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Voor de Centrale Archief Selectiedienst is het BSD (samen met het RIO) het uitgangspunt voor de Institutionele Toegangen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">De afbakening van het beleidsterrein</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het BSD is samengesteld op basis van het rapport institutioneel onderzoek &#x2018;<nadruk type="cur">Ter voorkoming van erger, een institutioneel onderzoek naar het beleidsterrein infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg, 1945&#x2013;1996</nadruk>&#x2019;, opgesteld door: drs J.J. Philippi, mevr. drs I.E.C.M. Broos en J. van der Meer (Rapport 121 in de PIVOT reeks).</al>
            <al>In dit BSD wordt niet alle handelen van de rijksoverheid dat onder de noemer infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg zou kunnen worden geacht te vallen beschreven. Buiten beschouwing gelaten zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                <al>maatregelen voor de immunisatie van militairen omdat deze al zijn behandeld in het rapport <nadruk type="cur">Geef acht</nadruk> (rapport 25 in de PIVOT-reeks);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                <al>maatregelen op het gebied van de gezondheidsbescherming op grond van de Vleeskeuringwet en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969" compleet="nee">Warenwet</extref> zijn beschreven in het rapport <nadruk type="cur">Voedings- en productveiligheid</nadruk> (rapport 117 in de PIVOT-reeks);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                <al>preventiemaatregelen, gebaseerd op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004302" compleet="nee">Tabakswet</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002458" compleet="nee">Drank- en Horecawet</extref> zijn niet opgenomen, omdat deze worden beschreven in het rapport <nadruk type="cur">Onder invloed</nadruk> (rapport 123 in de PIVOT-reeks);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                <al>internationale gezondheidsaangelegenheden worden beschreven in het rapport <nadruk type="cur">Internationale samenwerking in de volksgezondheid</nadruk> (rapport 115 in de PIVOT-reeks);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                <al>de financiering van de gezondheidszorg via de sociale verzekeringen is beschreven in het rapport <nadruk type="cur">Verzekerd van zorg</nadruk> (rapport 7 in de PIVOT-reeks);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>voor subsidi&#xEB;ring wordt verwezen naar het rapport <nadruk type="cur">Volksgezondheidssubsidies</nadruk> (rapport 133 in de PIVOT-reeks).</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Tevens zijn de handelingen van een aantal actoren niet opgenomen, omdat voor deze actoren reeds een eigen lijst bestaat. Dit betreft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de handelingen van de Inspectie voor de Gezondheidszorg (rapport <nadruk type="cur">Zicht op Toezicht</nadruk>, rapport 5 in de PIVOT-reeks).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                <al>de handelingen van de Centrale Raad voor de Volksgezondheid en de Nationale Raad voor de Volksgezondheid (rapport <nadruk type="cur">Externe adviesorganen in de Gezondheidszorg</nadruk>, rapport 14 in de PIVOT-reeks).</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Afwijkingen ten opzichte van het institutioneel onderzoek zijn opgenomen in de paragraaf &#x2018;Overzicht van wijzigingen ten opzichte van handelingen in het RIO&#x2019;.</al>
            <al>Ten aanzien van het beleidsterrein zullen geen oudere selectielijsten of vernietigingslijsten worden ingetrokken,</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Het taakgebied waartoe het beleidsterrein behoort</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het beleidsterrein Infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg heeft altijd behoord tot het taakgebied Volksgezondheid. De Minister van Volksgezondheid is verantwoordelijk voor het bestrijden van infectieziekten en het optreden tegen uitbraken van infectieziekten. Nauw hiermee samen hangt de doelstelling om waar mogelijk preventieve maatregelen te nemen om te voorkomen dat er grote uitbraken van ziekten plaats kunnen vinden en om bepaalde ziekten zoveel mogelijk van het toneel te doen verdwijnen. Voor dit taakgebied zijn verschillende Ministeries verantwoordelijk geweest. Met name de Minister onder wie Onderwijs ressorteert heeft hierin een rol gespeeld. Een overzicht van deze Ministeries is te vinden in het actorenoverzicht.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Doelstellingen van de overheid op het beleidsterrein Infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Op het beleidsterrein &#x2018;infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg&#x2019; kunnen de volgende hoofdlijnen worden beschreven.</al>
            <al>De eerste formele wetten op het terrein van de infectieziektebestrijding zijn tot stand gekomen in de negentiende eeuw. Dit zijn de Epidemiewet, de Lompenwet en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002343" compleet="nee">Quarantainewet</extref>. In 1928 werden de eerste twee wetten vervangen door de Besmettelijke-Ziektenwet. In deze wet wordt de burgemeester de bevoegdheid gegeven om verschillende soorten maatregelen toe te passen voor de bestrijding van besmettelijke ziekten. Daarbij hebben de inspecteurs van de Volksgezondheid een belangrijke adviserende rol. In 1974 werd de werking van de Besmettelijke-Ziektenwet uitgebreid tot de niet-besmettelijke infectieziekten en alle ziekten met een epidemisch karakter en een nog onbekende oorzaak. De naam van de wet werd in verband hiermee gewijzigd in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet bestrijding infectieziekten en opsporing
          ziekteoorzaken</extref>. Deze <extref status="actief" doc="" compleet="nee">wet</extref> is thans de centrale wet op het terrein van de infectieziektebestrijding.</al>
            <al>Er is in de loop van de twintigste eeuw een aantal wetten tot stand gekomen waarin regels zijn vastgelegd ten aanzien van bevolkingsonderzoek naar onder meer tuberculose. Op grond van de Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (van kracht van 1935 tot en met 1981) werd personeel van onderwijsinstellingen gedwongen zich te laten onderzoeken op tuberculose. In de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose</extref> die gold vanaf 1952 werden regels gesteld waaraan bevolkingsonderzoek op tuberculose moest voldoen. In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005699" compleet="nee">Wet op het bevolkingsonderzoek</extref> die in werking is sinds 1996 en die de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose</extref> vervangt, worden bepaalde vormen van bevolkingsonderzoek vergunningplichtig gesteld. Het doel van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">deze wet</extref> is de bevolking te beschermen tegen onnodig
          stralingsgevaar door r&#xF6;ntgenonderzoek en tegen valse verwachtingen of onterechte vrees.</al>
            <al>In de Inentingswet 1939 die van kracht was van 1940 tot en met 1975 werd er bij ouders op aangedrongen hun kinderen te laten inenten tegen pokken. Regels voor verplichte vaccinatie van de bevolking zijn door de Nederlandse wetgever nooit opgesteld. Wel zijn in de Tweede Wereldoorlog door de Duitse bezetter een aantal regelingen voor verplichte vaccinatie tot stand gebracht die, na de oorlog, tot en met 1954 gehandhaafd zijn.</al>
            <al>Het doel van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002343" compleet="nee">Quarantainewet</extref> die uit 1887 stamt, was verspreiding van een besmettelijke ziekte door schepen uit als besmet verklaarde gebieden te voorkomen. Op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002343" compleet="nee">Quarantainewet</extref> konden schepen worden onderworpen aan een geneeskundige inspectie en kon de burgemeester maatregelen nemen ten aanzien van een schip om verspreiding van een geconstateerde besmettelijke ziekte te voorkomen. In 1935 kwam de Luchtquarantainewet tot stand waarmee vergelijkbare regels als in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002343" compleet="nee">Quarantainewet</extref> (vanaf dat moment Zeequarantainewet genoemd) op de internationale luchtvaart van toepassing werden verklaard. Om in Nederland de Internationale Sanitaire Regeling te kunnen toepassen, werden de Zeequarantainewet en de Luchtquarantainewet vervangen door een (nieuwe) <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002343" compleet="nee">Quarantainewet</extref> die in
          werking is sinds 1964. De procedures en maatregelen uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002343" compleet="nee">Quarantainewet</extref> zijn nagenoeg gelijk aan die van de Zeequarantainewet en de Luchtquarantainewet.</al>
            <al>Voor de bestrijding van seksueel overdraagbare aandoeningen zijn door de Nederlandse wetgever nooit specifieke regels opgesteld. Door de Duitse bezetter zijn tijdens de Tweede Wereldoorlog wel wetsbesluiten ter bestrijding van geslachtsziekten uitgevaardigd. Hiervan is het Besluit Bestrijding Geslachtsziekten waarin behandeling van geslachtsziekten verplicht werd gesteld na de oorlog tot in 1952 van kracht gebleven.</al>
            <al>Met de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004760" compleet="nee">Wet collectieve preventie volksgezondheid</extref> die in werking is sinds 1989 kregen gemeenteraden een uitvoeringstaak op het terrein van de infectieziektebestrijding. Krachtens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005687" compleet="nee">Besluit collectieve preventie volksgezondheid</extref> dat sinds 1992 van kracht is, moeten gemeenteraden zorgdragen voor de uitvoering van de collectieve preventie ten aanzien van tuberculose, seksueel overdraagbare aandoeningen en Aids. Het gaat hier onder meer om opsporing, begeleiding en voorlichting van pati&#xEB;nten.</al>
            <al>Overheidsbeleid op het gebied van de preventieve gezondheidszorg dateert uit het midden van de vorige eeuw, toen met ging inzien dat woon- en leefomstandigheden grote invloed op de gezondheid hebben. Van oudsher spelen de gemeenten een belangrijke rol op het gebied van de preventieve gezondheidszorg. In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004760" compleet="nee">Wet collectieve preventie volksgezondheid</extref> is bepaald dat gemeenten verplicht zijn een preventieprogramma voor alle inwoners op te zetten en een gemeentelijke of regionale gezondheidsdienst in te stellen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actorenoverzicht</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>In afwijking van het rapport institutioneel onderzoek zijn alleen ten aanzien van de hieronder opgenomen actoren de navolgende selectiebeslissingen voorgesteld.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">De Minister onder wie Volksgezondheid ressorteert</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>In de loop der jaren zijn de onderstaande Ministers verantwoordelijk geweest voor de volksgezondheid:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (VWS) (1994&#x2013;heden)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de Minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur (WVC) (1982&#x2013;1994)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de Minister van Volksgezondheid en Milieuhygi&#xEB;ne (VoMil) (1971&#x2013;1982)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de Minister van Sociale Zaken en Volksgezondheid (SZV) (1951&#x2013;1971)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de Minister van Sociale Zaken (1933&#x2013;1951)</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Organisatie-eenheden binnen het Ministerie die zich in de periode 1940&#x2013;1990 met Infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg hebben beziggehouden staan vermeld in bijlage 3 van het RIO.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">de Landelijke Co&#xF6;rdinatiestructuur Infectieziektenbestrijding (LCI) (1995&#x2013;)</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>De LCI is in 1995 door de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (VWS) om twee redenen ingesteld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>het verrichten van crisismanagement tijdens een (dreigende) epidemie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>het maken van landelijke, uniforme afspraken over de bestrijding van infectieziekten, onder meer door het opstellen van protocollen en draaiboeken.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>De LCI is een samenwerkingsverband van al bestaande instellingen en organisaties. De deelnemende instellingen zijn de GGD&#x2019;s , de Landelijke Vereniging van GGD&#x2019;s (LVGGD), het Rijksinstituut voor Volksgezondheid en Milieu (RIVM), de Inspectie voor de Gezondheidszorg (IGZ), het Ministerie van VWS en de Vereniging van Nederlandse Gemeenten (VNG). De structuur van het LCI bestaat uit vier delen: een Landelijk Overleg Infectieziektebestrijding (het LOI), in tijden van crisis een Outbreak Management Team (het OMT), een Bestuurlijk Afstemmingsoverleg (het BAO) en een professioneel secretariaat (het secretariaat).</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">de Kommissie Nationaal Plan Gezondheidsvoorlichting en -opvoeding (1976&#x2013;1981)</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>De Kommissie Nationaal Plan GVO wordt ingesteld in 1976 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 196) met als taak: het doen van voorstellen/adviezen aan de Minister onder wie Volksgezondheid ressorteert omtrent de structuur en financiering van de gezondheidsvoorlichting en -opvoeding, inclusief de taak, organisatie en rechtspositie van GVO-consulenten, de vorming van een landelijk overleg- en adviesorgaan voor GVO en de vorming van een nationaal instituut voor GVO. De Kommissie bouwt voort op de nota &#x2018;Een structuur voor gezondheidsvoorlichting en -opvoeding&#x2019; van de (ambtelijke?) Werkgroep Nationaal Plan voor Gezondheidsvoorlichting en -opvoeding. In de Kommissie hebben externe leden zitting, terwijl een aantal ambtelijke vertegenwoordigers adviserend lid tot adviserend lid benoemd worden</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">de Voorbereidingscommissie gezondheidsvoorlichting en -opvoeding (1981&#x2013;1985)</nadruk>
                </titel>
              </kop>

              <al>In afwachting van de inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet Voorzieningen Gezondheidszorg</extref> en naar aanleiding van het advies van de Kommissie Nationaal Plan GVO is bovengenoemde commissie ingesteld (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1981, 120). De Voorbereidingcommissie heeft tot taak de instelling van een commissie van advies en overleg op het terrein van de gezondheidsvoorlichting en -opvoeding voor te bereiden en tot die tijd de Minister over het beleid op het gebied van gezondheidsvoorlichting en -opvoeding te adviseren. De taak be&#xEB;indigt bij de instelling van de Vaste commissie voor GVO van de Nationale Raad voor de Volksgezondheid. Zie ook PIVOT-rapport nr. 14 <nadruk type="cur">Externe adviesorganen in de gezondheidszorg: Gezondheidsraad en nationale Raad voor de Volksgezondheid</nadruk>.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">de Werkgroep extramurale preventie hart- en vaatziekten (1979&#x2013;)</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>De Werkgroep extramurale preventie hart- en vaatziekten werd in 1979 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 190) ingesteld met als taak advies uit te brengen over de gewenste structuur waarin door middel van vroegtijdige opsporing van risicofactoren bij personen met verhoogd risico op hart- en vaatziekten preventie van de ziekten kan worden bevorderd en aan deze personen advies en begeleiding kan worden geboden. De Werkgroep inventariseerde lopende projecten op dat terrein en onderzocht welke organisatie het meest geschikt was voor de uitvoering van dergelijk preventiebeleid.</al>
              <al>In de werkgroep hadden zowel ambtenaren als externe deskundigen zitting.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">de Commissie Versterking Collectieve Preventie (commissie Lemstra) (1996&#x2013;1997)</nadruk>
                </titel>
              </kop>

              <al>Deze commissie werd door de Minister van VWS ingesteld naar aanleiding van het rapport <nadruk type="cur">Gemeentelijke betrokkenheid collectieve preventie</nadruk> van het Staatstoezicht op de Volksgezondheid uit 1995, waaruit bleek dat de betrokkenheid van de gemeenten bij de uitvoering van de collectieve preventie onvoldoende was. De commissie heeft de aanzet gegeven voor de ontwikkeling van een visie op de plaats en de inhoud van de openbare gezondheidszorg in haar adviesrapport <nadruk type="cur">Gemeentelijk gezondheidsbeleid beter op zijn plaats</nadruk>.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">de Commissie Muntendam (1948&#x2013;1950)</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>De commissie Muntendam wordt op 20&#xA0;juli 1948 ingesteld door de toenmalige Minister van Sociale Zaken en krijgt als taak het adviseren van de Minister over de organisatie van het bevolkingsonderzoek naar tuberculose. De voorzitter van de commissie legt op 14&#xA0;januari 1950 een voorontwerp van de wet aan de Minister voor. Dit heeft geresulteerd in de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose</extref> van 1951.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">de Commissie inzake de organisatie van de tuberculosebestrijding (1951&#x2013;1962)</nadruk>
                </titel>
              </kop>

              <al>Deze commissie is op 23&#xA0;augustus 1951 bij beschikking nr. 14218 ingesteld en ge&#xEF;nstalleerd door de staatssecretaris van Volksgezondheid. De commissie is opgeheven bij beschikking van 11&#xA0;januari 1962 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1962, 13).</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">het Centraal College voor bevolkingsonderzoek op tuberculose (1952&#x2013;1996)</nadruk>
                </titel>
              </kop>

              <al>Dit college wordt in 1952 ingesteld bij <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) en krijgt als taak het bevorderen van het onderzoek naar tuberculose. Deze taak houdt in het co&#xF6;rdineren en adviseren ten aanzien van alle werkzaamheden op het gebied van het onderzoek, het doen verrichten van periodieke onderzoeken en het adviseren van de Minister onder wie Volksgezondheid ressorteert aangaande bevolkingsonderzoek naar tuberculose.</al>
              <al>Bij de inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005699" compleet="nee">Wet op het bevolkingsonderzoek</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611) op 1&#xA0;juli 1996 wordt het college opgeheven. In de periode 1982&#x2013;1996 fungeert het Centraal College als slapend adviesorgaan. Het laatste jaarverslag van het Centraal College is het verslag over het jaar 1982.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">de Nationale Commissie Aids-bestrijding (NCAB) (1987&#x2013;1995)</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Deze commissie wordt op 1&#xA0;oktober 1987(<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987,188) ingesteld door de staatssecretaris van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur, ter vervanging van het op particulier initiatief tot stand gekomen Landelijk AIDS-Co&#xF6;rdinatieteam. De NCAB is belast met de advisering en de uitvoering van bepaalde taken op het gebied van de aids-bestrijding. In eerste instantie wordt de NCAB voor een periode van vier jaar ingesteld. Die periode is per 1&#xA0;oktober 1991 eenmalig met vier jaar verlengd.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">De Programmacommissie determinanten van gezondheid (1989&#x2013;1995)</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Deze commissie is ingesteld bij beschikking van 28&#xA0;februari 1989 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1989, 48) en heeft als opdracht om een onderzoeksprogramma uit te voeren op het gebied van determinanten van gezondheid. Voor dit programma heeft de commissie vijf jaar de tijd gekregen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">de Minister onder wie Onderwijs ressorteert</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>De Minister van Onderwijs en Wetenschappen heeft een rol gespeeld in de periode 1945&#x2013;1981. In die periode is hij verantwoordelijk voor de wetgeving met betrekking tot de bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van onderwijsinstellingen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">de Minister onder wie Landbouw ressorteert</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Net als de Minister van Onderwijs is de Minister van Landbouw in de periode tot 1981 verantwoordelijk voor de bescherming van leerlingen in het agrarisch onderwijs.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">de Minister onder wie Binnenlandse Zaken ressorteert</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>De Minister van Binnenlandse Zaken is verantwoordelijk in de periode tot 1975 voor het stellen van nadere regels waar het gaat om het inenten van personen of groepen personen.</al>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Selectiedoelstelling</titel>
          </kop>
          <al>De doelstelling van het Nationaal Archief bij de selectie van overheidsarchieven is dat de belangrijkste bronnen van de Nederlandse samenleving en cultuur veilig worden gesteld voor blijvende bewaring. Met het te bewaren materiaal moet het mogelijk zijn om een reconstructie te maken van de hoofdlijnen van het handelen van de rijksoverheid ten opzichte van haar omgeving, maar ook van de belangrijkste historisch-maatschappelijke gebeurtenissen en ontwikkelingen, voor zover deze zijn te reconstrueren uit overheidsarchieven.</al>
          <al>Deze selectiedoelstelling wordt in het BSD toegepast op het betreffende beleidsterrein.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Selectiecriteria</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Uitgaande van de algemene selectiedoelstelling heeft PIVOT in 1998 een (gewijzigde) lijst van algemene selectiecriteria geformuleerd. Met behulp van die algemene criteria wordt in een BSD een waardering toegekend aan de handelingen die door middel van het institutioneel onderzoek in kaart zijn gebracht.</al>
            <al>De algemene selectiecriteria van PIVOT zijn positief geformuleerd; het zijn bewaarcriteria. Is een handeling op grond van een criterium gewaardeerd met B (&#x2018;blijvend te bewaren&#x2019;), dan betekent dit dat de administratieve neerslag van die handeling te zijner tijd geheel dient te worden overgebracht naar het Nationaal Archief.</al>
            <al>De neerslag van een handeling die niet aan &#xE9;&#xE9;n van de selectiecriteria voldoet, wordt op termijn vernietigd. De waardering van de desbetreffende handeling luidt dan V (&#x2018;vernietigen&#x2019;), onder vermelding van de periode waarna de vernietiging dient plaats te vinden. De neerslag die uit dergelijke handelingen voortvloeit, is dus niet noodzakelijk geacht voor een reconstructie van het overheidshandelen op hoofdlijnen.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">Algemene selectiecriteria:</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>
            <nadruk type="cur">1. Handelingen die betrekking hebben op voorbereiding en bepaling van beleid op hoofdlijnen</nadruk>:</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
          </al>
          <al>Hieronder wordt verstaan agendavorming, het analyseren van informatie, het formuleren van adviezen met het oog op toekomstig beleid, het ontwerpen van beleid of het plannen van dat beleid, alsmede het nemen van beslissingen over de inhoud van beleid en terugkoppeling van beleid. Dit omvat het kiezen en specificeren van de doeleinden en de instrumenten.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">2. Handelingen die betrekking hebben op evaluatie van beleid op hoofdlijnen:</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
          </al>
          <al>Hieronder wordt verstaan het beschrijven en beoordelen van de inhoud, het proces of de effecten van beleid. Hieruit worden niet perse consequenties getrokken zoals bij terugkoppeling van beleid.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">3. Handelingen die betrekking hebben verantwoording van beleid op hoofdlijnen aan andere actoren</nadruk>:</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
          </al>
          <al>Hieronder valt tevens het uitbrengen van verslag over beleid op hoofdlijnen aan andere actoren of ter publicatie.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">4. Handelingen die betrekking hebben op (her)inrichting van organisaties belast met beleid op hoofdlijnen</nadruk>:</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
          </al>
          <al>Hieronder wordt verstaan het instellen, wijzigen of opheffen van organen, organisaties of onderdelen daarvan.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">5. Handelingen die bepalend zijn voor de wijze waarop beleidsuitvoering op hoofdlijnen plaatsvindt</nadruk>:</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
          </al>
          <al>Onder beleidsuitvoering wordt verstaan het toepassen van instrumenten om de gekozen doeleinden te bereiken.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">6. Handelingen die betrekking hebben op beleidsuitvoering op hoofdlijnen en direct zijn gerelateerd aan of direct voortvloeien uit voor het Koninkrijk der Nederlanden bijzondere tijdsomstandigheden en incidenten</nadruk>:</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
          </al>
          <al>Bijvoorbeeld in het geval de Ministeriele verantwoordelijkheid is opgeheven en/of wanneer er sprake is van oorlogstoestand, staat van beleg of toepassing van noodwetgeving.</al>
          <al>Overigens kan, ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, onder e, van het Archiefbesluit 1995</extref> neerslag van bepaalde, als te vernietigen gewaardeerde handelingen, betreffende personen en/of gebeurtenissen van bijzonder cultureel of maatschappelijk belang, van vernietiging worden uitgezonderd.</al>
          <al>De vernietigingstermijnen van de neerslag van de met &#x2018;V&#x2019; (= vernietigen) gewaardeerde handelingen zijn vastgesteld in overleg met deskundigen van dit Ministerie op dit terrein.</al>
          <al/>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Verslag van de vaststellingsprocedure</titel>
            </kop>
            <al>In 2006 is het ontwerp-BSD door de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport, de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit aan de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap aangeboden, waarna deze het ter advisering heeft ingediend bij de Raad voor Cultuur (RvC).</al>
            <al>Van het gevoerde driehoeksoverleg over de waarderingen van de handelingen is een verslag gemaakt, dat tegelijk met het BSD naar de RvC is verstuurd.</al>
            <al>Vanaf 1&#xA0;maart 2007 lag de selectielijst gedurende acht weken ter publieke inzage bij de registratiebalie van het Nationaal Archief evenals in de bibliotheken van genoemde Ministeries en bij de rijksarchieven in de provincie/regionaal historische centra, hetgeen was aangekondigd in de Staatscourant en in het Archievenblad.</al>
            <al>Op 23&#xA0;april 2007 bracht de RvC advies uit (arc-2007.03707/12), hetwelk geen aanleiding heeft gegeven tot wijzigingen in de ontwerp-selectielijst.</al>
            <al>Daarop werd het BSD op 8&#xA0;mei 2007 door de algemene rijksarchivaris, namens de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap en de Project Directeur Project Wegwerken Archiefachterstanden (conform het convenant d.d. 30&#xA0;mei 2006) namens de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (C/S&amp;A/07/1202), de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022073" compleet="nee">C/S&amp;A/07/1201</extref>), de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022072" compleet="nee">C/S&amp;A/07/1200</extref>) en de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022071" compleet="nee">C/S&amp;A/07/1198</extref>) vastgesteld.</al>
            <tussenkop>Leeswijzer van de handelingen</tussenkop>
            <al>De handelingen worden beschreven in handelingenblokken. Daarin worden de volgende items beschreven:</al>
            <al>Handelingnr.: Dit is het volgnummer van de handeling. Dit nummer is overgenomen uit het RIO.</al>
            <al>Handeling: Dit is een complex van activiteiten die een actor verricht ter vervulling van een taak of op grond van een bevoegdheid. In de praktijk komt een handeling meestal overeen met een procedure of een werkproces.</al>
            <al>Periode: Hier staat het tijdvak vermeld gedurende welke jaren de handeling is verricht. Wanneer er geen eindjaar staat vermeld wordt de handeling nog steeds uitgevoerd.</al>
            <al>Grondslag: Dit is de wettelijke basis op grond waarvan de actor de handeling verricht.</al>
            <al>Vermeld worden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de naam (citeertitel) van de wet, de Algemene Maatregel van Bestuur, het Koninklijk Besluit of de Ministeri&#xEB;le regeling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het betreffende artikel en lid daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de vindplaats, dwz. de vermelding van Staatsblad of Staatscourant;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>wijzigingen in de grondslag en het vervallen hiervan.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Wanneer er geen wettelijke grondslag voor een handeling bestaat, kan de bron worden genoemd waarin de betreffende handeling staat vermeld.</al>
            <al>Product: Hier staat het product vermeld waarin de handeling resulteert of zou moeten resulteren. Opsommingen geven een indicatie van de producten en zijn niet altijd uitputtend. Vaak wordt volstaan met een algemeen omschreven eindproduct.</al>
            <al>Opmerking: Deze aanvullende informatie wordt slechts vermeld wanneer de strekking van de handeling toelichting behoeft.</al>
            <al>Waardering: Waardering van de handeling in B (bewaren) of V (vernietigen).</al>
            <al>Indien vernietigen, dan vermelding van de vernietigingstermijn.</al>
            <al>Indien bewaren, dan vermelding van het gehanteerde selectiecriterium.</al>
            <al>Eventueel een nadere toelichting op de waardering.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Selectielijsten</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Zorgdrager: Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport</titel>
            </kop>
            <tussenkop>Actor: Minister onder wie volksgezondheid ressorteert</tussenkop>
            <tussenkop>Algemeen</tussenkop>
            <tussenkop>1.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden, (mede) vaststellen en co&#xF6;rdineren van het beleid op het gebied van infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: o.a. beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, (externe onderzoeks)rapporten en adviezen</al>
            <al>Opmerking: Onder deze handeling valt ook het voeren van overleg met (lagere) overheden en organisaties die op het beleidsterrein actief zijn.</al>
            <al>Onder deze handeling vallen ook documenten en rapporten die in de beleidsvoorbereiding van belang zijn van organisaties die op het beleidsterrein actief zijn.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>124.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overleggen met particuliere organisaties op het beleidsterrein infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Bron: interview mw. drs. W. Reijmerink (Ministerie van VWS)</al>
            <al>Product: bijvoorbeeld het Regeringsstandpunt n.a.v. het eindrapport &#x2018;Het AIDS-beleid geactualiseerd&#x2019; van de NCAB (08-12-1995)</al>
            <al>Waardering: B, 1</al>
            <tussenkop>2.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het evalueren van het beleid inzake infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: rapporten, evaluatieverslagen</al>
            <al>Waardering: B 2</al>
            <tussenkop>3.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van (wetenschappelijk) onderzoek en het vaststellen van onderzoeksrapporten op het gebied van infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: nota&#x2019;s, notities, onderzoeksrapporten</al>
            <al>Waardering: B 1: Onderzoeksopdracht en onderzoeksrapport</al>
            <al>V 10 jaar: overige documenten</al>
            <tussenkop>4.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het begeleiden en financieren van (wetenschappelijk) onderzoek betreffende infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: voortgangsrapportages, financi&#xEB;le bescheiden</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>5.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het co&#xF6;rdineren van taken en activiteiten tijdens een (dreigende) epidemie</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Opmerking: vanaf 1995 is deze handeling door de Minister gemandateerd aan de Landelijke Co&#xF6;rdinatiestructuur Infectieziektenbestrijding (LCI).</al>
            <al>In het verleden is een aantal crises voorgekomen. Voorbeelden zijn:</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;De uitbraak plaats van bacillaire dysenterie als gevolg van consumptie van besmette garnalen in 1983/1984.</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Influenzapandemie&#xEB;n (Aziatische griep 1957, Hong Kong griep 1968, Russische griep 1977) en uitbraken van aviaire influenza (vogelgriep).</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;De pokkenepidemie in Tilburg 1951.</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;De Legionella-uitbraak in Bovenkarspel.</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Rabi&#xEB;s in Nederland: epidemietje in 1962.</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;De polio-epidemie van 1957.</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;De polio-epidemie in 1991/1992.</al>
            <al>Waardering: B 6</al>
            <tussenkop>6.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het maken van landelijke, uniforme afspraken over de bestrijding van infectieziekten, ondermeer door het opstellen van protocollen en draaiboeken</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: protocollen, draaiboeken</al>
            <al>Opmerking: vanaf 1995 is deze handeling door de Minister gemandateerd aan de Landelijke Co&#xF6;rdinatiestructuur Infectieziektenbestrijding (LCI)</al>
            <al>Waardering: B 6</al>
            <tussenkop>7.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van wetgeving inzake infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: o.a:</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besmettelijke-Ziektenwet/Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 265)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Wet collectieve preventie volksgezondheid (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1990, 300)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1934, 642), ingetrokken 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 349)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 349), ingetrokken 1981 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1981, 619)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288), ingetrokken 1996 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Wet op het bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Inentingswet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1939, 805), ingetrokken 1975 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1975, 606)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Zeequarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1877, 35), ingetrokken 1964 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Luchtquarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 626), ingetrokken 1964 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335)</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>8.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen en intrekken van beoordelingsnormen, beleidsregels en wetinterpreterende regels inzake infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: Circulaires</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>9.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen die betrekking hebben op ontwikkelingen inzake infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: jaarverslagen, indien niet van toepassing kwartaalverslagen of maandverslagen</al>
            <al>Waardering: B 3, overige neerslag V 5 jaar</al>
            <tussenkop>10.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op verzoek incidenteel informeren van de Kamers der Staten Generaal inzake infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: brieven, notities</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>11.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van informatie aan de Commissies voor de Verzoekschriften van de Staten Generaal, aan overige kamercommissies en aan de Nationale Ombudsman naar aanleiding van klachten van burgers inzake ontwikkelingen op het terrein van de infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: brieven, notities</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>12.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op bezwaarschriften naar aanleiding van beschikkingen inzake infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg en het voeren van verweer in beroepschriftenprocedures voor de Raad van State en/of de kantonrechter</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: beschikkingen, verweerschriften</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>13.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers, bedrijven en instellingen inzake infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: brieven, notities</al>
            <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
            <tussenkop>14.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden en uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het terrein van de infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: voorlichtingsmateriaal</al>
            <al>Opmerking: Het betreft hier uitsluitend de voorbereiding en totstandkoming van voorlichtingsmateriaal.</al>
            <al>Waardering: B, 5: eindproduct en stukken inhoudelijke voorbereiding</al>
            <al>V, 5 jaar: overige stukken</al>
            <tussenkop>17.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen en opheffen van commissies, werkgroepen en overlegorganen ten behoeve van advisering op het beleidsterrein infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: instellingsbeschikkingen</al>
            <al>o.a. Programmacommissie determinanten van Gezondheid (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1989, 49), Nationale Commissie Aids-bestrijding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 188), Werkgroep extramurale preventie hart- en vaatziekten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1979, 190), Instellingsbeschikking Voorbereidingscommissie gezondheidsvoorlichting en -opvoeding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1981, 120).</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>18.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen, schorsen en ontslaan van voorzitters, secretarissen en (andere) leden van commissies, werkgroepen en overlegorganen op het beleidsterrein infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg en het aanwijzen van ambtenaren tot het bijwonen van hun vergaderingen</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: o.a. Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 4 lid 1; Besluit Nationale Commissie Aids-bestrijding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 188) art. 4 lid 3 en art. 5 lid 1; Instellingsbeschikking Werkgroep extramurale preventie hart- en vaatziekten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1979, 190) art. 5; Instellingsbeschikking Voorbereidingscommissie gezondheidsvoorlichting en -opvoeding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1981, 120) art. 5 en 9, Instellingsbeschikking Programmacommissie determinanten gezondheid (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1989, 49) art. 4</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na einde benoeming</al>
            <tussenkop>19.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het deelnemen aan advies- en overlegcommissies waarvan het secretariaat niet bij het Ministerie berust</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: benoemingsvoordracht, deelnemersarchief</al>
            <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
            <tussenkop>20.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het deelnemen aan het bestuur van privaatrechtelijke instellingen op het beleidsterrein infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: benoemingsvoordracht, deelnemersarchief</al>
            <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
            <tussenkop>21.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het oprichten van privaatrechtelijke instellingen op het beleidsterrein infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: oprichtingsakte, statuten, verslaglegging naar de oprichters bijv. jaarverslagen</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>22.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en intrekking van algemene maatregelen van bestuur inzake infectieziektebestrijding en opsporing van ziekteoorzaken</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 265) art. 1, art. 2 lid 3 (tot 1976), art. 5 lid 5, art. 9 lid 2, art. 12, art. 15 lid 2 (tot 1976), art. 16, art. 17 lid 1 en 2, art. 19, art. 20 (tot 1988), art. 22, art. 32 en zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1974, 725) art. 35 en zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1977, 456) art. 3 lid 5</al>
            <al>Product: o.a.</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit ter uitvoering van de Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1929, 448)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit houdende bekrachtiging van het besluit van de Staatssecretaris van Volksgezondheid en Milieuhygi&#xEB;ne van 9&#xA0;december 1977, no. 64494 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 251) tot toepassing van voorschriften ten aanzien van Lassakoorts en andere vormen van koorts (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1978, 152)</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>23.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen en intrekken van Ministeri&#xEB;le regelingen inzake infectieziektebestrijding en opsporing van ziekteoorzaken</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 265) art. 3 lid 4, art. 8 lid 2 en 5, art. 37, en zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1974, 725) art. 1 lid 3 en art. 2 lid 5; Besluit ter uitvoering van de Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1929, 448) art. 18</al>
            <al>Product: o.a.</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit vaststelling model kenmerk (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1929, 192)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit voorwaarden ziekenbarakken voor gemeentebesturen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1929, 197)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit vaststelling tijdperk ex artikel 8 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1929, 192; vervangen <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1976, 180)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit vaststelling aangifteformulier (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1975, 210)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit toepassing voorschriften t.a.v. Lassakoorts en andere vormen van koorts (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1977, 251)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit voorwaarden goedkeuring gezondheidsdiensten (bestrijding infectieziekten) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1983, 44)</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>24.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en intrekking van koninklijke besluiten voor de aanwijzing van gemeenten die dienen te beschikken over &#xE9;&#xE9;n of meer gelegenheden voor vervoer, afzondering, waarneming, reiniging, ontsmetting en verpleging van personen en voor vervoer, reiniging en ontsmetting van goederen</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking van de aanwijzing</al>
            <tussenkop>25.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het als noodzakelijk aanwijzen van een ontsmettingsdienst en (tot 1988) het intrekken van een &#x2018;aanwijzing als noodzakelijk&#x2019;</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 265) art. 14 lid 1, art. 20 lid 1, 4 en 6 en art. 22 lid 1, 2 en 4</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking van de aanwijzing</al>
            <tussenkop>26.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toelaten van een ontsmettingsdienst en het intrekken van een toelating van een ontsmettingsdienst</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 265) art. 14 lid 1, art. 20 lid 5 en 7, gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1988, 377) art. 20 lid 1 reps. 2 en art. 22 lid 3 en 4</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking van de toelating</al>
            <tussenkop>27.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het erkennen van de noodzakelijkheid van oprichting, vernieuwing of uitbreiding van een gemeentelijke ontsmettingsdienst en het goedkeuren van het plan hiervoor</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Besluit ter uitvoering van de Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1929, 448) art. 21 lid 3, gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1933, 556) art. 22 lid 3</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>28.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van een gezondheidsdienst waarvan een gemeentelijke ontsmettingsdienst deel moet uitmaken</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Besluit ter uitvoering van de Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1929, 448) zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1936, 855) art. 21 onder a.</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>29.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van tarieven van ontsmettingsdiensten</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Besluit ter uitvoering van de Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1929, 448) zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1936, 855) art. 21 onder b. en zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1938, 877) art. 23 lid 4</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>30.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verbieden van het houden van kermissen, markten en openbare vergaderingen of vermakelijkheden in verband met de aanwezigheid van besmettingsgevaar</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 265) art. 7 lid 2</al>
            <al>Waardering: B, 6</al>
            <tussenkop>31.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat een fabrikant of importeur van waar verplicht is aan de Inspectie voor de Gezondheidszorg inlichtingen en monsters te verstrekken in verband met de opsporing van ziekteoorzaken</al>
            <al>Periode: 1976&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 265) zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1974, 725) art. 1 lid 5</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>33.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van instellingen of personen voor het verrichten van onderzoekingen om een infectieziekte te weren of om uitbreiding daarvan te voorkomen</al>
            <al>Periode: 1976&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 265) zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1974, 725) art. 19 lid 4, gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1988, 377) art. 19 lid 3</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>34.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de beslissing op een beroepschrift van een gemeenteraad, Burgemeesters en Wethouders of de inspecteur van de Volksgezondheid op een beslissing van Gedeputeerde Staten inzake een bezwaar van de inspecteur van de Volksgezondheid tegen een gemeentelijke verordening ter bestrijding van infectieziekten</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1976</al>
            <al>Grondslag: Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 265) art. 25 lid 4</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>35.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van de toekenning door het gemeentebestuur van een tegemoetkoming aan een persoon die inkomsten heeft gederfd door maatregelen die zijn genomen op grond van de Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 265) art. 20 lid 1 onder 5, gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 685) art. 20 lid 1 onder 3</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>36.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en intrekking van algemene maatregelen van bestuur inzake de collectieve preventie op het gebied van de volksgezondheid</al>
            <al>Periode: 1989&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet collectieve preventie volksgezondheid (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1990, 300) art. 2 lid 3, art. 3, art. 4 lid 2, art. 6 lid 2, art. 7 lid 2 en art. 8</al>
            <al>Product: o.a.</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit collectieve preventie volksgezondheid (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 569)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bekostiging collectieve preventie volksgezondheid (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 169)</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>37.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van bevolkingsonderzoeken waarvoor gemeenteraden een oproepsysteem tot stand dienen te brengen</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Besluit collectieve preventie volksgezondheid (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 569) art. 2 onder b</al>
            <al>Product:</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Aanwijzing bevolkingsonderzoek naar borstkanker als bevolkingsonderzoek bedoeld in Besluit c.p.v. (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 165)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Aanwijzing bevolkingsonderzoek naar baarmoederhalskanker (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1996, 189)</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>38.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in bijzondere gevallen, verlenen van ontheffing van de opleidingseisen waaraan de deskundigen van de gemeentelijke gezondheidsdienst moeten voldoen</al>
            <al>Periode: 1992&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Besluit collectieve preventie volksgezondheid (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 569) art. 6 lid 1</al>
            <al>Product: Ontheffingen</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>39.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van een aanwijzing aan een gemeenteraad indien deze niet of niet naar behoren maatregelen treft ter bestrijding van een epidemie</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet collectieve preventie volksgezondheid (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1990, 300) zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1997, 219) art. 3 lid 2 en 3</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>Onderzoek</tussenkop>
            <tussenkop>46.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en intrekking van algemene maatregelen van bestuur inzake bevolkingsonderzoek</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1934, 642) art. 2 lid 3 en 5, art. 3 lid 5 en art. 9; Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 349) art. 3 lid 6, art. 4, art. 10 en art. 12; Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 13, 15 en 23; Wet op het bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611) art. 3 lid 2 en 3 en art. 4 lid 3, gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 690) art. 4 lid 2</al>
            <al>Product: o.a.</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 14)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 267)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar 1980 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1980, 541)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1952, 325)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1995, 399)</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>47.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen en intrekken van Ministeri&#xEB;le regelingen inzake bevolkingsonderzoek</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op het bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611) art. 2 lid 2; Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1934, 642) art. 12 lid 3; Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 349) zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1978, 646) art. 1; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 267) zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1966, 276) art. 2 en art. 3 lid 1 en zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1979, 400) art. 2; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar 1980 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1980, 541) art. 2 lid 2 en art. 3 lid 1</al>
            <al>Product: o.a.</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bepaling termijn (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1938, 35)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit toepassing Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1980, 130)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit ingevolge Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1979, 147)</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>48.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van modellen voor (voorwaardelijke) verklaringen, opgaven, formulieren en aanvragen in verband met de uitvoering van de Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs en de Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1981</al>

            <al>Grondslag: Besluit tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 14) art. 3 lid 1, art. 6 lid 1 en 2, art. 14 lid 1, art. 22 lid 1 en art. 26 lid 1; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 267) art. 5 lid 1, art. 6 lid 1 en 2, art. 9, art. 10, art. 15 lid 1, art. 25 lid 1, art. 29 lid 1; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar 1980 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1980, 541) art. 5 lid 1, art. 6 lid 1 en 2, art. 9, art. 10 en art. 15 lid 1</al>
            <al>Product: modellen</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>71.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen en intrekken of weigeren van ontheffingen aan artsen voor het deelnemen aan de bijzondere opleiding r&#xF6;ntgenologische onderzoeken</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1952</al>

            <al>Grondslag: Besluit van de Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken betreffende toestemming tot het instellen van groepsgewijze r&#xF6;ntgenologische onderzoeken der ademhalingsorganen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1944, 107) art. 3</al>
            <al>Product: ontheffingen</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking of weigering</al>
            <tussenkop>73.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en intrekking van koninklijke besluiten ter aanwijzing van landelijke (beroeps)organisaties en instellingen werkzaam op het gebied van tuberculosebestrijding</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1996</al>
            <al>Grondslag: Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 4 lid 1 en art. 13</al>

            <al>Product: Koninklijk Besluit ter uitvoering van de artikelen 4 en 13 van de Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1951, 200)</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>76.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van de benoeming, schorsing en ontslag en de bezoldiging van de secretaris van het Centraal College voor bevolkingsonderzoek op tuberculose</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1996</al>
            <al>Grondslag: Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 5 lid 2</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>79.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van aanwijzingen aan het Centraal College voor bevolkingsonderzoek op tuberculose met betrekking tot de werkzaamheden van het College</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1996</al>
            <al>Grondslag: Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 11 lid 2</al>
            <al>Waardering: B, 4</al>
            <tussenkop>82.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van instellingen waar artsen een bijzondere opleiding kunnen volgen die nodig is voor het mogen verrichten van bevolkingsonderzoek naar tuberculose</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1996</al>
            <al>Grondslag: Besluit bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1952, 325) art. 2</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>84.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van vergunningsplichtige bevolkingsonderzoeken</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op het bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611) art. 2 lid 2</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>85.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen, weigeren, wijzigen en intrekken van vergunningen tot het uitvoeren van bevolkingsonderzoeken</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op het bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611) art. 3, 4 en 9</al>
            <al>Product: vergunningen, afwijzingen</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>87.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het buiten toepassing verklaren van wettelijk bepaalde overgangstermijnen in verband met de inwerkingtreding van de Wet op het bevolkingsonderzoek of krachtens deze wet genomen besluiten</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op het bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611) art. 14</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <al>Handelingnr.: 88.</al>
            <al>Handeling: Het informeren van de beide Kamers der Staten-Generaal over de toepassingswijze van de Wet op het bevolkingsonderzoek</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op het bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611) art. 15</al>
            <al>Product: rapporten, brieven</al>
            <al>Waardering: B, 3</al>
            <tussenkop>Vaccinatie</tussenkop>
            <tussenkop>89.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en intrekking van algemene maatregelen van bestuur inzake vaccinatie</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1975</al>
            <al>Grondslag: Inentingswet 1939 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1939, 805) art. 6 lid 2 en art. 10 lid 1</al>
            <al>Product: o.a.</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit tot uitvoering der Inentingswet 1939 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1940, 844)</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>90.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen en intrekken van Ministeri&#xEB;le regelingen inzake vaccinatie</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1975</al>
            <al>Grondslag: Besluit tot uitvoering der Inentingswet 1939 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1940, 844) art. 3, art. 4 lid 2, art. 5 lid 1, art. 7 lid 2, art. 9 lid 1, art. 19 lid 2, art. 20 lid 2 en zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 565) art. 19 lid 3</al>
            <al>Product: o.a.</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit van de waarnemend Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken van 28&#xA0;november 1940, no. 2211 H/doss. 26 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1940, 235</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>91.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat, in bijzondere omstandigheden, in een gemeente dagelijks de gelegenheid tot inenting moet worden geboden</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1975</al>
            <al>Grondslag: Inentingswet 1939 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1939, 805) art. 8</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>92.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het, in bijzondere omstandigheden, verbieden dat bepaalde personen tot scholen worden toegelaten en/of gelasten dat scholen worden gesloten</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1975</al>
            <al>Grondslag: Inentingswet 1939 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1939, 805) art. 9 lid 1</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>93.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen en intrekken of weigeren van een vergunning aan entstofinrichtingen of handelaren in entstoffen voor het afleveren van entstof tegen de pokken</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1975</al>
            <al>Grondslag: Besluit tot uitvoering der Inentingswet 1939 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1940, 844) art. 4 lid 1 en art. 5</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking of weigering</al>
            <tussenkop>95.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bepalen dat entstof door een entstofinrichting op een andere wijze wordt verkregen dan in de Beschikking wordt voorgeschreven</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1975</al>

            <al>Grondslag: Besluit van de waarnemend Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken van 28&#xA0;november 1940, no. 2211 H/doss. 26 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1940, 235) art. 5 onder 3</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>96.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van een gebied waarvoor een entstofinrichting en/of een handelaar entstof mag verstrekken</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1975</al>

            <al>Grondslag: Besluit van de waarnemend Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken van 28&#xA0;november 1940, no. 2211 H/doss. 26 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1940, 235) art. 5 onder 6 en art. 6 onder 2</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>97.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van modellen van registers waarmee de administratie met betrekking tot inenting en entstof door entstofinrichtingen en/of handelaren wordt bijgehouden</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1975</al>

            <al>Grondslag: Besluit van de waarnemend Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken van 28&#xA0;november 1940, no. 2211 H/doss. 26 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1940, 235) art. 5 onder 9 en art. 6 onder 4</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>99.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uit eigen beweging ongedaan maken van een aanwijzing van de Inspectie voor de Gezondheidszorg waarin (een deel van) de bevolking van een gemeente verplicht wordt gesteld zich te laten inenten tegen in het Besluit genoemde besmettelijke ziekten</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1954</al>

            <al>Grondslag: Besluit van de Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken betreffende de inenting tegen typhus en paratyphus (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1940, S.801) art. 3 lid 3</al>
            <al>Waardering: B, 6</al>
            <tussenkop>Quarantaine</tussenkop>
            <tussenkop>100.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en intrekking van algemene maatregelen van bestuur inzake quarantaine</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Zeequarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1877, 35) zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1915, 346) art. 1&#x2013;3, art. 7, art. 8, art. 10&#x2013;14; Luchtquarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 626) art. 2, art. 4 lid 2, art. 9, art. 11 en art. 12; Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335) art. 34</al>
            <al>Product: onder andere</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Quarantainebesluit (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1933, 276)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit tot uitvoering van de wet tot regeling van het sanitair toezicht op de luchtvaart (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1936, 840)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit toelating tot het vrije verkeer luchtvaartuigen (Internationale Gezondheidsregeling) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1979, 125)</al>
            <al>Waardering: B, 1</al>
            <tussenkop>101.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen en intrekken van Ministeri&#xEB;le regelingen inzake quarantaine</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335) art. 8 lid 2, art. 9, art. 16 lid 1, art. 19 lid 1 onder b, art. 23, art. 24 en art. 25 ; Quarantainebesluit (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1933, 276)</al>
            <al>Product: onder andere</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Beschikking van de Staatssecretaris van Sociale Zaken en Volksgezondheid van 9&#xA0;oktober 1963, no. 69 019 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 200)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Regeling betreffende vaststelling van het sein als bedoeld in artikel 19, eerste lid, onder b, van de Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 200, vervangen <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1976, 116)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Regeling betreffende vaststelling officieel stempel ten behoeve van internationaal geldige certificaten van inenting tegen cholera en pokken (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 200)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Regeling vaststelling model-kwartaalverslag (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1965, 114)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Regeling afzien overlegging gezondheidsgedeelte van algemene verklaring voor luchtvaartuigen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1979, 122)</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>102.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het besmet verklaren van landen, landstreken of plaatsen (havens) met een quarantaineabele ziekte</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Zeequarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1877, 35) art. 1 lid 1; Luchtquarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 626) art. 2 lid 2; Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335) art. 32 lid 1</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>104.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van koninklijke besluiten ter overdracht van taken van een burgemeester als gezondheidsautoriteit aan andere burgemeesters</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335) art. 5 lid 2</al>
            <al>Product: o.a.</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Koninklijk besluit van 24&#xA0;september 1963, nr. 32, betreffende taakoverdracht ten aanzien van de Luchthaven Schiphol (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 200)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Koninklijk besluit van 21&#xA0;januari 1976, nr. 29, betreffende taakoverdracht ten aanzien van de haven van de gemeente Zaandam/Zaanstad (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1976, 20)</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>105.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van koninklijke besluiten inzake bepaling van gemeenten waar medisch onderzoek voor luchtvaartuigen moet plaatsvinden</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1964</al>
            <al>Grondslag: Luchtquarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 626) art. 14</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>106.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van havens en luchthavens welke (dienen te) beschikken over een georganiseerde geneeskundige dienst</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Internationale Sanitaire Regeling (Trb. 1952, 145) art. 17 en art. 19; Internationale Gezondheidsregeling (Trb. 1970, 30) art. 17 en art. 18; Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335) art. 4 en art. 10</al>
            <al>Product: onder andere:</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit aanwijzing van havens, welke moeten beschikken over een georganiseerde medische dienst (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 200, vervangen <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1975, 120)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit aanwijzing van de Luchthaven Schiphol als luchthaven met gezondheidsdienst (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 200)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit aanwijzing van de Luchthaven Zestienhoven als luchthaven met gezondheidsdienst (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1964, 18)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit aanwijzing Luchthaven Zuid-Limburg als luchthaven met gezondheidsdienst (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1984, 110)</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking aanwijzing</al>
            <tussenkop>107.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van havens waarvoor regelingen zijn getroffen met betrekking tot ontratting en de afgifte van certificaten van (vrijstelling van) ontratting alsook van havens welke moeten beschikken over personeel dat bevoegd en bekwaam is schepen te ontratten en te inspecteren ten behoeve van de afgifte van de genoemde certificaten</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335) art. 11</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking aanwijzing</al>
            <tussenkop>108.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van lijndiensten voor passagiersschepen waar het medisch onderzoek reeds tijdens de reis kan plaatsvinden</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1963</al>
            <al>Grondslag: Quarantainebesluit (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1933, 276) art. 6 lid 3</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking aanwijzing</al>
            <tussenkop>109.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorschrijven dat luchtvaartuigen uit bepaalde gebieden uitsluitend op een daartoe aangewezen luchthaven mogen landen</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1963</al>

            <al>Grondslag: Besluit tot uitvoering van de wet tot regeling van het sanitair toezicht op de luchtvaart (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1936, 840) art. 9 lid 2</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking aanwijzing</al>
            <tussenkop>110.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van luchthavens welke voorzien moeten zijn van een terrein voor direct doorgaand verkeer</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;</al>
            <al>Grondslag Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335) art. 12</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking aanwijzing</al>
            <tussenkop>111.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van instanties belast met de inenting tegen gele koorts ter verkrijging van een internationaal geldig certificaat</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335) art. 26</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking aanwijzing</al>
            <tussenkop>112.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van koninklijke besluiten ter aanwijzing van geneeskundigen belast met het verrichten van medisch onderzoek op zeeschepen of luchtvaartuigen besmet met een quarantaineabele ziekte of van besmetting verdachte zeeschepen of luchtvaartuigen</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335) art. 31</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>113.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van koninklijke besluiten ter aanwijzing van geneeskundigen belast met het verrichten van medisch onderzoek op zeeschepen of luchtvaartuigen besmet met een quarantaineabele ziekte of van besmetting verdachte zeeschepen of luchtvaartuigen</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1963</al>
            <al>Grondslag: Zeequarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1877, 35) art. 7 lid 1; Luchtquarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 626) art. 8 lid 1</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>114.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van gemeenten waarvan de burgemeester verplicht is een of meer quarantaineartsen te benoemen</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335) art. 14 lid 5, gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1971, 752) art. 14 lid 3</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking aanwijzing</al>
            <tussenkop>119.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van aanwijzingen of het nemen van maatregelen met betrekking tot de verdelging en wering van knaagdieren in haveninrichtingen in geval van nalatigheid van de burgemeester</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335) art. 16 lid 5</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>120.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van tarieven voor medische onderzoeken, voor onderzoek van schepen en voor de ontrattingen ter verkrijging van een certificaat (tot vrijstelling) van ontratting</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335) art. 27 en art. 30</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na vervanging</al>
            <tussenkop>Bestrijding van SOA en AIDS</tussenkop>
            <tussenkop>123.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vergoeden van de kosten van drempelvrije curatieve geslachtsziektebestrijding</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Bron: archief Directie Gezondheidsbeleid/Conventie van Brussel</al>
            <al>Product: betalingsbewijzen na ontvangst van kwitanties</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>127.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opdragen van taken aan de Nationale Commissie Aids-bestrijding</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Besluit Nationale Commissie Aids-bestrijding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 188) art. 3 lid 2</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>130.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van bij de Aids-bestrijding betrokken maatschappelijke organisaties die deskundigen kunnen voordragen voor lidmaatschap van de Nationale Commissie Aids-bestrijding</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Besluit Nationale Commissie Aids-bestrijding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 188) art. 4 lid 2 onder b</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>132.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van de regels die de Nationale Commissie Aids-bestrijding stelt ten aanzien van de werkwijze van het hoofd van het Bureau van de Nationale Commissie Aids-bestrijding</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Besluit Nationale Commissie Aids-bestrijding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 188) art. 12 lid 2</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>133.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van de beslissing van de Nationale Commissie Aids-bestrijding zich te laten bijstaan door deskundigen of ten behoeve van haar werkzaamheden onderzoek te laten uitvoeren alsmede het beschikbaar stellen van een budget hiervoor</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Besluit Nationale Commissie Aids-bestrijding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 188) art. 8</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>135.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van regels voor de vergoeding door het Rijk van de kosten van de Nationale Commissie Aids-bestrijding en het Bureau van de Nationale Commissie Aids-bestrijding</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Besluit Nationale Commissie Aids-bestrijding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 188) art. 16</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>Toezicht</tussenkop>
            <tussenkop>137.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van ambtenaren aan wie inzage van boeken en bescheiden betreffende een ontsmettingsdienst moet worden gegeven</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Besluit ter uitvoering van de Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1929, 448) art. 25 onder b., gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1936, 855) art. 21 onder c</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>Actor: Landelijke Co&#xF6;rdinatiestructuur Infectieziektenbestrijding (LCI)</tussenkop>
            <tussenkop>5.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verrichten van crisismanagement tijdens een (dreigende) epidemie</al>
            <al>Periode: 1995&#x2013;</al>
            <al>Waardering: B, 6</al>
            <tussenkop>6.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het maken van landelijke, uniforme afspraken over de bestrijding van infectieziekten, ondermeer door het opstellen van protocollen en draaiboeken</al>
            <al>Periode: 1995&#x2013;</al>
            <al>Product: draaiboeken, protocollen</al>
            <al>Waardering: B, 6</al>
            <tussenkop>Actor: de Kommissie Nationaal plan Gezondheidsvoorlichting en -opvoeding</tussenkop>
            <tussenkop>40.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het doen van voorstellen/adviezen aan de Minister onder wie Volksgezondheid ressorteert omtrent de structuur voor de realisering van gezondheidsvoorlichting en -opvoeding en de financiering daarvan</al>
            <al>Periode: 1976&#x2013;1981</al>

            <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Kommissie Nationaal Plan Gezondheidsvoorlichting en -opvoeding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1976, 196) art. 1&#x2013;5</al>
            <al>Product: adviezen</al>
            <al>Waardering: B, 1</al>
            <tussenkop>Actor: de Voorbereidingscommissie Gezondheidsvoorlichting en -opvoeding</tussenkop>
            <tussenkop>41.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de instelling van een commissie van advies en overleg op het terrein van de gezondheidsvoorlichting en -opvoeding</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1982</al>

            <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Voorbereidingscommissie gezondheidsvoorlichting en -opvoeding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1981, 120) art. 1 lid 1</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>42.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister onder wie Volksgezondheid ressorteert over het beleid inzake gezondheidsvoorlichting en -opvoeding</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1985</al>

            <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Voorbereidingscommissie gezondheidsvoorlichting en -opvoeding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1981, 120) art. 1 lid 2</al>
            <al>Product: adviezen</al>
            <al>Waardering: B, 1</al>
            <tussenkop>Actor: de Werkgroep Extramurale Preventie Hart- en Vaatziekten</tussenkop>
            <tussenkop>43.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister onder wie Volksgezondheid ressorteert over een organisatiestructuur voor de preventie op het gebied van hart- en vaatziekten en begeleiding van personen met verhoogd risico</al>
            <al>Periode: 1979&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Instellingsbeschikking Werkgroep extramurale preventie hart- en vaatziekten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1979, 190) art. 2&#x2013;3</al>
            <al>Product: adviezen</al>
            <al>Waardering: B, 1</al>
            <tussenkop>Actor: de Commissie Versterking Collectieve Preventie (Commissie Lemstra)</tussenkop>
            <tussenkop>45.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister onder wie Volksgezondheid ressorteert inzake de collectieve preventie</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;1997</al>
            <al>Product: Adviesrapport <nadruk type="cur">Gemeentelijk gezondheidsbeleid beter op zijn plaats</nadruk> (1997)</al>
            <al>Waardering: B, 1</al>
            <tussenkop>Actor: de Commissie Muntendam</tussenkop>
            <tussenkop>49.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister onder wie Volksgezondheid ressorteert over de organisatie van het bevolkingsonderzoek naar tuberculose en het voorbereiden van de Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose van 1951</al>
            <al>Periode: 1948&#x2013;1950</al>
            <al>Bron: Memorie van Toelichting bij de Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288)</al>
            <al>Product: adviezen</al>
            <al>Waardering: B, 1</al>
            <tussenkop>Actor: de Commissie inzake de Organisatie van Tuberculosebestrijding</tussenkop>
            <tussenkop>50.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister onder wie Volksgezondheid ressorteert over de organisatie van de tuberculosebestrijding</al>
            <al>Periode: 1951&#x2013;1962</al>
            <al>Grondslag: Opheffingsbeschikking van 11&#xA0;januari 1962 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1962, 13)</al>
            <al>Product: adviezen</al>
            <al>Waardering: B, 1</al>
            <tussenkop>Actor: het Centraal College voor Bevolkingsonderzoek op Tuberculose</tussenkop>
            <tussenkop>52.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister onder wie Volksgezondheid ressorteert inzake bevolkingsonderzoek op tuberculose</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1996</al>
            <al>Grondslag: Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 12 lid 5</al>
            <al>Product: adviezen</al>
            <al>Waardering: B, 1</al>
            <tussenkop>74.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen, schorsen en ontslaan van de secretaris van het Centraal College voor bevolkingsonderzoek op tuberculose</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1996</al>
            <al>Grondslag: Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 5</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na einde benoeming</al>
            <tussenkop>75.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van de instructie voor de secretaris van het Centraal College voor bevolkingsonderzoek op tuberculose</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1996</al>
            <al>Grondslag: Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 5 lid 2</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na einde belang</al>
            <tussenkop>77.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een jaarlijkse begroting</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1996</al>
            <al>Grondslag: Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 10</al>
            <al>Product: begroting</al>
            <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
            <tussenkop>78.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van inlichtingen ter verantwoording aan de Minister onder wie Volksgezondheid ressorteert</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1996</al>
            <al>Grondslag: Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 11 lid 1</al>
            <al>Product: inlichtingen, jaarverslagen</al>
            <al>Waardering: B, 3</al>
            <tussenkop>80.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het co&#xF6;rdineren van en adviseren ten aanzien van werkzaamheden op het gebied van periodieke bevolkingsonderzoeken naar tuberculose</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1996</al>
            <al>Grondslag: Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 12 lid 1, 2 en 4</al>
            <al>Product: adviezen</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>81.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen en intrekken of weigeren van toestemming voor het verrichten van bevolkingsonderzoek naar tuberculose</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1996</al>
            <al>Grondslag: Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 14 lid 1</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking of weigering</al>
            <tussenkop>83.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen en intrekken of weigeren van gehele of gedeeltelijke ontheffing van de wettelijke bepalingen omtrent de duur van de bijzondere opleiding voor artsen nodig voor het mogen verrichten van bevolkingsonderzoek naar tuberculose</al>
            <al>Periode: 1952&#x2013;1996</al>
            <al>Grondslag: Besluit bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1952, 325) art. 5</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na intrekking of weigering</al>
            <tussenkop>Actor: de Nationale Commissie Aids-bestrijding</tussenkop>
            <tussenkop>125.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het (algemeen) beleid van de Nationale Commissie Aids-bestrijding</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1995</al>
            <al>Product: notulen, vergaderstukken, rapporten</al>
            <al>Waardering: B, 1</al>
            <tussenkop>126.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister(s) in aangelegenheden betreffende het beleid ten aanzien van de Aids-bestrijding</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Besluit Nationale Commissie Aids-bestrijding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 188) art. 3 lid 1</al>
            <al>Product: diverse adviezen en publicaties o.a. <nadruk type="cur">Het Aids-beleid geactualiseerd. Eindadvies van de Nationale Commissie Aids-bestrijding</nadruk> (september 1995)</al>
            <al>Waardering: B, 1</al>
            <tussenkop>128.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden en uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het terrein van Aids</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Besluit Nationale Commissie Aids-bestrijding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 188) art. 3 lid 2 en toelichting bij het Besluit</al>
            <al>Waardering: B, 5: &#xE9;&#xE9;n exemplaar van het eindproduct en stukken inhoudelijke voorbereiding</al>
            <al>V, 10 jaar: overige stukken</al>
            <tussenkop>129.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beoordelen en co&#xF6;rdineren van voorlichtingsprojecten en begeleiden van andere specifieke projecten</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Besluit Nationale Commissie Aids-bestrijding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 188) art. 3 lid 2 en toelichting bij het Besluit</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>131.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van regels ten aanzien van de werkwijze van de commissie en van die van de onder haar ressorterende werkgroepen en secties alsmede ten aanzien van de werkwijze van het hoofd van het Bureau van de Nationale Commissie Aids-bestrijding</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Besluit Nationale Commissie Aids-bestrijding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 188) art. 7 en 12</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>134.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een jaarverslag</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Besluit Nationale Commissie Aids-Bestrijding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 188) art. 14</al>
            <al>Product: jaarverslag</al>
            <al>Waardering: B, 3 voor het eindproduct en V 10 jaar voor overige stukken</al>
            <tussenkop>Actor: de Programmacommissie determinanten van gezondheid</tussenkop>
            <tussenkop>138.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het in hoofdlijnen opstellen van een onderzoeksprogramma betreffende de determinanten in de gezondheid</al>
            <al>Periode: 1989&#x2013;1995</al>

            <al>Grondslag: Instellingsbeschikking programmacommissie determinanten van gezondheid (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1989, 48) art. 2</al>
            <al>Product: onderzoeksprogramma, rapporten</al>
            <al>Waardering: B, 1</al>
            <tussenkop>139.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het (laten) uitvoeren van onderzoekstrajecten binnen dit programma determinanten van gezondheid</al>
            <al>Periode: 1989&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Instellingsbeschikking, art. 2, lid g</al>
            <al>Product: evaluatie</al>
            <al>Waardering: B, 5: onderzoeksopdracht en onderzoeksrapport</al>
            <al>V 10 jaar, overige documenten</al>
            <tussenkop>140.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het evalueren van het onderzoeksprogramma determinanten van gezondheid</al>
            <al>Periode: 1989&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Instellingsbeschikking, art. 2, lid g</al>
            <al>Product: evaluatie</al>
            <al>Waardering: B, 3</al>
            <tussenkop>141.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het jaarlijks uitbrengen van een verslag betreffende de voortgang van het onderzoeksprogramma</al>
            <al>Periode: 1989&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Instellingsbeschikking, art. 2, lid h</al>
            <al>Product: rapportages</al>
            <al>Waardering: B, 3</al>
            <tussenkop>142.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een jaarlijkse begroting</al>
            <al>Periode: 1989&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Instellingsbeschikking, art. 2, lid h</al>
            <al>Product: begroting</al>
            <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
            <tussenkop>143.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van subgroepen</al>
            <al>Periode: 1989&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Instellingsbeschikking, art. 3</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>144.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van regels ten aanzien van de werkwijze van de commissie en van die van de onder haar ressorterende sugroepen</al>
            <al>Periode: 1989&#x2013;1995</al>
            <al>Grondslag: Instellingsbeschikking, art. 8</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Zorgdrager: de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</titel>
            </kop>
            <tussenkop>Actor: de Minister onder wie Onderwijs ressorteert</tussenkop>
            <tussenkop>7.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van wetgeving inzake infectieziektebestrijding en preventieve gezondheidszorg</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Product: o.a:</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besmettelijke-Ziektenwet/Wet bestrijding infectieziekten en opsporing ziekteoorzaken (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 265)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Wet collectieve preventie volksgezondheid (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1990, 300)</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1934, 642), ingetrokken 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 349)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 349), ingetrokken 1981 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1981, 619)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288), ingetrokken 1996 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Wet op het bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Inentingswet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1939, 805), ingetrokken 1975 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1975, 606)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Zeequarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1877, 35), ingetrokken 1964 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Luchtquarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 626), ingetrokken 1964 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Quarantainewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1960, 335)</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>46.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en intrekking van algemene maatregelen van bestuur inzake bevolkingsonderzoek</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1934, 642) art. 2 lid 3 en 5, art. 3 lid 5 en art. 9; Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 349) art. 3 lid 6, art. 4, art. 10 en art. 12; Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 13, 15 en 23; Wet op het bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611) art. 3 lid 2 en 3 en art. 4 lid 3, gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 690) art. 4 lid 2</al>
            <al>Product: o.a.</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 14)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 267)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar 1980 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1980, 541)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1952, 325)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1995, 399)</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>47.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen en intrekken van Ministeri&#xEB;le regelingen inzake bevolkingsonderzoek</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op het bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611) art. 2 lid 2; Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1934, 642) art. 12 lid 3; Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 349) zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1978, 646) art. 1; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 267) zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1966, 276) art. 2 en art. 3 lid 1 en zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1979, 400) art. 2; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar 1980 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1980, 541) art. 2 lid 2 en art. 3 lid 1</al>
            <al>Product: o.a.</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bepaling termijn (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1938, 35)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit toepassing Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1980, 130)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit ingevolge Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1979, 147)</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>48.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van modellen voor (voorwaardelijke) verklaringen, opgaven, formulieren en aanvragen in verband met de uitvoering van de Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs en de Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1981</al>

            <al>Grondslag: Besluit tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 14) art. 3 lid 1, art. 6 lid 1 en 2, art. 14 lid 1, art. 22 lid 1 en art. 26 lid 1; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 267) art. 5 lid 1, art. 6 lid 1 en 2, art. 9, art. 10, art. 15 lid 1, art. 25 lid 1, art. 29 lid 1; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar 1980 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1980, 541) art. 5 lid 1, art. 6 lid 1 en 2, art. 9, art. 10 en art. 15 lid 1</al>
            <al>Product: modellen</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>55.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op de vraag of een bepaalde onderwijsinstelling een onderwijsinstelling is waarop de Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar van toepassing is</al>
            <al>Periode: 1954&#x2013;1981</al>
            <al>Grondslag: Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 349) art. 2</al>
            <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
            <tussenkop>56.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van gezondheids- en schoolartsendiensten waaraan geneeskundigen verbonden zijn die het recht hebben van een personeelslid van een onderwijsinstelling te vorderen, dat hij zich onderwerpt aan een onderzoek ter verkrijging van een verklaring dat hij niet lijdt aan een ziekte die voor leerlingen ernstig besmettingsgevaar kan opleveren</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1954</al>

            <al>Grondslag: Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1934, 642) art. 2 lid 4</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>57.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren dat het wettelijk vereiste onderzoek plaatsvindt op een andere plaats dan op het consultatiebureau of door een andere, door de inspecteur van de Volksgezondheid aan te wijzen, consultatiebureau-arts</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1954</al>

            <al>Grondslag: Besluit tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 14) art. 3 lid 2; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 267) art. 3 lid 2; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar 1980 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1980, 541) art. 3 lid 2</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>60.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het afgeven of weigeren van een verklaring dat een personeelslid van een onderwijsinstelling niet lijdt aan een ziekte die ernstig besmettingsgevaar voor leerlingen kan opleveren</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1981</al>

            <al>Grondslag: Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1934, 642) art. 8; Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 349) art. 9 lid 4 en 5, gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1978, 647) art. 9 lid 2 en 3</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>61.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bevelen dat een onderwijsinstelling wordt gesloten indien het bestuur, na herhaalde waarschuwing, weigert te voldoen aan de verplichtingen die voortvloeien uit de Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs of de Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar alsmede het beslissen op een verzoek tot intrekking van het bevel tot sluiting</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1981</al>

            <al>Grondslag: Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1934, 642) art. 10; Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 349) art. 11</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>62.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen of een personeelslid van een onderwijsinstelling niet meer mag worden toegelaten tot deze onderwijsinstelling en ontslagen kan worden omdat hij weigert te voldoen aan de in de wet gestelde verplichtingen</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1981</al>

            <al>Grondslag: Besluit tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 14) art. 4 lid 4; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 267) art. 4 lid 4; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar 1980 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1980, 541) art. 4 lid 4</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>67.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van het verlenen of verlengen van verlof tot herstel aan een personeelslid van een onderwijsinstelling met behoud van bezoldiging</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1979</al>

            <al>Grondslag: Besluit tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 14) art. 16; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 267) art. 17</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Zorgdrager: de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit</titel>
            </kop>
            <tussenkop>Actor: de Minister onder wie landbouw ressorteert</tussenkop>
            <tussenkop>46.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van de vaststelling, wijziging en intrekking van algemene maatregelen van bestuur inzake bevolkingsonderzoek</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1934, 642) art. 2 lid 3 en 5, art. 3 lid 5 en art. 9; Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1953, 349) art. 3 lid 6, art. 4, art. 10 en art. 12; Wet bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 288) art. 13, 15 en 23; Wet op het bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1992, 611) art. 3 lid 2 en 3 en art. 4 lid 3, gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 690) art. 4 lid 2</al>
            <al>Product: o.a.</al>

            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 14)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 267)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar 1980 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1980, 541)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bevolkingsonderzoek op tuberculose (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1952, 325)</al>
            <al>&#x2013;&#xA0;Besluit bevolkingsonderzoek (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1995, 399)</al>
            <al>Waardering: B, 5</al>
            <tussenkop>48.</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van modellen voor (voorwaardelijke) verklaringen, opgaven, formulieren en aanvragen in verband met de uitvoering van de Wet tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs en de Wet bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1981</al>

            <al>Grondslag: Besluit tot bescherming van leerlingen tegen de gevolgen van besmettelijke ziekten van personeel van inrichtingen van onderwijs (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 14) art. 3 lid 1, art. 6 lid 1 en 2, art. 14 lid 1, art. 22 lid 1 en art. 26 lid 1; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 267) art. 5 lid 1, art. 6 lid 1 en 2, art. 9, art. 10, art. 15 lid 1, art. 25 lid 1, art. 29 lid 1; Besluit bescherming leerlingen tegen besmettingsgevaar 1980 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1980, 541) art. 5 lid 1, art. 6 lid 1 en 2, art. 9, art. 10 en art. 15 lid 1</al>
            <al>Product: modellen</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Zorgdrager: de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</titel>
          </kop>
          <tussenkop>Actor: de Minister onder wie binnenlandse zaken ressorteert</tussenkop>
          <tussenkop>90.</tussenkop>
          <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen en intrekken van Ministeri&#xEB;le regelingen inzake vaccinatie</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;1975</al>
          <al>Grondslag: Besluit tot uitvoering der Inentingswet 1939 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1940, 844) art. 3, art. 4 lid 2, art. 5 lid 1, art. 7 lid 2, art. 9 lid 1, art. 19 lid 2, art. 20 lid 2 en zoals gewijzigd (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 565) art. 19 lid 3</al>
          <al>Product: o.a.</al>

          <al>&#x2013;&#xA0;Besluit van de waarnemend Secretaris-Generaal van het Departement van Sociale Zaken van 28&#xA0;november 1940, no. 2211 H/doss. 26 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1940, 235</al>
          <al>Waardering: B, 5</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Overzicht van wijzigingen ten opzichte van handelingen in het RIO</titel>
          </kop>
          <al>In principe zijn de handelingnummers het BSD gelijk aan de nummers in het RIO. Een aantal handelingen is niet in het BSD opgenomen. Daarnaast is een aantal nieuwe handelingen geformuleerd. Om een goed beeld te kunnen schetsen is onderstaande concordantie opgenomen. In deze concordantie zijn alle wijzigingen ten opzichte van het RIO verantwoord.</al>
          <table frame="topbot" tabstyle="stcrt2">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="stcrt2">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="20*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="22*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="61*"/>
              <thead valign="bottom">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>RIO</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>BSD</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Toelichting</al>
                  </entry>
                </row>
              </thead>
              <tbody valign="top">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>1</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>1</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>2</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>2</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>3</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>3</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Tekstuele wijziging: het woord <nadruk type="cur">intern</nadruk> is geschrapt</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>4</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>4</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Tekstuele wijziging: het woord <nadruk type="cur">extern</nadruk> is geschrapt. Tekst luidt nu ook: <nadruk type="cur">het begeleiden en financieren</nadruk>
                    </al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>5</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>5</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Tekstuele wijziging: het woord crisismanagement is vervangen door <nadruk type="cur">co&#xF6;rdinatie van taken en activiteiten</nadruk>
                    </al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>6</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>6</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>7</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>7</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>8</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>8</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>9</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>9</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>10</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>10</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>11</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>11</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>12</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>12</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Tekst geactualiseerd</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>13</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>13</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>14</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>14</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>15</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Vervallen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Samengevoegd met handeling 14</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>16</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Vervallen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Reeds in RIO verwijderd</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>17</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>17</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>18</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>18</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>19</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>19</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>20</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>20</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>21</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>21</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>22</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>22</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>23</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>23</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>24</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>24</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>25</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>25</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>26</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>26</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>27</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>27</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>28</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>28</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>29</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>29</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>30</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>30</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>31</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>31</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>32</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>33</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>33</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>34</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>34</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>35</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>35</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>36</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>36</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>37</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>37</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>38</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>38</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>39</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>39</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>40</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>40</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>41</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>41</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>42</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>42</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>43</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>43</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>44</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Vervallen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Vervallen. Het archief van de staatscommissie Muntendam is reeds overgedragen aan het Nationaal Archief</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>45</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>45</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>46</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>46</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>47</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>47</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>48</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>48</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>49</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>49</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>50</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>50</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>51</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>52</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>52</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>53</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst Gezondheidsraad</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>54</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst Gezondheidsraad</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>55</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>55</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>56</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>56</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>57</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>57</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>58</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>59</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>60</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>60</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>61</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>61</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>62</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>62</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>63</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>64</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>65</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>66</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>67</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>67</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>68</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>69</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>70</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>71</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>71</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>72</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>73</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>73</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>74</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>74</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>75</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>75</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>76</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>76</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>77</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>77</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>78</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>78</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>79</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>79</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>80</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>80</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>81</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>81</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>82</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>82</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>83</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>83</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>84</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>84</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>85</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>85</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Tekstuele wijziging: het woord <nadruk type="cur">weigeren</nadruk> is toegevoegd</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>86</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Samengevoegd met handeling 85</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>87</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>87</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>88</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>88</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>89</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>89</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>90</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>90</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>91</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>91</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>92</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>92</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>93</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>93</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>94</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>95</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>95</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>96</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>96</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>97</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>97</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>98</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>99</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>99</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>100</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>100</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>101</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>101</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>102</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>102</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>103</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>104</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>104</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>105</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>105</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>106</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>106</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>107</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>107</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>108</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>108</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>109</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>109</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>110</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Vervallen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Ministerie van VenW en Defensie liften niet mee</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>111</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>111</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>112</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>112</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>113</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>113</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>114</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>114</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>115</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>116</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>117</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>118</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>119</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>119</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>120</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>120</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>121</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>122</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>123</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>123</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>124</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>124</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>125</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>125</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>126</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>126</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>127</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>127</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>128</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>128</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>129</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>129</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>130</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>130</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>131</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>131</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>132</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>132</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>133</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>133</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>134</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>134</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>135</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>135</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>136</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Niet opgenomen</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Behoort bij lijst IGZ</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>137</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>137</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>138</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nieuwe handeling door toevoeging actor</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>139</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nieuwe handeling door toevoeging actor</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>140</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nieuwe handeling door toevoeging actor</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>141</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nieuwe handeling door toevoeging actor</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>142</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nieuwe handeling door toevoeging actor</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>143</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nieuwe handeling door toevoeging actor</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>144</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Nieuwe handeling door toevoeging actor</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	