<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012619" id="291439" soort="zbo"><intitule>Besluit aanpassing zaaksoort en bijbehorende bewindvoerdersubsidies
Wsnp</intitule><regeling><aanhef><wie>De Raad voor Rechtsbijstand 's-Hertogenbosch</wie><considerans><considerans.al>Gelet op:</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">- De Wet schuldsanering natuurlijke personen (Staatsblad 1998, nrs.
            445 en 447)</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">- Art 4, lid 1 en 3 van het besluit subsidie bewindvoerder
            schuldsanering (Staatsblad 2001, nr. 80)</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">- Paragraaf 3.5.6 en afdeling 4.2.3 van de Algemene wet bestuursrecht</considerans.al><considerans.al>stelt aanvullende regels vast met betrekking tot het bijstellen van
        zaaksoorten en bijbehorende bewindvoerdersubsidies in het kader van de
        Wsnp. </considerans.al></considerans></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>De Raad voor Rechtsbijstand 's-Hertogenbosch stelt bij het
          begin van elke nieuwe Wsnp-zaak de zaaksoort vast en de bijbehorende
          subsidie (art 4 Besluit Subsidie Bewindvoerder Schuldsanering). Hij
          baseert deze uitspraak op de informatie in de uitspraak tot toepassing
          van de wettelijke schuldsaneringsregeling van de
          arrondissementsrechtbanken. De Raad informeert de bewindvoerder over
          zijn besluit via het rekening-courantoverzicht dat binnen twee maanden
          na ontvangst van het vonnis tot toepassing van de wettelijke
          schuldsanering aan de bewindvoerder wordt toegestuurd. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Indien de bewindvoerder tijdens de looptijd van de schuldsanering
          signaleert dat de werkelijke zaaksoort afwijkt van de aanvankelijk
          vastgestelde, dient hij de Raad voor Rechtsbijstand
          's-Hertogenbosch daarover te informeren. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De bewindvoerder verzoekt schriftelijk om aanpassing van de
          zaaksoort en bijbehorende bewindvoerdersubsidie uiterlijk op de dag
          van de be&#xEB;indigingzitting. Het verzoek gaat vergezeld van documentatie
          aan de hand waarvan de Raad voor Rechtsbijstand de zaaksoort opnieuw
          kan vaststellen. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>De Raad voor Rechtsbijstand kan de bewindvoerder ook actief
          benaderen met het verzoek informatie beschikbaar te stellen waarmee
          hij de zaaksoort opnieuw kan vaststellen. De bewindvoerder dient
          hieraan medewerking te verlenen. Verleent hij geen medewerking, dan
          kan de Raad voor Rechtsbijstand een lagere bewindvoerdersubsidie
          vaststellen en uitbetalen. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>De Raad voor Rechtsbijstand informeert de bewindvoerder zo spoedig
          mogelijk en schriftelijk over zijn bevindingen. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>De bewindvoerder kan uiterlijk vier weken na verzending van de
          bevindingen aanvullende informatie naar de Raad sturen. Na afloop van
          deze termijn beslist de Raad over de zaaksoort en informeert de
          bewindvoerder daarover. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Tegen dit besluit kan de bewindvoerder op grond van het bepaalde in
          de Algemene wet bestuursrecht bezwaar aantekenen bij de Raad voor
          Rechtsbijstand 's-Hertogenbosch. Het bezwaar moet worden
          ingediend bij de bezwaarcommissie Wsnp, die de Raad voor
          Rechtsbijstand adviseert over de beslissing op het bezwaarschrift. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>De toelichting bij dit besluit bevat nadere uitleg over de
          werkwijzen en achtergrond van de bepalingen.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><datum isodatum="2001-06-27">27 juni 2001</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening><naam><voornaam>A.J.W.M.</voornaam><achternaam>Jurgens</achternaam></naam><functie>(voorzitter)</functie></ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>A.</voornaam><achternaam>Krijger</achternaam></naam><functie>(secretaris)</functie></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	