<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026437" dtdversie="2.0" id="422849" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Regeling
van de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van
18&#xA0;september 2009, nr.&#xA0;DLZ/SFI-2941423, houdende vaststelling
van beleidsregels voor de toepassing van de Wet toelating
zorginstellingen (Beleidsregels
WTZi)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Volksgezondheid,
Welzijn en
Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de Wet toelating
zorginstellingen</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij
de beoordeling van aanvragen om onderscheidenlijk bij het verbinden van
beperkingen aan een toelating als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Wet
toelating zorginstellingen</extref> worden de beleidsregels gebruikt die zijn
opgenomen in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026437&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze
regeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aan
toelatingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de WTZi</extref> worden de
voorschriften verbonden die zijn opgenomen in de paragrafen 3.1, 4.1,
5.2, 6.2 en 7.2 van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026437&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze
regeling.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop><al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023782" compleet="nee">regeling van de minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 24
april 2008, houdende vaststelling van beleidsregels op grond van de
artikelen 4 en 13 van de Wet toelating zorginstellingen</extref>
(Stcrt.
79) wordt
ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt
geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Beleidsregels
WTZi.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling en de toelichting zullen in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>A.</voornaam>
          <achternaam>Klink</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><titel status="officieel">
bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026437&amp;artikel=1">artikel
1</intref></titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=5" compleet="nee">Artikel
5 van de Wet toelating zorginstellingen</extref> (WTZi) bepaalt dat alle
instellingen die zorg verlenen waarop aanspraak bestaat ingevolge de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> (AWBZ) of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref>
(Zvw), moeten beschikken over een toelating. Vooropgesteld dat een
verzoek om een toelating op de juiste wijze is ingediend, voorzien van
het juiste formulier en van de correcte bijlagen, dient te worden
beoordeeld of de aanvraag kan worden gehonoreerd. Daartoe zal de
toelatingsaanvraag worden getoetst aan de eisen, gesteld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906" compleet="nee">wet</extref>, het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018983" compleet="nee">Uitvoeringsbesluit WTZi</extref> en de beleidsregels vastgesteld op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de WTZi</extref>.</al>
        <al>Dit besluit bevat twee soorten
beleidsregels. Allereerst beleidsregels op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de
WTZi</extref> die de criteria bevatten waaraan, naast de wettelijke eisen, bij
de beoordeling van de aanvraag van een (wijziging van een) toelating
wordt getoetst. Daarnaast bevat de regeling beleidsregels die tot
uitdrukking brengen welke voorschriften in beginsel aan een toelating
worden verbonden. Ook deze laatste beleidsregels worden, waar dat
mogelijk is, betrokken bij de beoordeling van de aanvraag van een
(wijziging van een) toelating in die zin dat wordt beoordeeld of de
organisatie en regels van de instelling voldoende waarborgen dat in
voorkomend geval aan het te stellen voorschrift wordt voldaan. Om die
reden is er voor gekozen beide soorten beleidsregels in &#xE9;&#xE9;n
regeling op te nemen.</al>
        <al>In het navolgende zijn, naast
een aantal sectoroverstijgende beleidsregels (&#xA7; 2), aparte
beleidsregels regels verwoord voor de acute zorgketen (&#xA7;3),
ziekenhuiszorg (&#xA7; 4), geestelijke gezondheidszorg (&#xA7; 5),
verpleging en verzorging (&#xA7; 6) en gehandicaptenzorg (&#xA7;
7).</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Sectoroverstijgende
beleidsregels, toe te passen bij de toetsing van een
aanvraag</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Vermelden
capaciteit</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Een
aanvraag om (wijziging van) een toelating als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9,
eerste lid, van de wet</extref> bevat een opgave van de (wijziging van de)
capaciteit die met de aanvraag is gemoeid, voor zover er sprake is van
AWBZ-verblijf of Zvw-verblijf, uitsluitend in verband met een
psychiatrische aandoening, of als er sprake is van een
kinderdagcentrum. Tevens dient te zijn aangegeven of er sprake is van
groot- of kleinschalige woonvoorzieningen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018983&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1,
zevende lid, van het Uitvoeringsbesluit WTZi</extref>. De aanvraag omvat
eveneens een opgave van de uiteindelijke (verblijf)capaciteit van de
voorziening als de aanvraag wordt gehonoreerd. Tevens moet zijn
gemotiveerd op basis van welke afweging voor de gevraagde omvang is
gekozen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Wijziging van een toelating
in verband met wijziging van de capaciteit voor verblijf voor
kleinschalige woonvoorzieningen vindt slechts twee maal per jaar
plaats.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Ingangsdatum
toelating</titel>
          </kop>
          <al>Een (wijziging van een) toelating als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de wet</extref>, gaat in beginsel in op de
datum van de beschikking.</al>
          <al>De indiener van een
aanvraag om (wijziging van) een toelating moet er rekening mee houden
dat een beslissing pas hoeft te zijn gegeven binnen acht weken dan wel,
in geval van een tijdige uitstelbrief van het bestuursorgaan zelfs nog
later; daarbij zij vermeld dat de beslissing in beginsel altijd binnen
zestien weken zal worden genomen.</al>
          <al>Indien de aanvrager
aannemelijk kan maken dat de aanvraag door redenen waarop de aanvrager
geen invloed kan uitoefenen, niet eerder kon worden ingediend, kan de
toelatingswijziging bij wijze van uitzondering ingaan op een moment
v&#xF3;&#xF3;r de datum waarop de beschikking wordt afgegeven. De
ingangsdatum ligt echter niet voor de datum van de aanvraag. Een
belangrijk toetsingscriterium voor het bepalen van een ingangsdatum die
ligt voor de datum van de beschikking, is ook de mate waarin de
aanvraag bij indiening compleet
is.</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Beleidsregels
ter toetsing van aanvragen om (wijziging van) een toelating als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de wet</extref> &#xE9;n ten behoeve van het
verbinden van voorschriften aan toelatingen van instellingen die worden
genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018983&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2, onder de nummers 1, 5 en 12 van het
Uitvoeringsbesluit WTZi</extref>. De beleidsregels in deze paragraaf hebben
betrekking op de acute
zorgketen</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Borging
spreiding en bereikbaarheid acute zorg (acute somatische en acute
gecombineerde somatische/psychiatrische
zorg)</titel>
          </kop>
          <al>Basisziekenhuizen, topklinische
ziekenhuizen, academische ziekenhuizen, de crisisfunctie in
GGZ-instellingen, regionale ambulancevoorzieningen en huisartsenposten
nemen op een constructieve manier deel aan het op initiatief van het
traumacentrum georganiseerde regionale overleg acute
zorgketen.</al>
          <al>De in dat overleg gemaakte afspraken dienen te
worden nagekomen. De instelling legt in het jaarverslag verantwoording
af over de wijze waarop de instelling invulling heeft gegeven aan de in
het overleg gemaakte afspraken.</al>

          <al>De afspraken in het regionale
overleg acute zorgketen moeten ertoe leiden dat deelnemers aan het
overleg alleen (tijdelijk) kunnen stoppen met functies op een bepaalde
locatie als de 45 minuten norm om een Spoedeisende Eerste Hulp (SEH)
afdeling van een
basisziekenhuis<noot type="voet"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>Zoals
gedefinieerd door het College bouw ziekenhuisvoorzieningen in de
vervolg-uitvoeringstoets Spreiding ziekenhuiszorg, eerste tranche van
14 januari 2002 (TK, 2001&#x2013;2002, niet dossierstuk VWS,
0200126).</noot.al></noot>
te bereiken, niet in gevaar
komt <noot type="voet"><noot.nr>2</noot.nr><noot.al>Berekend
volgens het model dat het Rijksinstituut voor Volksgezondheid en Milieu
heeft ontwikkeld om bereikbaarheidsanalyses uit te voeren (briefrapport
116/03 VTV LZ, september 2003).</noot.al></noot>
.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Toelichting</titel>
            </kop>
            <al>Ten
aanzien van de spreiding van zorgvoorzieningen zijn de betrokken
regionale partijen, binnen de door de overheid gestelde kaders, zelf
verantwoordelijk voor de variatie, differentiatie en invulling. Bij de
organisatie van de spoedeisende hulpverlening wordt uitgegaan van een
ketenbenadering. Allereerst is&#xA0;er de &#x2018;veldnorm&#x2019; voor
ambulancezorg die aangeeft dat pati&#xEB;nten die acute zorg nodig
hebben, binnen een kwartier door een ambulance bereikt moeten kunnen
worden om de primaire behandeling te kunnen laten beginnen. Op
huisartsen rust de inspanningsverplichting om binnen 15 minuten bij de
pati&#xEB;nt te zijn.</al>
            <al>Voorts is er in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906" compleet="nee">WTZi</extref> het
regionale overleg acute zorgketen.</al>
            <al>Dat
dient er voor te zorgen dat er aansluitend een werkend systeem is (7x24
uur) waarin op voorhand duidelijk is naar welke instelling de
pati&#xEB;nt vervoerd kan c.q. moet worden. Daarbij moet per regio, op
initiatief van het traumacentrum, een passende oplossing worden
gezocht.</al>
            <al>De consequenties van eventuele wijzigingen in het
zorgaanbod van &#xE9;&#xE9;n van de zorgaanbieders in de keten acute
zorg dienen binnen de regio te worden opgevangen. Deelnemers aan het
regionale overleg acute zorgketen kunnen alleen (tijdelijk) stoppen met
functies op een bepaalde locatie als de 45 minuten norm om een
SEH-afdeling van een basisziekenhuis te bereiken, niet in gevaar komt.
Deze bereikbaarheidsnorm van 45 minuten betreft de totaaltijd die nodig
is om met een ambulance de pati&#xEB;nt op de plaats van het ongeval te
bereiken en vervolgens naar een SEH-locatie te
rijden.</al>
            <al>Basisziekenhuizen, topklinische
ziekenhuizen, academische ziekenhuizen, de crisisfunctie in
GGZ-instellingen, regionale ambulancevoorzieningen en huisartsenposten
dienen deel te nemen aan het op initiatief van het traumacentrum
georganiseerde regionale overleg acute zorgketen en dienen de in dat
overleg gemaakte afspraken na te komen.</al>
            <al>Als een instelling met
een voorgenomen wijziging in het zorgaanbod niet voldoet aan de
bereikbaarheidsnorm, kan aan de bestaande toelating van de instelling
het voorschrift worden verbonden dat die instelling de noodzakelijke
zorg aanbiedt. Dit kan bijvoorbeeld resulteren in het verplicht
openhouden van de SEH-afdeling op het niveau van een basisziekenhuis op
een bepaalde locatie. Indien sprake zou zijn van het niet nakomen van
de in de toelating verbonden voorschriften, biedt de wet de
mogelijkheid van bestuursdwang en, indien nodig, de mogelijkheid om de
toelating in te trekken. Dit is een laatste redmiddel dat, vooral op
een dringend, gezamenlijk verzoek van de zorgverzekeraar en het
traumacentrum (als initiatiefnemer van het regionale overleg acute
zorgketen) kan worden
gebruikt.</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Beleidsregels
ter toetsing van aanvragen om (wijziging van) een toelating als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de wet</extref> en ten behoeve van het verbinden
van voorschriften aan toelatingen van instellingen die worden genoemd
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018983&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2, onder nummer 1, van het Uitvoeringsbesluit WTZi</extref>, al dan
niet in combinatie met verblijf als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, onder g, van
de Zorgverzekeringswet</extref>. De beleidsregels in deze paragraaf zijn van
toepassing op
ziekenhuiszorg</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
            <titel status="officieel">Voorbereiding
op opgeschaalde
hulpverlening</titel>
          </kop>
          <al>Basisziekenhuizen,
topklinische ziekenhuizen en academische ziekenhuizen bereiden zich in
samenwerking met andere zorgverleners en diensten uit de acute
ketenzorg voor op inzet in opgeschaalde situaties. Hiervoor dient de
zorginstelling over een Rampen Opvang Plan te beschikken. De instelling
legt dit Rampen Opvang Plan over bij de aanvraag van een toelating. Het
Rampen Opvang Plan dient regelmatig te worden bijgesteld op grond van
ervaringen uit trainingen en oefeningen. De zorginstelling doet in de
jaarverantwoording jaarlijks verslag over de wijze waarop de instelling
hier invulling aan heeft gegeven.</al>
          <al>De zorginstelling stemt haar
werkwijze af met de Regionaal Geneeskundig Functionaris (RGZ) van de
veiligheidsregio waarin de instelling is gelegen.</al>
          <al>De gemaakte
afspraken zullen worden opgenomen in een regionaal crisisplan, dat door
het bestuur van de veiligheidsregio wordt
vastgesteld.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Toelichting</titel>
            </kop>
            <al>Het
leveren van verantwoorde zorg betreft ook het zorgaanbod in geval van
zware ongevallen, bij crises en rampen, zogenaamde opgeschaalde
situaties.</al>
            <al>De bedoelde instellingen dienen zich hierop voor te
bereiden aan de hand van een Rampen Opvang Plan. De Leidraad voor het
Ziekenhuis Rampen Opvang Plan (Zirop) kan hiertoe behulpzaam zijn.
Opleiden, trainen en oefenen zijn onderwerpen die onlosmakelijk zijn
verbonden aan een kwalitatief goed plan. Uit elke training en oefening
zal blijken dat er punten zijn waarop verbetering mogelijk is, hetgeen
zal moeten leiden tot bijstellingen van het
plan.</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Beleidsregels
ter toetsing van aanvragen om (wijziging van) een toelating als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de wet</extref> en ten behoeve van het verbinden
van voorschriften aan toelatingen van instellingen die worden genoemd
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018983&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2, onder nummer 1 , die zorg verlenen in verband met een
psychiatrische aandoening en onder de nummers 17, 18, 19 en 21 van het
Uitvoeringsbesluit WTZi</extref> al dan niet in combinatie met verblijf als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van het Besluit zorgaanspraken AWBZ</extref> in verband met
een psychiatrische aandoening. De beleidsregels in deze paragraaf zijn
van toepassing op geestelijke
gezondheidszorg</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.1</nr>
            <titel status="officieel">Beleidsregels
alleen ter toetsing van een
toelatingsaanvraag</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.1.1</nr>
              <titel status="officieel">Kliniek
voor intensieve behandeling (KIB)</titel>
            </kop>
            <al>Een (wijziging van)
een toelating als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de WTZi</extref>, voor
uitbreiding van de capaciteit voor een kliniek voor intensieve
behandeling, wordt in principe slechts toegekend aan bestaande
aanbieders. Alleen indien de huidige aanbieders in overleg met nieuwe
aanbieders constateren dat een nieuwe voorziening noodzakelijk is,
kunnen ook nieuwe aanbieders worden
toegelaten.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Een
kliniek voor intensieve behandeling is een op zichzelf staande kliniek
die specialistische zorg aanbiedt. De behandeling is kortdurend van
aard en er is een landelijke opnameplicht. Het aantal instellingen met
een KIB is beperkt, op dit moment zijn er vier volwaardige
voorzieningen in exploitatie.</al>
              <al>De specialistische
functie en de hoge kosten voor behandeling vereisen een begrenzing van
de capaciteit en van het aantal instellingen dat deze zorg
aanbiedt.</al>
              <al>Uitbreiding van de capaciteit vindt plaats bij de
bestaande aanbieders, tenzij de huidige aanbieders met nieuwe
aanbieders constateren dat een nieuwe voorziening noodzakelijk
is.</al>
              <al>Voorzieningen voor chronische zorg in deze setting zijn in
ontwikkeling. Hiervoor gelden dezelfde beperkingen als voor de
kortdurende zorg in een KIB.</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.1.2</nr>
              <titel status="officieel">Kinder- en
Jeugdpsychiatrie (KJP) met autisme</titel>
            </kop>
            <al>Uitbreiding van de
capaciteit voor klinische behandeling voor kinderen met een autisme
dient te worden gerealiseerd in overleg en in samenwerking met de
bestaande instellingen, het Leo Kannerhuis te Doorwerth en De Steiger
te
Dordrecht.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Het
aanbod voor kinderen met een autismespectrumstoornis is op dit moment
beperkt.</al>
              <al>De wachtlijst en wachttijd voor deze doelgroep is
relatief groot door de langdurige behandeling en de lage
doorstroomsnelheid. In verband met de specialistische functie dient
uitbreiding van de capaciteit in overleg en in samenwerking met de
bestaande instellingen, het Leo Kannerhuis te Doorwerth en de Steiger
te Dordrecht, te worden
gerealiseerd.</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.1.3</nr>
              <titel status="officieel">Standpunt
cli&#xEB;nten</titel>
            </kop>
            <al>Een aanvraag om (wijziging van) een
toelating als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de WTZi</extref> van een
instelling waar sprake is van langdurig verblijf, wordt &#x2013;
ingeval sprake is van een ingrijpende verbouwing, nieuwbouw of
verhuizing van een accommodatie &#x2013; niet in behandeling genomen
als bij die aanvraag niet het standpunt van de cli&#xEB;nten is
gevoegd. Dit standpunt moet blijken uit een uitgevoerd
leefwensenonderzoek onder cli&#xEB;nten. Om het standpunt van
toekomstige cli&#xEB;nten te inventariseren, bestaat de mogelijkheid
deze door het doen van marktonderzoek, dan wel door tussenkomst van de
verzekeraar te verkrijgen van
verzekerden.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">5.2</nr>
            <titel status="officieel">Beleidsregels
ter toetsing van een toelatingsaanvraag en op basis waarvan ook nadien
voorschriften aan de toelating kunnen worden
verbonden</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.2.1</nr>
              <titel status="officieel">Borging
bereikbaarheid van crisisdienst en
tweedelijnszorg</titel>
            </kop>
            <al>GGZ-aanbieders (incl. de
verslavingszorg) stemmen regionaal het aanbod van zowel de GGZ-zorg in
crisissituaties als voor de reguliere tweedelijn onderling en met
zorgverzekeraars af.</al>
            <al>Voor een aanvraag tot wijziging van de
toelating dienen de afspraken over de beschikbaarheid van
crisisdiensten en de reguliere tweedelijnszorg in een regio te worden
overgelegd. De instelling legt in het jaarverslag verantwoording af
over de wijze waarop invulling is gegeven aan de in het overleg
gemaakte
afspraken.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>De
crisisdienst levert zeer kortdurende opvang waarbij een goede
doorstroming van cli&#xEB;nten van een crisisplaats terug naar huis of
naar waar reguliere GGZ wordt geboden, door de aanbieders wordt
gewaarborgd.</al>
              <al>De aanbieders en zorgkantoren/verzekeraars maken
afspraken over voldoende capaciteit voor tweedelijns geestelijke
gezondheidszorg in de regio.</al>
              <al>De consequenties van
eventuele wijzigingen in het zorgaanbod van &#xE9;&#xE9;n van de
zorgaanbieders in de keten, de crisisopvang dan wel de tweedelijns
geestelijke gezondheidszorg dienen binnen de keten te worden
opgevangen.</al>
              <al>Als aan de vraag naar deze geestelijke
gezondheidszorg niet wordt voldaan en het niet mogelijk blijkt voor de
verzekeraar de gevraagde zorg in te kopen omdat een bepaalde instelling
weigert die zorg aan te bieden, kan aan de toelating van de instelling
het voorschrift worden verbonden dat die instelling de noodzakelijke
zorg aanbiedt.</al>
              <al>In het geval dat een verzekeraar een nieuwe
aanbieder voorstelt voor deze zorg, zal de nieuwe aanbieder moeten
afstemmen met zorgaanbieders in de keten van deze zorg. Hierbij zal de
doelmatigheid moeten worden aangetoond en de kwaliteit moeten worden
gewaarborgd.</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.2.2</nr>
              <titel status="officieel">Separeervoorzieningen</titel>
            </kop>
            <al>Elke
GGZ-aanbieder (incl. de verslavingszorg) die verblijf biedt met
behandeling, moet over separeerruimten beschikken. Bij een aanvraag om
(wijziging van) een toelating in verband met het realiseren van
verblijf geeft de aanbieder aan hoe wordt voorzien in
separeervoorzieningen.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Bij
de behandeling van mensen met psychiatrische cq.
verslavingsproblematiek evenals bij opnames op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005700" compleet="nee">Wet
bijzondere opneming psychiatrische ziekenhuizen</extref> (Wet bopz), kan het
noodzakelijk zijn om pati&#xEB;nten te separeren. Hierin kan worden
voorzien via eigen separeerruimten dan wel door ervoor te zorgen dat op
grond van een overeenkomst in de directe nabijheid gebruik kan worden
gemaakt van separeerruimten van een andere
instelling.</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.2.3</nr>
              <titel status="officieel">Combinatie Kinder-
en jeugdpsychiatrie (KJP) met volwassenen-psychiatrie/
verslaafdenzorg</titel>
            </kop>
            <al>Zorg aan jeugdigen dient
niet plaats te vinden gecombineerd met zorg voor
volwassenen.</al>
            <al>Verder dienen voorzieningen voor kinder- en
jeugdpsychiatrie een zodanige omvang (tenminste 24 klinische plaatsen)
te hebben dat er een gevarieerd aanbod kan worden
geboden.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Voorzieningen
voor KJP dienen als eenheid zelfstandig te functioneren om een
vermenging met de volwassenenzorg te vermijden. Dit geldt zowel voor de
psychiatrie als voor de verslavingszorg. Het klimaat waarbinnen de zorg
voor jeugdigen wordt aangeboden, vergt een andere aanpak voor
hulpverlening en een andere bouwkundige voorziening dan bij die voor
volwassenen. Een scheiding in de zin van huisvesting en de behandeling
met inachtneming van een scheiding van cli&#xEB;ntenstromen is daarbij
van belang. Een afzonderlijke locatie van terreinen is hierbij geen
noodzaak.</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.2.4</nr>
              <titel status="officieel">Combinatie van
niet-strafrechtelijke en strafrechtelijke
GGZ-zorg.</titel>
            </kop>
            <al>Bij het samen plaatsen van pati&#xEB;nten
met verschillende rechtsposities bijvoorbeeld de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008765" compleet="nee">Beginselenwet
verpleging terbeschikkinggestelden</extref> (Bvt), de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005700" compleet="nee">Wet bopz</extref> of vrijwillig
opgenomen pati&#xEB;nten moet de rechtspositie van de pati&#xEB;nt te
allen tijde gewaarborgd
zijn.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Het
samen plaatsen van onder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005700" compleet="nee">Wet bopz</extref> en onder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008765" compleet="nee">Bvt</extref> opgenomen
pati&#xEB;nten in een voorziening waarvan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008765" compleet="nee">Bvt</extref> leidend is, is niet
mogelijk.</al>

              <al>In sommige voorzieningen waar gedwongen zorg wordt
verleend, worden zowel pati&#xEB;nten met Wet bopz-status als een Bvt
status behandeld. Veelal is daarbij tegelijkertijd de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008765" compleet="nee">Bvt</extref> als de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005700" compleet="nee">Wet
bopz</extref> uitgangspunt voor het behandel- en verblijfsbeleid voor
de&#xA0;voorziening <nadruk type="cur">als
geheel</nadruk>.</al>
              <al>Plaatsing van een Wet bopz-pati&#xEB;nt in een
Bvt-voorziening (en omgekeerd) mag er niet toe leiden dat de
rechtspositie van de patient wordt aangetast.</al>
              <al>Plaatsing van een op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005700" compleet="nee">Wet bopz</extref>&#xA0;opgenomen
pati&#xEB;nt&#xA0;in een voorziening waarbij voor de gehele
voorziening&#xA0;de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008765" compleet="nee">Bvt</extref> leidend is, kan dus alleen als er voor die Wet
bopz-pati&#xEB;nten bijvoorbeeld binnen die voorziening een aparte unit
of afdeling is gemaakt waarbij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005700" compleet="nee">Wet bopz</extref> leidend is voor het
behandel- en
verblijfsbeleid.</al>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Beleidsregels ter
toetsing van aanvragen om (wijziging van) een toelating als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de WTZi</extref>, en ten behoeve van het verbinden
van voorschriften aan toelatingen van instellingen die zorg aanbieden
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018983&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2, onder de nummers 17, 18, 19 en 21 van het
Uitvoeringsbesluit WTZi</extref> al dan niet in combinatie met verblijf als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van het Besluit zorgaanspraken AWBZ</extref> in verband met
een somatische of een psychogeriatrische aandoening of beperking. De
beleidsregels in deze paragraaf zijn van toepassing op verpleging en
verzorging</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">6.1</nr>
            <titel status="officieel">Beleidsregels
alleen ter toetsing van een
toelatingsaanvraag</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">6.1.1</nr>
              <titel status="officieel">Standpunt
cli&#xEB;nten</titel>
            </kop>
            <al>Een aanvraag om (wijziging van) een
toelating als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de WTZi</extref> van een
instelling waar sprake is van langdurig verblijf, wordt &#x2013;
ingeval sprake is van een ingrijpende verbouwing, nieuwbouw of
verhuizing van een accommodatie &#x2013; niet in behandeling genomen
als bij die aanvraag niet het standpunt van de cli&#xEB;nten is
gevoegd. Dit standpunt moet blijken uit een uitgevoerd
leefwensenonderzoek onder cli&#xEB;nten. Om het standpunt van
toekomstige cli&#xEB;nten te inventariseren, bestaat de mogelijkheid
deze door het doen van marktonderzoek, dan wel door tussenkomst van de
verzekeraar te verkrijgen van
verzekerden.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">6.2</nr>
            <titel status="officieel">Beleidsregels
ter toetsing van een toelatingsaanvraag en op basis waarvan ook nadien
voorschriften aan de toelating kunnen worden
verbonden</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">6.2.1</nr>
              <titel status="officieel">Crisisopvang</titel>
            </kop>
            <al>Ten
behoeve van de opvang van mensen met (zeer) ernstige beperkingen in
crisissituaties dient in elke regio voldoende capaciteit aanwezig te
zijn. Een en ander hoeft niet voor alle gevallen noodzakelijkerwijs
gepaard te gaan met verblijf; uiteraard dient voldoende capaciteit
beschikbaar te zijn in de vorm van al dan niet tijdelijk verblijf. Ook
voor de opvang van crises in de thuissituatie dient voldoende zorg voor
handen te
zijn.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">6.2.2</nr>
              <titel status="officieel">Kwaliteit
van gebouwen/privacy</titel>
            </kop>
            <al>Instellingen bieden cli&#xEB;nten
verblijf aan op eenpersoonskamers of op splitsbare tweepersoonskamers.
Instellingen die nog beschikken over kamers voor drie of meer
cli&#xEB;nten, dienen zo snel mogelijk initiatieven te ontplooien om
verbetering in die situatie te brengen. Instellingen hebben daarvoor
tot en met 2010 de gelegenheid. V&#xF3;&#xF3;r 2011 dienen alle plannen
te zijn gerealiseerd om slechts een- en tweepersoonskamers voor
cli&#xEB;nten beschikbaar te
hebben.</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Beleidsregels
ter toetsing van aanvragen om (wijziging van) een toelating als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de WTZi</extref>, en ten behoeve van het verbinden
van voorschriften aan toelatingen van instellingen die zorg verlenen
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018983&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2, onder de nummers 17, 18, 19 en 21, van het
Uitvoeringsbesluit WTZi</extref> al dan niet in combinatie met verblijf als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van het Besluit zorgaanspraken AWBZ</extref> in verband met
een verstandelijke, een lichamelijke of een zintuiglijke handicap en
kinderdagcentra. De beleidsregels in deze paragraaf zijn van toepassing
op
gehandicaptenzorg</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">7.1</nr>
            <titel status="officieel">Beleidsregels
alleen ter toetsing van een
toelatingsaanvraag</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">7.1.1</nr>
              <titel status="officieel">Standpunt
cli&#xEB;nten</titel>
            </kop>
            <al>Een aanvraag om (wijziging van) een
toelating als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de WTZi</extref> van een
instelling waar sprake is van langdurig verblijf, wordt &#x2013;
ingeval sprake is van een ingrijpende verbouwing, nieuwbouw of
verhuizing van een accommodatie &#x2013; niet in behandeling genomen
als bij die aanvraag niet het standpunt van de cli&#xEB;nten is
gevoegd. Dit standpunt moet blijken uit een uitgevoerd
leefwensenonderzoek onder cli&#xEB;nten. Om het standpunt van
toekomstige cli&#xEB;nten te inventariseren, bestaat de mogelijkheid
deze door het doen van marktonderzoek, dan wel door tussenkomst van de
verzekeraar te verkrijgen van
verzekerden.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">7.1.2</nr>
              <titel status="officieel">Multifunctionele
centra (MFC)</titel>
            </kop>
            <al>Een aanvraag om (wijziging van) een
toelating als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de WTZi</extref> voor het
oprichten van een multifunctioneel centrum wordt niet gehonoreerd als
daardoor het totale aantal toegestane centra van 17 wordt overschreden,
of de capaciteit van nieuwe multifunctionele centra meer dan 24
plaatsen bedraagt. Bovendien dient een verklaring van de regionale
Centra voor Consultatie en Expertise (CCE) uitsluitsel te geven of dit
initiatief invulling geeft aan een MFC samenwerkingsverband voor die
regio.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>MFC&#x2019;s
bieden dure zorg met verblijf en behandeling op het raakvlak van
gehandicaptenzorg en kinder- en jeugdpsychiatrie en zijn nadrukkelijk
een samenwerkingsverband tussen de gehandicaptenzorg en de
psychiatrische zorg.</al>
              <al>Er zijn ook ambulante invullingen van deze
expertisecombinatie; de beleidsregel handelt slechts over de klinische
plaatsen.</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">7.1.3</nr>
              <titel status="officieel">Achtervangfunctie
voor licht verstandelijk gehandicapte jeugdigen
(LVGj)</titel>
            </kop>
            <al>Een aanvraag om (wijziging van) een toelating
in verband met het realiseren van verblijf voor de achtervangfunctie
voor licht verstandelijk gehandicapte jeugdigen (LVGj) wordt alleen
gehonoreerd voor
LVGj-instellingen.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Het
betreft hier expertise op de raakvlakken tussen gehandicaptenzorg en
respectievelijk jeugdzorg en psychiatrie. Alleen LVGj instellingen, die
vanuit hun taak deze expertise in huis hebben,&#xA0;zijn in staat de
(specialistische) achtervangfunctie te leveren. Initiatieven t.b.v. de
achtervangfunctie door niet LVGj instellingen zullen om deze reden
worden afgewezen.</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">7.1.4</nr>
              <titel status="officieel">Klinische
SGLVG-behandelplaatsen</titel>
            </kop>
            <al>Een aanvraag om (wijziging van)
een toelating als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de WTZi</extref> voor
behandeling van sterk gedragsgestoorde licht verstandelijk
gehandicapten (klinische SGLVG-behandelplaatsen) wordt niet
gehonoreerd.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Op
dit moment zijn er 279 klinische SGLVG
behandelplaatsen.</al>
              <al>Uitbreiding van dit aantal wordt niet nodig
geacht, omdat naar verwachting de uitbreiding met 120 forensische
SGLVG+ behandelplaatsen ook de wachtlijst voor reguliere SGLVG
behandelplaatsen
oplost.</al>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">7.2</nr>
            <titel status="officieel">Beleidsregels
ter toetsing van een toelatingsaanvraag en op basis waarvan ook nadien
voorschriften aan de toelating kunnen worden
verbonden</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">7.2.1</nr>
              <titel status="officieel">Crisisopvang</titel>
            </kop>
            <al>Ten
behoeve van de opvang van mensen met (zeer) ernstige beperkingen in
crisissituaties dient in elke regio voldoende capaciteit aanwezig te
zijn. Een en ander hoeft niet voor alle gevallen noodzakelijkerwijs
gepaard te gaan met verblijf; uiteraard dient voldoende capaciteit
beschikbaar te zijn in de vorm van al dan niet tijdelijk verblijf. Ook
voor de opvang van crises in de thuissituatie dient voldoende zorg voor
handen te
zijn.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">7.2.2</nr>
              <titel status="officieel">Kwaliteit
van gebouwen / privacy</titel>
            </kop>
            <al>Instellingen die nog beschikken
over gebouwen voor verblijf, die op grond van het Referentiekader voor
bestaande bouw AWBZ-voorzieningen, rood en/of oranje scoren in de
monitor van het College bouw zorginstellingen (dus niet voldoen) en
waar tevens de privacy van de cli&#xEB;nten in het geding is, dienen zo
snel mogelijk initiatieven te ontplooien om verbetering in die situatie
te
brengen.</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	