<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002402" dtdversie="2.0" id="63269" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 21 februari 1963, houdende regelen met betrekking tot
    de vrijmaking van kernenergie en de aanwending van radioactieve
    stoffen en ioniserende stralen uitzendende toestellen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is op het gebied van de kernenergie en de
            ioniserende stralen een regeling te treffen, in het
            bijzonder ter bevordering van een goede ontwikkeling op het
            gebied van de vrijmaking van kernenergie en de aanwending
            van radioactieve stoffen en ioniserende stralen uitzendende
            toestellen, zomede ter bescherming tegen de hieraan
            verbonden gevaren;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Begripsbepalingen en werkingssfeer</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>kernenergie: energie, vrijkomend bij splijting of
                    versmelting van atoomkernen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>splijtstoffen: stoffen, welke ten minste een bij
                    algemene maatregel van bestuur te bepalen percentage
                    uranium, plutonium, thorium of andere daarbij
                    aangewezen elementen bevatten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ertsen: ertsen die naar gewicht gerekend ten minste
                    een tiende procent uranium of drie procent thorium
                    bevatten en waarmee handelingen worden verricht
                    wegens hun splijt- of kweekeigenschappen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>radioactieve stoffen: stoffen met uitzondering van
                    splijtstoffen en ertsen, die in zodanige mate
                    radionucliden bevatten dat zij, voorzover het de
                    bescherming tegen ioniserende straling betreft, niet
                    mogen worden verwaarloosd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ioniserende straling: r&#xF6;ntgen- en gammastraling,
                    alsmede corpusculaire straling, die in staat is
                    ionenvorming te veroorzaken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>toestel: toestel dat ioniserende straling kan
                    uitzenden en geen radioactieve stof, splijtstof of
                    erts bevat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>bevoegd gezag: bestuursorgaan dat bevoegd is tot het
                    geven van een beschikking.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De voordracht tot vaststelling, wijziging of intrekking van
            een algemene maatregel van bestuur als in het eerste lid,
            onder b, bedoeld wordt Ons gedaan door Onze Ministers van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en van Sociale Zaken en Werkgelegenheid.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>De Commissie Reactorveiligheid</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <al>Het bij of krachtens deze wet bepaalde is mede van
						  toepassing op een verkenningsonderzoek, het opsporen of het winnen van
						  delfstoffen of aardwarmte, dan wel het opslaan van stoffen voorzover dit
						  plaatsvindt op het continentaal plat, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014168" compleet="nee">Mijnbouwwet</extref>.</al>
</artikel>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Splijtstoffen, ertsen en inrichtingen</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Registratie van splijtstoffen en ertsen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Er is een register, waarin worden ingeschreven de gegevens
            van splijtstoffen, ertsen en andere stoffen waaruit
            splijtstoffen kunnen worden verkregen en die naar gewicht
            gerekend ten minste een tiende procent uranium of drie
            procent thorium bevatten, waarvan overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=14">artikel 14</intref>
            aangifte is gedaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur wordt de
            inrichting van het register geregeld en worden de gevallen
            aangewezen, waarin inlichtingen uit het register kunnen
            worden verstrekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie is belast met het
            beheer van het register en de verstrekking van inlichtingen daaruit.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ieder, die met inachtneming van deze wet splijtstoffen of
            ertsen of andere stoffen waaruit splijtstoffen kunnen worden
            verkregen en die naar gewicht gerekend ten minste een tiende
            procent uranium of drie procent thorium bevatten vervoert,
            voorhanden heeft, binnen of buiten Nederlands grondgebied
            brengt of doet brengen, dan wel zich daarvan ontdoet, is
            verplicht daaromtrent administratie te voeren en ten behoeve
            van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=13">artikel 13</intref>
            bedoelde inschrijving aangifte te doen, een en ander in bij
            algemene maatregel van bestuur te bepalen gevallen en
            overeenkomstig bij de maatregel te stellen regelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Ieder, die de aanwezigheid van ertsen of andere stoffen
            waaruit splijtstoffen  kunnen worden verkregen en die naar
            gewicht gerekend ten minste een tiende procent uranium of
            drie procent thorium bevatten in de bodem heeft vastgesteld,
            is verplicht in bij algemene maatregel van bestuur te
            bepalen gevallen en overeenkomstig bij de maatregel te
            stellen regelen daarvan ten behoeve van de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=13">artikel 13</intref>
            bedoelde inschrijving aangifte te doen.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Vergunningen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <al>Het is verboden zonder vergunning van Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>splijtstoffen of ertsen te vervoeren, voorhanden te
                hebben, binnen of buiten Nederlands grondgebied te
                brengen of te doen brengen, dan wel zich daarvan te
                ontdoen; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een inrichting, waarin kernenergie kan worden
                vrijgemaakt, splijtstoffen kunnen worden vervaardigd,
                bewerkt of verwerkt, dan wel splijtstoffen worden
                opgeslagen, op te richten, inwerking te brengen, in
                werking te houden, buiten gebruik te stellen of te wijzigen of een inrichting, waarin kernenergie kon worden
vrijgemaakt, splijtstoffen konden worden vervaardigd, bewerkt of
verwerkt, dan wel splijtstoffen werden opgeslagen, te
ontmantelen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>een uitrusting, geschikt om een vaartuig of ander
                vervoermiddel door middel van kernenergie voort te
                bewegen, daarin aan te brengen of aangebracht te houden,
                dan wel zodanige daarin aangebrachte uitrusting in
                werking te brengen, in werking te houden of te wijzigen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">15a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Met
ingang van 31 december 2033 vervalt de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder
b</intref>, verleende vergunning voor het in werking houden van de in 1973 in
werking gebrachte kernenergiecentrale Borssele, voorzover het betreft
het vrijmaken van kernenergie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Een
aanvraag om een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b</intref>, voor het
vrijmaken van kernenergie in de in het eerste lid genoemde inrichting
na het in het eerste lid genoemde tijdstip wordt, onverminderd het
overigens bij of krachtens deze wet bepaalde, buiten behandeling
gelaten.</al>
                     </lid>
                  
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15aa</nr>
    </kop>
    <al>Indien een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b</intref>,
        voor het wijzigen van een inrichting wordt aangevraagd en voor
        die inrichting al een of meer vergunningen krachtens deze wet
        zijn verleend, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.6" compleet="nee">artikel 2.6, eerste,
tweede en vierde lid, van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref> van
        overeenkomstige toepassing. Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie kan de rechten die
        de vergunninghouder aan de al eerder verleende vergunningen
        ontleende, niet wijzigen anders dan mogelijk zou zijn met
        toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=18a">artikel 18a</intref> of
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=19">artikel 19</intref> van deze wet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15b</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vergunning kan slechts worden geweigerd in het belang
            van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de bescherming van mensen, dieren, planten en goederen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de veiligheid van de staat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de bewaring en beveiliging van splijtstoffen en ertsen en de beveiliging
van inrichtingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de energievoorziening;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het zeker stellen van de betaling van de vergoeding,
                    aan derden toekomende voor schade of letsel, hun toegebracht;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de nakoming van internationale verplichtingen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onverminderd
het eerste lid kan een vergunning voor het oprichten van een inrichting
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b</intref>, worden geweigerd, indien de in de
aanvraag beschreven techniek voor het vrijmaken van kernenergie, het
vervaardigen, bewerken of verwerken van splijtstoffen dan wel het
opslaan van splijtstoffen in de inrichting naar het oordeel van Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie bij
het in werking brengen van de inrichting zal zijn
verouderd.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen naast de in het
            eerste lid bedoelde belangen andere belangen worden aangewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien Wij niet binnen drie maanden na het in werking
            treden van een algemene maatregel van bestuur als in het
            tweede lid bedoeld aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal
            een voorstel van wet hebben doen toekomen tot wijziging van
            deze wet overeenkomstig die maatregel of indien zodanig
            voorstel wordt ingetrokken of verworpen, trekken Wij de
            maatregel onverwijld in.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15c</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In een vergunning wordt duidelijk aangegeven waarop zij
            betrekking heeft. De aanvraag om de vergunning maakt deel
            uit van de vergunning, voor zover dat in de vergunning is aangegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een vergunning kan ter bescherming van de bij of krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikel 15<nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref> aangewezen belangen onder beperkingen
            worden verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Aan een vergunning worden, met inachtneming van de
            dienaangaande bij algemene maatregel van bestuur gestelde
            regels, de voorschriften verbonden, die nodig zijn ter
            bescherming van de bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikel 15 <nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref> aangewezen belangen. Voor zover door het
            verbinden van voorschriften aan de vergunning de nadelige
            gevolgen van de betrokken activiteit voor mensen, dieren,
            planten en goederen niet kunnen worden voorkomen, worden
            daaraan de voorschriften verbonden, die de grootst mogelijke
            bescherming bieden tegen die gevolgen, tenzij dat
            redelijkerwijs niet kan worden gevergd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Voor zover ten aanzien van de betrokken splijtstoffen,
            ertsen, inrichtingen of uitrustingen regels gelden krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=21">artikel 21</intref>,
            kunnen de voorschriften daarvan alleen afwijken, voor zover
            dat bij die regels is toegestaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15d</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De aan een vergunning te verbinden voorschriften geven de
            doeleinden aan, die de vergunninghouder ter bescherming van
            de bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikel 15b</intref> aangewezen belangen op een door hem te
            bepalen wijze dient te verwezenlijken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor zover dit naar het oordeel van Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie
            noodzakelijk is, kunnen de voorschriften inhouden dat
            daarbij aangegeven middelen ter bescherming van de bij of
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikel 15b</intref> aangewezen belangen moeten worden toegepast.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15e</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan een vergunning kunnen ter bescherming van de bij of
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikel 15<nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref> aangewezen belangen andere dan de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15d">artikel 15<nadruk type="cur">d</nadruk>
            </intref> bedoelde voorschriften worden verbonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een voorschrift kan de verplichting inhouden dat met
            betrekking tot in het voorschrift geregelde, daarbij
            aangegeven onderwerpen moet worden voldaan aan nadere eisen
            die door een bij het voorschrift aangewezen bestuursorgaan
            worden gesteld. Bij het voorschrift kan worden aangegeven
            hoe die eisen door het betrokken bestuursorgaan moeten
            worden bekendgemaakt. Bij het stellen van een nadere eis
            wordt het tijdstip bepaald, waarop ten aanzien van die eis
            de verplichting ingaat.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">15f</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De houder
van een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b</intref>, voor het in
werking brengen, in werking houden, buiten gebruik stellen of
ontmantelen van een inrichting waarin kernenergie kan,
onderscheidenlijk kon worden vrijgemaakt, stelt op een door Onze Ministers van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en van Financi&#xEB;n goedgekeurde wijze financi&#xEB;le zekerheid ter
dekking van de kosten die voortvloeien uit het buiten gebruik stellen
en de ontmanteling van de inrichting.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
financi&#xEB;le zekerheid wordt in stand gehouden tot het tijdstip
waarop Onze genoemde Ministers schriftelijk hebben verklaard dat de
ontmanteling is voltooid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
financi&#xEB;le zekerheid wordt gesteld in een of meer van de volgende
vormen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
borgtocht of een
bankgarantie;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het
deelnemen aan een daartoe ingesteld fonds dat naar het oordeel van Onze
genoemde Ministers voldoende waarborg biedt dat de in het eerste lid
bedoelde kosten zijn
gedekt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>het treffen
van enige andere voorziening die naar het oordeel van Onze genoemde
Ministers voldoende waarborg biedt dat de in het eerste lid bedoelde
kosten zijn gedekt.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
aanvraag om goedkeuring vermeldt het bedrag en de termijn waarvoor en
het tijdstip en de wijze waarop de zekerheid wordt gesteld. Tevens
bevat de aanvraag een onderbouwing van de omvang van de te stellen
financi&#xEB;le zekerheid. Indien de aanvraag betrekking heeft op een
wijziging van bij een eerdere aanvraag verstrekte gegevens, wordt de
aanvraag uiterlijk vier weken voor de wijziging ingediend.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
met betrekking tot de aanvraag om goedkeuring.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Aan de
goedkeuring kunnen voorschriften worden verbonden. Daartoe kan in ieder
geval behoren een voorschrift dat de houder van de vergunning het
bedrag van de gestelde zekerheid aanpast, indien dat naar het oordeel
van Onze genoemde Ministers nodig is met het oog op wijziging van bij
het voorschrift aangegeven omstandigheden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Onze
genoemde Ministers beslissen binnen zes maanden na de ontvangst van een
aanvraag om goedkeuring op die aanvraag.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen andere inrichtingen als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b</intref>, worden aangewezen, waarop het eerste
tot en met zevende lid van overeenkomstige toepassing
zijn.</al>
                     </lid>
                  <lid>
                           <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                           <al>Met
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026759&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28, eerste lid, laatste zinsnede, van de
Dienstenwet</extref> is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">paragraaf 4.1.3.3. van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
niet van toepassing op de aanvraag om
goedkeuring.</al>
                        </lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            regelen gesteld betreffende de wijze, waarop de aanvraag om
            een vergunning dient te geschieden, en de gegevens, welke
            van de aanvrager kunnen worden verlangd.</al>
    </lid>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Bij
of krachtens de maatregel wordt in ieder geval bepaald dat de aanvrager
in gevallen waarin de vergunning betrekking heeft op het oprichten of
veranderen van een inrichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b</intref>, dat
tevens is aan te merken als het bouwen van een bouwwerk als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onder a, van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref>:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>indien
de aanvraag om een omgevingsvergunning voor dat bouwen tegelijk met de
aanvraag om de vergunning krachtens deze wet is ingediend, een
afschrift van die aanvraag om een omgevingsvergunning bij zijn aanvraag
overlegt;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>indien de
aanvraag om een omgevingsvergunning voor dat bouwen niet tegelijk met
de aanvraag om de vergunning krachtens deze wet wordt ingediend, een
afschrift van die aanvraag om een omgevingsvergunning aan het bevoegd
gezag overlegt gelijktijdig met de indiening van die
aanvraag.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Op de
voorbereiding van de beschikking op de aanvraag om een vergunning
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15</intref> is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
van toepassing en zijn <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;paragraaf=3.5" compleet="nee">paragraaf&#xA0;3.5
van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;afdeling=13.2" compleet="nee">afdeling
13.2 van de Wet milieubeheer</extref> van overeenkomstige toepassing, met dien
verstande dat daarbij hetgeen in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=17a">artikelen 17a tot en met 20a </intref> van
deze wet is bepaald, in acht wordt
genomen.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid zijn de in dat lid genoemde
            onderdelen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref>, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779" compleet="nee">Wet algemene
bepalingen omgevingsrecht</extref> en van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245" compleet="nee">Wet milieubeheer</extref> niet van toepassing op de voorbereiding van beschikkingen op de
            aanvraag om een vergunning krachtens:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder a</intref>,
                    voor het vervoeren, het voorhanden hebben bij opslag
                    in verband met het vervoer, dan wel het binnen of
                    buiten Nederlands grondgebied brengen of doen
                    brengen van splijtstoffen of ertsen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder a</intref>,
                    voor het voorhanden hebben van splijtstoffen in een
                    inrichting of uitrusting, ten aanzien waarvan een
                    vergunning krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b of c</intref>, is vereist, dan wel voor het
                    zich ontdoen van splijtstoffen die rechtstreeks
                    afkomstig zijn uit een zodanige inrichting of
                    uitrusting; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder a</intref>,
                    voor het voorhanden hebben of zich ontdoen van
                    splijtstoffen in gevallen als bedoeld in het derde
                    lid; </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder c</intref>, in
                    gevallen waarin de uitrusting slechts buiten
                    Nederland in werking zal worden gebracht of
                    gehouden. </al>
            </li>
        </lijst>
    <al>In
gevallen als bedoeld in de eerste volzin is met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026759&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel
28, eerste lid, laatste zinsnede, van de Dienstenwet</extref> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">paragraaf 4.1.3.3.
van de Algemene wet bestuursrecht</extref> niet van toepassing op de aanvraag om
een
vergunning.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Gevallen als bedoeld in het tweede lid, onder c, zijn die gevallen:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>waarin het voorhanden hebben van splijtstoffen of
                    het zich daarvan ontdoen geschiedt:  </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>in een voertuig of aan boord van een
                            vaartuig of van een luchtvaartuig; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>op steeds wisselende plaatsen, indien die
                            gevallen behoren tot een bij algemene
                            maatregel van bestuur aangegeven categorie
                            waarin het belang van de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de
                                Algemene wet
                            bestuursrecht</extref> niet opweegt
                            tegen de daaraan verbonden bezwaren; </al>
                    </li>
                    <li>
                              <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                              <al>indien
al eerder een overeenkomstige vergunning met betrekking tot dezelfde
plaats was verleend aan de aanvrager of aan degene wiens vergunning
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=70">artikel 70</intref> voor hem geldt en de aangevraagde vergunning niet
leidt tot andere of grotere nadelige gevolgen voor het milieu dan
volgens de geldende vergunning is
toegestaan;</al>
                           </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>waarin bij algemene maatregel van bestuur aangegeven
                    splijtstoffen op een daarbij aan te geven wijze
                    hetzij zijn opgenomen in vaste stoffen die geen
                    ioniserende straling uitzenden, hetzij zijn omgeven
                    door een omhulsel; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>behorende tot een bij algemene maatregel van bestuur
                    aangewezen categorie, waarin, gezien de wijze waarop
                    de daarbij aangegeven splijtstoffen worden
                    toegepast, het belang van de toepassing van 
                            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de
                                Algemene wet
                            bestuursrecht</extref> niet opweegt tegen de
                    daaraan verbonden bezwaren. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
<lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>In
afwijking van het eerste lid zijn de in dat lid genoemde onderdelen van
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref>, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779" compleet="nee">Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref> en van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245" compleet="nee">Wet milieubeheer</extref> niet van toepassing op de
voorbereiding van beschikkingen op de aanvraag om een wijziging van een
vergunning krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b of c</intref>, die niet leidt tot
andere of grotere nadelige gevolgen voor het milieu dan volgens de
geldende vergunning is toegestaan, waarvoor geen verplichting bestaat
tot het maken van een milieueffectrapport als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;hoofdstuk=7" compleet="nee">hoofdstuk 7
van de Wet milieubeheer</extref>, en die niet leidt tot een andere inrichting
dan waarvoor eerder een vergunning is
verleend.</al>
                        </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17a</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden de bestuursorganen
            aangewezen, die - anders dan als adviseurs - bij de totstandkoming van de
            beschikking op de aanvraag worden betrokken. Bij de
            maatregel kunnen bestuursorganen worden aangewezen, die in
            de gelegenheid worden gesteld advies uit te brengen over het
            ontwerp van de beschikking op de aanvraag om een vergunning.</al>
    </artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie beziet regelmatig of de beperkingen
            waaronder een vergunning is verleend, en de voorschriften
            die aan een vergunning zijn verbonden, nog toereikend zijn
            gezien de ontwikkelingen op het gebied van de technische
            mogelijkheden tot bescherming van mensen, dieren, planten en goederen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie wijzigt de beperkingen waaronder de
            vergunning is verleend en de voorschriften die daaraan zijn
            verbonden, vult deze aan of trekt ze in, dan wel brengt
            alsnog beperkingen aan, of verbindt alsnog voorschriften aan
            de vergunning, voor zover blijkt dat de nadelige gevolgen
            die de betrokken activiteit voor mensen, dieren, planten en
            goederen veroorzaakt, gezien de ontwikkeling van de
            technische mogelijkheden tot bescherming daarvan verder
            kunnen worden beperkt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen in het belang van
            de bescherming van mensen, dieren, planten en goederen
            regels worden gesteld met betrekking tot de wijze waarop het
            eerste lid wordt toegepast met betrekking tot daarbij
            aangewezen categorie&#xEB;n van handelingen. Bij de maatregel kan
            worden bepaald dat daarbij gestelde regels slechts gelden in
            daarbij aangegeven categorie&#xEB;n van gevallen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Met betrekking tot de beslissing ter zake en de inhoud van
            die beperkingen en voorschriften zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikelen 15b tot en met 15e</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie kan beperkingen waaronder een vergunning
            is verleend, en voorschriften die daaraan zijn verbonden,
            wijzigen, aanvullen of intrekken, dan wel alsnog beperkingen
            aanbrengen of voorschriften aan een vergunning verbinden ter
            bescherming van de bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikel 15b</intref> aangewezen belangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een ieder, met uitzondering van de vergunninghouder, kan
            Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie verzoeken een vergunning in het belang van
            de bescherming van mensen, dieren, planten en goederen met
            toepassing van het eerste lid te wijzigen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Op aanvraag van de vergunninghouder kan Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie
            beperkingen waaronder een vergunning is verleend, en
            voorschriften die daaraan zijn verbonden, wijzigen,
            aanvullen of intrekken, dan wel alsnog beperkingen
            aanbrengen of voorschriften aan een vergunning verbinden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In een geval als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikel 15b,
vierde lid</intref>, trekt
            Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie zo spoedig mogelijk nadat de betrokken
            algemene maatregel van bestuur is ingetrokken, de ingevolge
            die maatregel aan een vergunning verbonden voorschriften in.
            Tot het tijdstip waarop de beschikking tot intrekking van
            kracht wordt, blijven de voorschriften gelden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Op de
voorbereiding van een beschikking krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=18a">artikel 18a, tweede lid</intref>, of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=19">artikel 19, eerste, tweede of derde lid</intref>, is &#x2013;&#xA0;tenzij het
een geval betreft als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=17">artikel 17, tweede lid</intref>&#xA0;&#x2013;
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van toepassing en zijn
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;paragraaf=3.5" compleet="nee">paragraaf&#xA0;3.5 van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;afdeling=13.2" compleet="nee">afdeling 13.2 van de Wet
milieubeheer</extref> van overeenkomstige
toepassing.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien een verzoek wordt gedaan als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=19">artikel 19, tweede
            lid</intref>, stelt Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie de houder van
            de betrokken vergunning daarvan in kennis. Deze wordt voor
            zover zijn belang dat vordert, mede als verzoeker beschouwd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie kan de vergunning intrekken indien dat ter
            bescherming van de bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikel 15b</intref> aangewezen belangen noodzakelijk is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Op de
voorbereiding van een beschikking krachtens het eerste lid is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling
3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van toepassing en zijn <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;paragraaf=3.5" compleet="nee">paragraaf&#xA0;3.5 van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;afdeling=13.2" compleet="nee">afdeling 13.2 van de Wet milieubeheer</extref>
van overeenkomstige toepassing, tenzij het een geval betreft als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=17">artikel 17, tweede
lid</intref>.</al></lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie kan
een vergunning voor het ontmantelen van een inrichting als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b</intref>, tevens intrekken wanneer de ontmanteling van die
inrichting is
voltooid.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen ter
            bescherming van de bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikel 15b</intref> aangewezen belangen regels worden gesteld
            met betrekking tot daartoe bij de maatregel aangewezen
            categorie&#xEB;n van splijtstoffen, ertsen, inrichtingen of
            uitrustingen dan wel onderdelen van inrichtingen of
            uitrustingen. Bij de maatregel kan worden bepaald dat
            daarbij gestelde regels slechts gelden in daarbij aangegeven
            categorie&#xEB;n van gevallen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat
            de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15</intref>
            gestelde verboden in daarbij aangewezen categorie&#xEB;n van
            gevallen niet gelden met betrekking tot splijtstoffen,
            ertsen, inrichtingen of uitrustingen, behorende tot een bij
            die maatregel aangewezen categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
gesteld met betrekking tot de buitengebruikstelling en ontmanteling van
bij of krachtens die maatregel aangewezen categorie&#xEB;n van
inrichtingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b</intref>. Bij of krachtens de
maatregel kan worden bepaald dat daarbij gestelde regels slechts gelden
in daarbij aangegeven categorie&#xEB;n van
gevallen.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Ten aanzien van bij de regels te stellen voorschriften zijn
            de bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.22" compleet="nee">artikel 2.22, tweede en
derde lid, van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> gestelde
regels over activiteiten met betrekking tot inrichtingen als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onder e, van die wet</extref>, alsmede <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=4.1" compleet="nee">artikel 4.1 van die wet</extref> van
            overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat, bij
            toepassing van het tweede lid, het stellen van financi&#xEB;le
            zekerheid slechts kan worden voorgeschreven in de vorm van
            het sluiten van een verzekering tegen aansprakelijkheid voor
            schade, voortvloeiend uit de nadelige gevolgen voor de bij
            of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikel 15b</intref> aangewezen belangen, die de inrichting veroorzaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien bij een maatregel krachtens het eerste lid tevens
            toepassing wordt gegeven aan het tweede lid, kan de
            verplichting worden opgelegd tot het melden van de
            handelingen ten aanzien waarvan de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15</intref>
            gestelde verboden niet gelden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.40" compleet="nee">artikelen 8.40, tweede
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.41" compleet="nee">8.41, tweede, derde en vierde
            lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.42" compleet="nee">8.42, eerste tot en met vijfde lid, van de Wet milieubeheer</extref> zijn van overeenkomstige
            toepassing, met dien verstande dat onder "Onze
            Minister" wordt verstaan: Onze Ministers van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en van Sociale Zaken en Werkgelegenheid tezamen.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Inbezitneming van splijtstoffen en ertsen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ieder, die zonder daartoe bevoegd te zijn splijtstoffen of
            ertsen, dan wel stoffen, waarvan hij redelijkerwijs moet
            vermoeden, dat het splijtstoffen of ertsen zijn, onder zich
            heeft of krijgt, is verplicht daarvan terstond aangifte te
            doen bij de burgemeester van de gemeente, waar die goederen
            zich bevinden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De burgemeester geeft van de gedane aangifte onverwijld
            kennis aan een der krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=58">artikel 58, eerste
            lid</intref>, aangewezen ambtenaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=58">artikel 58, eerste
            lid</intref>, aangewezen ambtenaren zijn bevoegd met
            betrekking tot ongeoorloofd aanwezig bevonden splijtstoffen
            en ertsen en de voorwerpen, welke tot hun verpakking of
            berging dienen of hebben gediend, een last onder bestuursdwang op te
leggen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Door toepassing van bestuursdwang in bezit genomen goederen
            worden overgedragen aan een door Onze Ministers van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en van Sociale Zaken en Werkgelegenheid aan te wijzen instelling of persoon. Deze
            geeft van de overdracht kennis in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> en een of meer nieuwsbladen. Met
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026759&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28, eerste lid, laatste zinsnede, van de
Dienstenwet</extref> is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">paragraaf 4.1.3.3. van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
niet van toepassing op de aanvraag om een
aanwijzing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Hij, die bevoegd is de in bezit genomen splijtstoffen of
            ertsen onder zich te hebben, kan binnen drie maanden na de
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=22">artikel 22, vierde
            lid</intref>, bedoelde kennisgeving de afgifte van
            de in bezit genomen goederen vorderen bij een
            verzoekschrift, te richten tot de rechtbank,
            binnen welker rechtsgebied de inbezitneming heeft plaats gevonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De rechtbank behandelt het verzoek overeenkomstig de
            bepalingen van de zesde afdeling van Titel I van
                het Eerste Boek van het Wetboek van
            Strafvordering en beslist zo spoedig
            mogelijk bij met redenen omklede beschikking.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ingeval niet binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=23">artikel 23, eerste
            lid</intref>, genoemde termijn een verzoekschrift is
            ingediend of ingeval een krachtens dat lid gedaan verzoek
            ongegrond is verklaard, vervallen alle rechten op de in
            bezit genomen goederen aan de staat, met uitzondering van de
            rechten, welke ingevolge internationale overeenkomsten of
            besluiten van volkenrechtelijke organisaties daarop rusten.
            De krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=22">artikel 22, vierde
            lid</intref>, aangewezen instelling of persoon geeft
            hiervan kennis in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> en een of meer nieuwsbladen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Hij, wiens rechten ingevolge het eerste lid aan de staat
            zijn vervallen, kan binnen een jaar na de krachtens het
            eerste lid gedane kennisgeving deze rechten van de staat terugvorderen.</al>
    </lid>
</artikel>
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>5</nr>
        <titel status="officieel">Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    
    
<lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De voordracht tot vaststelling, wijziging of intrekking van een algemene maatregel van bestuur als in dit hoofdstuk bedoeld wordt Ons gedaan, indien het betreft:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een maatregel als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=13">artikel&#xA0;13</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=14">14</intref> bedoeld: Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een maatregel als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikel&#xA0;15b</intref> bedoeld: door Onze Ministers, wie het aangaat;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>een maatregel als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=16">artikel&#xA0;16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=17">17</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=21">21</intref> bedoeld: door Onze Ministers van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en van Sociale Zaken en Werkgelegenheid.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Ten aanzien van bij een algemene maatregel van bestuur, vastgesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=14">artikel&#xA0;14</intref>, geregelde onderwerpen, kan Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie nadere regels stellen.</al>
                     </lid></artikel>
    
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Radioactieve stoffen en toestellen</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Radioactieve stoffen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    <al>Ieder die radioactieve stoffen bereidt, vervoert, voorhanden
        heeft, toepast, binnen of buiten Nederlands grondgebied brengt
        of doet brengen, dan wel zich daarvan ontdoet, is verplicht
        daaromtrent een administratie te voeren, overeenkomstig bij of
        krachtens algemene maatregel van bestuur gestelde regels.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is verboden zonder vergunning van Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie bij of krachtens algemene
            maatregel van bestuur aan te wijzen radioactieve stoffen of
            in daarbij aan te wijzen gevallen radioactieve stoffen te
            bereiden, te vervoeren, voorhanden te hebben, toe te passen,
            binnen of buiten Nederlands grondgebied te brengen of te
            doen brengen, dan wel zich daarvan te ontdoen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voor zover het bij of krachtens het eerste lid bepaalde
            afwijkt van bij of krachtens andere wetten gestelde regelen,
            blijven deze buiten toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Op de
voorbereiding van de beschikking op de aanvraag om een vergunning
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=29">artikel 29</intref> zijn <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;afdeling=13.2" compleet="nee">afdeling 13.2 van de Wet milieubeheer</extref> van
toepassing.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid zijn <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4
                van de Algemene wet bestuursrecht</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;afdeling=13.2" compleet="nee">afdeling 13.2 van de Wet
            milieubeheer</extref> niet van toepassing op de voorbereiding van de beschikking op de
            aanvraag om een vergunning krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=29">artikel 29</intref>: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor het vervoeren, het voorhanden hebben bij opslag
                    in verband met het vervoer, het binnen of buiten
                    Nederlands grondgebied brengen of doen brengen van
                    radioactieve stoffen, dan wel het voorhanden hebben
                    of zich ontdoen van zodanige stoffen die zullen
                    ontstaan tijdens het gebruik van splijtstoffen in
                    een inrichting of uitrusting, ten aanzien waarvan
                    een vergunning krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b of
                    c</intref>, is vereist;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor het bereiden, voorhanden hebben, toepassen of
                    zich ontdoen van radioactieve stoffen in
                    overeenkomstige gevallen als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=17">artikel 17, derde
                    lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor medische toepassingen, indien naar het oordeel
                    van Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie het belang van de pati&#xEB;nt onverwijlde
                    toepassing van die stoffen vereist.</al>
            </li>
        </lijst>
    <al>In gevallen als bedoeld in de
eerste volzin is met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026759&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28, eerste lid, laatste
zinsnede, van de Dienstenwet</extref> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">paragraaf 4.1.3.3. van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> niet van toepassing op de aanvraag om een
vergunning.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15c">artikelen 15c, eerste
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=16">16</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=17a">17a</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan een vergunning worden met inachtneming van de
            dienaangaande bij algemene maatregel van bestuur gestelde
            regelen de met het oog op de bescherming van mensen, dieren,
            planten en goederen nodige voorschriften verbonden. Voor
            zover door het verbinden van voorschriften aan de vergunning
            de nadelige gevolgen van de betrokken activiteit voor
            mensen, dieren, planten en goederen niet kunnen worden
            voorkomen, worden daaraan de voorschriften verbonden, die de
            grootst mogelijke bescherming bieden tegen die gevolgen,
            tenzij dat redelijkerwijs niet kan worden gevergd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Zodanige voorschriften kunnen de verplichting inhouden te
            voldoen aan door bestuursorganen, die bij het voorschrift
            zijn aangewezen, gestelde nadere eisen. Bij het stellen van
            zodanige eis wordt tevens het tijdstip bepaald, waarop ten
            aanzien van die eis de verplichting ingaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Een vergunning kan ter bescherming van de in het eerste lid
            genoemde belangen onder beperkingen worden verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=18a">artikelen 18<nadruk type="cur">a</nadruk> tot en met 20<nadruk type="cur">a</nadruk>
            </intref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onverminderd het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=29">artikel 29</intref> bepaalde kunnen bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur regels worden gesteld met betrekking
tot radioactieve stoffen met het oog op de bescherming van mensen,
dieren, planten en goederen of in het belang van de beveiliging van die
stoffen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Hiertoe kunnen behoren:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>regelen, welke voorwaarden inhouden, waaraan degene,
                    die bij de maatregel aangewezen radioactieve stoffen
                    bereidt, vervoert, voorhanden heeft of toepast, dan
                    wel zich daarvan ontdoet, moet voldoen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>regelen betreffende de plaatsen, waar, de wijze,
                    waarop en de omstandigheden, waaronder bij de
                    maatregel aangewezen radioactieve stoffen mogen
                    worden bereid, vervoerd, voorhanden gehouden of
                    toegepast, en de wijze, waarop en de omstandigheden,
                    waaronder men zich van deze stoffen mag ontdoen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>regelen, welke voorwaarden inhouden, waaraan
                    vervoermiddelen, waarmede bij de maatregel
                    aangewezen radioactieve stoffen worden vervoerd,
                    moeten voldoen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Een algemene maatregel van bestuur, waarbij regelen als in
            het tweede lid, onder a, b of c, bedoeld worden gesteld, kan
            tevens de verplichting inhouden te voldoen aan door
            bestuursorganen, die bij de maatregel zijn aangewezen, aan
            de betrokkene gestelde nadere eisen. Bij het stellen van
            zodanige eis wordt tevens het tijdstip bepaald, waarop ten
            aanzien van die eis de verplichting ingaat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij of krachtens de algemene maatregel van bestuur, bedoeld
            in het eerste lid, kan een verplichting worden opgelegd tot
            het melden van bij die maatregel aangewezen handelingen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Ten aanzien van het bepaalde in het vierde lid, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.40" compleet="nee">artikelen 8.40, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.41" compleet="nee">8.41, tweede, derde en vierde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.42" compleet="nee">8.42, eerste tot en met vijfde lid, van de Wet milieubeheer </extref>van overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat met betrekking tot de toepassing van artikel&#xA0;8.41, derde lid, van die wet onder &#xAB;Onze Minister&#xBB; wordt verstaan: Onze Ministers van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie, en:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>indien de in dat artikellid bedoelde nadere regels betrekking hebben op medische stralingstoepassingen, Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>indien de in dat artikellid bedoelde nadere regels betrekking hebben op lozing in oppervlaktewater, Onze Minister van Infrastructuur en Milieu.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Indien bij een algemene maatregel van bestuur als in het
            eerste lid bedoeld wordt afgeweken van bij of krachtens
            andere wetten gestelde regelen, blijven deze in zoverre
            buiten toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">33</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ieder, die zonder daartoe bevoegd te zijn radioactieve
            stoffen dan wel stoffen, waarvan hij redelijkerwijs moet
            vermoeden dat het radioactieve stoffen zijn, onder zich
            heeft of krijgt, is verplicht daarvan terstond aangifte te
            doen bij de burgemeester van de gemeente, waar die goederen
            zich bevinden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De burgemeester geeft van de gedane aangifte onverwijld
            kennis aan een der krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=58">artikel 58, eerste
            lid</intref>, aangewezen ambtenaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=58">artikel 58, eerste
            lid</intref>, aangewezen ambtenaren zijn bevoegd met
            betrekking tot ongeoorloofd aanwezig bevonden radioactieve
            stoffen en de voorwerpen, welke tot hun verpakking of
            berging dienen of hebben gediend, een last onder bestuursdwang op te
leggen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Door toepassing van bestuursdwang in bezit genomen goederen
            worden overgedragen aan een door Onze Ministers van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en van Sociale Zaken en Werkgelegenheid aan te wijzen instelling
            of persoon. Deze geeft van de overdracht kennis in de
                <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> en een of meer nieuwsbladen. Met
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026759&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28, eerste lid, laatste zinsnede, van de
Dienstenwet</extref> is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">paragraaf 4.1.3.3. van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
niet van toepassing op de aanvraag om een
aanwijzing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=23">artikelen 23</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=24">24</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Toestellen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">34</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen met
            het oog op de bescherming van mensen, dieren, planten en
            goederen regelen worden gesteld betreffende toestellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Hiertoe kunnen behoren: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>regelen, welke een verbod inhouden bij de maatregel
                    aangewezen toestellen te gebruiken, voor zover naar
                    Ons oordeel het nut van het gebruik daarvan niet
                    opweegt tegen de nadelige gevolgen voor de openbare gezondheid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>regelen, welke een verbod inhouden bij de maatregel
                    aangewezen toestellen te gebruiken zonder vergunning;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>regelen, welke voorwaarden inhouden, waaraan degene,
                    die bij de maatregel aangewezen toestellen gebruikt,
                    moet voldoen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>regelen, welke voorwaarden inhouden, waaraan bij de
                    maatregel aangewezen toestellen moeten voldoen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>regelen betreffende de plaatsen, waar, de wijze,
                    waarop en de omstandigheden, waaronder bij de
                    maatregel aangewezen toestellen mogen worden gebruikt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>regelen, welke de verplichting inhouden tot melding
                    van het gebruik van bij de maatregel aangewezen toestellen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In geval van toepassing van het tweede lid, onder b, zijn
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4
                van de Algemene wet bestuursrecht</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;afdeling=13.2" compleet="nee">afdeling 13.2 van de Wet
            milieubeheer</extref> van toepassing, voor zover dat
            bij die regelen is bepaald. De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15c">artikelen 15c, eerste
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=16">16, eerste lid</intref>,
            en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=17a">17a</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Een vergunning als bedoeld in het tweede lid, onder b, kan
            ter bescherming tegen nadelige gevolgen voor mensen, dieren,
            planten of goederen onder beperkingen worden verleend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Aan een vergunning als in het tweede lid, onder b, bedoeld
            kunnen voorschriften worden verbonden. Voor zover door het
            verbinden van voorschriften aan de vergunning de nadelige
            gevolgen van de betrokken activiteit voor mensen, dieren,
            planten en goederen niet kunnen worden voorkomen, worden
            daaraan de voorschriften verbonden, die de grootst mogelijke
            bescherming bieden tegen die gevolgen, tenzij dat
            redelijkerwijs niet kan worden gevergd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Zodanige voorschriften kunnen, voor zover bij de maatregel
            niet anders is bepaald, de verplichting inhouden te voldoen
            aan door bestuursorganen, die bij het voorschrift zijn
            aangewezen, gestelde nadere eisen. Bij het stellen van
            zodanige eis wordt tevens het tijdstip bepaald, waarop ten
            aanzien van die eis de verplichting ingaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=18a">artikelen 18a tot en met
            20a</intref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Een algemene maatregel van bestuur, waarbij regelen als in
            het tweede lid, onder c, d of e, bedoeld worden gesteld, kan
            tevens de verplichting inhouden te voldoen aan door
            bestuursorganen, die bij de maatregel zijn aangewezen, aan
            de betrokkene gestelde nadere eisen. Het vijfde lid, tweede
            volzin, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Indien bij een algemene maatregel van bestuur als in het
            eerste lid bedoeld wordt afgeweken van bij of krachtens
            andere wetten gestelde regelen, blijven deze in zoverre
            buiten toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    <al>De voordracht tot vaststelling, wijziging of intrekking van een algemene maatregel van bestuur krachtens dit hoofdstuk wordt Ons gedaan door Onze Ministers van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en van Sociale Zaken en Werkgelegenheid. Indien de maatregel betrekking heeft op medische stralingstoepassingen, wordt de voordracht mede door Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport gedaan. Indien de maatregel betrekking heeft op lozing in oppervlaktewater, wordt de voordracht mede door Onze Minister van Infrastructuur en Milieu gedaan.</al>
</artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Maatregelen met betrekking tot
            werkzaamheden of verblijf in ruimten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">36</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien ten aanzien van een inrichting als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder
            b</intref>, bedoeld of ten aanzien van een
            uitrusting als in dat artikel, onder c, bedoeld, welke in
            een vaartuig of ander vervoermiddel is of wordt aangebracht,
            dan wel ten aanzien van splijtstoffen, ertsen, radioactieve
            stoffen of toestellen in strijd met het bij of krachtens
            deze wet bepaalde is gehandeld, kunnen de krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=58">artikel 58, eerste
            lid</intref>, aangewezen ambtenaren, ingeval dit
            handelen naar hun oordeel ten gevolge heeft, dat personen
            door het verrichten van werkzaamheden in bepaalde ruimten of
            door het verblijf in die ruimten zich aan een aanmerkelijk
            gevaar blootstellen, de betrokkene bij beschikking bevelen
            een ieder, dan wel personen, behorende tot daarbij
            aangewezen categorie&#xEB;n, te beletten werkzaamheden in die
            ruimten te verrichten of aldaar te verblijven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De ambtenaar, die een beschikking krachtens het eerste lid
            heeft vastgesteld, kan - zo nodig met behulp van de sterke
            arm - alle maatregelen treffen, die hij ter verzekering van
            de uitvoering van de beschikking nodig acht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Een krachtens het eerste lid vastgestelde beschikking heeft
            een werkingsduur van &#xE9;&#xE9;n week, tenzij v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken
            van die termijn door Onze betrokken Ministers anders is bepaald.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>Va</nr>
        <titel>Metingen radioactiviteit en bedrijfsvoering</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">37</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regelen worden gesteld betreffende het meten van doses
            ioniserende straling en het bepalen van radioactieve
            besmetting, zomede betreffende de registratie daarvan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Hiertoe kunnen behoren: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>regelen, welke voor bij de maatregel aangewezen
                    personen de verplichting inhouden tot het bij zich
                    dragen van een middel ter controle van de dosis
                    ioniserende straling, waaraan zij blootgesteld zijn geweest;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>regelen, welke voor bij de maatregel aangewezen
                    personen de verplichting inhouden tot het houden van
                    een register, waarin wordt bijgehouden de dosis
                    ioniserende straling, waaraan de houder is
                    blootgesteld geweest;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>regelen, welke voor degene onder wiens
                    verantwoordelijkheid de houder van een register als
                    onder b bedoeld aan ioniserende straling
                    blootgesteld is geweest, de verplichting inhouden
                    tot het registreren van de dosis in dit register;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>regelen, welke voor bij de maatregelen aangewezen
                    personen de verplichting inhouden tot het zich
                    onderwerpen aan een geneeskundig onderzoek in
                    verband met stralingsgevaar;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>regelen, welke de verplichting inhouden apparaten,
                    dienende tot het meten van doses ioniserende
                    straling en tot het bepalen van radioactieve
                    besmetting, te doen ijken.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">37a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De voordracht tot vaststelling, wijziging of intrekking van
            een algemene maatregel van bestuur als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=37">artikel 37</intref>
            bedoeld wordt gedaan door Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en,
            indien het een maatregel betreft met het oog op de
            arbeidsbescherming dan wel de medische aspecten van
            bescherming tegen ioniserende straling, Onze Minister van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid onderscheidenlijk Onze
            Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van bij een algemene maatregel van bestuur,
            vastgesteld krachtens het eerste lid, geregelde onderwerpen
            kan Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en, indien het een maatregel betreft met het
            oog op de arbeidsbescherming dan wel medische aspecten van
            bescherming tegen ioniserende straling, Onze Minister van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid onderscheidenlijk Onze
            Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport, nadere
            regels stellen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">37b</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien naar het oordeel van Onze Ministers van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en van Sociale Zaken en Werkgelegenheid de bedrijfsvoering van
            een inrichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder
            b</intref>, ernstige tekortkomingen vertoont,
            treffen zij alle maatregelen die zij met het oog op de
            omstandigheden geboden achten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Tot de in het eerste lid bedoelde maatregelen kunnen
            behoren het treffen van de nodige technische,
            organisatorische, personele en administratieve voorzieningen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien de inrichting in gebruik is dan wel is bestemd voor
            gebruik bij de  Nederlandse krijgsmacht of bij de
            krijgsmacht van een bondgenootschappelijke  mogendheid,
            oefenen Onze Ministers hun bevoegdheid uit in
            overeenstemming met  Onze Minister van Defensie,
            onderscheidenlijk de verantwoordelijke autoriteit  van de
            desbetreffende mogendheid.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Bepalingen met betrekking tot
            interventie bij ongevallen of langdurige blootstellingen
            alsmede de voorbereiding daarop</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Inleidende bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van dit hoofdstuk en de daarop berustende
        bepalingen wordt verstaan onder: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>ongeval: gebeurtenis </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>als gevolg waarvan straling vrijkomt of dreigt
                        vrij te komen die tot een verhoogd risico leidt
                        of kan leiden voor mens of milieu, of</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>die ter voorkoming of vermindering van een
                        verhoogd stralingsrisico voor mens of milieu een
                        geco&#xF6;rdineerde inzet van diensten en
                        organisaties van verschillende disciplines vergt;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>categorie A-object: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een inrichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder
                                b</intref>, met uitzondering van een
                        inrichting waarin uitsluitend splijtstoffen
                        worden opgeslagen of verwerkt, alsmede een
                        inrichting voor uraniumverrijking,</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een ruimtevaartuig of een vervoermiddel met een
                        uitrusting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder
                                c</intref>,</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>inrichtingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder
                                b</intref>, uitrustingen als bedoeld in
                            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder
                                c</intref>, alsmede inrichtingen of
                        vervoermiddelen waarin of waarmee handelingen
                        worden verricht als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder
                                a</intref>, met betrekking tot
                        splijtstoffen of ertsen voor zover bestemd voor
                        of in gebruik bij de Nederlandse krijgsmacht of
                        bij de krijgsmacht van een
                        bondgenootschappelijke mogendheid, of</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een met een object als bedoeld onder 1&#xB0; tot en
                        met 3&#xB0; en onder d
                        vergelijkbaar object buiten Nederland;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>categorie B-object: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een inrichting voor uraniumverrijking,</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een inrichting waarin uitsluitend splijtstoffen
                        of radioactieve stoffen worden opgeslagen of verwerkt,</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een inrichting waarin radioactieve stoffen
                        kunnen worden bereid of toegepast,</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een inrichting waarin zich toestellen bevinden,</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een vervoermiddel waarin zich splijtstoffen of
                        ertsen bevinden, of</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een vervoermiddel waarin zich radioactieve
                        stoffen of toestellen bevinden;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>radiologische noodsituatie: een situatie die een
                dringend optreden vereist om mensen, dieren, planten en
                goederen tegen blootstelling aan ioniserende straling te beschermen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>interventie: een verrichting, bestaande uit het treffen
                van maatregelen bij stralingsbronnen, stralingsroutes en
                mensen, dieren, planten en goederen, ter voorkoming of
                vermindering van de  blootstelling aan ioniserende
                straling van mensen, dieren, planten en  goederen ten
                gevolge van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een radiologische noodsituatie, of</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een langdurige blootstelling tengevolge van een
                        radiologische noodsituatie of een handeling of
                        werkzaamheid met splijtstoffen, radioactieve
                        stoffen of toestellen die in het verleden heeft plaatsgevonden.</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister en Onze Minister wie het aangaat zijn
            verantwoordelijk voor de voorbereiding van interventies en
            voor de co&#xF6;rdinatie en uitvoering daarvan. Bij of krachtens
            algemene maatregel van bestuur kunnen omtrent deze
            voorbereiding, uitvoering en co&#xF6;rdinatie regels worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De voordracht tot vaststelling, wijziging of intrekking van
            een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in het eerste
            lid wordt gedaan door Onze Minister en Onze Minister wie het aangaat.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">39</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ieder die weet of redelijkerwijs kan vermoeden dat zich een
            ongeval voordoet met een categorie A- of B-object is
            verplicht dit terstond te melden aan de burgemeester van de
            gemeente, waar hij zich bevindt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De burgemeester geeft van de gedane melding onverwijld
            kennis aan Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De exploitant van een inrichting als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref>, verschaft de burgemeester, al of niet op
            diens verzoek, onverwijld alle informatie die bij de
            uitoefening van diens taak nodig is.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Organisatie en co&#xF6;rdinatie</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">40</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister en Onze Minister wie het aangaat, zijn
            verantwoordelijk voor de voorbereiding van de organisatie
            ten behoeve van een doelmatige bestrijding van ongevallen
            binnen of buiten Nederland met categorie A-objecten en voor
            de co&#xF6;rdinatie van die bestrijding. Zij bevorderen voorts in
            het bijzonder het houden van oefeningen en de totstandkoming
            van afspraken, die nodig zijn voor een doelmatige
            bestrijding van deze ongevallen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het
bestuur van de veiligheidsregio is verantwoordelijk voor de
            voorbereiding van de organisatie ten behoeve van een
            doelmatige bestrijding van ongevallen met categorie
            B-objecten. De burgemeester is verantwoordelijk voor de
            co&#xF6;rdinatie van die bestrijding.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">41</nr>
    </kop>
    <al>De voorbereiding door het bestuur van de
veiligheidsregio van de bestrijding van ongevallen met categorie
A-objecten en categorie B-objecten geschiedt overeenkomstig
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;paragraaf=3" compleet="nee">paragraaf&#xA0;3 van de Wet veiligheidsregio&#x2019;s</extref>. Bij de
voorbereiding houdt het bestuur van de veiligheidsregio rekening met
de, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=40">artikel 40, eerste lid</intref>, tot stand gekomen
afspraken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan, na overleg met Onze Minister wie het
            aangaat, gelet op de meer dan plaatselijke betekenis van een
            ongeval met een categorie B-object, zoveel mogelijk na
            overleg met de burgemeester van de gemeente waar zich dat
            ongeval heeft voorgedaan en de
voorzitter van de veiligheidsregio,
            besluiten dat een ongeval met een categorie B-object wordt
            bestreden als een ongeval met een categorie A-object.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De burgemeester van de gemeente waar zich dat ongeval heeft
            voorgedaan, of de
voorzitter van de veiligheidsregio kan Onze
            Minister verzoeken gebruik te maken van de bevoegdheid,
            bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Informatieverstrekking</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">43</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister en Onze Minister wie het aangaat, dragen er
            zorg voor dat de Nederlandse bevolking op passende wijze
            informatie wordt verstrekt over mogelijke ongevallen met een
            categorie A-object, de maatregelen ter voorkoming en
            bestrijding daarvan, daaronder begrepen maatregelen ter
            bescherming van de gezondheid, en de bij deze ongevallen te
            volgen gedragslijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde informatie heeft in ieder
            geval betrekking op: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>gegevens inhoudende basiskennis over radioactiviteit
                    en de gevolgen daarvan op mens en milieu;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gevaren en de gevolgen van een ongeval;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de wijze waarop de bevolking bij een ongeval wordt
                    gewaarschuwd, op de hoogte gehouden en beschermd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de wijze waarop de bevolking dreigend gevaar kan herkennen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de door de bevolking te volgen gedragslijn en de
                    maatregelen die zij bij een ongeval dient te treffen
                    om de schadelijke gevolgen daarvan zoveel mogelijk
                    te beperken.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De verschaffing van de informatie, bedoeld in het tweede
            lid, onder <nadruk type="cur">c, d</nadruk> en <nadruk type="cur">e</nadruk>, geschiedt ten minste &#xE9;&#xE9;n maal per
            jaar en daarnaast wanneer in de beschreven maatregelen
            significante wijzigingen worden aangebracht. Voor zover
            nodig wordt de te verstrekken informatie dan bijgewerkt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De verschaffing van de informatie, bedoeld in het tweede
            lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk>, geschiedt ten minste &#xE9;&#xE9;n maal per
            vijf jaar en daarnaast wanneer in de beschreven maatregelen
            significante wijzigingen worden aangebracht. Voor zover
            nodig wordt de te verstrekken informatie dan bijgewerkt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Onze Minister en Onze Minister wie het aangaat verschaffen
            de informatie, bedoeld in het vierde lid, eerder en werken
            deze eerder bij, indien naar hun oordeel ontwikkelingen in
            de kennis over de veiligheid, over de beoordeling van
            risico&#x2019;s of over een doelmatige ongevallenbestrijding
            hiertoe nopen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister en Onze Minister wie het aangaat, dragen er
            zorg voor dat de bevolking die wordt getroffen door een
            ongeval met een categorie A-object of door een ongeval met
            een categorie B-object dat krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=42">artikel 42</intref> als
            een ongeval met een categorie A-object wordt bestreden,
            onverwijld en bij herhaling doelmatige informatie wordt
            verstrekt over de te volgen gedragslijn en de maatregelen
            die zijn getroffen ter bestrijding van dat ongeval,
            daaronder begrepen maatregelen ter bescherming van de gezondheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde informatie heeft in ieder
            geval betrekking op: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het ongeval, met name over de oorzaak, de omvang en
                    de te verwachten gevolgen voor mens en milieu,
                    alsmede over het te verwachten verloop van het ongeval;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wijze waarop de bevolking wordt gewaarschuwd, op
                    de hoogte gehouden en beschermd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>instructies aan de bevolking die afhankelijk van de
                    aard van het ongeval betrekking kunnen hebben op
                    onder meer het gebruik van verontreinigde
                    levensmiddelen, de hygi&#xEB;ne en ontsmetting, het
                    verblijf binnenshuis, distributie en gebruik van
                    beschermende stoffen en evacuatie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de diensten of personen bij wie nadere informatie
                    kan worden ingewonnen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">44</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister, Onze Minister wie het aangaat, en het bestuur van de
veiligheidsregio
        dragen er zorg voor dat de personen werkzaam bij diensten of
        organisaties die kunnen worden ingeschakeld bij de bestrijding
        van een ongeval met een categorie A-object of van een ongeval
        met een categorie B-object dat krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=42">artikel 42</intref> als een
        ongeval met een categorie A-object wordt bestreden, regelmatig
        worden ge&#xEF;nformeerd over de tot deze categorie behorende
        ongevallen, over de risico&#x2019;s die zij bij de uitvoering van hun
        taak lopen, en over de daarbij te nemen voorzorgsmaatregelen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">45</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De verstrekking van informatie aan de bevolking en aan
            personen die bij de bestrijding van een ongeval met een
            categorie B-object zijn betrokken, geschiedt overeenkomstig
            het bepaalde bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;artikel=46" compleet="nee">46 van de Wet
veiligheidsregio&#x2019;s</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het
bestuur van de veiligheidsregio draagt er zorg voor dat de door
            hem verstrekte informatie in overeenstemming is met de
            informatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=43">artikel 43, tweede lid, onder
                    a en b</intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>4</nr>
        <titel status="officieel">Regels en maatregelen bij een ongeval
            met een categorie A- of een categorie B-object</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien zich een ongeval voordoet met een categorie A-object
            of met een categorie B-object dat krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=42">artikel 42</intref> als
            een ongeval met een A-object wordt bestreden, stelt Onze
            Minister wie het aangaat, regels of treft hij maatregelen,
            zo nodig met behulp van de sterke arm, om de gevolgen van
            dat ongeval zoveel mogelijk te beperken of ongedaan te maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde regels en maatregelen kunnen
            onder meer betrekking hebben op: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de toegang van mensen, dieren, planten of goederen
                    tot het verontreinigde gebied,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verblijf binnenshuis van mens en dier,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het brengen van mensen, dieren, planten of goederen
                    binnen het verontreinigde gebied naar elders binnen
                    of buiten het verontreinigde gebied,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het uitwendig ontsmetten en het behandelen van
                    inwendige besmetting van mensen, alsmede het
                    verstrekken van beschermende stoffen aan mensen,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het in verband met stralingsgevaar onderwerpen van
                    personen of dieren aan een geneeskundig of
                    veterinair onderzoek,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het begraven, verbranden, bewaren, behandelen of
                    vervoeren van lijken van personen, die mogelijk
                    radioactief besmet zijn,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het in beslag nemen of het vernietigen van dieren,
                    planten en goederen, die mogelijk radioactief besmet zijn,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>het ontsmetten van dieren of goederen,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>het versnellen van de afvoer of het doorspoelen van
                    verontreinigd oppervlaktewater,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>het beschermen van oppervlaktewater en de drinkwatervoorziening,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>het onttrekken van primair slib aan het
                    slibverwerkingsproces, of het verbieden of beperken
                    van het gebruik van oppervlaktewater, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>het telen en oogsten van land- en tuinbouwprodukten,
                    het sluiten van kassen, het weiden, vangen en
                    slachten van dieren en het vissen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze Minister wie het aangaat, stelt geen regels en treft
            geen maatregelen dan na overleg met Onze Minister alsmede
            met de voorzitter van de
veiligheidsregio en de commissaris van de Koning, die
            hierbij in het bijzonder betrokken zijn, tenzij de vereiste
            spoed zich daartegen verzet.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien zich een ongeval voordoet met een categorie A-object,
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=38">artikel 38, onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk>, onder 1&#xB0; of 2&#xB0;</intref>,
            kan Onze Minister degene die het daarbij betrokken object
            onder zijn beheer heeft, bij beschikking bevelen de
            maatregelen te nemen die naar zijn oordeel nodig zijn om de
            gevolgen van dat ongeval zoveel mogelijk te beperken en
            ongedaan te maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Tot de in het eerste lid bedoelde maatregelen kunnen
            behoren het stilleggen van de betrokken inrichting, het
            buiten werking stellen van de betrokken uitrusting of het
            be&#xEB;indigen van het verblijf van het betrokken vervoermiddel
            in Nederland.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de gevolgen van het ongeval zich waarschijnlijk
            zullen beperken tot de veiligheid binnen de betrokken
            inrichting, worden de in het eerste lid bedoelde bevelen
            gegeven door Onze Minister en Onze Minister van Sociale
            Zaken en Werkgelegenheid tezamen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De burgemeester van de gemeente waar zich het ongeval heeft
            voorgedaan kan Onze Minister, onderscheidenlijk Onze
            Minister en Onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid, verzoeken gebruik te maken van de
            bevoegdheid, bedoeld in het eerste onderscheidenlijk derde
            lid. Op dit verzoek wordt zo spoedig mogelijk beschikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Van een krachtens het eerste lid vastgestelde beschikking
            wordt mededeling gedaan door toezending van een afschrift
            aan de burgemeester van de gemeente, waar zich het ongeval
            heeft voorgedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">48</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien zich een ongeval voordoet met een categorie A-object,
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=38">artikel 38, onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk>, onder 3&#xB0;</intref>, kan
            Onze Minister van Defensie, in overeenstemming met Onze
            Minister en Onze Minister van Binnenlandse Zaken en
            Koninkrijksrelaties, degene die het daarbij betrokken object
            onder zijn beheer heeft, bij beschikking bevelen de
            maatregelen te nemen die naar zijn oordeel nodig zijn om de
            gevolgen van dat ongeval zoveel mogelijk te beperken en
            ongedaan te maken. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=47">Artikel 47, tweede
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De burgemeester van de gemeente waar zich het ongeval heeft
            voorgedaan, kan Onze Minister van Defensie verzoeken gebruik
            te maken van de bevoegdheid, bedoeld in het eerste lid. Op
            dit verzoek wordt zo spoedig mogelijk beschikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=47">Artikel 47, vijfde
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De commissaris van de Koning, de burgemeester, de voorzitter van de
veiligheidsregio en het
            dagelijks bestuur van het waterschap en van andere openbare
            lichamen verlenen, op verzoek van Onze Minister wie het
            aangaat, medewerking aan de uitvoering of handhaving van de
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=46">artikel 46, eerste
            lid</intref>, bedoelde regels en maatregelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onze Minister wie het aangaat, geeft van de regels en
            maatregelen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=46">artikel 46, eerste
            lid</intref>, onmiddellijk kennis aan de commissaris
            van de Koning, aan de burgemeester, aan de
voorzitter van de
veiligheidsregio en, voor zover nodig, aan
            het dagelijks bestuur van het waterschap en van andere
            openbare lichamen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister wie het aangaat, trekt, zodra de
            omstandigheden dit toelaten, de regels in en be&#xEB;indigt de
            getroffen maatregelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=46">artikel 46, eerste
            lid</intref>, gestelde regels of getroffen
            maatregelen met onmiddellijke ingang in werking moeten
            treden of van kracht moeten worden, kan met het oog daarop,
            vooruitlopend op de gebruikelijke bekendmaking, bekendmaking
            plaatsvinden door middel van de locale, regionale of
            landelijke omroep.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49b</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De voorzitter van de
veiligheidsregio kan naar aanleiding van een
            ongeval met een categorie A-object bij verordening
            voorschriften vaststellen of kan, zonodig met behulp van de
            sterke arm, maatregelen treffen om de gevolgen van dat
            ongeval zoveel mogelijk te beperken of ongedaan te maken. De
            voorschriften en maatregelen kunnen onder meer betrekking
            hebben op de onderwerpen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=46">artikel 46, tweede lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De voorzitter van de veiligheidsregio deelt de voorschriften of maatregelen die
            hij krachtens het eerste lid heeft vastgesteld of getroffen,
            onmiddellijk mee aan Onze Minister, Onze Minister wie het
            aangaat, en de commissaris van de Koning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De voorzitter van de veiligheidsregio trekt de door hem vastgestelde
            voorschriften in en be&#xEB;indigt de door hem getroffen
            maatregelen, zodra Onze Minister wie het aangaat,
            overeenkomstige regels stelt of overeenkomstige maatregelen
            treft krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=46">artikel 46, eerste
            lid</intref>, of aan de voorzitter van de veiligheidsregio meedeelt dat de
            door deze vastgestelde voorschriften moeten worden
            ingetrokken of de door hem getroffen maatregelen moeten
            worden be&#xEB;indigd. Onze Minister wie het aangaat, handelt
            hierbij voor zover mogelijk in overleg met de voorzitter van de veiligheidsregio.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=49a">Artikel 49a</intref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49c</nr>
    </kop>
    <al>De burgemeester deelt de bevelen en algemeen verbindende
        voorschriften die hij op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=175" compleet="nee">artikel
175</extref> onderscheidenlijk
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=176" compleet="nee">176 van de
        Gemeentewet</extref> bij een ongeval met een categorie
        B-object heeft gegeven, onmiddellijk mee aan Onze Minister, Onze
        Minister wie het aangaat, en aan de commissaris van de Koning.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49d</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien zich een ongeval voordoet met een categorie B-object,
            treft de beheerder van het oppervlaktewater maatregelen,
            zonodig met behulp van de sterke arm, die naar zijn oordeel
            nodig zijn om de gevolgen voor het oppervlaktewater zoveel
            mogelijk te beperken of ongedaan te maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde maatregelen kunnen in ieder
            geval betrekking hebben op: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het versnellen van de afvoer of het doorspoelen van
                    verontreinigd oppervlaktewater,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het beschermen van oppervlaktewater en de
                    drinkwatervoorziening, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het onttrekken van primair slib aan het
                    slibverwerkingsproces, of het verbieden of beperken
                    van het gebruik van oppervlaktewater.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=49a">artikelen 49<nadruk type="cur">a</nadruk>
            </intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=49b">49<nadruk type="cur">b</nadruk>, derde lid</intref>, en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=49c">49<nadruk type="cur">c</nadruk>
            </intref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>5</nr>
        <titel status="officieel">Schadevergoeding</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49e</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan degene voor wie uit de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=46">artikel 46</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=49b">49b</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=49d">49d</intref> of uit de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=175" compleet="nee">artikel 175</extref> of
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=176" compleet="nee">176 van de
            Gemeentewet</extref> bij een ongeval met een
            categorie B-object rechtstreeks en onmiddellijk schade
            ontstaat, die redelijkerwijs niet of niet geheel te zijnen
            laste behoort te blijven, kan op zijn verzoek door het in
            het vijfde lid aangewezen bestuursorgaan een naar
            billijkheid te bepalen vergoeding worden toegekend, voor
            zover: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de schade niet langs burgerrechtelijke weg is of kan
                    worden verhaald;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in de vergoeding van de schade niet op andere wijze
                    is of kan worden voorzien.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het in het vijfde lid aangewezen bestuursorgaan kan regels
            stellen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>waarbij categorie&#xEB;n van gevallen worden aangewezen,
                    ten aanzien waarvan toepassing zal worden gegeven
                    aan het eerste lid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>omtrent de indiening en behandeling van en de
                    beslissing op een verzoek om een vergoeding als
                    bedoeld in het eerste lid.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het in het vijfde lid aangewezen bestuursorgaan kan regels
            stellen, waarbij wordt bepaald dat een vergoeding kan worden
            toegekend indien de vaststelling vooraf of zich al dan niet
            schade als bedoeld in het eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk> of <nadruk type="cur">b</nadruk>,
            voordoet, zou leiden tot onredelijke vertraging in de
            behandeling van het verzoek of tot kosten ten aanzien
            waarvan in redelijkheid niet kan worden gevergd dat de
            belanghebbende deze draagt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Een vergoeding krachtens het derde lid kan alleen aan de
            belanghebbende worden toegekend onder de voorwaarde dat hij
            voor het toegekende bedrag de rechten die hij terzake van de
            door hem geleden schade tegenover derden heeft, overdraagt
            aan het bestuursorgaan dat de vergoeding toekent.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Regels als
bedoeld in het tweede en derde lid worden gesteld
door:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze Minister wie het aangaat, indien het betreft
                    schade ten gevolge van de toepassing van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=46">artikel 46</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gemeenteraad, indien het betreft schade ten
                    gevolge van de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=49b">artikel 49b</intref> of van de toepassing van
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=175" compleet="nee">artikel
                    175</extref> of
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=176" compleet="nee">176 van de
                    Gemeentewet</extref> bij een ongeval met een
                    categorie B-object;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de beheerder van het oppervlaktewater indien het
                    betreft schade ten gevolge van de toepassing van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=49d">artikel 49d</intref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>De beslissing
op een verzoek om vergoeding van schade als bedoeld in het eerste lid
wordt genomen
door:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>Onze Minister wie het aangaat, indien het betreft
schade ten gevolge van de toepassing van artikel 46;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>het college van burgemeester en wethouders, indien
het betreft schade ten gevolge van de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=49b">artikel 49b</intref> of van
de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=175" compleet="nee">artikel 175</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=176" compleet="nee">176 van de Gemeentewet</extref> bij een
ongeval met een categorie B-object;</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>de beheerder van het oppervlaktewater, indien het
betreft schade ten gevolge van de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=49d">artikel
49d</intref>.</al></li></lijst></lid>
</artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Beroep</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50</nr>
    </kop>
    <al>Beroep op de administratieve rechter staat open overeenkomstig
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;hoofdstuk=20" compleet="nee">hoofdstuk 20 van de Wet milieubeheer</extref>.</al>
</artikel>
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Ambtelijke bevoegdheden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">58</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens deze wet zijn belast de bij besluit van Onze
            Ministers, wie het aangaat, aangewezen ambtenaren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Ministers van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en van Sociale Zaken en Werkgelegenheid wijzen,
            in overeenstemming met Onze Ministers wie het mede aangaat,
            ambtenaren aan belast met het meten van doses ioniserende
            straling en het bepalen van radioactieve besmetting, alsmede
            met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=37">artikel 37</intref>
            bedoelde registratie daarvan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Met de uitoefening van de in het eerste en tweede lid
            bedoelde taken zijn mede belast de door Onze Minister van
            Volksgezondheid, Welzijn en Sport daartoe aangewezen
            ambtenaren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, eerste lid, onder
                    <nadruk type="cur">a</nadruk>, van de
            Warenwet</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Onze betrokken Ministers stellen regelen betreffende de
            taakvervulling van de krachtens het eerste, tweede en derde
            lid aangewezen ambtenaren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Van een besluit als bedoeld in het eerste, tweede of derde
            lid wordt mededeling gedaan door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">59</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A13" compleet="nee">artikelen 5:13</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A15" compleet="nee">5:15 tot en met 5:20 van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van
            overeenkomstige toepassing ten aanzien van de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=58">artikel 58, tweede en derde
            lid</intref>, bedoelde ambtenaren bij de uitoefening
            van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=58">artikel 58, tweede
            lid</intref>, bedoelde taken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=58">artikel 58, eerste, tweede en
                derde lid</intref>, bedoelde ambtenaren zijn
            bevoegd, met medeneming van de benodigde apparatuur, een
            woning binnen te treden zonder toestemming van de bewoner. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">65</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Ministers, wie het aangaat, kunnen personen, die zijn
            aangewezen om de naleving van internationale overeenkomsten
            en door volkenrechtelijke organisaties genomen besluiten,
            geheel of gedeeltelijk betrekking hebbende op het gebied van
            de kernenergie of van de ioniserende straling, te
            controleren, toelaten deze taak te vervullen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A13" compleet="nee">artikelen 5:13</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A15" compleet="nee">5:15 tot en met 5.20 van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van
            overeenkomstige toepassing ten aanzien van de in het eerste
            lid bedoelde personen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde personen zijn bevoegd, met
            medeneming van de benodigde apparatuur, een woning binnen te
            treden zonder toestemming van de bewoner, met dien verstande
            dat bedoelde personen daarbij vergezeld zijn van een
            ambtenaar als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=58">artikel 58</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid wordt
            mededeling gedaan door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">66</nr>
    </kop>
    <al>Het bevoegd gezag is bevoegd tot oplegging van
een last onder
bestuursdwang
        ter handhaving van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">artikel 5:20 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref>, voor zover het betreft de
        verplichting tot het verlenen van medewerking aan een krachtens
        de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=58">artikelen 58</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=65">65</intref> aangewezen persoon of
        ambtenaar. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">IX</nr>
        <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">67</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regelen worden
            gesteld ter uitvoering van internationale overeenkomsten en
            door volkenrechtelijke organisaties genomen besluiten,
            geheel of gedeeltelijk betrekking hebbende op het gebied van
            de kernenergie of van de ioniserende straling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Hiertoe kunnen behoren: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>regelen, welke een verbod inhouden hulpstoffen of
                    hulptoestellen, welke voor de vrijmaking van
                    kernenergie of voor de opslag, vervaardiging,
                    bewerking of verwerking van splijtstoffen dienstig
                    kunnen zijn, voorhanden te hebben dan wel binnen of
                    buiten Nederlands grondgebied te brengen zonder vergunning;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>regelen, welke de verplichting inhouden tot
                    mededeling van daarbij aangewezen gegevens.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In geval van toepassing van het tweede lid, onder <nadruk type="cur">a,</nadruk> is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=16">artikel 16</intref> van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Aan een vergunning als in het tweede lid, onder <nadruk type="cur">a,</nadruk> bedoeld kunnen voorschriften worden verbonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Zodanige voorschriften kunnen, voor zover bij de maatregel
            niet anders is bepaald, de verplichting inhouden te voldoen
            aan door bestuursorganen, die bij het voorschrift zijn
            aangewezen, gestelde nadere eisen. Bij het stellen van
            zodanige eis wordt tevens het tijdstip bepaald, waarop ten
            aanzien van die eis de verplichting ingaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Een vergunning als bedoeld in het tweede lid, onder <nadruk type="cur">a,</nadruk> kan te allen tijde worden ingetrokken
            op grond van gewichtige redenen aan het algemeen belang
            ontleend. De aan een vergunning verbonden voorschriften
            kunnen te allen tijde worden gewijzigd, aangevuld of ingetrokken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">68</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regelen worden gesteld
        ter verzekering van de geheimhouding van: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>gegevens,
hulpmiddelen en materialen
voor:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de
vrijmaking van
kernenergie,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de
opslag, vervaardiging, bewerking of verwerking van splijtstoffen
en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de
beveiliging van bij die maatregel aangewezen categorie&#xEB;n van
splijtstoffen, ertsen, radioactieve stoffen en inrichtingen als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b</intref>,</al>
                              </li>
                           </lijst>
                           <al>voor
zover deze, hetzij rechtstreeks van de overheid, hetzij met instemming
van het bevoegde gezag, onder verplichting tot geheimhouding zijn
verkregen, dan wel door Onze Ministers, wie het aangaat, zijn
aangewezen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>met behulp van zodanige gegevens, hulpmiddelen en
                materialen verrichte onderzoekingen en toegepaste
                werkmethoden, voor zover deze onderzoekingen en
                werkmethoden door Onze Ministers, wie het aangaat, zijn aangewezen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een taak die ingevolge bij of krachtens deze wet gestelde
            regels wordt verricht door een deskundige, wordt slechts
            uitgevoerd door een persoon die als zodanig met het oog op
            de uitvoering van de betrokken taak is ingeschreven in een
            door Onze Ministers van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie
            aan te wijzen register.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Ministers van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie
            beslissen op de aanvraag voor inschrijving in een register
            als bedoeld in het eerste lid. Zij zijn bevoegd de
            inschrijving door te halen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Een inschrijving in een register geldt voor een bepaalde
            tijd. Aan een inschrijving kunnen voorschriften worden verbonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            regels gesteld over de eisen met betrekking tot vaardigheden
            en bekwaamheden waaraan een persoon moet voldoen om als
            deskundige in een register te kunnen worden ingeschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regels worden gesteld over de inschrijving in een register,
            die in ieder geval betrekking kunnen hebben op:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de wijze waarop de aanvraag voor inschrijving in een
                    register wordt gedaan en de door de aanvrager te
                    verschaffen gegevens en bescheiden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gronden waarop en de gevallen waarin de
                    inschrijving kan worden geweigerd of doorgehaald;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vergoeding die is verschuldigd in verband met de
                    inschrijving in een register; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de aanwijzing van een register;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het beheer van een register;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de taakverdeling tussen Onze in het eerste lid
                    genoemde Ministers.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Ministers van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en van Volksgezondheid, Welzijn en Sport
            kunnen op verzoek een instelling aanwijzen die de
            bevoegdheden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=69">artikel 69, derde
lid</intref>, uitoefent.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Aan de aanwijzing van een instelling, bedoeld in het eerste
            lid, kunnen voorschriften worden verbonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regels worden gesteld met betrekking tot de gronden waarop
            een instelling kan worden aangewezen, alsmede met betrekking
            tot de gronden waarop een aanwijzing kan worden ingetrokken
            dan wel gewijzigd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69b</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=69a">artikel 69a, eerste
            lid</intref>, aangewezen instelling verstrekt
            desgevraagd kosteloos aan Onze in dat artikellid genoemde
            Ministers de voor de uitoefening van hun taak benodigde
            inlichtingen. Onze genoemde Ministers kunnen inzage vorderen
            van zakelijke gegevens en bescheiden voor zover dat voor
            vervulling van hun taak redelijkerwijs nodig is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan een
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=69a">artikel 69a, eerste
            lid</intref>, aangewezen instelling worden verplicht
            tot het periodiek opstellen en toezenden aan Onze genoemde
            Ministers van een verslag van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=69">artikel 69, tweede
            lid</intref>, bedoelde werkzaamheden en de
            rechtmatigheid en doeltreffendheid van die werkzaamheden en
            werkwijze in de afgelopen periode.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69c</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Ministers van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie en van Volksgezondheid, Welzijn en Sport
            kunnen een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=69a">artikel 69a, eerste
            lid</intref>, aangewezen instelling aanwijzingen
            geven met betrekking tot de uitoefening van haar taak. Zij
            treden daarbij niet in individuele gevallen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=69a">artikel 69a, eerste
            lid</intref>, aangewezen instelling is gehouden
            overeenkomstig de aanwijzing, bedoeld in het eerste lid, te handelen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69d</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen voorzieningen worden getroffen voor het
        geval een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=69a">artikel 69a, eerste
        lid</intref>, aangewezen instelling haar uit deze wet
        voortvloeiende verplichtingen niet naar behoren nakomt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">70</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een krachtens deze wet verleende vergunning is persoonlijk.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Na het overlijden van een vergunninghouder blijft de
            vergunning gedurende vier weken van kracht ten behoeve van
            diens rechtverkrijgenden, die het bedrijf voortzetten, mits
            door of namens hen binnen een week na dit overlijden daarvan
            aan Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie kennis
            wordt gegeven onder opgaaf van de namen van hen, die het
            bedrijf voortzetten. Wanneer binnen deze vier weken een
            aanvraag om een nieuwe vergunning is ingediend, blijft
            eerstbedoelde vergunning verder van kracht totdat op die
            aanvraag onherroepelijk is beslist. Gedurende het van kracht
            blijven van de vergunning kan zij overeenkomstig de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=19">artikelen 19 tot en met 20a</intref> worden gewijzigd of ingetrokken.</al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
vergunninghouder kan de vergunning geheel of gedeeltelijk aan een ander
overdragen, indien daarvoor toestemming is gegeven door Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie. Aan de toestemming kunnen
voorschriften worden
verbonden.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">70a</nr>
                     </kop>
                     <al>Op een overeenkomst, gesloten door de eigenaar van
een inrichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder b</intref>, waarin kernenergie
kan worden vrijgemaakt, met de Staat der Nederlanden, die verband houdt
met die inrichting, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=252" compleet="nee">artikel 252 van Boek 6 van het Burgerlijk
Wetboek</extref> van overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat de in
dat artikel bedoelde rechtsgevolgen mede zullen gelden voor
verplichtingen van eerstgenoemde partij om ten aanzien van die
inrichting iets te
doen.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">71</nr>
    </kop>
    <al>Een vergunning als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder <nadruk type="cur">b,</nadruk>
        </intref> bedoeld wordt voor de toepassing van de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001865" compleet="nee">Belemmeringenwet
        Verordeningen</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
        1899, 129) aangemerkt als een van Onzentwege verleende concessie
        als in artikel 1 van die wet bedoeld en voor de toepassing van
        de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001936" compleet="nee">Belemmeringenwet
        Privaatrecht</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
        1927, 159) als een door het openbaar gezag verleende concessie
        als in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001936&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van die
        wet</extref> bedoeld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">72</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen bij of krachtens
            andere wetten gestelde regelen geheel of gedeeltelijk buiten
            toepassing worden verklaard, voor zover de belangen, welke
            die regelen beogen te beschermen, naar Ons oordeel in
            voldoende mate door toepassing van deze wet kunnen worden beschermd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien Wij niet binnen twaalf weken na het in werking
            treden van een algemene maatregel van bestuur, waarbij
            bepalingen van een andere wet geheel of gedeeltelijk buiten
            toepassing zijn verklaard, aan de Staten-Generaal een
            voorstel van wet tot wijziging van die wet of tot afwijking
            daarvan hebben doen toekomen of indien zodanig voorstel
            wordt ingetrokken of verworpen, trekken Wij de maatregel
            onverwijld in.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>73</nr>
    </kop>
    <al>Indien in deze wet geregelde onderwerpen in het belang van een
        goede uitvoering van de wet nadere regeling behoeven, kan deze
        geschieden bij algemene maatregel van bestuur.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">74</nr>
    </kop>
    <al>De bij de toepassing van deze wet betrokken personen zijn
        verplicht in bij algemene maatregel van bestuur bepaalde
        gevallen en overeenkomstig daarbij gestelde regelen bij de
        maatregel vastgestelde bedragen aan de staat te betalen als
        bijdrage in de aan de uitvoering van deze wet verbonden kosten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">75</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Wij kunnen ten behoeve van instellingen van wetenschap of in
            het belang van de landsverdediging van de in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikelen 15</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=29">29</intref> vervatte
            verboden: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij algemene maatregel van bestuur vrijstelling verlenen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op daartoe strekkend verzoek ontheffing verlenen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Aan een vrijstelling of ontheffing worden de voorschriften
            verbonden, welke naar Ons oordeel nodig zijn met het oog op
            de bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15b">artikel 15<nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref> aangewezen belangen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">76</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het ontwerp van een algemene maatregel van bestuur krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=14">artikel
14</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15c">15c</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15f">15f</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=16">16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=17">17</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=17a">17a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=18a">18a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=21">21</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=29">29</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=32">32</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=34">34</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=37">37</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=38a">38a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=37">67</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=68">68</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=73">73</intref> of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=75">75</intref> wordt overgelegd
            aan de beide kamers der Staten-Generaal en in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> bekendgemaakt. Aan een
            ieder wordt de gelegenheid geboden binnen een bij die
            bekendmaking vast te stellen termijn van ten minste vier
            weken opmerkingen over het ontwerp schriftelijk ter kennis
            te brengen van Onze Ministers van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie, van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, en, behoudens ingeval het een maatregel krachtens artikel 21
            betreft, van Volksgezondheid, Welzijn en Sport.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in het
            eerste lid wordt, nadat hij is vastgesteld, toegezonden aan
            beide kamers der Staten-Generaal. Hij treedt niet eerder in
            werking dan vier weken na de datum van uitgifte van het
                <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin hij is geplaatst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van bij een algemene maatregel van bestuur,
            vastgesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=67">artikel 67</intref>,
            geregelde onderwerpen kunnen Onze betrokken Ministers nadere
            regelen stellen.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Hetgeen
ingevolge deze wet bij algemene maatregel van bestuur kan worden
geregeld, kan in afwijking daarvan bij ministeri&#xEB;le regeling
worden geregeld, indien de regels uitsluitend strekken ter uitvoering
van een voor Nederland verbindend verdrag of een voor Nederland
verbindend besluit van een volkenrechtelijke organisatie, tenzij voor
een juiste uitvoering wijziging van een algemene maatregel van bestuur
of de wet noodzakelijk is. Op de vaststelling van een ministeri&#xEB;le
regeling zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=26">artikelen 26</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=35">35</intref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>76a</nr>
    </kop>
    <al>Een gedraging in strijd met een voorschrift dat is verbonden aan
        een krachtens deze wet verleende vergunning, is verboden.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>X</nr>
        <titel>Handhaving</titel>
    </kop>
    
    
    <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">79</nr>
              </kop>
              <al>Degene die:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>
                  <al>splijtstoffen of ertsen vervoert, voorhanden heeft, toepast, binnen
of buiten Nederlands grondgebied brengt of doet brengen, ter beschikking stelt
dan wel zich deze verschaft of zich daarvan ontdoet,</al>
                </li><li><li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een inrichting waarin kernenergie kan worden vrijgemaakt, splijtstoffen
kunnen worden vervaardigd, bewerkt of verwerkt, dan wel splijtstoffen worden
opgeslagen, opricht, in werking brengt, in werking houdt of wijzigt,</al>
                </li><li><li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een uitrusting, geschikt om een vaartuig of een ander vervoermiddel
door middel van kernenergie voort te bewegen, daarin aanbrengt of aangebracht
houdt, dan wel zodanige daarin aangebrachte uitrusting in werking brengt,
in werking houdt of wijzigt,</al>
                </li><li><li.nr>d.</li.nr>
                  <al>radioactieve stoffen bereidt, vervoert, voorhanden heeft, toepast,
binnen of buiten Nederlands grondgebied brengt of doet brengen, ter beschikking
stelt, dan wel zich deze verschaft of zich daarvan ontdoet,</al>
                </li><li><li.nr>e.</li.nr>
                  <al>ioniserende stralen uitzendende toestellen vervaardigt, vervoert, voorhanden
heeft, toepast, binnen of buiten Nederlands grondgebied brengt of doet brengen,
ter beschikking stelt, dan wel zich een zodanig toestel verschaft of zich
daarvan ontdoet,</al>
                </li></lijst>
              <al>met een terroristisch oogmerk als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=83a" compleet="nee">artikel 83a van het Wetboek
van Strafrecht</extref>, dan wel met het oogmerk om een terroristisch misdrijf als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=83" compleet="nee">artikel 83 van dat wetboek</extref> voor te bereiden of gemakkelijk te maken,
wordt gestraft met gevangenisstraf van ten hoogste vijftien jaren of geldboete
van de vijfde categorie.</al>
            </artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">80</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien van het opzettelijk handelen in strijd met het bij of
            krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=21">21</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=26">26</intref>, of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=76a">76a</intref>, voor zover betrekking hebbend op een
            vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15</intref>,
            bepaalde gevaar voor ernstig lichamelijk letsel voor een
            ander of aanzienlijke schade aan goederen of het
milieu te duchten is,
            wordt de schuldige gestraft met gevangenisstraf van ten
            hoogste twaalf jaren of geldboete van de vijfde categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien van het opzettelijk handelen in strijd met het bij
            of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=21">21</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=26">26</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=76a">76a</intref>, voor zover betrekking hebbend op een
            vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15</intref>,
            bepaalde levensgevaar voor een ander te duchten is en het
            feit iemands dood ten gevolge heeft, wordt de schuldige
            gestraft met levenslange gevangenisstraf of tijdelijke van
            ten hoogste dertig jaren of geldboete van de vijfde categorie.</al>
    </lid>
<lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De samenspanning tot de in het eerste en tweede lid omschreven misdrijven,
te begaan met een terroristisch oogmerk als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=83a" compleet="nee">artikel 83a van het
Wetboek van Strafrecht</extref>, wordt gestraft met gevangenisstraf van ten hoogste
tien jaren of geldboete van de vijfde categorie. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=96" compleet="nee">Artikel 96, tweede lid, van
het Wetboek van Strafrecht</extref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
              </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">80a</nr>
    </kop>
    <al>In geval van vervolging wegens een strafbaar feit, vallende
        onder de omschrijvingen van artikel 7, eerste lid, onder a en d, van het op 3 maart 1980 te Wenen/New York
        tot stand gekomen Verdrag inzake de fysieke beveiliging van
        kernmateriaal (Trb. 1981, 7), zoals gewijzigd bij de op
8&#xA0;juli 2005 te Wenen tot stand gekomen Wijziging van dat verdrag
(Trb. 2006,
81),  op
        grond van een der bevoegdheidsregels, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onder b</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=8">artikel 8, tweede
        lid</intref>, van dat Verdrag, wordt bij de toepassing
        van deze wet </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>elk handelen zonder vergunning te verlenen door het
                bevoegd gezag van een Staat, Partij bij dat Verdrag, of
                in strijd met de in zulk een Staat geldende
                voorschriften gelijk gesteld met eenzelfde handelen
                zonder vergunning te verlenen ingevolge deze wet of in
                strijd met overeenkomstige bij of krachtens deze wet
                gestelde voorschriften,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het binnen of buiten het grondgebied van een Staat,
                Partij bij dat Verdrag, brengen of doen brengen gelijk
                gesteld met het binnen of buiten Nederlands grondgebied
                brengen of doen brengen, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de veiligheid van de Staat gelijk gesteld met de
                veiligheid van een vreemde Staat, Partij bij dat Verdrag.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>81</nr>
    </kop>
    <al>De in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=79">artikelen 79</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=80">80</intref> strafbaar
        gestelde feiten zijn misdrijven.</al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">83</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met de opsporing van de bij of krachtens deze wet strafbaar
            gestelde feiten zijn, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref>, belast de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=58">artikel 58</intref>
            bedoelde ambtenaren, voor zover zij bij besluit van Onze Minister van Veiligheid en Justitie zijn aangewezen. Deze ambtenaren zijn
            tevens belast met de opsporing van de feiten, strafbaar
            gesteld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=179" compleet="nee">artikelen 179 tot en met
            182</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">184 van het Wetboek van
            Strafrecht</extref>, voor zover deze feiten
            betrekking hebben op een bevel, vordering of handeling,
            gedaan of ondernomen door henzelf. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid wordt
            mededeling gedaan door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">83a</nr>
                        </kop>
                        <al>Met betrekking tot de handhaving van het bij of
krachtens deze wet bepaalde zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.15" compleet="nee">artikelen 5.15 tot en met 5.18</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.19" compleet="nee">5.19, eerste en derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.21" compleet="nee">5.21 tot en met 5.23 van de Wet algemene
bepalingen omgevingsrecht</extref> van
toepassing.</al>
                     </artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">83b</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A13" compleet="nee">artikelen 5:13</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A15" compleet="nee">5:15 tot en met 5:20 van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van
            overeenkomstige toepassing ten aanzien van de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=83">artikel 83</intref>
            bedoelde ambtenaren bij de uitoefening van de in dat artikel
            bedoelde taken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=83">artikel 83</intref>
            bedoelde ambtenaren zijn bij de uitoefening van de in dat
            artikel bedoelde taken bevoegd, met medeneming van de
            benodigde apparatuur, een woning binnen te treden zonder
            toestemming van de bewoner. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XI</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">84</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">85</nr>
    </kop>
    <al>Krachtens de Hinderwet voor inrichtingen als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;artikel=15">artikel 15, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>
        </intref>, bedoeld verleende vergunningen worden geacht
        te zijn verleend op grond van deze wet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>86</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">87</nr>
    </kop>
    <al>De R&#xF6;ntgenstralenwet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1931,
        299) wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">88</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Kernenergiewet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">89</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402&amp;hoofdstuk=II">Hoofdstuk II van deze
            wet</intref> treedt in werking met ingang van de dag
            na de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, waarin zij wordt geplaatst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Haar onderscheidene overige bepalingen treden in werking op
            door Ons te bepalen tijdstippen. De voordrachten hiertoe
            worden Ons gedaan door Onze Ministers, wie het aangaat, de
            Centrale Raad gehoord.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">21 februari 1963</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Economische Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. W. DE POUS.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. CALS.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken en Volksgezondheid,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G. M. J. VELDKAMP.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. C. W. BEERMAN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zesentwintigste maart 1963.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. C. W. BEERMAN.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	