<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007866" dtdversie="2.0" id="229589" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling rijksbijdrage exploitatie Westerscheldeveerdiensten 1995</intitule>        <regeling>    <aanhef> 
  <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie> 
  <considerans> 
	 <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=185" compleet="nee">artikel 185 van de
		Provinciewet</extref> en op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005062&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3, tweede lid</extref>, en
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005062&amp;artikel=5" compleet="nee">5, tweede lid, van de Wet van 24 april 1991
		(Stb. 255) houdende regels met betrekking tot enkele specifieke uitkeringen aan
		provincie en gemeenten op het terrein van Verkeer en
		Waterstaat</extref>.</considerans.al> 
  </considerans> 
  <afkondiging> 
	 <al>Besluit: </al> 
  </afkondiging> 
</aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>De minister van Verkeer en Waterstaat, verder te noemen de     minister, verstrekt aan de provincie Zeeland, verder te noemen de provincie,     een jaarlijkse bijdrage in de kosten van exploitatie van de veerverbindingen     Vlissingen-Breskens en Perkpolder-Kruiningen, hierna te noemen de     Westerscheldeveerdiensten. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>De bijdrage bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007866&amp;artikel=4">artikel 4</intref> wordt verstrekt over een periode     van 7 jaar, gerekend vanaf 1 januari 1995 behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007866&amp;artikel=9">artikel 9</intref>.     </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De provincie exploiteert de Westerscheldeveerdiensten en zet zich     in voor een zo effici&#xEB;nt mogelijke bedrijfsvoering, gericht op het zoveel     mogelijk beperken van het exploitatietekort.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Exploitatie geschiedt voor rekening en risico van de provincie,     en naar eigen inzicht, met inachtneming van deze regeling.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De dienstregeling voor het jaar 1994/1995 wordt als uitgangspunt     aangehouden voor het aantal afvaarten. Structurele wijziging in het aantal     afvaarten ten opzichte van deze dienstregeling geschiedt niet dan na overleg     met de hoofdingenieur-directeur van de Rijkswaterstaat in de directie     Zeeland.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De provincie verhoogt de veertarieven op 1 januari 1996 eenmalig     met 5%. De provincie zal op 1 januari 2000 een gemiddeld veertarief vaststellen     van minimaal &#x20AC; 4,54 (exclusief BTW) dat daarna jaarlijks minimaal zal worden     verhoogd met de index, opgenomen in de bij deze regeling behorende bijlage 1.     De provincie behoudt het recht om de tarieven verder te verhogen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De provincie sluit een verzekering waarbij met name is gedekt de     schade aan de veerdiensten, als gevolg van gebeurtenissen in verband met de     exploitatie van de Westerscheldeveerdiensten en het risico van wettelijke     aansprakelijkheid. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De jaarlijkse bijdrage bestaat uit:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> voor 1995: een bijdrage in de exploitatie van de       Westerscheldeveerdiensten van f 35.797.000,&#x2010; door de minister aan de provincie       in 1995 uitgekeerd.</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> voor de jaren 1996 tot en met 2001 een bijdrage als bedoeld       onder a van f 48.400.000,-, welk bedrag jaarlijks wordt verhoogd met de index,       opgenomen in de bij deze regeling behorende bijlage 1.</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> een vast bedrag van f 14.000.000,&#x2010; uit te keren in       1995.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De bijdrage, bedoeld in het eerste lid, onderdeel b, wordt met     ingang van 1 januari 1996 jaarlijks aangepast door de bijdrage te corrigeren     met de indexberekening, zoals opgenomen in de bij deze regeling behorende     bijlage 1.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De jaarlijkse bijdragen, bedoeld in het eerste lid, onderdeel a     en b, zijn gebaseerd op een reguliere werkweek van 38 uren. Indien in de     reguliere werkweek van 38 uur voor de sector Provincie een verandering     plaatsvindt, kan er overleg plaatsvinden tussen de minister en de provincie     over een aanpassing van de jaarlijkse bijdrage, voorzover deze aanpassing niet     reeds door middel van de indexering, bedoeld in het tweede lid, is gedekt.</al>          </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> In de jaarlijkse bijdrage, bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007866&amp;artikel=9">eerste lid,       onderdeel b, en in artikel 9</intref>, is rekening gehouden met een verkoopwaarde van de       in 1997 in gebruik te nemen nieuwe veerboot van f 16.000.000,&#x2010; op 31 december       2001 respectievelijk &#x20AC; 5.808.386,77 op 31 december 2003.</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> Bij het daadwerkelijk opheffen van de       Westerscheldeveerdiensten op een andere datum dan de vorengenoemde data zal       voor het bepalen van deze verkoopwaarde rechtlijnig worden ge&#xEF;nterpoleerd       tussen de vorengenoemde bedragen.</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> Afwijkingen tussen de werkelijke verkoopprijs en       vorengenoemde bedragen zullen tussen de minister en de provincie worden       verdeeld volgens de verhouding 75% respectievelijk 25%.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De minister kan de jaarlijkse bijdrage verminderen indien de     provincie niet heeft voldaan aan de in de regeling opgenomen     verplichtingen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>De vermindering van de jaarlijkse bijdrage werkt terug tot en met     het tijdstip waarop deze regeling is vastgesteld, tenzij bij de vermindering     anders is bepaald.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>7</lidnr>      <al>De jaarlijkse bijdrage kan niet op grond van het vijfde lid     worden verminderd indien vijf jaren zijn verstreken sedert de dag waarop de     regeling is bekendgemaakt dan wel sedert de dag waarop de handeling in strijd     met die verplichting is verricht of de dag waarop aan de verplichting had     moeten zijn voldaan. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De provincie dient uiterlijk 31 december voorafgaande aan het     desbetreffende kalenderjaar een declaratie in bij het bureau financi&#xEB;le     administratie van de Rijkswaterstaat, Directie Zeeland, Postbus 5014, 4330 KA     Middelburg.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De minister van Verkeer en Waterstaat zal de jaarlijkse bijdrage     uiterlijk 31 januari van het desbetreffende kalenderjaar aan de provincie     betalen. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De provincie legt jaarlijks de begroting en de rekening van de     Provinciale Stoombootdiensten voorzien van een accountantsverklaring voor aan     de hoofdingenieur-directeur van de Rijkswaterstaat in de directie Zeeland,     binnen een maand na vaststelling daarvan door Provinciale Staten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De provincie verstrekt op verzoek van de hoofdingenieur-directeur     van de Rijkswaterstaat in de directie Zeeland alle gegevens en bescheiden, voor     zover deze noodzakelijk zijn voor de beoordeling van de exploitatie van de     veerdiensten. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Indien de provincie besluit tot het opheffen van de     Westerscheldeveerdiensten, draagt de provincie het risico en de kosten van de     opheffing van de Provinciale Stoombootdienst, rekening houdend met de bijdragen     van de minister, waarin de volgende voorwaardelijke afkoopsommen zijn     opgenomen:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> f 2.785.000,- voor 1995 en 1996 alsmede f 1.805.000,- voor       1997, ten behoeve van het terugbrengen van de boekwaarden van alle roerende en       onroerende goederen - met uitzondering van de in 1997 in gebruik te nemen       nieuwe veerboot -, welke de Provinciale Stoombootdienst gebruikt voor de       exploitatie van de Westerscheldeveerdiensten, tot 0 (nihil) per 31 december       2001;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> f 6.456.000,- voor 1995 en f 5.246.000,- in 1996 ten behoeve       van de verplichtingen, voortvloeiende uit de rechtspositie van het personeel       van de Provinciale Stoombootdiensten dat als gevolg van de ingebruikneming van       een vaste oeververbinding ontslag uit provinciale dienst moet worden verleend.       Bij het vaststellen van de verplichtingen, zoals berekend in de bij deze       regeling behorende bijlage 2, is als uitgangspunt genomen dat de nieuwe       werkloosheidswetgeving voor ambtenaren tot stand komt en de uitkeringen op       basis van deze wetgeving niet voor rekening van de provincie komen.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De provincie verplicht zich tot rentebijschrijving op de, in het     kader van het eerste lid, van de minister ontvangen gelden waarbij er een     percentage wordt gehanteerd van 7 %. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De provincie zal zich tot het uiterste inspannen om bij het     aannemen van personeel de verplichtingen voortvloeiende uit de rechtspositie     van het personeel van de Provinciale Stoombootdiensten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007866&amp;artikel=7">artikel     7, eerste lid, onderdeel b</intref>, tot een minimum te beperken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De provincie zal zich tot het uiterste inspannen om voor de     werknemers van de Provinciale Stoombootdiensten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007866&amp;artikel=3">artikel 3</intref> van het     Sociaal Statuut opheffing PSD, afgekondigd in Provinciaal blad van Zeeland nr.     9 van 1992 op 28 januari 1992, zo spoedig mogelijk een andere betrekking te     vinden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Een jaar voor de ingebruikneming van de vaste oeverbinding zal de     provincie aan de minister rapporteren over de uitvoering van het eerste en     tweede lid alsmede over het verloop en de berekeningen van de verplichtingen,     bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007866&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid, onderdeel b</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Naar aanleiding van de rapportage, bedoeld in het derde lid, zal     er overleg plaatsvinden tussen de minister en de provincie waarbij afwijkingen     van de berekeningen en de daarbij gehanteerde uitgangspunten, bedoeld in     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007866&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid, onderdeel b</intref>, zullen leiden tot verrekening. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Indien op 1 januari 2002 een vaste oeververbinding nog niet in     gebruik is genomen, terwijl de minister en de provincie tezamen van mening zijn     dat dit v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 2004 het geval zal zijn, betaalt de minister aan de     provincie:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> voor het jaar 2002: een twaalfde deel van &#x20AC; 8.077.287,85,       voor elke maand of gedeelte daarvan, waarin de Provincie de       Westerscheldeveerdiensten moet exploiteren;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> voor het jaar 2003: een twaalfde deel van &#x20AC;7.986.531,80 voor       elke maand of gedeelte daarvan waarin de provincie de Westerscheldeveerdiensten       moet exploiteren.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De bijdrage, bedoeld in het eerste lid, wordt met ingang van 1     januari 1996 jaarlijks aangepast door de bijdrage te corrigeren met de     indexberekening, zoals opgenomen in de bij deze regeling behorende bijlage 1.     </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007866&amp;artikel=3">artikel 3</intref> tot en met 8 zijn niet van     toepassing:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> met ingang van 1 januari van het jaar volgend op de datum       waarop tussen de minister en de provincie komt vast te staan dat de vaste       oeververbinding Westerschelde niet eerder dan 1 januari 2004 gerealiseerd kan       zijn; dan wel</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> met ingang van januari 1997 indien voor of op die datum nog       geen overeenkomst tussen de provincie en de minister omtrent de vaste       oeververbinding Westerschelde is gesloten.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>In de situatie genoemd in het eerste lid, stelt de provincie de     bedragen, welke op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007866&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, als voorwaardelijke     afkoopsommen zijn betaald, met de daadwerkelijk genoten rente, op dat moment     ter beschikking van de minister.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>In de situatie genoemd in het eerste lid, stelt de minister van     Verkeer en Waterstaat, na overleg met de provincie, zo spoedig mogelijk een     nieuwe regeling vast over de exploitatie van de Westerscheldeveerdiensten     alsmede de verplichtingen van de minister en de provincie daarbij.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Zolang de in het derde lid bedoelde regeling niet is vastgesteld,     wordt 75 % van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007866&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, onderdeel b</intref>, bedoelde bijdrage voor     het eerstvolgende kalenderjaar als voorschotbedrag door de minister aan de     provincie uitgekeerd, waarbij de bepalingen van deze regeling voor zover nog     van toepassing worden uitgevoerd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Indien deze regeling vervalt op grond van het eerste lid,     onderdeel b, stelt de Provincie 25% van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007866&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, onderdeel     b</intref>, bedoelde bijdrage, met de daadwerkelijk genoten rente op dat moment ter     beschikking van de minister.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>Indien in het vierde lid bedoelde kalenderjaar alsnog een     regeling wordt vastgesteld over de hoogte van de bijdrage van de minister in de     periode van een nieuwe regeling, vindt binnen twee maanden na de vaststelling     verrekening plaats van het verschil tussen de alsdan vastgestelde bijdrage van     de minister en het reeds uitgekeerde voorschot van dat jaar. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <al>De Regeling rijksbijdrage exploitatie Westerschelde-veerdiensten     (Stct. 1995, 11) wordt ingetrokken. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Deze regeling zal in de Staatscourant worden geplaatst met     uitzondering van de bijlagen en de toelichting, die ter inzage worden gelegd.     Van deze terinzagelegging zal mededeling worden gedaan in de     Staatscourant.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede     kalendermaand na de dagtekening van de Staatscou-rant waarin zij wordt     geplaatst en werkt terug tot en met 1 januari 1995. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling rijksbijdrage     exploitatie Westerscheldeveerdiensten 1995.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="19950125">25 januari 1995</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie> Minister </functie>van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>A.</voornaam>      <achternaam> Jorritsma-Lebbink</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	