<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028519" dtdversie="2.0" id="443669" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Opiumwet 1960
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze wet
verstaat
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Volksgezondheid, Welzijn en
Sport</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">ruw
opium:</nadruk> het sap, vanzelf gestremd,
verkregen uit de plant van de soort Papaver somniferum L. en hetwelk
slechts de bewerkingen heeft ondergaan, nodig voor de verpakking en het
vervoer, onverschillig welk het morphinegehalte moge
zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">medicinaal
opium:</nadruk> ruw opium, dat de nodige
bereidingen heeft ondergaan teneinde het geschikt te maken voor
geneeskundig gebruik, hetzij in poedervorm of in korrelachtige
toestand, hetzij vermengd met neutrale stoffen, overeenkomstig de eisen
van de
pharmacopee;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">cocablad:</nadruk> het
blad van de plant van een der soorten van het geslacht Erythroxylon met
uitzondering van een blad waaruit alle ecgonine, coca&#xEF;ne en alle
andere ecgonine alkalo&#xEF;den zijn
verwijderd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">ruwe
coca&#xEF;ne:</nadruk> alle producten,
getrokken uit het cocablad, die rechtstreeks of middellijk kunnen
dienen voor de vervaardiging van
coca&#xEF;ne;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">ecgonine:</nadruk> de
linksdraaiende ecgonine ([a]</al>
            <plaatje><illustratie bin-id="247238" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/247238"/></plaatje><al>
=
45.6 bepaald in een oplossing van 5% in water) met de formule
C<inf>9</inf>H<inf>15</inf>NO<inf>3</inf>H<inf>2</inf>O, en alle
derivaten van deze ecgonine, die in de industrie gebruikt zouden kunnen
worden om opnieuw ecgonine te
maken;</al></li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">morphine:</nadruk> het
voornaamste alcalo&#xEF;de van opium, met de scheikundige formule
C<inf>17</inf>H<inf>19</inf>NO<inf>3</inf>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">diacetylmorphine:</nadruk> diacetylmorphine
(diamorphine, hero&#xEF;ne) dat de formule heeft
C<inf>21</inf>H<inf>23</inf>NO<inf>5</inf>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">coca&#xEF;ne:</nadruk> de
methylester van de linksdraaiende benzoyl-ecgonine ([a]</al>
            <plaatje><illustratie bin-id="247239" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/247239"/></plaatje><al>=
&#x2013;16.4 bepaald in een oplossing van 20% in chloroform) met de
formule
C17H21NO4;</al></li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">hennep:</nadruk> de
bloeiende of vruchtdragende toppen, of delen daarvan, van iedere plant
van het geslacht cannabis (met uitzondering van de zaden en bladeren
indien deze niet vergezeld gaan van de toppen) waaruit de hars niet is
ge&#xEB;xtraheerd, met welke naam ook
aangeduid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">bereid
opium:</nadruk> het produkt, verkregen van
ruw opium door een reeks van bijzondere bewerkingen, en in het
bijzonder door oplossing, opbruising, roostering en gisting, en ten
doel hebbende, om het te vervormen tot een extract, geschikt voor het
gebruik. Het bereid opium omvat de droesen en al het andere afval van
het gerookte
opium;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Enkelvoudig
Verdrag:</nadruk> Enkelvoudig Verdrag
inzake verdovende middelen, 1961, met bijlagen; New York, 30&#xA0;maart
1961
(Trb.&#xA0;1963,
no.
81);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">zelfstandigheid:</nadruk> stof
van menselijke, dierlijke, plantaardige of chemische oorsprong,
daaronder begrepen dieren, planten, delen van dieren of planten,
alsmede
microorganismen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>n.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">bereiding:</nadruk> een
vast of vloeibaar mengsel van
zelfstandigheden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>o.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">middel:</nadruk> zelfstandigheid
of bereiding.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onder
invoeren van middelen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">4</intref>, is begrepen: het
invoeren van de voorwerpen of goederen, waarin de middelen verpakt of
geborgen zijn en elke op het verder vervoer, de opslag, de aflevering,
ontvangst of overdracht gerichte handeling van wie het ook zij, met
betrekking tot de hier te lande aanwezige, niet in het vrije verkeer
gebrachte middelen zelve, of tot de voorwerpen of goederen, waarin die
middelen verpakt of geborgen
zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Onder
uitvoering van middelen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">4</intref>, is begrepen:
het uitvoeren van de voorwerpen of goederen, waarin de middelen verpakt
of geborgen zijn en het met bestemming naar het buitenland vervoeren,
ten vervoer aannemen of ten vervoer aanbieden, het ten uitvoer aangeven
en het in, op of aan een naar het buitenland bestemd vaar- of voertuig
aanwezig hebben van de zich hier te lande in het vrije verkeer
bevindende middelen zelve, of van de voorwerpen of goederen, waarin die
middelen verpakt of geborgen zijn.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>De verbouw van planten van de soort Papaver
somniferum L., van een der soorten van het geslacht Erythroxylon is
verboden.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2a</nr>
        </kop>
        <al>De verbouw van planten van het geslacht Cannabis
is verboden.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het is
verboden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>opium,
waaronder te verstaan ruw opium en medicinaal
opium,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>bereid
opium,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>ruwe
coca&#xEF;ne en
ecgonine,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>morphine,
diacetylmorphine, coca&#xEF;ne en hare respectieve
zouten,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>enige
bereiding van de onder a, b, c of d bedoelde
stoffen,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de door de
minister aan te wijzen middelen, welke onder de werking van het
Enkelvoudig Verdrag zijn gebracht en bewustzijnsbe&#xEF;nvloedende
middelen, welke bij aanwending bij de mens kunnen leiden tot schade
voor zijn gezondheid of tot schade voor de
samenleving.</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>A.</li.nr>
                  <al>in,
uit of door te
voeren,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>B.</li.nr>
                  <al>te bereiden,
te bewerken, te verwerken, te verkopen, af te leveren, te verstrekken
of te vervoeren,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>C.</li.nr>
                  <al>te
bezitten, aanwezig te hebben of aan te
wenden,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>D.</li.nr>
                  <al>te
vervaardigen, waaronder begrepen raffineren en
omzetten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onze
Minister kan bereidingen bedoeld onder letter e van het eerste lid van
dit artikel aanwijzen, waarop het verbod, in dit artikel gesteld,
geheel of ten dele niet van toepassing
is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Bereiding
van preparaten, rechtstreeks van ruw opium, of medicinaal opium, en
meer dan 20 pct. morphine bevattende, wordt aangemerkt als
vervaardiging van
morphine.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Met
omzetten, in lid 1, onder D, genoemd wordt alleen bedoeld het omzetten
langs scheikundige weg; daaronder is niet begrepen het omzetten van
alkalo&#xEF;den in hunne
zouten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, kunnen ten aanzien van de in het eerste
lid bedoelde middelen regelen worden besteld om de naleving van de
bepalingen van het Enkelvoudig Verdrag en van het bij of krachtens deze
wet gestelde te verzekeren en misbruik te
voorkomen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3a</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het is
verboden extract en tinctuur van
hennep:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>A.</li.nr>
              <al>in,
uit of door te
voeren,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>B.</li.nr>
              <al>te bereiden,
te bewerken, te verwerken, te verkopen, af te leveren, te verstrekken
of te vervoeren,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>C.</li.nr>
              <al>te
bezitten, aanwezig te hebben of aan te wenden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">Artikel
3, vierde en vijfde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het is
verboden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>cocabladeren,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>hennep,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de
hars, die uit hennep wordt
getrokken,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de
gebruikelijke bereidingen, waaraan deze hars ten grondslag ligt (zoals
hashish, esrar, chiras en
djamba),</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>A.</li.nr>
                  <al>in,
uit of door te
voeren,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>B.</li.nr>
                  <al>te bezitten,
aanwezig te hebben of aan te
wenden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, kunnen gevallen worden aangewezen,
waarin het verbod, vervat in het eerste lid onder B, niet
geldt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, kunnen ten aanzien van de in het eerste
lid bedoelde middelen regelen worden gesteld, om naleving van de
bepalingen van het Enkelvoudig Verdrag en van het bij of krachtens deze
wet te verzekeren en misbruik te voorkomen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
voorschrijven op recept van enig middel, in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a</intref>
bedoeld, mag slechts geschieden, wanneer dit recept voldoet aan nader
door Onze Minister te geven voorschriften.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
bestellen van enig middel, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a</intref> bedoeld, door houders
van een verlof, bedoeld in het eerste lid van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, en door
apothekers, geneeskundigen tot het afleveren van geneesmiddelen bevoegd
en dierenartsen, bedoeld in het tweede lid van artikel 7, mag slechts
geschieden met inachtneming van nader door Onze Minister te geven
voorschriften.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het is
verboden een vals of vervalst recept aan te bieden ter
verkrijging van enig middel in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
bedoeld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
verbod, gesteld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, A</intref>, en het verbod, gesteld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, A</intref>, is niet van toepassing in geval de in-, uit-
of doorvoer, al dan niet gepaard gaande met opslag in entrepots of
andere douanebergplaatsen, geschiedt met verlof van Onze Minister en
met inachtneming van de door of vanwege Onze Minister te geven
voorschriften. Deze voorschriften kunnen verschillen voor
de onderscheiden middelen, in die artikelen bedoeld. De in-, uit- en
doorvoer van bereid opium en van bereidingen van bereid opium mag
slechts plaats hebben voor wetenschappelijke of politionele
doeleinden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor
ieder verlof, in dit artikel bedoeld, kan een vergoeding worden geheven
volgens een tarief overeenkomstig regelen, bij algemene maatregel van
bestuur, vast te stellen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
verbod, gesteld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3, eerste lid B, C en D</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a eerste lid,
B, C en D</intref> en in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, B</intref>, is niet van
toepassing:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>voor
zover Onze Minister dit heeft bepaald ten aanzien van een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikel 3,
eerste lid onder g</intref>, bedoeld
middel,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>voor zover
Onze Minister schriftelijk verlof heeft gegeven tot het verrichten van
een of meer van de daar bedoelde
handelingen.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Voor ieder verlof,
in dit artikel bedoeld, kan een jaarlijkse vergoeding worden geheven
volgens een tarief, overeenkomstig regelen, bij algemene maatregel van
bestuur, vast te stellen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Behoudens
bij algemene maatregel van bestuur te geven voorschriften is het verbod
tot het bereiden, bewerken, verwerken, verkopen, afleveren, verstrekken
of vervoeren van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3, eerste lid, a, c, d, e en f</intref>, en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a</intref>, eerste lid bedoelde middelen en tot het bezitten en aanwezig hebben
van die middelen en van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, onder a en b</intref>
bedoelde middelen mede niet van
toepassing:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>op
gevestigde apothekers en geneeskundigen tot het afleveren van
geneesmiddelen bevoegd, mits zij deze middelen slechts voor
geneeskundig doel bereiden, bewerken, verwerken, verkopen, afleveren,
verstrekken, vervoeren, bezitten of aanwezig hebben, en bij een en
ander in acht nemen de bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028486" compleet="nee">Wet op de
geneesmiddelenvoorziening BES</extref> of de bepalingen, welke deze wet te
eniger tijd vervangen, en de nadere voorschriften door Onze Minister te
geven om naleving van de bepalingen van het Enkelvoudig Verdrag te
verzekeren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>op
gevestigde dierenartsen, mits zij deze middelen slechts voor
geneeskundig doel ten behoeve van dieren bereiden, bewerken, verwerken,
verkopen, afleveren, verstrekken, vervoeren, bezitten of aanwezig
hebben, en bij een en ander in acht nemen de voorschriften door Onze
Minister te geven om naleving van de bepalingen van het Enkelvoudig
Verdrag te verzekeren.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
verbod, gesteld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3, eerste lid, B</intref> voor zoveel het
betreft het vervoeren, het, verbod gesteld in de artikelen 3, eerste
lid, C met betrekking tot de in dat lid onder a, c, d, e en f genoemde
middelen, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a, eerste lid, C</intref>, met betrekking tot het in dat lid
genoemde middel, en dat in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, B</intref>, met betrekking tot
de aldaar onder a en b bedoelde middelen, is mede niet van toepassing
op hen, die aantonen, dat zij deze middelen in de bevonden hoeveelheid
tot uitoefening der geneeskunde der tandheelkunde of der
diergeneeskunde of voor eigen geneeskundig gebruik behoeven of volgens
wettelijk voorschrift in voorraad moeten hebben en langs wettige weg
verkregen
hebben.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het
verbod gesteld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3, eerste lid B</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a, eerste lid, B</intref>
voor zoveel het betreft het vervoeren, het verbod gesteld in de
artikelen 3, eerste lid, C, met betrekking tot het in dat lid genoemde
middel en dat in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, B</intref>, met betrekking tot de aldaar
onder a en b bedoelde middelen, is, behalve voor zover betreft het
aanwenden dier middelen, mede niet van toepassing op hen, die aantonen,
dat zij deze middelen vervoeren in opdracht van een daartoe
bevoegde.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onze
Minister kan het verlof, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, slechts
verlenen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>voor
zuiver wetenschappelijke doeleinden of
demonstraties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>aan
hen, die ten genoegen van Onze Minister aantonen, dat zij handel in het
groot in geneesmiddelen of soortgelijke stoffen drijven en die niet
over de toonbank verkopen en geen open winkel houden, tenzij als
gevestigd
apotheker;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>aan hen,
die ten genoegen van Onze Minister aantonen, dat zij in het groot
geneesmiddelen
bereiden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>aan hen,
die ten genoegen van Onze Minister aantonen, dat zij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikel 3,
eerste lid, onder c, d of f</intref> bedoelde middelen in bepaald aangewezen en
nauwkeurig omschreven lokaliteiten
vervaardigen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onze
Minister stelt bij het verlof de voorwaarden, die hij nodig acht, om
naleving van de bepalingen van het Enkelvoudig Verdrag en van deze wet
te verzekeren en misbruik te voorkomen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een uit
kracht van dit artikel verleend verlof is steeds
herroepbaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
herroeping geschiedt bij een beschikking van Onze Minister, welke de
gronden vermeldt, waarop zij berust; daarbij kan een termijn worden
gesteld, binnen welke de handelaar of de fabrikant zich van zijn
v&#xF3;&#xF3;r de herroeping op wettige wijze verkregen voorraad zal
kunnen ontdoen met inachtneming van de voorwaarden, door Onze Minister
te stellen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bij of
krachtens deze wet bepaalde zijn
belast:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de
door Onze Minister van Justitie, in overeenstemming met Onze Minister,
aangewezen
ambtenaren;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de bij
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=184" compleet="nee">artikel 184 van het Wetboek van Strafvordering Bonaire, Sint Eustatius
en Saba</extref> aangewezen
ambtenaren;</al>
          </li>
          
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de
ambtenaren van de belastingdienst, bevoegd inzake
douane.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9a</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=9">artikel 9</intref> bedoelde ambtenaren zijn bevoegd alle plaatsen met
uitzondering van woningen zonder de uitdrukkelijke toestemming van de
bewoner, waar, naar zij redelijkerwijs kunnen vermoeden, in verband met
de uitoefening van een bedrijf, middelen of bereidingen als bedoeld in
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">4</intref> aanwezig zijn, te betreden, voor zover dit
redelijkerwijs voor de vervulling van hun taak met betrekking tot deze
wet nodig is. Zij zijn bevoegd zich te doen vergezellen door personen
die daartoe door hen zijn aangewezen, voor zover dit voor het doel van
het betreden redelijkerwijs nodig is. Wordt hun de toegang geweigerd,
dan verschaffen zij zich die desnoods met behulp van de sterke
arm.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=9">artikel 9, onderdeel a</intref>, bedoelde ambtenaren hebben te allen tijde
toegang tot alle plaatsen, waar, naar zij redelijkerwijze kunnen
vermoeden, middelen of bereidingen als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">4</intref> aanwezig zijn, en kunnen op die plaatsen ter inbeslagneming
huiszoeking doen. Is de plaats een woning, tevens een woning of alleen
door een woning toegankelijk, dan treden zij deze zonder de
uitdrukkelijke toestemming van de bewoner niet binnen dan
op algemene of bijzondere schriftelijke last van de officier van
justitie, of op een bijzondere schriftelijke last van een
hulp-officier. Van het binnentreden wordt door hen procesverbaal
opgemaakt, dat binnen twee maal vierentwintig uur aan degene, wiens
woning is binnengetreden in afschrift wordt
toegezonden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9b</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=9">artikel 9</intref> bedoelde ambtenaren zijn bevoegd ladingen, waarvan zij
redelijkerwijs kunnen vermoeden dat middelen of bereidingen als bedoeld
in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">4</intref> daarvan deel uitmaken, aan onderzoekingen te
onderwerpen, en van zaken monsters te nemen, voor zover dit
redelijkerwijs voor de vervulling van hun taak met betrekking tot deze
wet nodig is. Daartoe kunnen zij vorderen dat de verpakking van
goederen wordt geopend en dat ook overigens de medewerking wordt
verleend die voor die onderzoekingen is vereist.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien
het onderzoek of de monsterneming niet ter plaatse kan geschieden, zijn
zij bevoegd de zaken voor dat doel voor korte tijd mee te nemen tegen
een door hen af te geven schriftelijk bewijs.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9c</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=9">artikel 9</intref> bedoelde ambtenaren zijn bevoegd van houders van een verlof
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid, onderdeel b</intref>, en van de personen,
bedoeld in artikel 7, tweede tot en met derde lid, alle inlichtingen te
verlangen die redelijkerwijs voor de vervulling van hun taak met
betrekking tot deze wet nodig zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Zij zijn
bevoegd van de in het eerste lid bedoelde houders en personen, inzage
te verlangen van boeken en andere zakelijke gegevens en bescheiden,
voor zover dit redelijkerwijs voor de vervulling van hun taak met
betrekking tot deze wet nodig is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Zij zijn
bevoegd van de boeken en andere zakelijke gegevens en bescheiden
kopie&#xEB;n te maken. Indien het maken van kopie&#xEB;n niet ter
plaatse kan geschieden, zijn zij bevoegd de boeken en andere zakelijke
gegevens en bescheiden voor dat doel voor korte tijd mee te nemen tegen
een door hen af te geven schriftelijk bewijs.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
personen van wie inlichtingen of inzage van boeken en andere zakelijke
gegevens en bescheiden worden verlangd zijn verplicht die onverwijld te
verstrekken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Zij die
uit hoofde van hun stand, beroep of ambt tot geheimhouding verplicht
zijn, kunnen zich verschonen van het verschaffen van inlichtingen, doch
uitsluitend voor zover het betreft hetgeen hun in hun hoedanigheid is
toevertrouwd. Zij kunnen voorts het verlenen van medewerking weigeren,
voor zover hun plicht tot geheimhouding zich daartoe
uitstrekt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=9">artikel 9</intref> bedoelde ambtenaren zijn bevoegd een persoon, verdacht van
overtreding van de bij of krachtens deze wet strafbaar gestelde feiten
bij het bestaan van ernstige bezwaren tegen deze aan lichaam en kleding
te onderzoeken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Zij zijn
te allen tijde bevoegd tot inbeslagneming van daarvoor vatbare
voorwerpen. Zij kunnen daartoe hun uitlevering
vorderen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10a</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=9">artikel 9, onderdeel a</intref>, bedoelde ambtenaren zijn bevoegd te vorderen
dat de verpakking van goederen, met inbegrip van reisbagage, wordt
geopend, indien daartoe redelijkerwijs aanleiding bestaat op grond van
een gepleegd strafbaar feit, waarbij gehandeld is in strijd met het in
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3, eerste lid, onderdelen A, B, of D</intref> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a, eerste lid,
onderdelen A, B of D</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">4, eerste lid, onderdeel A</intref>, gestelde verbod,
of op grond van aanwijzingen dat een dergelijk strafbaar feit zal
worden gepleegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De in het
eerste lid bedoelde bevoegdheid kan slechts worden uitgeoefend tegen
bepaalde personen, indien daartoe jegens hen aanleiding bestaat. De
officier van justitie kan bij schriftelijk bevel gelasten dat deze
bevoegdheid tegenover een ieder kan worden uitgeoefend. Het bevel is
met redenen omkleed.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
geen medewerking wordt verleend, kunnen de in het eerste lid bedoelde
ambtenaren en personen, op kosten en risico van de houder van de
goederen, in het nodige voorzien.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10b</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=9">artikel 9, onderdeel a</intref>, bedoelde ambtenaren zijn bevoegd
vervoermiddelen te onderzoeken, indien daartoe redelijkerwijs
aanleiding bestaat op grond van een gepleegd strafbaar feit, waarbij
gehandeld is in strijd met het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdelen A,
B, of D</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a, eerste lid, onderdelen A, B of D</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">4, eerste lid,
onderdeel A</intref>, gestelde verbod, of op grond van aanwijzingen dat een
dergelijk strafbaar feit zal worden gepleegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De in het
eerste lid bedoelde bevoegdheid kan slechts worden uitgeoefend ten
aanzien van bepaalde vervoermiddelen, indien daartoe jegens deze
aanleiding bestaat. De officier van justitie kan bij schriftelijke
bevel gelasten dat deze bevoegdheid tegenover elk vervoermiddel kan
worden uitgeoefend. Het bevel is met redenen omkleed.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De in het
eerste lid bedoelde ambtenaren kunnen van de bestuurders van voertuigen
en van de schippers van vaartuigen daartoe vorderen dat deze de
vervoermiddelen tot stilstand brengen, deze vervoermiddelen naar een
door hen aangewezen plaats overbrengen en overeenkomstig hun
aanwijzingen terzake medewerking verlenen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10c</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=9">artikel 9, onderdeel a</intref>, bedoelde ambtenaren zijn bevoegd van personen
die zich op de openbare weg of op enige voor het publiek toegankelijke
plaats bevinden te vorderen dat deze hun medewerking verlenen aan een
onderzoek aan de kleding, indien daartoe redelijkerwijs aanleiding
bestaat op grond van een gepleegd strafbaar feit, waarbij gehandeld is
in strijd met het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3, eerste lid, onderdelen A, B, of D</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a, eerste lid, onderdelen, A, B of D</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">4,eerste lid, onderdeel A</intref>,
gestelde verbod, of op grond van aanwijzingen dat een dergelijk
strafbaar feit zal worden gepleegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De in het
eerste lid bedoelde bevoegdheid kan slechts worden uitgeoefend tegen
bepaalde personen, indien daartoe jegens hen aanleiding bestaat. De
officier van justitie kan bij schriftelijk bevel gelasten dat deze
bevoegdheid tegenover een ieder kan worden uitgeoefend. Het bevel met
redenen omkleed.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Hij die
handelt in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">3, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=5">5</intref>, voor zover het
betreft de in artikel 3, eerste lid, genoemde middelen, dan wel met een
krachtens artikel 3, vijfde lid, gestelde regel wordt
gestraft:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Indien
hij het feit opzettelijk heeft
gepleegd;</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>hetzij
met levenslange
gevangenisstraf</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>hetzij
met een tijdelijk gevangenisstraf van ten hoogste vier en twintig
jaren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>hetzij met
een geldboete van ten hoogste de vijfde categorie of vervangende
hechtenis van ten hoogste 72
maanden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>hetzij met
beide straffen bedoeld in de onderdelen 2 en
3.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>In
de overige
gevallen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>hetzij
met een tijdelijke gevangenisstraf van ten hoogste twaalf
jaren</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>hetzij met een
geldboete van ten hoogste de vijfde categorie of vervangende hechtenis
van ten hoogste 36
maanden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>hetzij met
beide straffen bedoeld in de onderdelen 1 en
2.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Hij die
handelt in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=2a">artikelen 2a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">4 eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=5">5</intref>,
voor zoveel het betreft de in artikel 3a, eerste lid, genoemde
middelen, danwel met een krachtens artikel 3a, tweede lid, of 4 derde
lid gestelde regel, dan wel met een voorwaarde of voorschrift gesteld
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=7">7</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=8">8</intref>, wordt
gestraft:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Indien
hij het feit opzettelijk heeft
gepleegd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>hetzij
met levenslange
gevangenisstraf</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>hetzij
met een tijdelijke gevangenisstraf van ten hoogste vier en twintig
jaren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>hetzij met
een geldboete van ten hoogste de vijfde categorie of vervangende
hechtenis van ten hoogste 72
maanden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>hetzij met
beide straffen bedoeld in de onderdelen 2 en
3.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>In
de overige
gevallen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>hetzij
met een tijdelijke gevangenisstraf van ten hoogste twaalf
jaren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>hetzij met
een geldboeten van ten hoogste de vijfde categorie of vervangende
hechtenis van ten hoogste 36
maanden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>hetzij met
beide straffen bedoeld in de onderdelen 1 en
2.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Hij die
handelt in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=9c">artikel 9c, vierde lid</intref>, of niet voldoet aan een
vordering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=10b">artikel 10b, derde lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=10c">artikel 10c, eerste
lid</intref>, wordt gestraft met hechtenis van ten hoogste vier maanden of een
geldboete van ten hoogste de derde categorie, danwel met beide
straffen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
gebruiker, huurder of eigenaar van een voer-, vaartuig of
luchtvaartuig, gebouw, erf of besloten terrein, waar
&#xE9;&#xE9;n of meer van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">4, eerste lid</intref>,
bedoelde middelen aanwezig worden bevonden, wordt, indien niet blijkt,
dat die aanwezigheid aldaar geoorloofd is gestraft met een geldboete
van ten hoogste hechtenis van ten hoogste vier maanden of een geldboete
van ten hoogste de derde categorie, dan wel met beide straffen. Hij is
niet strafbaar, indien blijkt, dat hij alle nodige maatregelen heeft
genomen, om de ongeoorloofde aanwezigheid van de middelen te
voorkomen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Al
hetgeen, naar redelijkerwijze vermoed kan worden, gediend heeft of
bestemd geweest is tot het plegen van een overtreding van deze wet,
alsmede al hetgeen voorwerp van het begane strafbare feit heeft
uitgemaakt, kan verbeurd worden verklaard, voor zover het zesde lid
niet van toepassing was.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Alle,
onverschillig waar, ongeoorloofd aanwezig bevonden middelen, als in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">4, eerste lid</intref>, bedoeld vervallen met de
voorwerpen, die tot hun verpakking of berging gediend
hebben, van rechtswege in eigendom aan de openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius en Saba, tenzij de eigenaar der goederen binnen de tijd
van drie maanden na de aanhaling bewijst, dat deze ten onrechte is
geschied, of dat hij de goederen heeft, of dat deze aan hem ontvreemd
zijn en hij deze op geoorloofde wijze aanwezig heeft gehad, in welke
gevallen hem de aangehaalde middelen met de voorwerpen, die tot hun
verpakking of berging hebben gediend, voor zover deze voorwerpen hem in
eigendom toebehoorden, worden teruggegeven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De
verbeurdverklaarde of aan de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius
en Saba vervallen middelen worden, met inachtneming van de door Onze
Minister gegeven voorschriften, slechts verkocht, afgeleverd of
verstrekt aan personen, die deze in bezit of aanwezig mogen hebben. Zo
nodig worden zij op last van Onze Minister onbruikbaar gemaakt of
vernietigd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11a</nr>
        </kop>
        <al>Hij die om een feit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
lid, onderdeel A, B of D</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a, eerste lid, onderdeel A, B of D</intref> voor
zover opzettelijk gepleegd, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, onderdeel A</intref>, voor
zover opzettelijk gepleegd, voor te bereiden of te
bevorderen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een
ander tracht te bewegen om dat feit te plegen, te doen plegen, mede te
plegen of uit te lokken, om daarbij behulpzaam te zijn of om daartoe
gelegenheid, middelen of inlichtingen te
verschaffen,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>zich of
een ander gelegenheid, middelen of inlichtingen tot het plegen van dat
feit tracht te
verschaffen,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>voorwerpen
voorhanden heeft, waarvan hij weet of ernstige reden heeft om te
vermoeden dat zij bestemd zijn tot het plegen van dat feit, wordt
gestraft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hetzij
met levenslange
gevangenisstraf;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hetzij
met een tijdelijke gevangenisstraf van ten hoogste vier en twintig
jaren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>hetzij met
een geldboete van ten hoogste de vijfde
categorie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>hetzij
met beide straffen bedoeld in de onderdelen b en
c.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11b</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Hij die
opzettelijk enig voorwerp, dat is verkregen door een in deze wet
strafbaar gesteld misdrijf, koopt, huurt, inruilt, in pand neemt, als
geschenk aanneemt of uit winstbejag verkoopt, verhuurt, verruilt, in
pand geeft, vervoert, bewaart of verbergt, wordt
gestraft:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>hetzij
met een tijdelijke gevangenisstraf van ten hoogste vier en twintig
jaren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>hetzij met
een geldboete van ten hoogste de vijfde
categorie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>hetzij
met beide straffen bedoeld in de onderdelen a en
b.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Dezelfde
straf wordt opgelegd aan hem die opzettelijk uit de opbrengst van enig
voorwerp als bedoeld in het eerste lid, voordeel
trekt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11c</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Hij die
enig voorwerp koopt, huurt, inruilt, in pand neemt, als geschenk
aanneemt of uit winstbejag verkoopt, verhuurt, verruilt, in pand geeft,
vervoert, bewaart of verbergt, wordt, indien aan zijn schuld te wijten
is dat zijn handeling een door een in deze wet strafbaar gesteld
misdrijf verkregen voorwerp betreft, gestraft hetzij met
gevangenisstraf van ten hoogste twaalf jaren, hetzij met geldboete van
ten hoogste de vijfde categorie, hetzij met beide straffen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Dezelfde
straf wordt opgelegd aan hem die uit de opbrengst van enig voorwerp
voordeel trekt, indien aan zijn schuld te wijten is dat zijn handeling
een door een in deze wet strafbaar gesteld misdrijf verkregen voorwerp
betreft.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11d</nr>
        </kop>
        <al>Voor de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=11a">artikelen 11 a t/m c</intref>
wordt onder voorwerpen mede begrepen voer- en vaartuigen,
stoffen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11e</nr>
        </kop>
        <al>[vervallen]</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>[vervallen]</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>[vervallen]</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De bij of
krachtens deze wet strafbaar gestelde feiten worden, voor zoveel zij
bestaan in overtredingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=2a">2a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">3, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">3a,
eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">4, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=5">5</intref> of van de regelen gesteld krachtens
artikel 3, vijfde lid, 3a, tweede lid, of 4, derde lid of in het niet
voldoen aan de voorwaarden of voorschriften, bij een verlof, bedoeld in
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=6">artikelen 6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=7">7</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=8">8</intref>, of bij de herroeping van een zodanig verlof
gesteld, beschouwd als misdrijven en anders als overtredingen. De in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=11a">artikelen 11 a t/m c</intref> strafbaar gestelde feiten worden beschouwd als
misdrijven, die in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=11">artikel&#xA0;11, derde lid</intref>, als
overtredingen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Op
feiten, vallende onder een strafbepaling van deze wet, zijn niet van
toepassing de strafbepalingen, voorkomende in de wetten, betreffende de
invoerrechten en accijnzen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          
          <al>Het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681" compleet="nee">Wetboek van Strafrecht BES</extref> is toepasselijk op ieder die zich buiten
Bonaire, Sint Eustatius en Saba schuldig maakt
aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een
der in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=11a">artikel 11 a</intref> strafbaar gestelde feiten voor zover die zijn
gepleegd om opzettelijk handelen in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid,
onderdeel A</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">artikel 3a, eerste lid, onderdeel A</intref>, voor te bereiden
of te bevorderen, dan
wel</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>poging tot of
deelneming aan het opzettelijk handelen in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
lid, onderdeel A</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=3a">artikel 3a, eerste lid onderdeel A</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028519&amp;artikel=4">artikel 4,
eerste lid, onderdeel A</intref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet wordt aangehaald als: Opiumwet 1960
BES.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	