<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016173" id="277959" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet van 17 december 2003 tot wijziging van de Wet op het primair
    onderwijs, de Wet op de expertisecentra, de Wet op het voortgezet onderwijs
    en de Wet medezeggenschap onderwijs 1992 in verband met een verruiming van
    de bestedingsvrijheid voor scholen in het primair en voortgezet onderwijs</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het, met het
          oog op deregulering en vereenvoudiging van regelgeving, wenselijk is
          in het primair onderwijs een aantal specifieke budgetten samen te
          voegen tot een schoolbudget voor personeels- en arbeidsmarktbeleid en
          mogelijk te maken dat schoolbesturen op beperkte schaal
          praktijkervaring op doen met vrijere bestedingsmogelijkheden, en dat
          het voorts wenselijk is in het voortgezet onderwijs de oormerking van
          de bekostiging voor nascholing van het personeel te schrappen;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>I</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het primair onderwijs.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>II</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de expertisecentra.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>III</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het voortgezet onderwijs.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IV</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet medezeggenschap onderwijs 1992.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>V</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VI</nr></kop><al>De wijzigingen, opgenomen in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=I">artikelen I</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=II">II</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=III">III</intref>, zijn voor de eerste
maal van toepassing op het schooljaar 2001/2002, met uitzondering van de wijzigingen,
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=I">artikelen I, onderdeel B</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=II">II, onderdeel B</intref>, en met uitzondering
van de wijzigingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=I">artikel I, onderdelen I</intref> voor zover betrekking
hebbend op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=148" compleet="nee">artikel 148, eerste lid</extref>, Ia en J, zesde lid, en de wijzigingen,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=II">artikel II, onderdelen I</intref> voor zover betrekking hebbend op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=143" compleet="nee">artikel
143, eerste lid</extref>, Ia en J, zesde lid.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VII</nr></kop><lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=113" compleet="nee">artikel 113, vijfde lid, van de Wet op het primair onderwijs</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=111" compleet="nee">artikel 111, vijfde lid, van de Wet op de expertisecentra</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=228" compleet="nee">artikel 228,
vijfde lid, van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>, kunnen een of meer vergoedingsbedragen,
opgenomen in de programma's van eisen scholen voor basisonderwijs, onderscheidenlijk
(voortgezet) speciaal onderwijs en speciaal voortgezet onderwijs, vastgesteld
voor de jaren 2002 tot en met 2006, met ingang van 1 januari 2003 bij ministeri&#xEB;le
regeling worden verhoogd in verband met de bekostiging voor de bedrijfsgezondheidszorg,
in verband met de bekostiging voor studie- en beroepskeuzebegeleiding en in
verband met gebouwenonderhoud.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=113" compleet="nee">Artikel 113, zevende en achtste lid, van de Wet op het primair onderwijs</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=111" compleet="nee">artikel 111, zevende en achtste lid, van de Wet op de expertisecentra</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=228" compleet="nee">artikel
228, zevende en achtste lid, van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref> zijn van
overeenkomstige toepassing op de ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in het
eerste lid.</al>
        </lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VIII</nr></kop><lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het bedrag dat op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet is ondergebracht
in het fonds, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=131" compleet="nee">artikel 131 van de Wet op het primair onderwijs</extref> of
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=126" compleet="nee">artikel 126 van de Wet op de expertisecentra</extref> zoals die artikelen luidden op
de dag voor de inwerkingtreding van deze wet, wordt toegevoegd aan het schoolbudget
voor personeels- en arbeidsmarktbeleid, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=129" compleet="nee">artikel 129 van de Wet
op het primair onderwijs</extref>, onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=124" compleet="nee">artikel 124 van de Wet op de expertisecentra</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het bedrag dat op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet is ondergebracht
in het fonds, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=99" compleet="nee">artikel 99, vierde lid, van de Wet op het voortgezet
onderwijs</extref>, zoals die bepaling luidde op de dag voor de inwerkingtreding van
deze wet, wordt voor de kosten van het personeel, zoals onderscheiden in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=32" compleet="nee">artikelen 32</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=32a" compleet="nee">32a</extref>, of voor voorzieningen in de exploitatie aangewend en
kan in geval van een overschot op dat bedrag worden aangewend voor voorzieningen
in de huisvesting. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=99" compleet="nee">Artikel 99, zesde lid, van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>
is van overeenkomstige toepassing op het bedrag, bedoeld in de eerste volzin.</al>
        </lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IX</nr></kop><lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De ingevolge deze wet gewijzigde of vervallen artikelen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op
het primair onderwijs</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Wet op de expertisecentra</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet
onderwijs</extref>, zoals die artikelen luidden op de dag voor de ingangsdatum van
de wijzigingen ingevolge deze wet, blijven van toepassing op de tijdvakken
waarvoor zij gelding hadden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Op geschillen die op grond van de ingevolge deze wet gewijzigde of vervallen
artikelen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair onderwijs</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Wet op de expertisecentra</extref>
en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet onderwijs</extref>, zoals die artikelen luidden op de dag
voor de ingangsdatum van de wijzigingen ingevolge deze wet, op die datum in
bezwaar of beroep aanhangig zijn of na die datum binnen de bezwaar- of beroepstermijn
aanhangig zijn gemaakt, blijven de op die datum geldende regelingen van toepassing.
De eerste volzin is van overeenkomstige toepassing op de bevoegdheid tot het
intrekken en vervangen van besluiten die tot de aldaar bedoelde geschillen
hebben geleid.</al>
        </lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>X</nr></kop><lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onder toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012701&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Tijdelijke referendumwet</extref> treedt
deze wet in werking met ingang van de dag na de datum van uitgifte van het
Staatsblad waarin zij wordt geplaatst, met dien verstande dat de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=I">artikelen
I tot en met III</intref>, met uitzondering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=I">artikelen I, onderdeel B</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=II">II,
onderdeel B</intref>, terugwerken tot en met 1 augustus 2001 en met dien verstande
dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=VII">artikel VII</intref> terugwerkt tot en met 1 september 2002.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In afwijking van het eerste lid, treden <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=I">artikel I, onderdelen I</intref> voor zover
betrekking hebbend op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=148" compleet="nee">artikel 148 , eerste lid</extref>, Ia en J, zesde lid, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=II">artikel
II, onderdelen I</intref> voor zover betrekking hebbend op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=143" compleet="nee">artikel 143</extref>, eerste lid,
Ia en J, zesde lid, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016173&amp;artikel=IV">artikel IV, onderdeel C</intref>, in werking met ingang van
1 augustus 2004.</al>
        </lid></artikel></wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="17 december 2003">17 december 2003</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>         De
          Minister
           van
          Onderwijs, Cultuur en Wetenschap
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>M. J. A. van der </voornaam>
          <achternaam>Hoeven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>         De
          Minister
           van
          Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>C. P.</voornaam>
          <achternaam>Veerman</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-01-">de <nadruk type="cur">twee&#xEB;ntwintigste</nadruk> januari 2004</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	