<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007147" dtdversie="2.0" id="5509" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 21 december 1994, tot goedkeuring van het op 15
    april 1994 te Marrakech tot stand gekomen verdrag tot oprichting van
    de Wereld Handelsorganisatie, met bijlagen 1, 2 en 3, en van het
    eveneens op 15 april 1994 te Marrakech tot stand gekomen verdrag
    inzake overheidsopdrachten, met bijlage</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            op 15 april 1994 te Marrakech tot stand gekomen verdrag tot
            oprichting van de Wereld Handelsorganisatie, met bijlagen 1,
            2 en 3, alsmede het eveneens op 15 april 1994 te Marrakech
            tot stand gekomen verdrag inzake overheidsopdrachten, met
            bijlage, ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91, eerste lid, van de
            Grondwet</extref> de goedkeuring van de
            Staten-Generaal behoeven, alvorens het Koninkrijk daaraan
            kan worden gebonden;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Het op 15 april 1994 te Marrakech tot stand gekomen verdrag tot
        oprichting van de Wereld Handelsorganisatie, met bijlagen 1, 2
        en 3, waarvan de tekst is geplaatst in <nadruk type="cur">Tractatenblad</nadruk> 1994, 235, wordt goedgekeurd
        voor het gehele Koninkrijk.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Het op 15 april 1994 te Marrakech tot stand gekomen verdrag
        inzake overheidsopdrachten, met bijlage, waarvan de tekst is
        geplaatst in <nadruk type="cur">Tractatenblad</nadruk> 1994,
        235, wordt goedgekeurd voor het gehele Koninkrijk.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>De goedkeuring door de Staten-Generaal is niet vereist voor
        verdragen die als noodzakelijk en rechtstreeks gevolg van de in
        de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007147&amp;artikel=1">artikelen 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007147&amp;artikel=2">2</intref> bedoelde goedkeuring worden gesloten om de
        binding aan de in die artikelen genoemde verdragen, met
        bijlagen, voor de Nederlandse Antillen en Aruba tot stand te brengen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Deze rijkswet treedt in werking met ingang van de dag na de
        datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin zij wordt geplaatst.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, in het Publicatieblad van de
            Nederlandse Antillen en in het Afkondigingsblad van Aruba
            zal worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten,
            colleges en ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige
            uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">21 december 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Economische Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. van Dok-van Weele</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. A. F. M. O. van Mierlo</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negenentwintigste december 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	