<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003848" dtdversie="2.0" id="23059" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 18 september 1985, houdende voorschriften van
    onderwijskundige aard voor het speciaal onderwijs en het voortgezet
    speciaal onderwijs</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef> 
  <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
	 Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij> 
  <considerans> 
	 <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van Onderwijs en
		Wetenschappen, drs. G. van Leijenhorst, van 18 juli 1985, nr. 6400/2271B,
		centrale directie Wetgeving en Juridische Zaken;</considerans.al> 
	 <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=9" compleet="nee">artikelen 9, derde lid</extref>,
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=16" compleet="nee">16, eerste lid</extref>,
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=19a" compleet="nee">19a, eerste lid</extref>,
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=33" compleet="nee">33 , tweede en derde lid</extref>,
		en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=111" compleet="nee">111, derde, vierde en zesde lid, van
		de Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet speciaal onderwijs (
		Stb. 1984, 654)</extref>;</considerans.al> 
	 <considerans.al>Gehoord de Onderwijsraad (advies van 6 februari 1985, nr.
		O.R. III/100189LO);</considerans.al> 
	 <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 23 augustus 1985, nr.
		W05.85.0412/12.5.34);</considerans.al> 
	 <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris van
		Onderwijs en Wetenschappen, drs. G. van Leijenhorst, van 16 september 1985, nr.
		6713/2271B, centrale directie Wetgeving en Juridische Zaken;</considerans.al> 
  </considerans> 
  <afkondiging> 
	 <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al> 
  </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>I</nr>
        <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>1</nr> 
	 <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel> 
  </kop> 
  <al>In dit besluit wordt verstaan onder: </al> 
  <al>wet:
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Wet op de expertisecentra</extref>; </al> 
  <al> <nadruk type="cur">Onze Minister:</nadruk> Onze Minister van Onderwijs,
	 Cultuur en Wetenschappen; </al> 
  <al>school: een school voor speciaal onderwijs, voor voortgezet speciaal
	 onderwijs of voor speciaal en voortgezet speciaal onderwijs als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onder a, b, c, f, g, h, j, k, m
	 of n, van de wet</extref>, dan wel een instelling voor speciaal en
	 voortgezet speciaal onderwijs als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, tweede volzin, van de
	 wet</extref>, tenzij het tegendeel blijkt; </al> 
  <al>instelling: instelling als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste lid, van de
	 wet</extref>;</al> 
  <al> <nadruk type="cur">bevoegd gezag</nadruk> voor wat betreft: </al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>een openbare school: het college van burgemeester en wethouders voor
		  zover de raad niet anders bepaalt, en, indien de raad dit wenselijk oordeelt,
		  met inachtneming van door hem te stellen regelen, dan wel het krachtens een
		  gemeenschappelijke regeling bevoegde orgaan;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>een bijzondere school: de rechtspersoon bedoeld in
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44 van de wet</extref>; </al> 
	 </li> 
  </lijst> 
  <al> <nadruk type="cur">ouders:</nadruk> ouders, voogden of verzorgers; </al>
  
  <al> <nadruk type="cur">schooljaar:</nadruk> het tijdvak van 1 augustus tot
	 en met 31 juli daaraanvolgend; </al> 
  <al> <nadruk type="cur">afdelingen:</nadruk> de afdelingen bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid, van de wet</extref>,
	 tenzij het tegendeel blijkt; </al> 
  <al> <nadruk type="cur">meervoudig gehandicapte kinderen:</nadruk> kinderen
	 met combinaties van handicaps als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, vijfde lid, van de
	 wet</extref>;</al> 
  <al> <nadruk type="cur">stage:</nadruk> de stage bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 van de wet</extref>; </al> 
  <al> <nadruk type="cur">stagegever:</nadruk> de rechtspersoon of de
	 natuurlijke persoon bij wie de stage wordt doorlopen; </al> 
  <al> <nadruk type="cur">stageleraar:</nadruk> leraar van de school waarop de
	 leerling is ingeschreven, belast met de begeleiding van de leerling tijdens de
	 stage; </al> 
  <al> <nadruk type="cur">stagebegeleider:</nadruk> degene die is belast met de
	 begeleiding van de leerling en werkzaam is bij de stagegever; </al> 
  <al> <nadruk type="cur">symbiose:</nadruk> onderwijs waarbij een leerling of
	 leerlingen, ter uitvoering van een deel van het schoolplan voor zover het
	 betrekking heeft op speciaal onderwijs en voortgezet speciaal onderwijs,
	 onderwijs ontvangt onderscheidenlijk ontvangen op een basisschool, een speciale
	 school voor basisonderwijs, een school voor voortgezet onderwijs of een
	 instelling voor educatie en beroepsonderwijs;</al> 
  <al> <nadruk type="cur">ambulante begeleiding</nadruk>: de begeleiding,
	 bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=8a" compleet="nee">artikel 8a, derde lid onder b, van de
	 wet</extref>;</al> 
  <al> <nadruk type="cur">teldatum:</nadruk> een van de data, bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=93" compleet="nee">artikel 93<nadruk type="cur">b</nadruk> van de
	 wet</extref>.</al>
</artikel>
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>II</nr>
        <titel status="officieel">Afdelingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Afdelingen voor meervoudig
            gehandicapte kinderen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan een school voor speciaal onderwijs en voor speciaal en
            voortgezet speciaal onderwijs waar onderwijs wordt gegeven
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003848&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid onderdeel
                    <nadruk type="cur">a</nadruk> tot en met <nadruk type="cur">c</nadruk>, <nadruk type="cur">f</nadruk>, en
                    <nadruk type="cur">h</nadruk>
            </intref> tot en met <nadruk type="cur">m</nadruk>
            van de wet, kan een afdeling worden verbonden voor speciaal
            onderwijs aan meervoudig gehandicapte kinderen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <intref status="slapend" verwijzing-id="191064">De afdeling</intref>
            bedoeld in het eerste lid, is bestemd voor kinderen met
            eenzelfde meervoudige handicap, met dien verstande dat een
            van de handicaps de handicap is op grond waarvan zij tot de
            school waaraan de afdeling is verbonden, kunnen worden toegelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister geeft voorschriften voor de toelating tot een
            afdeling als bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Afdelingen voor kinderen met ernstige spraakmoeilijkheden</titel>
    </kop>
    <al>Aan scholen voor speciaal onderwijs en voor speciaal en
        voortgezet speciaal onderwijs aan slechthorende kinderen kan een
        afdeling voor speciaal onderwijs aan kinderen met ernstige
        spraakmoeilijkheden worden verbonden.</al>
</artikel>
    
    
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>IIA</nr>
        <titel status="officieel">Vakken in het voortgezet speciaal
            onderwijs aan zeer moeilijk lerende kinderen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5a</nr>
        <titel status="officieel">Vakken in het voortgezet speciaal
            onderwijs aan zeer moeilijk lerende kinderen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voortgezet speciaal onderwijs aan zeer moeilijk lerende
            kinderen omvat, waar mogelijk in samenhang, ten minste: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Nederlandse taal, waaronder in elk geval wordt
                    verstaan een functionele communicatievaardigheid in
                    de Nederlandse taal voor wat betreft het mondelinge
                    taalgebruik en, afhankelijk van de
                    ontwikkelingsmogelijkheden van de leerling, het
                    schriftelijke taalgebruik, gericht op de huidige en
                    de te verwachten leef- en werksituatie van de leerling;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>kennisgebieden bestaande uit, in samenhang,
                    aardrijkskunde, geschiedenis, maatschappijleer en
                    kennis der natuur, waaronder in elk geval wordt
                    verstaan een functioneel aanbod van deze gebieden,
                    leidende tot fundamentele vaardigheden welke
                    zinvolle toepassingen mogelijk maken als het zich
                    ori&#xEB;nteren in ruimte en tijd, het omgaan met mensen
                    in verschillende situaties en in verschillende
                    maatschappelijke rollen, het omgaan met dieren en
                    planten en het omgaan met voorwerpen en
                    verschijnselen uit de natuur;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>rekenen en wiskunde, waaronder in elk geval wordt
                    verstaan de vaardigheid van het praktisch omgaan met
                    rekenkundige grootheden en het toepassen van
                    eenvoudige rekenvaardigheden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>bevordering van sociale redzaamheid, waaronder in
                    elk geval worden verstaan de vaardigheden die van
                    wezenlijk belang zijn voor het leggen van sociale
                    contacten en deelname aan het maatschappelijk
                    verkeer, daaronder begrepen aspecten van sanitaire
                    en cosmetische zorg, zorg voor de woning, de voeding
                    en de kleding, vormen van sociale omgang in de
                    huidige en de te verwachten leef- en werksituatie
                    van de leerling en gedrag in het verkeer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>muziek, waaronder in elk geval wordt verstaan een
                    systematische muzikale vorming, gericht op het leren
                    luisteren naar muziek, het leren uiten van de eigen
                    belevingswereld van de leerling met behulp van stem
                    en instrument en het leren omgaan met ritmische elementen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>tekenen, waaronder in elk geval wordt verstaan de
                    vaardigheid van het hanteren van teken- en
                    schildermaterialen, van eenvoudige
                    plattevlak-technieken en van het creatief vormgeven
                    op papier van de eigen belevingswereld van de leerling;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>handvaardigheid, waaronder in elk geval wordt
                    verstaan het leren omgaan met verschillende
                    materialen, de beheersing van daarbij passende
                    eenvoudige technieken en het door middel daarvan
                    creatief vormgeven aan de eigen belevingswereld van
                    de leerling;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>lichamelijke oefening, waaronder in elk geval wordt
                    verstaan een systematische bewegingsopvoeding,
                    gericht op beheersing van motorische, sociale en
                    cognitieve vaardigheden met betrekking tot
                    verschillende spel- en bewegingsvormen, zwemmen
                    daaronder begrepen, de ontwikkeling van een goede
                    lichamelijke conditie en een positieve bewegingsbeleving.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voortgezet speciaal onderwijs aan zeer moeilijk lerende
            kinderen omvat voorts ten minste 2 van de vakken die gegeven
            worden in het lager beroepsonderwijs, het algemeen
            voortgezet onderwijs en het voorbereidend wetenschappelijk
            onderwijs, anders dan de vakken bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>III</nr>
        <titel status="officieel">Stage</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
        <titel status="officieel">Stage in het speciaal onderwijs en het
            voortgezet speciaal onderwijs</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor leerlingen die voortgezet speciaal onderwijs ontvangen,
            kan het onderwijs een stage omvatten die wordt doorlopen op
            een of meer stageplaatsen, ter beschikking gesteld door een
            of meer stagegevers.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor leerlingen die speciaal onderwijs ontvangen kan het
            onderwijs de in het eerste lid bedoelde stage omvatten
            indien dit in het belang van de leerlingen is en deze de
            leeftijd hebben bereikt waarop zij stage mogen lopen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
        <titel status="officieel">Stageplan</titel>
    </kop>
    <al>Indien het onderwijs een stage omvat, worden het doel, de
        inhoud, de omvang, de opbouw en de organisatie van de stage
        beschreven in een stageplan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
        <titel status="officieel">Duur van de stage</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De duur van de stage bedraagt ten hoogste twintig weken per
            schooljaar, gedurende ten hoogste 3 schooljaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten behoeve van het voorzien in of de voltooiing van een
            stage kan de inspecteur op verzoek van het bevoegd gezag
            ontheffing verlenen van het bepaalde in het eerste lid. Hij
            kan daarbij voorschriften geven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
        <titel status="officieel">Stage-overeenkomst</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag sluit met de leerling of diens wettelijke
            vertegenwoordiger en de stagegever te zamen een
            schriftelijke stage-overeenkomst waaruit blijkt dat de
            leerling leeractiviteiten ontplooit in het kader van het stageplan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De stage-overeenkomst bevat in elk geval: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de leeractiviteiten die de leerling moet ontplooien
                    en de werkzaamheden die hij bij de stagegever moet verrichten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de aanvangsdatum, de einddatum en de tijden van de stage;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een regeling voor de begeleiding van de leerling bij
                    de stagegever waarin in elk geval duidelijk wordt
                    gemaakt welk aandeel in de begeleiding door de
                    stageleraar van de school waarop de leerling is
                    ingeschreven, alsmede door de stagebegeleider, aan
                    te wijzen door of namens het bevoegd gezag
                    onderscheidenlijk de stagegever, wordt verzorgd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de wijze waarop de stagegever bij de beoordeling van
                    de leeractiviteiten van de leerling wordt betrokken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>een regeling die de inspecteur in staat stelt zich
                    op de hoogte te stellen van de leeractiviteiten die
                    de leerling bij de stagegever ontplooit.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
        <titel status="officieel">Verzekering</titel>
    </kop>
    <al>Het bevoegd gezag draagt zorg dat de leerling gedurende de stage
        en gedurende de reis van de school naar het terrein van de
        stagegever en omgekeerd, alsmede de stageleraar gedurende de
        tijd dat hij zich bevindt op het terrein van de stagegever, zijn
        verzekerd tegen het risico van ongevallen en wettelijke
        aansprakelijkheid. Van de verplichting bedoeld in de vorige
        volzin, kan Onze Minister op verzoek van het bevoegd gezag
        ontheffing verlenen, indien het godsdienstige of
        levensbeschouwelijke bezwaren heeft tegen verzekering. Onze
        Minister verleent de ontheffing slechts indien het bevoegd gezag
        aantoont dat een afdoende andere voorziening is getroffen
        waaruit de gevolgen van een ongeval of van aansprakelijkheid in
        geval van schade aan derden kunnen worden gedekt.</al>
</artikel>
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>IIIA</nr>
    </kop>
    
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel status="officieel">Symbiose</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>11</nr> 
	 <titel status="officieel">Symbiose</titel> 
  </kop> 
  <al>Indien symbiose plaatsheeft, volgt de leerling, dan wel volgen de
	 leerlingen aan de basisschool, de speciale school voor basisonderwijs, de
	 school voor voortgezet onderwijs of de instelling voor educatie en
	 beroepsonderwijs gedurende ten minste 180 minuten per week onderwijs.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">12</nr> 
	 <titel status="officieel">Symbiose-overeenkomst</titel> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Voor symbiose is vereist dat tussen het bevoegd gezag van een school en
		het bevoegd gezag van een basisschool, een speciale school voor
basisonderwijs, een school voor voortgezet onderwijs of een instelling
voor educatie en beroepsonderwijs een
		schriftelijke overeenkomst inzake de uitvoering daarvan wordt gesloten.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> De overeenkomst bedoeld in het eerste lid, wordt aangegaan voor een
		termijn van ten minste 2 aaneengesloten schooljaren en bevat in elk geval:
		</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de termijn waarvoor de overeenkomst is aangegaan;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de vakken waarin de leerling, dan wel de leerlingen van de school
			 onderwijs zullen ontvangen op de basisschool, de speciale school voor
			 basisonderwijs, de school voor voortgezet onderwijs of de instelling voor
			 educatie en beroepsonderwijs;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>het aantal lesuren per week dat per vak als bedoeld in onderdeel b,
			 ten minste zal kunnen worden geboden;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>de afspraken welke worden gemaakt inzake de aanwezigheid bij de
			 lessen van een leraar van de school;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>of en zo ja, welk bedrag voor door de leerling, dan wel de
			 leerlingen van de school verbruikte materialen jaarlijks aan het bevoegd gezag
			 van de basisschool, de speciale school voor basisonderwijs, de school voor
			 voortgezet onderwijs of de instelling voor educatie en beroepsonderwijs zal
			 worden betaald;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>of en zo ja, welk bedrag voor het gebruik van de lokalen van de
			 basisschool, de speciale school voor basisonderwijs, de school voor voortgezet
			 onderwijs of de instelling voor educatie en beroepsonderwijs jaarlijks aan het
			 bevoegd gezag van die school of inrichting zal worden betaald.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
</artikel>
    
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>V</nr>
        <titel status="officieel">Ambulante begeleiding, partieel en
            tijdelijk meetellen van leerlingen</titel>
    </kop>
    
    
    
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    
    
    
    
    
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel status="officieel">Bewijzen van bekwaamheid</titel>
    </kop>
    
</titeldeel>
            <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
        <titel status="officieel">Inwerkingtreding en citeertitel</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag
            na de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin het wordt geplaatst en
            werkt terug tot en met 1 augustus 1985.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Dit besluit kan worden aangehaald als "<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003848">Onderwijskundig besluit WEC</intref>".</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State
            en de Algemene Rekenkamer.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">18 september 1985</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G. van Leijenhorst</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de tiende oktober 1985</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</bijlage>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	