<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014000" dtdversie="2.0" id="78479" soort="KB" xml:lang="nl">
    <intitule>Besluit van 4 september 2002, houdende de toekenning van
    standaarden aan het Korps Veldartillerie en het Korps Rijdende
    Artillerie en een vaandel aan het Korps Luchtdoelartillerie</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Defensie
            van 28&#xA0;augustus 2002, nr.&#xA0;C2002/247&#xA0;2002002920 directie
            juridische zaken, afdeling wet- en regelgeving;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>a. Het Korps Veldartillerie van de Koninklijke landmacht voert
        een standaard, bestaande uit een standaarddoek en een standaardstok.</al>
    <al>b. Het Korps Rijdende Artillerie van de Koninklijke landmacht
        voert een standaard, bestaande uit een standaarddoek en een standaardstok.</al>
    <al>c. Het Korps Luchtdoelartillerie van de Koninklijke landmacht
        voert een vaandel, bestaande uit een vaandeldoek en een vaandelstok.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De voorzijde van het standaarddoek van het Korps Veldartillerie
        is een vierkant doek van oranje zijde, omzoomd met gouden
        franje. De lengte en de breedte van het standaarddoek zijn
        vijftig centimeter.</al>
    <al>Op het doek is in goud geborduurd een gestileerde
            gekroonde<nadruk type="vet">B</nadruk>, de kroon in de
        kleuren van het Koninklijk wapen. Onder de <nadruk type="vet">B</nadruk> is in goud geborduurd:</al>
    <al>
        <nadruk type="vet">KORPS</nadruk>
    </al>
    <al>
        <nadruk type="vet">VELDARTILLERIE </nadruk>
    </al>
    <al>Voorts is in goud geborduurd in het eerste kwartier:</al>
    <al>
        <nadruk type="vet">CITADEL VAN ANTWERPEN 1832</nadruk>
    </al>
    <al>In het tweede kwartier:</al>
    <al>
        <nadruk type="vet">MILL 1940</nadruk>
    </al>
    <al>Het geheel van de gekroonde <nadruk type="vet">B</nadruk>, de
        naam van het korps en de vermelding van de wapenfeiten, is
        omgeven door een doorlopende oranjetak.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>De voorzijde van het standaarddoek van het Korps Rijdende
        Artillerie is een vierkant doek van oranje zijde, omzoomd met
        gouden franje. De lengte en de breedte van het standaarddoek
        zijn vijftig centimeter.</al>
    <al>Op het doek is in goud geborduurd een gestileerde
            gekroonde<nadruk type="vet">B</nadruk>, de kroon in de
        kleuren van het Koninklijk wapen. Onder de <nadruk type="vet">B</nadruk> is in goud geborduurd:</al>
    <al>
        <nadruk type="vet">KORPS</nadruk>
    </al>
    <al>
        <nadruk type="vet">RIJDENDE ARTILLERIE </nadruk>
    </al>
    <al>Voorts is in goud geborduurd in het eerste kwartier:</al>
    <al>
        <nadruk type="vet">QUATRE-BRAS 1815</nadruk>
    </al>
    <al>
        <nadruk type="vet">WATERLOO 1815 </nadruk>
    </al>
    <al>In het tweede kwartier:</al>
    <al>
        <nadruk type="vet">HASSELT 1831</nadruk>
    </al>
    <al>
        <nadruk type="vet">KERMPT 1831</nadruk>
    </al>
    <al>
        <nadruk type="vet">LEUVEN 1831</nadruk>
    </al>
    <al>Het geheel van de gekroonde <nadruk type="vet">B</nadruk>, de
        naam van het korps en de vermelding van de wapenfeiten, is
        omgeven door een doorlopende oranjetak.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <al>De voorzijde van het vaandeldoek van het Korps
        Luchtdoelartillerie is een vierkant doek van oranje zijde,
        omzoomd met gouden franje. De lengte en de breedte van het
        standaarddoek zijn zestig centimeter.</al>
    <al>Op het doek is in goud geborduurd een gestileerde
            gekroonde <nadruk type="vet">B</nadruk>, de kroon in de
        kleuren van het Koninklijk wapen. Onder de <nadruk type="vet">B</nadruk> is in goud geborduurd:</al>
    <al>
        <nadruk type="vet">KORPS</nadruk>
    </al>
    <al>
        <nadruk type="vet">LUCHTDOELARTILLERIE</nadruk>
    </al>
    <al>Voorts is in goud geborduurd in het eerste kwartier:</al>
    <al>
        <nadruk type="vet">VESTING HOLLAND 1940</nadruk>
    </al>
    <al>Het geheel van de gekroonde <nadruk type="vet">B</nadruk>, de
        naam van het korps en de vermelding van de wapenfeiten, is
        omgeven door een doorlopende oranjetak.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Op de achterzijden van de standaarddoeken, respectievelijk het
        vaandeldoek is in kleuren geborduurd het Koninklijk wapen, doch
        zonder de daarbij behorende mantel. Het Koninklijk wapen is
        omgeven door twee met een lint samengebonden takken van sinopel,
        ter linkerzijde een eikentak, ter rechterzijde een lauwertak.
        Het lint is uitgevoerd in de kleuren behorende bij het lint van
        de Militaire Willemsorde. Het geheel is omgeven door een
        doorlopende oranjetak.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De stokken, elk behorende bij de standaarden, zijn zwarte
            stokken, lang tweehonderd centimeter; de stok behorende bij
            het vaandel is een zwarte stok, lang tweehonderdentwintig
            centimeter. Het gedeelte van de stok dat boven in de
            broeking van de standaard respectievelijk het vaandel komt,
            bestaat uit een bus met inwendige schroefdraad waarop de
            vaandeltop wordt geschroefd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De vaandeltop bestaat uit een doosvormig voetstuk, met een
            daarop rustende leeuw en daaronder een eikenkrans.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De rustende leeuw, liggende op het doosvormige voetstuk,
            draagt in de rechterklauw een opgeheven zwaard en rust met
            de linkerklauw op een bundel van zeven pijlen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Op de lange zijden van het voetstuk zijn in een verzonken
            middenstuk de woorden:</al>
        <al>
            <nadruk type="vet">KONINGIN EN VADERLAND</nadruk>
        </al>
        <al>in hoog reli&#xEB;f aangebracht, omgeven door een gesloten slang.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Op de korte zijkanten is in een verzonken middenstuk een
            gekroonde gestileerde letter <nadruk type="vet">B
            </nadruk>in hoog reli&#xEB;f aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Onder het voetstuk is een eikenkrans aangebracht die van het
            voetstuk is gescheiden door een ring. Midden door de krans
            is, in het verlengde van de vaandelstang, een zwart gemaakte
            metalen bus aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al>Onder de eikenkrans bevindt zich een verlengstuk met
            schroefdraad, passende in de bus met inwendige schroefdraad
            van de vaandelstang.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al>Leeuw, voetstuk en krans zijn uitgevoerd in goudkleurig metaal.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Om de zwarte bus in de eikenkrans is een gouden koord geknoopt,
        de knoop in het midden; de beide einden worden bijeengehouden
        door een horizontale schuifpassant. Aan de uiteinden is het
        koord voorzien van een vaandelkwast, gevlochten van gouddraad,
        met losse bouillons.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Het vaandeldoek is met een broeking van oranje zijde om de
        standaardstokken respectievelijk de vaandelstok geschoven.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
        van uitgifte van het Staatsblad waarin het wordt geplaatst. </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Minister van Defensie is belast met de uitvoering van
            dit besluit, dat met de daarbij behorende nota van
            toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst en
            waarvan afschrift zal worden gezonden aan Onze
            Adjudant-Generaal, tevens Chef van Ons militair Huis.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">4 september 2002</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Defensie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">negentiende</nadruk> september 2002</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. P. H. Donner </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	