<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018084" id="320909" soort="ministeriele-regeling"><intitule>Besluit tot het verlenen van mandaat en volmacht aan de Stichting
    Administratie Indonesische Pensioenen om namens de minister stukken over
    overzeese pensioen- en uitkeringsregelingen af te doen en te ondertekenen</intitule><regeling><aanhef><wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet
          bestuursrecht</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003075" compleet="nee">Comptabiliteitswet</extref>
          en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007804" compleet="nee">Besluit
            privaatrechtelijke rechtshandelingen 1996</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>minister: Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>regelingen: regelingen genoemd in de bijlage bij dit besluit;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>SAIP: Stichting Administratie Indonesische Pensioenen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>De minister verleent aan de SAIP het volgende mandaat en volmacht.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De SAIP is bevoegd om in naam van de minister op basis van de
              regelingen besluiten te nemen en op die regelingen betrekking
              hebbende stukken af te doen en te ondertekenen.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De SAIP is bevoegd om in het kader van de uitvoering van de
              regelingen namens de minister te beslissen op bezwaarschriften,
              met uitzondering van bezwaarschriften naar aanleiding van een
              besluit dat door de Raad van Beheer van de SAIP is genomen.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De SAIP is bevoegd om inzake de uitvoering van de regelingen
              namens de minister in rechte op te treden en tegen rechterlijke
              uitspraken ter zake hoger beroep of cassatie in te stellen, dan
              wel af te zien van hoger beroep of cassatie. De SAIP stelt de
              minister tijdig in kennis van een voornemen om hoger beroep of
              cassatie in te stellen, dan wel daarvan af te zien.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De SAIP is niet bevoegd om zelfstandig verzoeken in het kader van de
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wet openbaarheid van bestuur</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003372" compleet="nee">Wet nationale ombudsman</extref>, dan wel
          verzoeken van gelijksoortig karakter, voor zover die verband houden
          met de uitvoering van de regelingen, namens de minister af te handelen.</al><al>Dergelijke zaken worden door de SAIP inhoudelijk voorbereid en
          formeel door de minister afgehandeld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>De SAIP is bevoegd tot het opvragen en inzien van bij het Ministerie
          van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties aanwezige archieven over regelingen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De SAIP is bevoegd tot het verlenen van ondermandaat aan
            werknemers van een organisatie aan wie zij de administratieve taken
            heeft uitbesteed en die deze werkzaamheden verrichten onder
            verantwoordelijkheid van de SAIP.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bepaalde in het eerste lid is niet van toepassing op de
            bevoegdheid tot het beslissen op bezwaar.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
          dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,
          <naam><voornaam>J.W.</voornaam><achternaam>Remkes</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><divisie><kop><titel><nadruk type="cur">Met betrekking tot eenmalige uitkeringen Indische
              oorlogsslachtoffers en KNIL-militairen</nadruk></titel></kop><al>Stb. van Nederlands Indi&#xEB; 1947, 164</al><al>Oorlogsslachtoffers. Rehabilitatie.</al><al>Voorziening met betrekking tot een voorlopige uitkering ter
          rehabilitatie van bepaalde groepen oorlogsslachtoffers.</al><al>N.B. Toelichting op deze ordonnantie is te vinden in Indisch Bijblad nr.&#xA0;15129.</al><al>Stb. van Indonesi&#xEB; 1949, 55</al><al>Oorlogsslachtoffers. Rehabilitatie.</al><al>Ordonnantie tot vaststelling van de regeling met betrekking tot
          definitieve uitkeringen ter rehabilitatie van bepaalde groepen van oorlogsslachtoffers.</al><al>N.B. Toelichting op deze ordonnantie is te vinden in Indisch Bijblad nr.&#xA0;15256.</al><al>Stb. van Indonesi&#xEB; 1949, 462</al><al>Oorlogsslachtoffers. Rehabilitatie.</al><al>Nadere wijziging van de Regeling A behorende bij artikel 1 van de
          ordonnantie opgenomen in Staatsblad 1947 nr.&#xA0;164, gewijzigd bij
          Staatsblad 1948, nr.&#xA0;299, houdende voorzieningen met betrekking tot
          rehabilitatie-uitkeringen van bepaalde groepen oorlogsslachtoffers.</al><al>Stb. 1981, 477</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003419" compleet="nee">Wet van 1 juli 1981, houdende regelen omtrent een eenmalige
          uitkering aan bepaalde door de Japanners in Azi&#xEB; ge&#xEF;nterneerden en hun
          weduwen (Uitkeringswet Indische ge&#xEF;nterneerden)</extref>.</al><al>Tractatenblad van het Koninkrijk der Nederlanden 1952, 91</al><al>Vredesverdrag met Japan, Protocol en twee Verklaringen; San
          Francisco, 8&#xA0;september 1951</al><al>Bijlagen Handelingen II, zittingen 1952&#x2013;1953 en 1953&#x2013;1954 stuk 3107</al><al>Regeringsnota van 11 september 1953, inzake het rapport van de
          Commissie achterstallige Betalingen en het daarop volgende
          schriftelijk en mondeling overleg met de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</al><al>Tractatenblad van het Koninkrijk der Nederlanden 1954, 126</al><al>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
          Indonesi&#xEB;, inzake overdracht door Indonesi&#xEB; aan Nederland van
          vorderingen op Nederlanders; &#x2019;s-Gravenhage, 11&#xA0;augustus 1954, 126.</al><al>Verslag van de Commissie Beoordeling Schulden, &#x2019;s-Gravenhage,
          12&#xA0;oktober 1954.</al><al>Tractatenblad van het Koninkrijk der Nederlanden 1956, 28</al><al>Protocol tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Japan inzake de
          regeling van het vraagstuk betreffende zekere soorten particuliere
          vorderingen van Nederlandse onderdanen, met notawisseling; Tokio 13
          maart 1956.</al><al>N.B. Dit is het zogenaamde Josjida-Stikker akkoord.</al><al>Stb. 1994, 50</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006349" compleet="nee">Uitkeringswet KNIL-dienstplichttijd</extref></al><al>Stb. 1998, 182</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009473" compleet="nee">Uitkeringswet KNIL-beroepsmilitairen</extref></al></divisie><divisie><kop><titel><nadruk type="cur">Met betrekking tot de toekenning van eretekenen
              aan gewezen KNIL-militairen</nadruk></titel></kop><al>Besluit tot instelling van het Ereteken voor Orde en Vrede, waaraan
          gespen kunnen worden verbonden, gewijzigd in 1990 (Stcrt. 1990, nr.&#xA0;90.020890).</al><al>Legerordonnantie, Bandoeng 1949, het Demobilisatiespeldje.</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005675" compleet="nee">Besluit van 1 oktober 1992, houdende hernieuwde vaststelling van het
          besluit tot instelling van het Mobilisatie-Oorlogskruis</extref> (Stb. 1992, 559).</al><al>Besluit van 2 november 1967, houdende nieuwe bepalingen betreffende
          het Oorlogsherinneringskruis (Stb. 1967, 556&#x2013;557).</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002387" compleet="nee">Besluit van 11 oktober 1990, houdende wijziging van het koninklijk
          besluit van 29&#xA0;september 1962 (Stb. 1962, 385), Herinneringskruis</extref>.</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004338" compleet="nee">Wet van 18 mei 1988, Stb. 226 houdende regelen met betrekking tot de
          toekenning van een uitkering en herdenkingspenning (Wet Rietkerk-uitkering)</extref>.</al></divisie><divisie><kop><titel><nadruk type="cur">Met betrekking tot pensioenen en uitkeringen voor
              gewezen burgerlijke en militaire overheidsdienaren van Nederlands-lndi&#xEB;</nadruk></titel></kop><al> Stb. 1950, K178</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002060" compleet="nee">Wet van 11 mei 1950 tot vaststelling van zekere waarborgen jegens
          bepaalde groepen burgerlijke overheidsdienaren en gewezen burgerlijke
          overheidsdienaren van Indonesi&#xEB; en hun nagelaten betrekkingen
          (Garantiewet Burgerlijk Overheidspersoneel Indonesi&#xEB;)</extref>.</al><al>Stb. 1950, K268</al><al>Besluit van 27 juni 1950 tot vaststelling van een algemene maatregel
          van bestuur als bedoeld in artikel 2 van de Garantiewet Burgerlijk
          Overheidspersoneel Indonesi&#xEB; (Stb. 1950, nr.&#xA0;K178).</al><al>N.B. Onderstandsregeling </al><al>Stb. 1951, 239</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002077" compleet="nee">Wet van 22 juni 1951, houdende vaststelling van zekere waarborgen
          jegens bepaalde groepen militairen en gewezen militairen van het
          voormalige KNIL alsmede hun nagelaten betrekkingen (Garantiewet
          Militairen KNIL)</extref></al><al>Stb. 1951, 591</al><al>Wet van 21 december 1951 tot verruiming vestigingseis en uitbreiding
          tot bepaalde Indonesische staatsburgers van de Garantiewet Burgerlijk
          Overheidspersoneel Indonesi&#xEB;. </al><al>Stb. 1951, 592</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002083" compleet="nee">Wet van 21 december 1951 houdende een Onderstandsregeling ingevolge
          artikel 2 van de Garantiewet Burgerlijk Overheidspersoneel Indonesi&#xEB;</extref>. </al><al>Stb. 1952, 219</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002088" compleet="nee">Wet van 23 april 1952, houdende een minimum-wachtgeldregeling
          ingevolge artikel 3 van de Garantiewet Militairen KNIL</extref>. </al><al>Stb. 1952, 220</al><al>Wet van 23 april 1952, houdende wijziging van de in de Garantiewet
          Militairen KNIL voorkomende kortingsregeling.</al><al>Stb. 1952, 263</al><al>Wet van 8 mei 1952, houdende uitbreiding tot bepaalde Indonesische
          staatsburgers van de Garantiewet Militairen KNIL </al><al>Stb. 1952, 318</al><al>Wet van 29 mei 1952, houdende nadere regelen met betrekking tot de
          pensioenaanspraken van bepaalde groepen van gewezen militairen van het
          Koninklijk Nederlands Indonesisch Leger (Wet pensioenvoorzieningen
          KNIL) </al><al>Stb. 1954, 312</al><al>Wet van 7 juli 1954 tot nadere wijziging van de Garantiewet
          Burgerlijk Overheidspersoneel Indonesi&#xEB; </al><al>Stb. 1958, 437</al><al>Wet van 4 augustus 1958, houdende wijziging van de Garantiewet
          Militairen KNIL </al><al>Stb. 1958, 438</al><al>Beschikking van de minister van Justitie van 16&#xA0;september 1958 tot
          plaatsing in het Staatsblad van de tekst van de Garantiewet Militairen
          KNIL (Stb. 1951, 239), zoals deze is gewijzigd.</al></divisie><divisie><kop><titel><nadruk type="cur">Met betrekking tot de Nieuw-Guinea pensioenen</nadruk></titel></kop><al> Gouvernementsblad van Nederlands-Nieuw-Guinea 1958, 83</al><al>Landsdienaren. Pensioenen.</al><al>Ordonnantie tot vaststelling van het &#x2018;Pensioenreglement Nederlands-Nieuw-Guinea&#x2019;.</al><al>Stb. 1962, 196 </al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002370" compleet="nee">Wet van 25 mei 1962, houdende instelling van een Bijstandkorps van
          burgerlijke rijksambtenaren, dat bestemd is voor dienst in Nederlands-Nieuw-Guinea</extref>.</al><al>Stb. 1962, 360 </al><al>Bijstandambtenarenreglement; de daarmee verband houdende
          rechtspositie- en afvloeiingsregeling.</al></divisie><divisie><kop><titel><nadruk type="cur">Met betrekking tot toeslagen en kortingen op de
              pensioenen en onderstanden</nadruk></titel></kop><al> Stb. 1951, 590</al><al>Wet van 21 december 1951, houdende toekenning ten laste van het rijk
          van een tijdelijke bijslag op bepaalde Indonesische pensioenen.</al><al>Stb. 1952, 218 </al><al>Wet van 23 april 1952, houdende toekenning ten laste van het rijk
          van een tijdelijke bijslag op bepaalde Indonesische weduwenpensioenen
          en wezenonderstanden.</al><al>Stb 1955, 400 </al><al>Wet van 15 augustus 1955 tot wijziging van de wet van 21&#xA0;december
          1951 (Stb. 590), houdende toekenning ten laste van het rijk van een
          tijdelijke bijslag op bepaalde Indonesische pensioenen en van de wet
          van 23&#xA0;april 1952, houdende toekenning ten laste van het rijk van een
          tijdelijke bijslag op bepaalde Indonesische weduwenpensioenen en wezenonderstanden.</al><al>Stb. 1955, 401 </al><al>Wet van 15 augustus 1955 tot verlening in verband met de
          huurverhoging en de opheffing van de consumptiebeperking per 1&#xA0;januari
          1954 alsmede in verband met de verhoging van een aantal periodieke
          uitkeringen op 1&#xA0;oktober 1954 van een toeslag op bepaalde uitkeringen
          aan gewezen overheidsdienaren van Indonesi&#xEB; en hun weduwen en wezen en
          op bepaalde uitkeringen ingevolge de Algemene
          Oorlogsongevallenregeling en daarmee verband houdende regelingen
          (Toeslagwet 1954 Indonesische uitkeringen).</al><al>Stb. 1957, 318</al><al> Wet van 23 juli 1957 tot beperking van de uitbetaling van door
          Nederland op Indonesische pensioenen verleende toeslagen bij
          gelijktijdige aanspraak op een pensioen krachtens de Algemene
          Ouderdomswet (Beperkingswet Nederlandse toeslagen op Indische pensioenen).</al><al>Stb. 1957, 319</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002251" compleet="nee">Wet van 23 juli 1957, houdende egalisatie en aanpassing van
          Indonesische pensioenen en daarmede in aard overeenkomende uitkeringen
          (Toeslagwet Indonesische Pensioenen 1956)</extref>.</al><al>Stb. 1959, 341 </al><al>Wet van 23 september 1959 tot beperking van de uitbetaling van
          bepaalde toeslagen op Indonesische weduwenpensioenen of
          wezenonderstanden bij gelijktijdige aanspraak op een pensioen of
          uitkering krachtens de Algemene Weduwen- en wezenwet (Tijdelijke
          regeling samenloop Indonesische weduwenpensioenen en wezenonderstanden
          met Algemeen weduwen-en wezenpensioen).</al><al>Stb. 1963, 212</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002414" compleet="nee">Wet van 29 mei 1963, houdende nadere maatregelen ten aanzien van een
          Indonesisch pensioen in verband met de samenloop met pensioen
          krachtens de Algemene Ouderdomswet of pensioen of uitkering krachtens
          de Algemene Weduwen- en Wezenwet (Samenloopregeling Indonesische
          Pensioenen 1960)</extref>.</al><al>Stb. 1965, 550</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002507" compleet="nee">Wet van 25 november 1965, houdende maatregelen ten aanzien van
          pensioenen, toegekend krachtens de wet van 25&#xA0;mei 1962, Stb. 196 (Wet
          aanpassing pensioenvoorzieningen Bijstandkorps)</extref>.</al></divisie><divisie><kop><titel><nadruk type="cur">Met betrekking tot garanties en toeslagen op
              Surinaamse en Antilliaanse pensioenen</nadruk></titel></kop><al> Stb. 1952, 224</al><al>Besluit van 23 april 1952, houdende vaststelling van een algemene
          maatregel van bestuur inzake toekenning van een tijdelijke bijslag op
          de pensioenen van gewezen militairen van de voormalige Landmachten in
          Suriname en de Nederlandse Antillen.</al><al>Stb. 1955, 514</al><al>Besluit van 15 november 1955, houdende vaststelling van een algemene
          maatregel van bestuur inzake de toekenning van een toeslag
          overeenkomstig de &#x2018;Toeslagwet 1954 Indonesische uitkeringen&#x2019; (Stb.
          1955, 401) op bepaalde uitkeringen aan gewezen militairen van de
          voormalige Landmachten in Suriname en de Nederlandse Antillen.</al><al>Stb. 1955, 540 </al><al>Besluit van 30 november 1955, houdende vaststelling van een algemene
          maatregel van bestuur inzake nadere toekenning van een tijdelijke
          bijslag op de pensioenen van gewezen militairen van de voormalige
          Landmachten in Suriname en de Nederlandse Antillen.</al><al>Stb. 1961, 314</al><al>Besluit van 25 september 1961, houdende een algemene maatregel van
          bestuur inzake de egalisatie en aanpassing overeenkomstig de
          &#x2018;Toeslagwet Indonesische Pensioenen 1956&#x2019; (Stb. 1957, 319) van de
          pensioenen en daarmede in aard overeenkomende uitkeringen van gewezen
          militairen van de voormalige Landmachten in Suriname en de Nederlandse
          Antillen, zomede inzake de beperking van de uitbetaling daarvan bij
          samenloop met pensioen krachtens de Algemene Ouderdomswet.</al><al>Stb. 1967, 260</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002574" compleet="nee">Besluit van 19 april 1967, houdende verlening van toeslag op de
          pensioenen van bepaalde Surinaamse en Nederlands Antilliaanse
          ambtenaren en leerkrachten van het bijzonder onderwijs en hun
          nagelaten betrekkingen (Toeslagregeling pensioenen Suriname en
          Nederlandse Antillen)</extref>.</al><al>Stb. 1975, 725</al><al>Besluit van 18 november 1975, houdende verlening van een
          overbruggingsuitkering aan bepaalde Surinaamse gewezen leerkrachten
          bij het bijzonder onderwijs in Suriname (Overbruggingsregeling
          Surinaamse pensioenen).</al><al>Stb. 1993, 695</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006298" compleet="nee">Wet van 9 december 1993, houdende voorschriften inzake uitbetaling
          en verhoging van Surinaams pensioen voor Surinaams gepensioneerden in
          Nederland (Garantiewet Surinaamse pensioenen)</extref></al></divisie></bijlage></regeling></wetgeving>
  	