<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028571" dtdversie="2.0" id="444189" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Wet toelating en
uitzetting BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen
wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">openbaar
lichaam:</nadruk> openbaar lichaam
Bonaire, Sint Eustatius of Saba;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Justitie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">ambtenaren belast met de
grensbewaking dan wel het toezicht op
personen:</nadruk> ambtenaren, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22a">artikel 22a</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">annulering van een
visum:</nadruk> intrekking van een visum
met terugwerkende kracht tot en met het tijdstip van de
verlening;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">machtiging tot voorlopig
verblijf:</nadruk> visum voor de toegang
tot de openbare lichamen voor verblijf van meer dan drie
maanden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">referent:</nadruk> een
Nederlander of een in de openbare lichamen toegelaten en gevestigde
vreemdeling dan wel het bevoegd gezag van een in de openbare lichamen
kantoorhoudende rechtspersoon, die een aanvraag heeft ingediend omtrent
een machtiging tot voorlopig verblijf ten behoeve van een
vreemdeling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">terugkeervisum:</nadruk> visum
voor de toegang tot de openbare lichamen van een visumplichtige persoon
die de openbare lichamen tijdelijk zal
verlaten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">visum:</nadruk> voor
de toegang tot de openbare lichamen voor verblijf van niet langer dan
drie maanden door Onze Minister van Buitenlandse Zaken afgegeven visum,
alsmede een onder e of g bedoeld
visum;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">verdragsvluchteling:</nadruk> de
vreemdeling die vluchteling is in de zin van het op 28&#xA0;juli 1951
te Gen&#xE8;ve tot stand gekomen Verdrag betreffende de status van
vluchtelingen
(Trb.&#xA0;1954,
88) en het op 31&#xA0;januari 1967 te New York tot stand
gekomen Protocol betreffende de status van vluchtelingen
(Trb.&#xA0;1967,
76) en op wie de bepalingen ervan van toepassing
zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">vreemdeling:</nadruk> ieder
die niet de Nederlandse nationaliteit
bezit.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze wet
is, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;hoofdstuk=2">hoofdstuk 2</intref>, van overeenkomstige toepassing
op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Nederlanders,
geboren buiten Bonaire, Sint Eustatius en
Saba;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Nederlanders
die buiten Bonaire, Sint Eustatius en Saba de Nederlandse nationaliteit
verkregen hebben.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking van het eerste lid, is deze wet niet van overeenkomstige
toepassing op Nederlanders die op dan wel in Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten of het Europese deel van Nederland zijn geboren of de
Nederlandse nationaliteit hebben verkregen, indien en voor zover deze
wet niet op de vader of de moeder van toepassing is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In
afwijking van het eerste lid, is deze wet evenmin van overeenkomstige
toepassing op Nederlanders,
die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>direct
voorafgaand aan 10&#xA0;oktober 2010 gedurende een ononderbroken
periode van tenminste een jaar hun woonplaats als bedoeld in artikel
10, eerste lid, van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek van de
Nederlandse Antillen hebben gehad op de eilanden Bonaire, Sint
Eustatius of Saba en die geboren zijn op dan wel in Aruba,
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of het Europese deel van Nederland, dan wel
in Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of het Europese deel van Nederland
de Nederlandse nationaliteit verkregen
hebben;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>kinderen
zijn van de onder a bedoelde Nederlanders en direct voorafgaand aan
10&#xA0;oktober&#xA0;2010 gedurende een ononderbroken periode van
tenminste een jaar hun woonplaats hebben gehad op de eilanden Bonaire,
Sint Eustatius of
Saba.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Toelating tot verblijf wordt van rechtswege
toegekend of bij vergunning
verleend.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Nationale
visa</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2a</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan aan het hoofd van de desbetreffende Nederlandse
diplomatieke of consulaire vertegenwoordiging aanwijzingen geven over
de uitvoering van de bij of krachtens dit hoofdstuk gestelde regels
inzake de verlening van de machtiging tot voorlopig verblijf door de
ambtenaren werkzaam op die vertegenwoordiging door tussenkomst van en
voor zover het de buitenlandse betrekkingen kan raken in
overeenstemming met Onze Minister van Buitenlandse Zaken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
gesteld over het bepaalde in het eerste
lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2b</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
aanvrager is, in door Onze Minister te bepalen gevallen en volgens door
Onze Minister te geven regels, leges verschuldigd ter zake van de
afdoening van een aanvraag tot het verlenen of wijzigen van een
machtiging tot voorlopig verblijf dan wel terugkeervisum.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
eerste lid is niet van toepassing indien op grond van de Rijkswet op de
consulaire tarieven reeds een vergoeding is
verschuldigd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2c</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
machtiging tot voorlopig verblijf wordt verleend onder beperkingen,
verband houdend met het doel waarvoor het verblijf wordt toegestaan.
Aan de machtiging kunnen voorschriften worden verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan het terugkeervisum met het oog op de
bescherming van de belangen waarop het bepaalde bij of
krachtens deze wet betrekking heeft onder beperkingen verlenen en
daaraan voorschriften verbinden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan alsnog voorschriften aan een reeds verleende machtiging
tot voorlopig verblijf of reeds verleend terugkeervisum verbinden,
voorschriften die daaraan zijn verbonden wijzigen, alsnog beperkingen
daaraan verbinden, beperkingen wijzigen, de geldigheidsduur inkorten
dan wel de machtiging tot voorlopig verblijf of het terugkeervisum
intrekken:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>op
verzoek van de
vreemdeling;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien
uit naderhand gebleken feiten en omstandigheden komt vast te staan dat
verlening ervan onjuist
was;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>indien feiten
en omstandigheden zodanig zijn gewijzigd dat deze zich verzetten tegen
de handhaving of ongewijzigde handhaving van het verleende;
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>indien de
vreemdeling de op hem rustende verplichtingen krachtens deze wet niet
naleeft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien de
vreemdeling nog geen toegang heeft verkregen kan Onze Minister de
machtiging tot voorlopig verblijf annuleren op de gronden, vermeld in
het derde lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2d</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
gesteld omtrent de wijze van indiening en de behandeling van een
aanvraag tot verlening of wijziging van een machtiging tot voorlopig
verblijf dan wel een terugkeervisum, daaronder begrepen de wijze waarop
beschikkingen, kennisgevingen, mededelingen of berichten ingevolge dit
hoofdstuk aan de vreemdeling of andere belanghebbenden worden
bekendgemaakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald in welke
gevallen aan de verplichtingen die krachtens dit hoofdstuk op de
betrokkene rusten kan worden voldaan door diens wettelijk
vertegenwoordiger.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Machtiging
tot voorlopig verblijf</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2e</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien
Onze Minister besluit tot verlening van een machtiging tot voorlopig
verblijf stelt hij de aanvrager daarvan schriftelijk in kennis. Een
machtiging tot voorlopig verblijf kan tot uiterlijk drie maanden na de
dagtekening van die kennisgeving worden afgegeven. In geval de
machtiging tot voorlopig verblijf niet kan worden afgegeven in het land
van herkomst of bestendig verblijf, op grond dat de Nederlandse
vertegenwoordiging is gesloten of zich daar niet of niet langer
bevindt, kan Onze Minister de termijn, bedoeld in de tweede volzin,
eenmaal met ten hoogste drie maanden verlengen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
geldigheidsduur van een machtiging tot voorlopig verblijf bedraagt ten
hoogste drie maanden vanaf de datum van afgifte, met dien verstande dat
een machtiging tot voorlopig verblijf slechts een maal kan worden benut
voor het verkrijgen van toegang tot een openbaar lichaam. De geldigheid
van de machtiging tot voorlopig verblijf vervalt in elk geval met
ingang van het tijdstip waarop de houder een aanvraag tot het verlenen
van een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd heeft gedaan. De
geldigheidsduur van een machtiging tot voorlopig verblijf kan niet
worden verlengd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
geldigheidsduur van een machtiging tot voorlopig verblijf kan de
geldigheidsduur van het document voor grensoverschrijding van de
vreemdeling niet overschrijden, met dien verstande dat het document
voor grensoverschrijding na verloop van de machtiging tot voorlopig
verblijf nog ten minste drie maanden geldig moet zijn. Onze Minister
kan in bijzondere gevallen ontheffing verlenen van het bepaalde in de
eerste volzin.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Onze
Minister brengt de machtiging tot voorlopig verblijf aan in het
document voor grensoverschrijding of op een blad waarop een visum kan
worden aangebracht.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2f</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
aanvraag om een machtiging tot voorlopig verblijf
geschiedt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>bij
de Nederlandse diplomatieke of consulaire vertegenwoordiging in het
land van herkomst of van bestendig verblijf dan wel, bij gebreke
daarvan, het dichtstbijzijnde land waar wel een vertegenwoordiging is
gevestigd, dan wel bij het Kabinet van de Gouverneur van Aruba,
Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, door de vreemdeling in
persoon;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>bij Onze
Minister door een referent.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
machtiging tot voorlopig verblijf wordt bij de vertegenwoordiging dan
wel het Kabinet, bedoeld in het eerste lid, aan de vreemdeling in
persoon afgegeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan in overeenstemming met Onze Minister van Buitenlandse
Zaken vrijstelling dan wel ontheffing verlenen van de verplichtingen,
bedoeld in het eerste en tweede
lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2g</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
vreemdeling dan wel de referent verstrekt Onze Minister de door hem
voor de beoordeling van de aanvraag om een machtiging tot voorlopig
verblijf verlangde gegevens en bescheiden desgevraagd in
persoon.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Met het
oog op de beoordeling van het vereiste ten aanzien van het beschikken
over voldoende middelen van bestaan, gesteld bij of krachtens deze wet,
kan Onze Minister van de vreemdeling zekerheidsstelling voor de daarmee
gemoeide kosten verlangen tot een door Onze Minister te bepalen bedrag.
Deze zekerheidsstelling kan mede omvatten het beschikken over een
toereikende ziektekostenverzekering ter dekking van
ziektekosten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2h</nr>
            </kop>
            <al>Onze Minister beslist binnen drie maanden na
ontvangst van een aanvraag om verlening of wijziging van een machtiging
tot voorlopig verblijf. Onze Minister kan deze termijn verlengen met
ten hoogste drie
maanden.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Terugkeervisum</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2i</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
terugkeervisum kan worden geweigerd
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling niet door overlegging van documenten aannemelijk heeft
gemaakt dat sprake is van een dringende reden die geen uitstel van
vertrek mogelijk
maakt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling niet zelfstandig beschikt over een geldig document voor
grensoverschrijding;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling zich gedurende zijn verblijf in een openbaar lichaam aan
maatregelen van toezicht op grond van deze wet heeft
onttrokken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>uit een
oogpunt van toezicht op grond van deze wet, opsporing of vervolging van
strafbare feiten, tenuitvoerlegging van een vonnis of om andere
gewichtige redenen bezwaar bestaat tegen vertrek van de vreemdeling uit
de openbare
lichamen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het naar
het oordeel van Onze Minister in de rede ligt dat binnen de
geldigheidsduur van het terugkeervisum een beslissing kan worden
verwacht op een aanvraag tot het verlenen of verlengen van de
geldigheidsduur van een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd of
onbepaalde tijd of wijziging daarvan, of op een bezwaarschrift of
beroepschrift daaromtrent, terwijl bij of krachtens deze wet of een
rechterlijke beslissing de uitzetting van de vreemdeling achterwege
dient te blijven totdat op die aanvraag, dat bezwaar of beroep is
beslist;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling in afwachting is van de beslissing op diens aanvraag om een
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd dan wel in afwachting is van de
beslissing op een bezwaarschrift of beroepschrift tegen een dergelijke
beslissing en is ingereisd zonder de benodigde machtiging tot voorlopig
verblijf;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling een gevaar vormt voor de openbare orde of de nationale
veiligheid dan wel zich schuldig heeft gemaakt aan of verdacht wordt
van terrorisme, oorlogsmisdaden, of andere misdaden tegen de
menselijkheid.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een
terugkeervisum wordt geweigerd ten behoeve van de terugkeer uit het
land van herkomst van de vreemdeling die houder is van een
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd verband houdend met
bescherming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=12a">artikel 12a</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een
terugkeervisum wordt geweigerd ten behoeve van de terugkeer uit het
land van herkomst van de vreemdeling die een aanvraag verband houdend
met bescherming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=12a">artikel 12a</intref> heeft gedaan en die in
afwachting is van een beslissing omtrent die aanvraag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
over de toepassing van de gronden, bedoeld in het eerste, tweede en
derde lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2j</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
geldigheidsduur van een terugkeervisum kan de geldigheidsduur van de
aan de vreemdeling verleende verblijfsvergunning voor bepaalde tijd
niet overschrijden en bedraagt ten hoogste een jaar. Het
terugkeer-visum kan worden verleend voor een of meer reizen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de
vreemdeling verblijf houdt in afwachting van de beslissing omtrent een
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd bedraagt de geldigheidsduur van
een terugkeervisum ten hoogste drie maanden en is het geldig voor
&#xE9;&#xE9;n reis.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan vrijstelling dan wel ontheffing verlenen van het eerste en
tweede lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
geldigheidsduur van een terugkeervisum kan niet worden
verlengd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2k</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
terugkeervisum wordt door de vreemdeling in persoon aangevraagd. Onze
Minister brengt het terugkeervisum aan in het document voor
grensoverschrijding of op een blad waarop een visum kan worden
aangebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
gesteld omtrent de wijze van indiening en de behandeling van een
aanvraag tot verlening van een
terugkeervisum.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2l</nr>
            </kop>
            <al>Onze Minister beslist binnen twee weken na
ontvangst van een aanvraag om verlening van een terugkeervisum. Onze
Minister kan deze termijn verlengen met ten hoogste twee
weken.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Toegang</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2m</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een ieder
begeeft zich bij grensoverschrijding langs een grensdoorlaatpost binnen
de tijd dat deze is opengesteld en vervoegt zich aldaar bij een
ambtenaar belast met de grensbewaking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden de plaatsen aangewezen,
waar, al dan niet tijdelijke, grensdoorlaatposten zijn gevestigd en
worden de tijden vastgesteld gedurende welke de grensdoorlaatposten
zijn opengesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2n</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene
aan wie de toegang is geweigerd, dient de openbare lichamen
onmiddellijk te verlaten met inachtneming van daartoe gegeven
aanwijzingen van de ambtenaar belast met de grensbewaking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de
persoon, bedoeld in het eerste lid, de openbare lichamen is
binnengekomen aan boord van een vaartuig of luchtvaartuig in gebruik
bij een vervoersonderneming, dient hij de openbare lichamen
onmiddellijk te verlaten met dat vervoer of een hem door een ambtenaar
belast met de grensbewaking aangewezen vervoermiddel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
verplichtingen, bedoeld in het eerste en tweede lid, gelden niet indien
de persoon, bedoeld in het eerste lid, een vreemdeling is die een
aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd onder een beperking verband houdend met bescherming als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=12a">artikel 12a</intref> heeft ingediend en daarop nog niet is
beslist.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2o</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
vreemdeling aan wie de toegang is geweigerd kan worden verplicht zich
op te houden in een door de ambtenaar belast met de grensbewaking
aangewezen ruimte of plaats.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een
ruimte of plaats, bedoeld in het eerste lid, kan worden beveiligd tegen
ongeoorloofd vertrek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
met betrekking tot het voor de beveiligde ruimte of plaats, bedoeld in
het tweede lid, geldende regime, waaronder begrepen de nodige
beheersmaatregelen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een
krachtens het derde lid vastgestelde algemene maatregel van bestuur
wordt aan de beide kamers der Staten-Generaal overgelegd. Hij treedt in
werking op een tijdstip dat, nadat vier weken na de overlegging zijn
verstreken, bij koninklijk besluit wordt vastgesteld, tenzij binnen die
termijn door of namens een der kamers of door ten minste een vijfde van
het grondwettelijk aantal leden van een der kamers de wens te kennen
wordt gegeven dat het onderwerp bij wet wordt geregeld. In dat geval
wordt een daartoe strekkend voorstel van wet zo spoedig mogelijk
ingediend. Indien het voorstel van wet wordt ingetrokken of indien een
van beide kamers van de Staten-Generaal besluit het voorstel niet aan
te nemen, wordt de algemene maatregel van bestuur
ingetrokken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2p</nr>
          </kop>
          <al>Indien de vreemdeling aan wie de toegang is
geweigerd op grond van enig wettelijk voorschrift dan wel een voor
Nederland bindend besluit van een volkenrechtelijke organisatie zijn
vrijheid is ontnomen, blijft de toegang
geweigerd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2q</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
vervoerder door wiens tussenkomst een persoon aan een grens of binnen
het grondgebied van de openbare lichamen wordt gebracht, neemt de
nodige maatregelen en houdt het toezicht dat redelijkerwijs van hem kan
worden gevorderd om te voorkomen dat door de persoon niet wordt voldaan
aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=2r">artikel 2r, eerste lid, onder a en b</intref> dan wel een voor Nederland
bindend besluit van een volkenrechtelijke organisatie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
vervoerder kan worden verplicht om een afschrift te nemen van het op de
vreemdeling betrekking hebbende document voor grensoverschrijding en
dit ter hand te stellen aan de ambtenaar belast met de
grensbewaking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
vervoerder, bedoeld in het eerste lid, kan ten behoeve van de
grensbewaking en het tegengaan van illegale immigratie worden verplicht
passagiersgegevens te verzamelen en te verstrekken aan de ambtenaren
belast met de grensbewaking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
vervoerder, bedoeld in het eerste lid, vervoert op aanwijzing van de
ambtenaar belast met grensbewaking degene aan wie de toegang is
geweigerd terug naar de plaats, het land of de derde staat van waar zij
die persoon heeft vervoerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden nadere regels gesteld
omtrent de toepassing van het eerste tot het met het derde
lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Het
eerste tot en met het derde lid zijn ook van toepassing op iedere
vervoerder die zich buiten de openbare lichamen schuldig maakt aan
schending van de in die leden bedoelde
verplichtingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2r</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
ambtenaar belast met de grensbewaking weigert de toegang aan een
vreemdeling
die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>niet
in het bezit is van een geldig document voor
grensoverschrijding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien
hij visumplichtig is, geen houder is van een voor toegang benodigd
visum voor kort verblijf, terugkeervisum of machtiging tot voorlopig
verblijf, tenzij de vreemdeling houder is van een geldige
verblijfstitel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het
doel en de omstandigheden van het voorgenomen verblijf niet aannemelijk
kan maken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>niet kan
aantonen dat hij beschikt over voldoende middelen van bestaan voor
zowel de duur van het voorgenomen verblijf als voor de terugreis naar
de plaats of het land van herkomst of voor de doorreis naar een plaats
of derde land waar de toegang is gewaarborgd, dan wel niet in staat is
deze middelen rechtmatig te verwerven;
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>een gevaar vormt
voor de openbare orde, de openbare veiligheid, de volksgezondheid of de
internationale betrekkingen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
ambtenaar belast met de grensbewaking kan de toegang tot de openbare
lichamen weigeren aan een vreemdeling die eerder de maximale duur van
het toegestane verblijf in de openbare lichamen heeft
overschreden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
ambtenaar belast met de grensbewaking weigert de toegang aan de
vreemdeling die is gesignaleerd ter fine van weigering van de toegang,
tenzij Onze Minister de toegang noodzakelijk acht op grond van
klemmende redenen van humanitaire aard, in het belang van het land of
de internationale betrekkingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
ambtenaar belast met de grensbewaking weigert niet dan ingevolge een
bijzondere aanwijzing van Onze Minister de toegang aan een vreemdeling
die te kennen geeft dat hij bescherming nodig heeft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
over de toepassing van het eerste tot en met het vierde
lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2s</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
ambtenaar belast met de grensbewaking onderwerpt een ieder bij
grensoverschrijding aan een minimale controle ter vaststelling van de
identiteit en nationaliteit op basis van het document voor
grensoverschrijding.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
minimale controle behelst een onderzoek van het document voor
grensoverschrijding en op niet-systematische basis een onderzoek naar
signaleringen ter fine van opsporing en een onderzoek naar
signaleringen ter fine van weigering van toegang en
verblijf.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2t</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
ambtenaar belast met de grensbewaking onderwerpt vreemdelingen bij
grensoverschrijding aan een grondige controle.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
grondige controle behelst bij inreis de verificatie of is voldaan aan
de voorwaarden voor toegang, gesteld bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=2r">artikel
2r</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij de
grondige controle kan bij uitreis worden
onderzocht:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>of
de toegang van de vreemdeling tot de plaats, het land of de staat van
bestemming redelijkerwijs is
gewaarborgd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>of de
vreemdeling de maximale duur van het toegestane verblijf in de openbare
lichamen heeft overschreden, in welk geval dat wordt
gesignaleerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>of de
vreemdeling is gesignaleerd ter fine van opsporing of weigering van
toegang en verblijf.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur wordt bepaald hoe een
signalering ter fine van weigering van de toegang wordt geregistreerd
en onder welke voorwaarden de bevoegde autoriteiten, inbegrepen de
bevoegde autoriteiten van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten, daarvan
kennis kunnen nemen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=1a">artikel 1a</intref> is het eerste lid niet van overeenkomstige
toepassing op Nederlanders.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2u</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
buitengewone of onvoorzienbare gebeurtenissen een zodanige
verkeersdrukte veroorzaken dat ondanks volledige benutting van alle
personele, facilitaire en organisatorische voorzieningen aan de
grensdoorlaatpost onredelijk lange wachttijden ontstaan, kan de
grenscontrole met instemming van Onze Minister tijdelijk worden
versoepeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij de
toepassing van het eerste lid kan niet worden afgeweken van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=2v">artikel
2v</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2v</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
documenten voor grensoverschrijding van vreemdelingen worden bij
grensoverschrijding afgestempeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking van het eerste lid wordt geen stempel
aangebracht:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in
de documenten voor grensoverschrijding van staatshoofden of
hoogwaardigheidsbekleders wier aankomst vooraf langs diplomatieke weg
officieel is
aangekondigd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in de
&#xAB;crew member licences&#xBB; of &#xAB;crew member
certificates&#xBB; van piloten respectievelijk bemanningsleden van
vliegtuigen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in de
documenten voor grensoverschrijding van zeelieden die slechts gedurende
het afmeren van hun schip in de binnengevaren haven van de openbare
lichamen
verblijven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>in de
documenten voor grensoverschrijding van bemanningsleden en passagiers
van cruiseschepen die uit hoofde van de door deze wet gestelde regels
niet aan grenscontroles zijn
onderworpen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>op de
s&#xE9;dula waarvan een Nederlander de houder
is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In
afwijking van het eerste lid kan op verzoek van de vreemdeling van
afstempeling worden afgezien, indien afstempeling voor deze vreemdeling
tot ernstige moeilijkheden zou kunnen leiden. In dat geval wordt de in-
of uitreis op een inlegblad geregistreerd met vermelding van de naam en
het nummer van het document voor
grensoverschrijding.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2w</nr>
          </kop>
          <al>Bij afwezigheid van een inreisstempel in het
document voor grensoverschrijding wordt aangenomen dat de houder
daarvan niet of niet langer voldoet aan de voorwaarden inzake de
maximale verblijfsduur, tenzij de houder het tegendeel aannemelijk
maakt. In dat geval vermeldt de ambtenaar belast met de grensbewaking
dan wel het toezicht op vreemdelingen overeenkomstig regels te stellen
bij algemene maatregel van bestuur in het document voor
grensoverschrijding van de vreemdeling op welke datum en welke plaats
hij de openbare lichamen is
ingereisd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2x</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In
afwijking van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=2s">artikelen 2s</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=2t">2t</intref> behoeven niet aan grenscontroles te
worden
onderworpen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>staatshoofden
en hoogwaardigheidsbekleders, wier aankomst langs diplomatieke weg
officieel is
aangekondigd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>piloten
en bemanningsleden die houder zijn van een &#xAB;crew member
licence&#xBB; of &#xAB;crew member certificate&#xBB; tijdens de
uitoefening van hun functie;
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur aangewezen andere categorie&#xEB;n van
personen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen specifieke
grenscontrolevoorschriften worden vastgesteld ten aanzien van de bij of
krachtens het eerste lid aangewezen categorie&#xEB;n van personen, de
verschillende soorten grenzen en de vervoermiddelen die voor de
overschrijding van de grenzen van de openbare lichamen worden
gebruikt.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Toelating
van rechtswege</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Van
rechtswege hebben toelating tot verblijf in de openbare
lichamen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>vreemdelingen
van overheidswege uitgezonden, zolang zij in overheidsdienst
zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vreemdelingen,
die in dienst zijn geweest van een openbaar lichaam en uit dien hoofde
pensioen of uitkering bij wijze van pensioen genieten, alsmede de niet
hertrouwde weduwen van zodanige
vreemdelingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in de
openbare lichamen als zodanig toegelaten beroepsconsuls,
beroepsconsulaire ambtenaren en ander consulair
personeel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>militairen,
gedurende de tijd dat zij in de openbare lichamen zijn
gestationeerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>opvarenden
van tot de zee- of luchtmacht van enige mogendheid behorende schepen of
luchtvaartuigen, gedurende de tijd, dat de openbare lichamen met
toestemming van de bevoegde autoriteit worden
aangedaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de niet
van tafel en bed gescheiden echtgenoot en minderjarige kinderen van de
onder a, b, c en d genoemde
vreemdelingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>vreemdelingen,
in een openbaar lichaam geboren, mits zij de leeftijd van zestien jaar
hebben bereikt, en sedert hun geboorte onafgebroken in de openbare
lichamen zijn toegelaten geweest.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kan de categorie van rechtswege
toegelatenen tot de openbare lichamen, bedoeld in het eerste lid,
worden uitgebreid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Op een
daartoe strekkende aanvraag wordt aan de vreemdelingen, bedoeld in het
eerste lid, door Onze Minister een verklaring verstrekt waaruit blijkt
dat zij van rechtswege toelating tot verblijf in de openbare lichamen
hebben.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Aan de
toelating tot verblijf van rechtswege kunnen ten aanzien van de
echtgenoot van een toegelatene door Onze Minister voorwaarden worden
verbonden met betrekking tot het uitoefenen van een bepaald beroep of
bedrijf.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Eveneens
hebben van rechtswege toelating tot verblijf Nederlanders, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=1a">artikel 1a</intref>, die meerderjarig zijn en beschikken
over:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
verklaring van goed gedrag, gedurende de laatste vijf jaren, afgegeven
door het bevoegde gezag binnen twee maanden voor hun aankomst in de
openbare lichamen of een schriftelijke verklaring waaruit zulks
genoegzaam blijkt,
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>huisvesting en
voldoende middelen van bestaan om in hun levensonderhoud te voorzien,
overeenkomstig bij of krachtens algemene maatregel van bestuur te
stellen regels.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Van
rechtswege toelating tot verblijf hebben ook de minderjarige
Nederlandse kinderen van de Nederlanders, bedoeld in het vijfde lid,
indien een van die ouders het ouderlijk gezag
heeft.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
periode, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onder g</intref>, wordt niet
onderbroken door een verblijf buiten de openbare lichamen voor
studiedoeleinden of wegens geneeskundige behandeling, tenzij de
vreemdeling blijk geeft zijn toelating tot de openbare lichamen te
willen opgeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de
vreemdeling niet binnen een jaar na de voltooiing van zijn studie of de
be&#xEB;indiging van de geneeskundige behandeling, is teruggekeerd naar
de openbare lichamen, wordt zijn toelating geacht te zijn
vervallen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=13">artikel 13</intref>, blijft onverminderd van toepassing op de
minderjarige, niet vallende onder de bepaling van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
lid, onder g</intref>, die buiten de openbare lichamen verblijft voor
studiedoeleinden of wegens geneeskundige
behandeling.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De toelating van rechtswege
eindigt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>door
het vervallen van de reden waarom zij is
toegekend;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>ten
aanzien van degene, die op grond van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
lid, onder g</intref>, van rechtswege is toegelaten, door een onafgebroken
verblijf van langer dan drie jaar buiten de openbare lichamen, tenzij
de vreemdeling buiten de openbare lichamen verblijft voor
studiedoeleinden of wegens geneeskundige behandeling. De bepaling van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref> is van overeenkomstige
toepassing.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5a</nr>
          </kop>
          <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
kunnen regels worden gesteld over het verblijf zonder
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd voor verblijf niet langer dan
zes maanden.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Toelating
bij vergunning verleend</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Vreemdelingen
die in de openbare lichamen verblijven en die niet bij of krachtens
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=3">artikel 3</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=5a">5a</intref> zijn toegelaten tot verblijf, behoeven een
verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt verleend voor ten hoogste
vijf achtereenvolgende jaren. Bij algemene maatregel van bestuur kunnen
regels worden gesteld over de geldigheidsduur van de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd en de verlenging van de
geldigheidsduur van de verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd wordt verleend
door Onze Minister. Onze Minister kan aan de vreemdeling, die toelating
van rechtswege of bij vergunning verleend heeft, een document of
schriftelijke verklaring verschaffen, waaruit die toelating blijkt.
Onze Minister kan modellen vaststellen voor de documenten en de
schriftelijke verklaring.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
omtrent:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
wijze van indiening en behandeling van een
aanvraag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
gegevens die de vreemdeling in persoon moet
verstrekken.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
vreemdeling is, in door Onze Minister te bepalen gevallen en volgens
door Onze Minister te geven regels, leges verschuldigd ter zake van de
afdoening van een aanvraag tot het verlenen, verlengen van de
geldigheidsduur of wijzigen van een verblijfsvergunning voor bepaalde
of onbepaalde tijd. Daarbij kan Onze Minister tevens bepalen dat de
vreemdeling voor de afgifte van een document waaruit de
verblijfspositie blijkt leges verschuldigd is, inbegrepen een
verklaring als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=3">artikel 3, derde lid</intref>. Als betaling achterwege
blijft, wordt de aanvraag niet in behandeling genomen dan wel het
document niet afgegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd wordt verleend met
ingang van de dag waarop de vreemdeling heeft aangetoond dat hij aan
alle voorwaarden voldoet, maar niet eerder dan met ingang van de dag
waarop de aanvraag is ontvangen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
geldigheidsduur van de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt
verlengd met ingang van de dag waarop de vreemdeling heeft aangetoond
dat hij aan alle voorwaarden voldoet, maar niet eerder dan met ingang
van de dag na die waarop de geldigheidsduur van de verblijfsvergunning
waarvoor verlenging is gevraagd, afloopt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Indien de
vreemdeling de aanvraag tot verlenging dan wel de gegevens waaruit
blijkt dat aan de voorwaarden wordt voldaan niet tijdig heeft ingediend
en hem dit niet is toe te rekenen, kan de verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd worden verlengd met ingang van de dag na die waarop de
geldigheidsduur van de verblijfsvergunning waarvoor verlenging is
gevraagd afloopt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Een
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt verleend onder
beperkingen, verband houdende met het doel waarvoor het verblijf wordt
toegestaan. Aan de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd kunnen
voorschriften worden verbonden. Bij of krachtens algemene maatregel van
bestuur kunnen regels worden gesteld over de beperkingen en
voorschriften.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>De
beperkingen en voorschriften, bedoeld in het zevende lid, kunnen op
aanvraag van de vreemdeling worden gewijzigd met inachtneming van de
procedure, voorgeschreven voor de verlening van de verblijfsvergunning
voor bepaalde tijd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">9</lidnr>
            <al>Een
verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd wordt niet onder beperkingen
verleend. Aan de verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd worden geen
voorschriften verbonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien na
een geheel of gedeeltelijk afwijzende beschikking een nieuwe aanvraag
wordt gedaan is de vreemdeling gehouden nieuw gebleken feiten of
veranderde omstandigheden te vermelden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Wanneer
geen nieuw gebleken feiten of veranderde omstandigheden worden vermeld,
kan Onze Minister de aanvraag afwijzen onder verwijzing naar zijn
eerdere afwijzende beschikking zonder de vreemdeling in de gelegenheid
te stellen de aanvraag aan te
vullen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd kan door Onze
Minister worden
geweigerd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien
de vreemdeling niet beschikt over een geldige machtiging tot voorlopig
verblijf die overeenkomt met het verblijfsdoel waarvoor de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd is
aangevraagd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>met het
oog op de openbare orde of het algemeen belang, waaronder economische
redenen mede worden
begrepen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien
niet kan worden aangetoond dat degene voor wie toelating wordt verzocht
over voldoende middelen van bestaan zal
beschikken.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
redenen tot weigering worden in de beslissing vermeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd wordt niet afgewezen wegens het ontbreken van een geldige
machtiging tot voorlopig verblijf, indien het
betreft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
vreemdeling die de nationaliteit bezit van &#xE9;&#xE9;n der door Onze
Minister in overeenstemming met Onze Minister van Buitenlandse Zaken
bij ministeri&#xEB;le regeling aan te wijzen
landen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
vreemdeling voor wie het, gelet op diens gezondheidstoestand, niet
verantwoord is om te
reizen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
vreemdeling die slachtoffer of getuige-aangever is van
mensenhandel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de
vreemdeling die onmiddellijk voorafgaande aan de aanvraag in het bezit
was van een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd verband houdend met
bescherming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=12a">artikel
12a</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de vreemdeling
die tijdig een aanvraag heeft ingediend tot wijziging van een
verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de vreemdeling
die behoort tot een bij algemene maatregel van bestuur aangewezen
categorie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
voordracht voor een krachtens het derde lid, onder f, vast te stellen
algemene maatregel van bestuur wordt niet gedaan dan nadat het ontwerp
in de Staatscourant is bekendgemaakt en aan een ieder de gelegenheid is
geboden om binnen vier weken na de dag waarop de bekendmaking is
geschied, wensen en bedenkingen ter kennis van Onze Minister te
brengen. Gelijktijdig met de bekendmaking wordt het ontwerp aan de
beide kamers der Staten-Generaal
overgelegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>Hij die handelt in strijd met de hem verleende
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, wordt geacht gehandeld te
hebben zonder vergunning.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, worden regelen gesteld inzake het
storten van een waarborgsom, het bedrag hiervan, de kosten, welke
daaruit bestreden mogen worden, de wijze van beheer, de gevallen waarin
ontheffing kan worden verleend, de terugbetaling, de gevallen waarin na
overlijden of vertrek van de vreemdeling de waarborgsom in de
consignatiekas wordt gestort, alsmede al hetgeen verder in dit verband
voorziening vereist.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
voorwaarde van het storten van een waarborgsom wordt niet gesteld
aan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>minderjarige
kinderen van een in de openbare lichamen geboren en aldaar woonachtige
moeder, die tot haar huwelijk de Nederlandse nationaliteit
had;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de onder a
genoemde kinderen, die bij het bereiken van hun meerderjarigheid in de
openbare lichamen hun woonplaats
hebben;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>minderjarige
kinderen, in de openbare lichamen geboren, die de Nederlandse
nationaliteit niet hebben en waarvan een der ouders in de openbare
lichamen woonachtig is en langer dan tien achtereenvolgende jaren,
krachtens vergunning is
toegelaten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de onder
c genoemde kinderen, die bij het bereiken van hun meerderjarigheid in
de openbare lichamen hun woonplaats
hebben;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>vrouwen
geboren in de openbare lichamen, die tot hun huwelijk de Nederlandse
nationaliteit
hadden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>vreemdelingen
die gehuwd zijn met een Nederlander, mits niet van tafel en bed
gescheiden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>mannen,
die gehuwd zijn met een in de openbare lichamen geboren vrouw, die de
Nederlandse nationaliteit tot haar huwelijk had, mits niet van tafel en
bed gescheiden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de
niet van tafel en bed gescheiden echtgenoot van de man die van
rechtswege is
toegelaten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>vreemdelingen
die van rechtswege toelating tot verblijf hebben in de openbare
lichamen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>de
vreemdeling die een aanvraag heeft gedaan tot het verlenen van een
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd om redenen verband houdend met
bescherming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=12a">artikel 12a</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
waarborgsom is niet vatbaar voor enig beslag, tenzij deze in de
consignatiekas is gestort.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>De toelating bij vergunning verleend
eindigt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>door
verloop van de tijd waarvoor de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd
is afgegeven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>door
vertrek uit de openbare lichamen, indien het betreft een
verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>door het
verlaten van de woonplaats in een openbaar lichaam met het doel de
woonplaats buiten de openbare lichamen te vestigen, indien het betreft
een verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>door een
ononderbroken verblijf buiten de openbare lichamen gedurende langer dan
een jaar, behoudens in geval van overmacht en behoudens het geval,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=4">artikel
4</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>door het
verkrijgen van een toelating van
rechtswege;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>door
intrekking van de
verblijfsvergunning;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>door
uitzetting.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd verlenen om
redenen verband houdend met bescherming aan de vreemdeling
die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>verdragsvluchteling
is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aannemelijk
heeft gemaakt dat hij bij uitzetting een re&#xEB;el risico loopt om te
worden onderworpen aan folteringen, aan onmenselijke of vernederende
behandelingen of
bestraffingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>als
echtgenoot of echtgenote of minderjarig kind feitelijk behoort tot het
gezin van de vreemdeling, bedoeld onder a of b, die dezelfde
nationaliteit heeft als die vreemdeling en gelijktijdig met deze
vreemdeling de openbare lichamen is
ingereisd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>als
partner of als meerderjarig kind zodanig afhankelijk is van de
vreemdeling, bedoeld onder a of b, dat hij om die reden behoort tot het
gezin van deze vreemdeling, die dezelfde nationaliteit heeft als deze
vreemdeling en gelijktijdig met deze vreemdeling de openbare lichamen
is ingereisd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
over de toepassing van het eerste
lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Gevolg
verlies afhankelijke toelating van de echtgenoot en minderjarige
kinderen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Ingeval de toelating van rechtswege toegekend of
krachtens vergunning verleend eindigt, houdt tevens op de afhankelijke
toelating van de
gezinsleden.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Intrekking
van de vergunning tot toelating</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde
tijd kan door Onze Minister bij een met redenen omklede beslissing
worden
ingetrokken:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>op
grond van een onherroepelijk geworden veroordeling terzake van een
misdrijf tot een onvoorwaardelijke vrijheidsstraf van drie maanden of
langer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>met het oog
op de goede
zeden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>indien dit in
het algemeen belang wenselijk
is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>op grond van het
verkeren in zodanige staat van behoeftigheid, dat de vreemdeling niet
langer naar behoren in het onderhoud van zichzelf en zijn wettig gezin
kan voorzien;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>indien
de vreemdeling niet voldoet aan &#xE9;&#xE9;n of meer van de aan zijn
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd verbonden beperkingen of
voorschriften.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Vrijheidsbeperkende
en vrijheid-ontnemende maatregelen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Overeenkomstig
bij algemene maatregel van bestuur te stellen regels kan, indien het
belang van de openbare orde of de veiligheid zulks vordert, door Onze
Minister de vrijheid van beweging worden beperkt van de vreemdeling die
geen geldige verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd bezit
en geen toelating van rechtswege heeft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Toepassing
van het eerste lid blijft achterwege indien en wordt be&#xEB;indigd
zodra de vreemdeling te kennen geeft de openbare lichamen te willen
verlaten en hiertoe voor hem ook gelegenheid
bestaat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan de vreemdeling wiens aanvraag tot het verlenen van een
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd verband houdend met bescherming
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=12a">artikel 12a</intref> is afgewezen, de aanwijzing geven zich op te
houden in een bepaalde ruimte of op een bepaalde plaats en aldaar de
aanwijzingen van de bevoegde autoriteit in acht te nemen, ook indien de
beschikking waarbij de aanvraag is afgewezen nog niet onherroepelijk is
dan wel de werking van de beschikking is opschort.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Op
aanvraag van de vreemdeling kan een andere ruimte of plaats worden
aangewezen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een
aanwijzing als bedoeld in het eerste lid blijft achterwege indien de
vrijheid van beweging van de vreemdeling is beperkt in verband met het
onderzoek naar de aanvraag om een verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd en de vreemdeling zich daadwerkelijk beschikbaar heeft gehouden en
de beschikking tot afwijzing meer dan acht weken na de indiening van de
aanvraag is gegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
aanwijzing, bedoeld in het eerste lid, vervalt indien de beschikking
waarbij de aanvraag is afgewezen is vernietigd of zodra het vertrek van
de vreemdeling uit de ruimte of plaats nodig is om de openbare lichamen
te verlaten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
termijn, bedoeld in het derde lid, wordt opgeschort gedurende de
termijn waarin de vreemdeling de beperking van zijn bewegingsvrijheid
niet in acht heeft genomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15b</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
zulks voor de uitzetting noodzakelijk is, kan Onze Minister in het
geval, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=15a">artikel 15a, eerste lid</intref>, de vreemdeling een ruimte of
plaats aanwijzen, die is beveiligd tegen ongeoorloofd
vertrek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=15a">artikelen 15a, tweede tot en met vijfde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=15c">15c, derde lid</intref>, zijn
van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15c</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
het belang van de openbare orde of de nationale veiligheid zulks
vordert, kan, met het oog op de uitzetting, door Onze Minister in
bewaring worden gesteld de vreemdeling
die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geen
toelating van rechtswege en geen verblijfsvergunning voor bepaalde of
onbepaalde tijd
heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het op grond
van een besluit van Onze Minister of een rechterlijke beslissing is
toegestaan de beslissing omtrent een verblijfsvergunning voor bepaalde
of onbepaalde tijd in de openbare lichamen af te
wachten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de
voor de terugkeer van de vreemdeling noodzakelijke bescheiden
voorhanden zijn, dan wel binnen korte termijn voorhanden zullen zijn,
wordt het belang van de openbare orde geacht de bewaring van de
vreemdeling te vorderen, tenzij de vreemdeling toelating van rechtswege
heeft gehad of een verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd
heeft gehad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bewaring
van een vreemdeling blijft achterwege indien en wordt be&#xEB;indigd
zodra de vreemdeling te kennen geeft de openbare lichamen te willen
verlaten en hiertoe voor hem ook gelegenheid bestaat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bewaring
krachtens het eerste lid, onder b, of het tweede lid, duurt in geen
geval langer dan vier weken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15d</nr>
          </kop>
          <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere
regels gesteld omtrent de toepassing van dit hoofdstuk. Daarbij kan
worden voorzien in de mogelijkheid van verhaal van kosten van bewaring
op de vreemdeling zelf en, indien hij minderjarig is, op degenen die
het wettig gezag over hem
uitoefenen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Vertrek,
uitzetting en ongewenstverklaring</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Vertrek</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
vreemdeling die niet of niet langer van rechtswege is toegelaten of een
verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd heeft en aan wie
het niet of niet langer is toegestaan de beslissing omtrent een
verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd in de openbare
lichamen af te wachten, verlaat de openbare lichamen binnen een in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=16a">artikel 16a</intref> bepaalde termijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de
werking van de beschikking, waarbij de aanvraag is afgewezen of de
verblijfsvergunning is ingetrokken, is opgeschort, kan van de
vreemdeling medewerking worden gevorderd aan de voorbereiding van het
vertrek uit de openbare
lichamen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16a</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Nadat de
toelating van rechtswege of bij vergunning verleend is ge&#xEB;indigd
dan wel het de vreemdeling niet langer is toegestaan de beslissing
omtrent een aanvraag tot het verlenen, wijzigen of verlengen van een
verblijfsvergunning in de openbare lichamen af te wachten, verlaat de
vreemdeling de openbare lichamen uit eigen beweging binnen vier
weken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In
afwijking van het eerste lid verlaat de vreemdeling, indien de
beroepstermijn ongebruikt verstrijkt en tijdens die termijn de werking
van de beschikking, waarbij de aanvraag is afgewezen of de
verblijfsvergunning is ingetrokken dan wel niet is verlengd, is
opgeschort, de openbare lichamen onmiddellijk.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In
afwijking van het eerste lid verlaat de
vreemdeling:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>wiens
toelating krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=5a">artikel 5a</intref> is ge&#xEB;indigd;
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>die onmiddellijk
voorafgaand aan zijn binnenkomst in de openbare lichamen geen toelating
heeft gehad,</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>de openbare lichamen
onmiddellijk.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan, in afwijking van het eerste lid, de vertrektermijn
verkorten tot minder dan vier
weken:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>in
het belang van de uitzetting;
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>in het belang van
de openbare orde of nationale
veiligheid.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Uitzetting</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16b</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan de vreemdeling
uitzetten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>die
geen toelating van rechtswege
heeft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>die geen
verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd
heeft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>aan wie het
niet is toegestaan de beslissing omtrent een aanvraag tot het verlenen,
verlengen of wijzigen van een verblijfsvergunning voor bepaalde of
onbepaalde tijd in de openbare lichamen af te wachten,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>die niet binnen
een bij deze wet gestelde termijn de openbare lichamen uit eigen
beweging heeft verlaten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de
werking van de beschikking waarbij de aanvraag is afgewezen of waarbij
de verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd is ingetrokken
is opgeschort, kan van de vreemdeling medewerking worden gevorderd aan
de voorbereiding van de uitzetting.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Uitzetting
blijft achterwege zolang het, gelet op de gezondheidstoestand van de
vreemdeling of die van een van zijn gezinsleden, niet verantwoord is om
te reizen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16c</nr>
            </kop>
            <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels
gesteld omtrent de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;paragraaf=1">paragrafen 1</intref> en 2 van dit
hoofdstuk. Daarbij kan worden voorzien in de mogelijkheid van verhaal
van de kosten van uitzetting op de vreemdeling zelf en, indien hij
minderjarig is, op degenen die het wettig gezag over hem
uitoefenen.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Ongewenstverklaring</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16d</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
vreemdeling kan door Onze Minister ongewenst worden
verklaard:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>indien
hij geen toelating van rechtswege of bij vergunning verleend heeft en
hij bij herhaling een bij deze wet strafbaar gesteld feit heeft
begaan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien hij
bij onherroepelijk geworden rechterlijk vonnis is veroordeeld wegens
een misdrijf waartegen een gevangenisstraf van drie jaren of meer is
bedreigd dan wel hem ter zake de maatregel als bedoeld in artikel 39,
derde lid, van het Wetboek van Strafrecht BES is
opgelegd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>indien hij
geen toelating van rechtswege of bij vergunning verleend heeft en een
gevaar vormt voor de openbare orde of de nationale
veiligheid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>ingevolge
een verdrag; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>in
het belang van de internationale betrekkingen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de
bekendmaking van de beschikking, waarbij de vreemdeling ongewenst wordt
verklaard, geschiedt door toezending, wordt van de beschikking
mededeling gedaan in de Staatscourant.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
ongewenst verklaarde vreemdeling kan geen toelating van rechtswege of
bij vergunning verleend hebben in de openbare lichamen. Hij kan evenmin
toestemming hebben om de beslissing omtrent een verblijfsvergunning
voor bepaalde of onbepaalde tijd in de openbare lichamen af te
wachten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16e</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan op aanvraag van de vreemdeling besluiten tot opheffing van
de ongewenstverklaring.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
ongewenstverklaring wordt opgeheven indien de vreemdeling tien jaren
onafgebroken buiten de openbare lichamen verblijf heeft gehad en zich
in die periode geen van de gronden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=16d">artikel 16d, eerste lid</intref>,
hebben voorgedaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
omtrent de toepassing van het eerste en tweede lid en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=16d">artikel
16d</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Processuele
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aan de
vreemdeling wordt schriftelijk mededeling gedaan
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
beschikking op een aanvraag om een verblijfsvergunning voor bepaalde of
onbepaalde tijd, alsmede van de beperkingen en
voorschriften, verbonden aan de verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
beschikking, houdende wijziging van een verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd of van de daaraan verbonden beperkingen of
voorschriften;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
intrekking van een
vergunning;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de
beschikking tot
uitzetting;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de
beschikking tot
inbewaringstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de
beschikking op een aanvraag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=3">artikel 3, derde
lid</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
mededeling wordt zoveel mogelijk aan de vreemdeling in persoon gedaan.
Ten aanzien van minderjarigen is mededeling aan de ouders of voogden
voldoende.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
mededelingen genoemd in het eerste lid onder c, d en e worden niet
gegeven dan na de vreemdeling ter zake te hebben gehoord dan wel
opgeroepen om daarover te worden gehoord en moeten in ieder geval aan
de vreemdeling, respectievelijk aan het hoofd van het wettig gezin
worden gedaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>In afwijking van de artikelen 16, eerste lid, en
56, eerste lid, van de Wet administratieve rechtspraak BES bedraagt de
termijn voor het indienen van een beroep- of bezwaarschrift vier
weken.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Uitvoeringsmaatregelen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur,
kunnen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>met
het oog op het algemeen belang algemene regelen worden vastgesteld,
welke bij het verlenen van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=6">artikel 6</intref> vermelde
verblijfsvergunningen in acht moeten worden
genomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>bepaalde
havens, reden, landingsplaatsen en luchtvaartterreinen worden
aangewezen, waarbuiten vreemdelingen niet mogen
ontschepen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de
verplichtingen van de gezagvoerders en andere opvarenden van de in de
openbare lichamen aankomende schepen en luchtvaartuigen worden
geregeld, onverkort het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22">artikel
22</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>regelingen
worden getroffen in verband met het passagiersverkeer en ter
bevordering van het
toerisme;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>regelingen
worden getroffen in verband met de toelating van ondernemers en
werknemers ter bevordering van productieve investeringen in de openbare
lichamen en de internationale handel en
dienstverlening.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen ten aanzien van
vreemdelingen die krachtens de bepalingen van deze wet
verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd hebben verkregen,
regelen worden gesteld met betrekking tot hun vertrek uit de openbare
lichamen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
vertrek kan alleen worden geweigerd op
grond:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat
de vreemdeling vervolgd wordt wegens een
misdrijf;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dat hij
terzake van een misdrijf is veroordeeld, gedurende de tijd dat het
betreffende vonnis nog niet voor tenuitvoerlegging vatbaar
is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>dat hij alsnog
moet ondergaan een vrijheidsstraf hem opgelegd bij in kracht van
gewijsde gegaan
vonnis;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>dat hij zijn
financi&#xEB;le verplichtingen jegens de overheid niet is
nagekomen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>dat hij
in de openbare lichamen in militaire dienst is overeenkomstig de
desbetreffende
bepalingen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
gezagvoerder, die niet tot verblijf in de openbare lichamen gerechtigde
vreemdelingen heeft aangebracht, is verplicht die vreemdelingen voor
zijn rekening weder uit de openbare lichamen te vervoeren of te doen
vervoeren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
hij dit nalaat zullen de kosten aan de uitzetting van bedoelde
vreemdelingen verbonden, zomede alle andere noodzakelijk gemaakte
kosten op de gezagvoerder, de reder of de luchtvaartmaatschappij worden
verhaald.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
vertrek van een schip of luchtvaartuig, dat in de openbare lichamen
niet thuishoort, kan door Onze Minister met de sterke arm worden belet,
zolang aan het in het eerste lid gestelde niet is voldaan of voor de
voldoening van eventuele kosten geen genoegzame zekerheid is
gesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Aanwijzing
en bevoegdheden van ambtenaren</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Aanwijzing</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22a</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Met het
toezicht op de naleving en de uitvoering van de wettelijke
voorschriften met betrekking tot de grensbewaking en met betrekking tot
het toezicht op personen zijn
belast:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
ambtenaren van de Koninklijke
marechaussee;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
ambtenaren van
politie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de bij
besluit van Onze Minister aangewezen
ambtenaren.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
omtrent:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
in het belang van de grensbewaking en het toezicht te treffen
voorzieningen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
verplichtingen waaraan personen zijn onderworpen met het oog op de
controle in het belang van de grensbewaking en het
toezicht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
ambtenaren van de Koninklijke Marechaussee, bedoeld in het eerste lid,
onderdeel a, en de ambtenaren van politie, bedoeld in het eerste lid,
onderdeel b, oefenen de grensbewaking uit onder leiding van de
Commandant van de Koninklijke Marechaussee en het toezicht op personen
onder leiding van de
korpschef.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22b</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
korpschef en de Commandant der Koninklijke marechaussee geven Onze
Minister door hem gevraagde inlichtingen over de uitvoering van deze
wet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan aan de korpschef en aan de Commandant der Koninklijke
marechaussee aanwijzingen geven over de uitvoering van deze wet. Onze
Minister kan individuele aanwijzingen geven aan de ambtenaren, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22a">artikel 22a, eerste lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan aanwijzingen geven over de inrichting van de werkprocessen
en bedrijfsvoering
aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
korpschef, door tussenkomst van de beheerder van het
politiekorps;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
Commandant van de Koninklijke marechaussee, door tussenkomst van de
Minister van Defensie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden gesteld over
het eerste, tweede en derde
lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Bevoegdheden</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22c</nr>
            </kop>
            <al>Op de uitoefening van de in deze paragraaf
bedoelde bevoegdheden is titel 5.2 van de Algemene wet bestuursrecht
van overeenkomstige toepassing.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22d</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaren belast met de grensbewaking en de ambtenaren belast met het
toezicht op vreemdelingen zijn bevoegd, hetzij op grond van feiten en
omstandigheden die, naar objectieve maatstaven gemeten, een redelijk
vermoeden van illegaal verblijf opleveren hetzij ter bestrijding van
illegaal verblijf na grensoverschrijding, personen staande te houden
ter vaststelling van hun identiteit, nationaliteit en
verblijfsrechtelijke positie. Degene die stelt Nederlander te zijn,
maar dat niet kan aantonen, kan worden onderworpen aan de dwangmiddelen
als bedoeld in het tweede en vijfde lid. Bij algemene maatregel van
bestuur kunnen de documenten worden aangewezen waarover een vreemdeling
moet beschikken ter vaststelling van zijn identiteit, nationaliteit en
verblijfsrechtelijke positie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de
identiteit van de staande gehouden persoon niet onmiddellijk kan worden
vastgesteld, mag hij worden overgebracht naar een plaats bestemd voor
verhoor. Hij wordt aldaar niet langer dan gedurende zes uren
opgehouden, met dien verstande, dat de tijd tussen middernacht en negen
uur voormiddags niet wordt meegerekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de
identiteit van de staande gehouden persoon onmiddellijk kan worden
vastgesteld en indien blijkt dat deze persoon geen toelating tot
verblijf geniet, dan wel niet onmiddellijk blijkt dat hij toelating tot
verblijf heeft, mag hij worden overgebracht naar een plaats bestemd
voor verhoor. Hij wordt aldaar niet langer dan gedurende zes uren
opgehouden, met dien verstande, dat de tijd tussen
middernacht en negen uur voormiddags niet wordt meegerekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien
nog grond bestaat voor het vermoeden dat de opgehouden persoon geen
toelating tot verblijf heeft, kan de in het tweede en derde lid
bepaalde termijn door de Commandant van de Koninklijke marechaussee
respectievelijk door de korpschef, in het belang van het onderzoek met
ten hoogste acht en veertig uren worden verlengd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De in het
eerste lid bedoelde ambtenaren zijn bevoegd de opgehouden
persoon aan diens kleding of lichaam te onderzoeken, alsmede zaken van
deze persoon te doorzoeken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden nadere regelen gegeven omtrent de
toepassing van de voorgaande leden van dit
artikel.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22e</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien de
ambtenaren belast met de grensbewaking en de ambtenaren belast met het
toezicht op vreemdelingen op grond van feiten en omstandigheden, naar
objectieve maatstaven gemeten, een redelijk vermoeden hebben dat met
een vervoermiddel personen worden vervoerd met betrekking tot wie zij
een toezichthoudende taak hebben, zijn zij bevoegd het vervoermiddel te
onderzoeken. De ambtenaren zijn in dat geval bevoegd van de bestuurder
van het voertuig of van de schipper van het vaartuig te vorderen dat
deze zijn vervoermiddel stilhoudt en naar een door hen aangewezen
plaats overbrengt teneinde het vervoermiddel te onderzoeken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de
ambtenaren belast met de grensbewaking op grond van feiten en
omstandigheden, naar objectieve maatstaven gemeten, een redelijk
vermoeden hebben dat met een luchtvaartuig personen worden vervoerd met
betrekking tot wie zij een toezichthoudende taak hebben, zijn zij
bevoegd het luchtvaartuig te onderzoeken. De ambtenaren zijn in dat
geval bevoegd van de gezagvoerder van een luchtvaartuig te vorderen dat
deze zijn luchtvaartuig naar een door hen aangewezen plaats overbrengt
teneinde het luchtvaartuig te onderzoeken. Bij of krachtens algemene
maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
gesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22f</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaren, belast met de grensbewaking, en de ambtenaren, belast met
het toezicht op vreemdelingen, zijn bevoegd om, ter vervulling van hun
taken, reis- en identiteitspapieren van personen in te nemen, tijdelijk
in bewaring te nemen alsmede om hierin aantekeningen te maken. Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden hierover nadere regels
gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het reis-
of identiteitspapier wordt aan de vreemdeling teruggegeven indien hij
te kennen geeft het openbaar lichaam te willen verlaten en hij ook
daadwerkelijk vertrekt. Ingeval van uitzetting kan het reis- en
identiteitspapier worden overgedragen aan de persoon belast met de
grensbewaking in het land waar de toelating is
gewaarborgd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22g</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaren belast met de grensbewaking en de ambtenaren belast met het
toezicht op vreemdelingen zijn bevoegd een woning te betreden zonder
toestemming van de bewoner, indien er op grond van feiten en
omstandigheden, naar objectieve maatstaven gemeten, een redelijk
vermoeden bestaat dat op deze plaats een vreemdeling verblijft die geen
toelating tot verblijf heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
ambtenaren, bedoeld in het eerste lid, zijn tevens bevoegd elke plaats
te betreden, daar onder begrepen een woning zonder de toestemming van
de bewoner, voor zover dat nodig is ter uitzetting van de vreemdeling
dan wel voor de inbewaringstelling van de vreemdeling op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=15c">artikel
15c</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Maatregelen
van toezicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22h</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kan ten aanzien van vreemdelingen worden
voorzien in een verplichting
tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
kennis geven van verandering van woon- of verblijfplaats binnen de
openbare lichamen en van vertrek naar een plaats buiten de openbare
lichamen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
verstrekken van gegevens welke van belang kunnen zijn voor de
toepassing van de bij of krachtens deze wet gestelde
regels;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het verlenen
van medewerking aan het vastleggen van gegevens met het oog op
identificatie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het
verlenen van medewerking aan een medisch onderzoek naar een ziekte
aangewezen bij of krachtens de Wet voor de volksgezondheid BES, ter
bescherming van de volksgezondheid of in het kader van de beoordeling
van een aanvraag om een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd of
onbepaalde
tijd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>aanmelding
binnen een bepaalde termijn na binnenkomst in een openbaar
lichaam;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>periodieke
aanmelding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het
inleveren van het document of schriftelijke verklaring waaruit de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd of onbepaalde tijd dan wel het
verblijf van rechtswege blijkt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
gevallen waarin Onze Minister zulks in het belang van de openbare orde
of de nationale veiligheid nodig oordeelt, kan hij aan een persoon op
wie deze wet van toepassing is een individuele verplichting tot
periodieke aanmelding bij de korpschef
opleggen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22i</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
vreemdeling die in een openbaar lichaam verblijf houdt, houdt zich, in
verband met het onderzoek naar de inwilligbaarheid van de aanvraag om
een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd beschikbaar op een door Onze
Minister aangewezen plaats, overeenkomstig hem daartoe door de bevoegde
autoriteit gegeven aanwijzingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ter
ondersteuning van het onderzoek of een aanvraag tot het verlenen van de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd verband houdend met bescherming
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=12a">artikel 12a</intref> kan worden ingewilligd, zijn de ambtenaren
belast met de grensbewaking en de ambtenaren belast met het toezicht op
vreemdelingen bevoegd om een zodanige vreemdeling staande te houden en
aan diens kleding of lichaam te onderzoeken, alsmede zijn bagage te
doorzoeken met het oog op eventuele aanwezigheid van reis- of
identiteitspapieren, documenten of bescheiden, die noodzakelijk zijn
voor de beoordeling van zijn verzoek. Gelijke bevoegdheid bestaat
indien die vreemdeling te kennen geeft een aanvraag te willen
indienen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
ambtenaren belast met de grensbewaking en de ambtenaren belast met het
toezicht op vreemdelingen zijn bevoegd een zodanige vreemdeling die
zich in verband met het onderzoek op een plaats als bedoeld in het
eerste lid bevindt aan diens kleding of lichaam te onderzoeken, alsmede
zijn bagage te doorzoeken met het oog op de veiligheid op die
plaats.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Bijzondere
rechtsmiddelen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22j</nr>
          </kop>
          <al>In afwijking van artikel 16 van de Wet
administratieve rechtspraak BES is het instellen van beroep als bedoeld
in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22l">artikelen 22l</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22n">22n</intref> tegen een besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22k">artikel
22k</intref>, niet aan enige termijn
gebonden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22k</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
aanwijzing op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=2o">artikel 2o, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22i">artikel 22i, eerste
lid</intref>, de ophouding en de verlenging van de ophouding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22d">artikel
22d, tweede, derde en vierde lid</intref>, de weigering van de toegang, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=2r">artikel 2r</intref>, en een ingevolge hoofdstuk 8 genomen maatregel
strekkende tot vrijheidsbeperking of vrijheidsontneming, wordt voor de
toepassing van artikel 3 van de Wet administratieve rechtspraak BES
gelijkgesteld met een beschikking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Hoofdstuk
4 van de Wet administratieve rechtspraak BES is niet van
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In
afwijking van artikel 17 van de Wet administratieve rechtspraak BES
wordt door de griffier van het Gerecht geen griffierecht
geheven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22l</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Uiterlijk
op de achtentwintigste dag na de bekendmaking van een besluit tot
oplegging van een vrijheidsontnemende maatregel als bedoeld in
hoofdstuk 8 stelt Onze Minister het Gerecht, bedoeld in artikel 1,
eerste lid, onderdeel b, van de Wet administratieve rechtspraak BES
hiervan in kennis, tenzij de vreemdeling voordien zelf beroep heeft
ingesteld. Zodra het Gerecht de kennisgeving heeft ontvangen wordt de
vreemdeling geacht beroep te hebben ingesteld tegen het besluit tot
oplegging van een vrijheidsontnemende maatregel. Het beroep strekt
tevens tot een verzoek om toekenning van schadevergoeding.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
Gerecht bepaalt onmiddellijk het tijdstip van het onderzoek ter
terechtzitting. De zitting vindt uiterlijk op de veertiende dag na
ontvangst van het beroepschrift dan wel de kennisgeving plaats. Het
Gerecht roept de vreemdeling op om in persoon dan wel in persoon of bij
raadsman en Onze Minister om bij gemachtigde te verschijnen teneinde te
worden gehoord. In afwijking van artikel 23, eerste lid, tweede volzin,
en het derde lid, van de Wet administratieve rechtspraak BES bedraagt
de termijn voor het indienen van alle op het beroepschrift betrekking
hebbende stukken en een verweerschrift vier weken na de dag van
verzending van het beroepschrift aan Onze Minister en kan deze termijn
niet worden verlengd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
Gerecht doet mondeling of schriftelijk uitspraak. De schriftelijke
uitspraak wordt binnen zeven dagen na de sluiting van het onderzoek
gedaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien
het Gerecht bij het beroep van oordeel is dat de toepassing of
tenuitvoerlegging van de maatregel in strijd is met deze wet dan wel
bij afweging van alle daarbij betrokken belangen in redelijkheid niet
gerechtvaardigd is, verklaart hij het beroep gegrond. In dat geval
beveelt het Gerecht de opheffing van de maatregel of een wijziging van
de wijze van tenuitvoerlegging
daarvan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22m</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In
afwijking van artikel 76 van de Wet administratieve rechtspraak BES
bedraagt de termijn voor het instellen van het hoger beroep
&#xE9;&#xE9;n week.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking van de artikel 77, eerste lid, van de Wet administratieve
rechtspraak BES wordt door de griffier van het Hof geen griffierecht
geheven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22n</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
het beroep, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22l">artikel 22l</intref>, ongegrond is verklaard en de
vreemdeling beroep instelt tegen het voortduren van de
vrijheidsontneming, sluit het Gerecht het vooronderzoek binnen een week
na ontvangst van het beroepschrift. In afwijking van artikel 35 van de
Wet administratieve rechtspraak BES kan het Gerecht ook zonder
toestemming van partijen bepalen dat het onderzoek ter zitting
achterwege blijft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
Gerecht doet mondeling of schriftelijk uitspraak. De schriftelijke
uitspraak wordt binnen zeven dagen na de sluiting van het onderzoek
gedaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
het Gerecht bij het beroep van oordeel is dat de toepassing of
tenuitvoerlegging van de maatregel in strijd is met deze wet dan wel
bij afweging van alle daarbij betrokken belangen in redelijkheid niet
gerechtvaardigd is, verklaart hij het beroep gegrond. In dat geval
beveelt het Gerecht de opheffing van de maatregel of een wijziging van
de wijze van tenuitvoerlegging
daarvan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22o</nr>
          </kop>
          <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
kunnen nadere regels worden gesteld ten aanzien van de wijze van horen
van de vreemdeling.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22p</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In
afwijking van artikel 43, eerste lid, van de Wet administratieve
rechtspraak BES kan de vreemdeling zich bij de gehoren ingevolge de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22l">artikelen 22l</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22n">22n</intref> uitsluitend door &#xE9;&#xE9;n of meer van zijn
raadslieden doen bijstaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
raadsman wordt bij het horen in de gelegenheid gesteld de nodige
opmerkingen te maken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Artikel
57, eerste lid, van het Wetboek van Strafvordering BES is van
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22q</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
vreemdeling is steeds bevoegd een of meer raadslieden te
kiezen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Daartoe
is ook zijn wettige vertegenwoordiger of zijn bijzondere gemachtigde
bevoegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Kan de
vreemdeling zijn wil te dien aanzien niet doen blijken en heeft hij
geen wettelijke vertegenwoordiger of bijzondere gemachtigde, dan is
zijn echtgenoot of de meest gerede van zijn in de openbare lichamen
verblijvende bloed- of aanverwanten, tot de vierde graad ingesloten,
tot die keuze bevoegd. Het Gerecht kan ambtshalve &#xE9;&#xE9;n of meer
raadslieden toevoegen indien de in de voorgaande volzin bedoelde
personen niet in staat worden geacht de keuze binnen redelijke termijn
te maken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
ingevolge het tweede of derde lid gekozen raadsman treedt af zodra de
vreemdeling zelf een raadsman heeft
gekozen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22r</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Op
verzoek van de vreemdeling wordt hem een raadsman toegevoegd zodra hem
ingevolge deze wet zijn vrijheid is ontnomen. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22q">Artikel 22q, derde lid</intref>,
is van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bevoegd
tot het verlenen van een toevoeging zijn het Gerecht in geval van
beroep en het Hof in geval van hoger
beroep.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voor
zover de wet niet op andere wijze in de toevoeging voorziet, kan de
instantie, aangewezen bij algemene maatregel van bestuur, aan de
betrokkene op diens verzoek een raadsman toevoegen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een
overeenkomstig het voorgaande lid gedaan verzoek wordt ingewilligd in
gevallen waarin aannemelijk is dat de vreemdeling niet in staat is de
kosten van een gekozen raadsman te dragen en waarin ook overigens, naar
het oordeel van de instantie, bedoeld in het voorgaande lid, voldoende
grond voor toevoeging bestaat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22s</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij
verhindering of ontstentenis van de toegevoegde raadsman wordt zo nodig
aan de vreemdeling onverwijld een andere raadsman
toegevoegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Op
verzoek van de toegevoegde raadsman of van de betrokkene kan een andere
raadsman worden toegevoegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Toevoeging
van een andere raadsman geschiedt door de instantie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22r">artikel
22r, derde lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Blijkt
van de verhindering of ontstentenis van de raadsman pas tijdens het
gehoor ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22l">artikelen 22l</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22n">22n</intref>, dan geeft het Gerecht last
tot toevoeging van een andere raadsman aan de instantie, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22r">artikel 22r, derde lid</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22t</nr>
          </kop>
          <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regelen
gesteld omtrent de beloning van toegevoegde raadslieden en de
vergoeding van hun onkosten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22u</nr>
          </kop>
          <al>Indien Onze Minister dit wenselijk oordeelt kan
hij de beloning en vergoeding van een toevoeging ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22r">artikelen
22r</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22s">22s</intref> verhalen op de goederen van de vreemdeling. Met betrekking
tot de wijze van verhaal en de berekening van de te verhalen bedragen
worden regelen gesteld bij algemene maatregel van
bestuur.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22v</nr>
          </kop>
          <al>De raadsman heeft vrije toegang tot de
vreemdeling. Hij kan hem alleen spreken en met hem brieven wisselen
zonder dat van de inhoud door anderen kennis wordt genomen, een en
ander onder het vereiste toezicht en met in achtneming van ingevolge
deze wet gestelde regelen met betrekking tot het voor de ruimte of
plaats, waar de vreemdeling zich bevindt, geldende
regime.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22w</nr>
          </kop>
          <al>Met betrekking tot de kennisgeving van
gerechtelijke mededelingen ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22l">artikelen 22l tot en met 22s</intref>
zijn de artikelen 642 tot en met 647 van het Wetboek van Strafvordering
BES van overeenkomstige toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22x</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
het Gerecht de opheffing van een maatregel strekkende tot
vrijheidsontneming beveelt, dan wel de vrijheidsontneming reeds voor de
behandeling van het verzoek om opheffing van die maatregel wordt
opgeheven, kan hij aan de vreemdeling een vergoeding ten laste van de
Staat toekennen. Onder schade is begrepen het nadeel dat niet in
vermogensschade bestaat. De artikelen 178 en 181 van het Wetboek van
Strafvordering BES zijn van overeenkomstige toepassing. Indien de
vreemdeling na het indienen van zijn verzoek is overleden, geschiedt de
toekenning ten behoeve van zijn erfgenamen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
eerste lid is van overeenkomstige toepassing, indien het Hof de
opheffing van de maatregel strekkende tot vrijheidsontneming
beveelt.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Algemene,
straf- en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister onderscheidenlijk de korpschef verstrekt andere
bestuursorganen de gegevens betreffende de verblijfsrechtelijke positie
van de vreemdeling welke zij behoeven ter uitvoering van hun
taak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Andere
bestuursorganen zijn bevoegd uit eigen beweging en verplicht
desgevraagd Onze Minister onderscheidenlijk de korpschef de gegevens te
verstrekken die noodzakelijk zijn voor de uitvoering van deze wet. Deze
bestuursorganen kunnen daarbij gebruik maken van het
administratienummer, bedoeld in artikel 10 van de Wet
basisadministratie persoonsgegevens BES.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het
eerste en tweede lid bedoelde gegevensverstrekking vindt niet plaats
indien de persoonlijke levenssfeer van de betrokkene daardoor
onevenredig wordt geschaad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld omtrent de
gevallen waarin en de wijze waarop in ieder geval gegevens dienen te
worden verstrekt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Voor de
toepassing van het eerste tot en met het vierde lid worden met
bestuursorganen gelijk gesteld instellingsbesturen van uit de openbare
kas bekostigde instellingen en bevoegde gezagsorganen van uit de
openbare kas bekostigde scholen en
instellingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bijzondere
persoonsgegevens als bedoeld in artikel 16 van de Wet bescherming
persoonsgegevens BES kunnen worden verwerkt, voor zover deze gegevens
noodzakelijk zijn voor de doelmatige en doeltref-fende uitvoering van
de grensbewaking, de toelating, het verblijf en de uitzetting van
vreemdelingen en het toezicht op vreemdelingen op grond van deze
wet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
gegevens, bedoeld in het eerste lid, worden verwerkt door of namens
Onze Minister en de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22a">artikelen 22a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571&amp;artikel=22b">22b</intref> aangewezen ambtenaren.
Zij kunnen worden verwerkt door derden, voor zover deze betrokken zijn
bij de uitvoering van deze wet en daartoe noodzakelijkerwijs de
beschikking over deze gegevens moeten verkrijgen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
regeling van Onze Minister worden regels gesteld ter waarborging van de
persoonlijke levenssfeer. Daarbij wordt in ieder geval
geregeld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op
welke wijze de verwerking, bedoeld in het eerste lid,
plaatsvindt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op
welke wijze door passende technische en organisatorische maatregelen
deze gegevens worden beveiligd tegen verlies of onrechtmatige
verwerking;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>welke
gegevens, aan welke personen of instanties, voor welk doel en op welke
wijze kunnen worden
verstrekt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>op welke
wijze wordt gewaarborgd dat de verwerkte persoonsgegevens slechts
worden verwerkt voor het doel waarvoor ze zijn verzameld of voor zover
het verwerken met dat doel verenigbaar is, alsmede hoe daarop wordt
toegezien.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
kunnen, ter uitvoering van een verdrag, dan wel van een voor Nederland
verbindend besluit van een volkenrechtelijke organisatie, regels worden
gesteld in verband met de toelating tot verblijf van vreemdelingen,
waarbij ten gunste van deze vreemdelingen kan worden afgeweken van deze
wet.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Hij die
de aan zijn toelating verbonden beperkingen of voorschriften niet
nakomt, wordt gestraft met hechtenis van ten hoogste zes maanden of een
geldboete van de tweede categorie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Hij die
de krachtens deze wet gegeven voorschriften en regelen overtreedt wordt
gestraft met hechtenis van ten hoogste zes maanden of een geldboete van
de tweede categorie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De feiten
bij of krachtens dit artikel strafbaar gesteld worden beschouwd als
overtredingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet toelating en
uitzetting BES.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28
en 29</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	