<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017680" id="307469" soort="AMvB"><intitule>Besluit van 10 december 2004, houdende regels ter uitvoering van de
    Rijkswet Onderzoeksraad voor veiligheid      (Rijksbesluit Onderzoeksraad
    voor veiligheid)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Binnenlandse
          Zaken en Koninkrijksrelaties van 14 juni 2004, nr. PRO 2004/67264,
          Directoraat-generaal Veiligheid, project PRO;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 7, derde
            lid</extref>, <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">9</extref>, <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">30, tweede lid</extref>, <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">31, eerste, tweede en derde lid</extref>, <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">45, zevende
            lid</extref>, <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">50, derde lid</extref>, en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">54 van de Rijkswet Onderzoeksraad voor veiligheid</extref>;</considerans.al><considerans.al>De Raad van State van het Koninkrijk gehoord (advies van
          2 september 2004, nr. W04.04.0255/I/K);</considerans.al><considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
          Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van 6 december
          2004, nr. PRO 2004/78768;</considerans.al><considerans.al>De bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in
          acht genomen zijnde;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Begripsomschrijving</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In dit besluit wordt verstaan onder rijkswet: <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Rijkswet
            Onderzoeksraad voor veiligheid</extref>.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Deskundigheid van de raad</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De keuze van de leden van de raad, bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 6, eerste
              lid, van de rijkswet</extref>, geschiedt op zodanige wijze dat in de raad
              ten minste deskundigheid aanwezig is op het terrein van
              bestuurlijke zaken, gedragswetenschappen, veiligheidskunde,
              milieukunde en onderzoeksmethodologie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De keuze van de buitengewone leden van de raad, bedoeld in
              <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 6, tweede lid, van de rijkswet</extref>, geschiedt op zodanige
              wijze dat in de raad tenminste deskundigheid aanwezig is op de
              specifieke terreinen waarop de raad onderzoek verricht.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Eed of belofte</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Alvorens zitting te nemen legt de voorzitter van de raad ofwel
              in handen van Onze Minister de eed af waarvan de tekst is
              weergegeven in het tweede lid, ofwel spreekt hij ten overstaan van
              Onze Minister de belofte uit, waarvan de tekst is weergegeven in
              het derde lid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De tekst van de eed luidt: &#xAB;Ik zweer dat ik het ambt van
              voorzitter van de Onderzoeksraad voor veiligheid overeenkomstig de
              voorschriften bij of krachtens de Rijkswet Onderzoeksraad voor
              veiligheid of enige andere wet gegeven, nauwgezet en onpartijdig,
              zonder aanzien van personen, zal vervullen. Ik zweer dat ik om in
              dit ambt te worden benoemd geen giften of gunsten heb gegeven of
              beloofd. Ik zweer dat ik om iets in het ambt te doen of te laten
              geen geschenken of beloften heb aangenomen of zal aannemen. Zo
              waarlijk helpe mij God almachtig.&#xBB;.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De tekst van de belofte luidt: &#xAB;Ik beloof dat ik het ambt van
              voorzitter van de Onderzoeksraad voor veiligheid overeenkomstig de
              voorschriften bij of krachtens de Rijkswet Onderzoeksraad voor
              veiligheid of enige andere wet gegeven nauwgezet en onpartijdig,
              zonder aanzien van personen, zal vervullen. Ik verklaar dat ik om
              in dit ambt te worden benoemd geen giften of gunsten heb gegeven
              of beloofd. Ik verklaar dat ik om iets in het ambt te doen of te
              laten geen geschenken of beloften heb aangenomen of zal aannemen.
              Dit verklaar en beloof ik.&#xBB;.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Alvorens zitting te nemen leggen de leden van de raad ofwel in
              handen van de voorzitter van de raad een eed af ofwel spreken zij
              ten overstaan van de voorzitter van de raad een belofte uit. Op
              deze eed en deze belofte zijn het tweede en derde lid van
              overeenkomstige toepassing met dien verstande dat in plaats van de
              woorden &#xAB;het ambt van voorzitter van de Onderzoeksraad voor
              veiligheid&#xBB; de woorden &#xAB;mijn ambt in de Onderzoeksraad voor
              veiligheid&#xBB; treden en daarna in plaats van de woorden &#xAB;dit ambt&#xBB;
              en &#xAB;het ambt&#xBB; telkens &#xAB;mijn ambt&#xBB;.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Bij herbenoeming na een periodieke aftreding is het afleggen van
              een nieuwe eed of het uitspreken van een nieuwe belofte niet vereist.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Vergoedingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Voor het verrichten van hun werkzaamheden in het kader van de
              raad ontvangen de in het tweede lid genoemde personen een
              vergoeding overeenkomstig het tweede tot en met het vierde en het
              zesde lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het niveau van de vergoeding is als volgt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de voorzitter en de plaatsvervangende voorzitter van de raad
                  ontvangen een vergoeding die gelijk is aan het salaris van de
                  voorzitter van de Wetenschappelijke Raad voor het
                  Regeringsbeleid, vermeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=A" compleet="nee">bijlage A van het
                  Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1984</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de leden van de raad, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, van
                  de rijkswet</extref>, ontvangen, voorzover zij niet vallen onder a, een
                  vergoeding als waren zij rijksambtenaar met het maximumsalaris
                  van schaal 18, vermeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B van het
                  Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1984</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de buitengewone leden van de raad, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6,
                  tweede lid, van de rijkswet</extref>, ontvangen een vergoeding als
                  waren zij rijksambtenaar met het maximumsalaris van schaal 16,
                  vermeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke
                  Rijksambtenaren 1984</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De leden van de raad, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, van de
              rijkswet</extref>, ontvangen een vergoeding voor het vervullen van een
              functie met een door Onze Minister vast te stellen deeltijdpercentage.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>De buitengewone leden van de raad, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, tweede
              lid, van de rijkswet</extref>, ontvangen een vergoeding die overeenkomt met
              een door Onze Minister vast te stellen percentage van het
              jaarsalaris van het in het tweede lid te hunnen aanzien genoemde niveau.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Vergoeding van reis- en verblijfkosten geschiedt overeenkomstig
              de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1 tot en met 16 van het Reisbesluit binnenland</extref> en de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006842&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1 tot en met 16 van het Reisbesluit buitenland</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al>Onze Minister kan bepalen dat de vergoedingen, bedoeld in het
              vijfde lid, worden vastgesteld op een forfaitair bedrag dat wordt
              vastgesteld op basis van de in een voorafgaand jaar daadwerkelijk
              gedeclareerde reis- en verblijfkosten.</al>
          </lid>
        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Bevoegdheden met betrekking tot informatiemateriaal</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In de gevallen waarin geen maatregelen getroffen worden om de
              situatie ter plaatse van een voorval ongewijzigd te laten, nemen
              personen genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, eerste lid, van de rijkswet</extref>, deze
              maatregelen indien de voorzitter van de raad met het oog op het
              door de raad te verrichten onderzoek hierom verzoekt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De personen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, eerste lid, van de rijkswet</extref>,
              voldoen aan een verzoek van de voorzitter van de raad als bedoeld
              in het eerste lid, tenzij dit naar hun oordeel niet mogelijk is
              uit het oogpunt van dehandhaving van de openbare orde en
              veiligheid, van de bescherming van leven en gezondheid van
              personen en dieren, van de bescherming van eigendommen, van de
              bescherming van het milieu of van de beperking van de schade of
              vanwege daadwerkelijk operationeel optreden van de krijgsmacht.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de personen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, eerste lid, van de
              rijkswet</extref>, om redenen genoemd in het tweede lid, niet kunnen
              voldoen aan het verzoek van de voorzitter, als bedoeld in het
              eerste lid, stellen zij de voorzitter daarvan onverwijld in kennis.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In geval bij een voorval er risico bestaat voor het teloor gaan
              van zaken, is de voorzitter van de raad bevoegd bij een voorval
              direct betrokken zaken ter beschikking van de raad te stellen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de voorzitter van de raad van de bevoegdheid in het
              eerste lid gebruik maakt, geeft hij daarvan kennis aan andere
              instanties, indien deze gelijktijdig naar hetzelfde voorval een
              onderzoek instellen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De voorzitter van de raad geeft de zaken, bedoeld in het eerste
              lid, weer vrij, zodra verder onderzoek van de zaken naar het
              oordeel van de raad niet meer nodig is. Van het weer vrijgeven van
              zaken stelt de voorzitter de in het tweede lid bedoelde instanties
              onverwijld in kennis.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De voorzitter geeft zaken, in gebruik ten behoeve van Onze
              Minister van Defensie of een buitenlandse krijgsmacht, vrij indien
              naar het oordeel van Onze Minister van Defensie het belang van het
              beschikbaar blijven van de betrokken zaken voor onderzoek niet
              opweegt tegen het belang van inzet van die zaken in het kader van
              daadwerkelijk operationeel optreden van de krijgsmacht.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>6</nr><titel>Bevoegdheden vertegenwoordigers van een andere staat en deskundigen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een vertegenwoordiger als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 45, eerste, tweede
              of derde lid, van de rijkswet</extref>, is, onder leiding van een door de
              raad aangewezen onderzoeker die de leiding over het onderzoek
              heeft, bevoegd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de plaats van het voorval te betreden;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de wrakstukken te onderzoeken;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>getuigen en bewijsmateriaal aan te brengen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>informatie omtrent getuigen te verkrijgen en voorstellen te
                  doen omtrent punten van ondervraging;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>zo spoedig mogelijk volledige toegang te verkrijgen tot al
                  het bewijsmateriaal;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>afschriften van alle relevante documenten te ontvangen;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>aan het ontsluiten van vastgelegde gegevens deel te nemen;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>aan onderzoeksactiviteiten buiten de plaats van het voorval
                  zoals onderzoeken van onderdelen, technische instructies,
                  testen en nabootsingen deel te nemen;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>aan bijeenkomsten inzake de voortgang van het onderzoek deel
                  te nemen, met inbegrip van beraadslagingen omtrent analyses,
                  bevindingen, oorzaken en aanbevelingen;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>suggesties te doen ten aanzien van de verscheidene elementen
                  van het onderzoek;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>ten aanzien van onderzoeken naar scheepvaartongevallen en
                  scheepvaartincidenten: zijn visie op passende wijze
                  weerspiegeld te krijgen in het rapport.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De deskundigen, bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 45, vierde lid, van de
              rijkswet</extref>, nemen onder toezicht van de vertegenwoordiger deel aan
              het onderzoek. Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op
              de deskundigen voorzover de bevoegdheden nodig zijn voor het
              verlenen van bijstand aan de vertegenwoordiger.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>7</nr><titel>Zitting</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorzitter van de raad heeft de leiding over het onderzoek op
              de zitting. De voorzitter van de raad kan zich door de
              plaatsvervangende voorzitter van de raad laten vervangen. In geval
              van vervanging is het tweede tot en met het vijfde lid eveneens
              van toepassing op de plaatsvervangende voorzitter.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De voorzitter stelt de onderzoeker die de leiding heeft over het
              onderzoek, in de gelegenheid het woord te voeren ter toelichting
              van zijn bevindingen bij het onderzoek.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De getuigen en deskundigen worden gehoord in de volgorde zoals
              die wordt bepaald door de voorzitter.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De voorzitter vraagt degenen die tijdens de zitting worden
              gehoord, naar naam, voornamen, geboortedatum, geboorteplaats,
              beroep en woon- of verblijfplaats. Hij deelt de getuigen en
              deskundigen behoudens de uitzonderingssituaties, genoemd in
              <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 52, eerste lid, van de rijkswet</extref>, mede dat zij verplicht
              zijn de eed of belofte, bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 52, eerste of tweede
              lid, van de rijkswet</extref>, af te leggen onderscheidenlijk te doen en
              getuigenis af te leggen dan wel hun diensten als deskundige te
              verlenen, behoudens het recht van verschoning bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel
              52, derde lid, van de rijkswet</extref>.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De voorzitter is bevoegd, indien dit door het belang van het
              onderzoek wordt gevorderd, de schorsing van de zitting, met of
              zonder tijdsbepaling van de hervatting, te gelasten. Indien hij
              tot schorsing besluit, wordt dit met redenen omkleed ter zitting
              medegedeeld en in het proces-verbaal van de zitting opgenomen.
              Indien bij een schorsing zonder tijdsbepaling van hervatting de
              zitting wordt heropend op een latere dag, is <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 48, tweede en
              derde lid, van de rijkswet</extref> van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>8</nr><titel>Onderzoek</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Zodra de raad besluit tot het instellen van een onderzoek, wijst
              de raad een onderzoeker aan die de leiding heeft over het onderzoek.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het onderzoek wordt met voortvarendheid ter hand genomen,
              waarbij zo nodig met behulp van registratieapparatuur zeker wordt
              gesteld dat bewijsmateriaal niet verloren gaat.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>9</nr><titel>Slot- en strafbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>Het is een ieder verboden om onbevoegd bij een voorval betrokken
            zaken weg te nemen of op andere wijze aan het onderzoek te
            onttrekken in geval de voorzitter van de raad toepassing heeft geeft
            aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017680&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking op het krachtens <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 97, eerste
            lid, eerste volzin, van de rijkswet</extref> vastgestelde tijdstip.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Dit rijksbesluit wordt aangehaald als: Rijksbesluit Onderzoeksraad
            voor veiligheid.</al></artikel></paragraaf></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
          toelichting in het Staatsblad, in het Publicatieblad van de
          Nederlandse Antillen en in het Afkondigingsblad van Aruba zal worden geplaatst.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>      's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="10 december 2004">10 december 2004</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties
          </functie><naam><voornaam>J. W.</voornaam><achternaam>Remkes</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2004-12-23">de <nadruk type="cur">drie&#xEB;ntwintigste</nadruk> december 2004</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            </functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	