<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002177" dtdversie="2.0" id="5299" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 29 maart 1955, houdende het in overeenstemming brengen
    van de Defensiewet voor de Nederlandse Antillen met de nieuwe rechtsorde</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Overzeese
            Rijksdelen a.i. van 22 Maart 1955, Directie Suriname en
            Nederlandse Antillen, No. 124071/-;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende, dat ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel 59, lid 4 van het Statuut
                voor het Koninkrijk der Nederlanden</extref> de
            Defensiewet voor de Nederlandse Antillen in overeenstemming
            moet worden gebracht met de nieuwe rechtsorde;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 59, leden 2
            en 4 van het Statuut;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State van het Koninkrijk gehoord
            (advies van 25 Maart 1955, No. 1);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Overzeese Rijksdelen van 29 Maart 1955, Directie Suriname en
            Nederlandse Antillen, No. 125047/10641;</considerans.al>
        <considerans.al>De bepalingen van het Statuut in acht genomen zijnde;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan: de tekst van de Defensiewet
            voor de Nederlandse Antillen vast te stellen, zoals deze bij
            dit besluit is gevoegd.</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Alle dienenden bij de krijgsmacht zijn in dienst van het Koninkrijk.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onverminderd het bepaalde in het derde lid, hebben de
            Gouverneurs als orgaan van het Koninkrijk ieder de
            bevoegdheid de bevelhebber van de krijgsmacht in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten te schorsen en geven van een
            beslissing tot schorsing terstond kennis aan de regering
van het Koninkrijk. Zij
            oefenen deze bevoegdheid uit in onderling overleg. Indien
            dit overleg niet tot overeenstemming leidt, wendt de
            betrokken Gouverneur zich tot Onze Minister van Defensie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze Minister van Defensie is bevoegd de bevelhebber,
            bedoeld in het tweede lid, te schorsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De in het tweede en derde lid bedoelde schorsing is, zolang
            deze geen koninklijke bekrachtiging heeft verkregen, slechts voorlopig.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <al>Bij landsverordening worden de voorwaarden vastgesteld, waarop aan
inwoners van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten
        wegens ernstige gewetensbezwaren vrijstelling van de dienst in
        de krijgsmacht wordt verleend.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onverminderd het bepaalde in deze rijkswet worden de
            rechtstoestand van, alsmede de pensioenvoorzieningen voor dienstplichtigen van Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten geregeld bij landsverordening.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onder dienstplichtigen van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten als bedoeld in dit artikel en in de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002177&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002177&amp;artikel=6">6</intref> wordt verstaan hij, die dienstplichtige is
            in de zin van de landsverordening op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31,
            eerste lid, van het Statuut voor het Koninkrijk</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze Minister van Algemene Zaken van Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk
Sint Maarten is belast met de
            uitvoering van de landsverordening, bedoeld in het eerste
            lid, voor zover in deze landsverordening niet anders is bepaald.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002177&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, bedoelde
            landsverordening worden in ieder geval voorschriften gegeven
            betreffende: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>benoeming, bevordering;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>opleiding;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>terugstelling bij administratieve maatregel;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de regeling van de diensttijd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>verlof en bewegingsvrijheid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>aanspraken en verplichtingen in verband met de gezondheidszorg;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>bezoldiging;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>voorzieningen aangaande de geldelijke gevolgen van
                    ziekte en arbeidsongeschiktheid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>andere rechten en verplichtingen in verband met de dienstvervulling;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>de wijze waarop aan verenigingen van militair
                    personeel gelegenheid wordt gegeven advies uit te
                    brengen ten aanzien van algemeen verbindende
                    voorschriften voor dienstplichtigen van Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten, met uitzondering van de
                    voorschriften uitsluitend de dienstplicht betreffende.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002177&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, bedoelde landsverordening
            bevat voorts bepalingen inzake bezwaar of beroep tegen een
            beslissing, krachtens deze landsverordening of krachtens
            enig hierop berustend voorschrift, waardoor een dienstplichtige van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten rechtstreeks in
            zijn belang is getroffen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een ontwerp van de landsverordening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002177&amp;artikel=3">artikel 3,
            eerste lid</intref>, wordt niet aan de Staten van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten
            aangeboden, noch bij een initiatief-ontwerp door deze
            lichamen in onderzoek genomen dan nadat het gevoelen van de
            regering van het Koninkrijk is ingewonnen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een landsbesluit houdende algemene maatregelen, berustend
            op de landsverordening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002177&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>,
            wordt niet vastgesteld dan nadat het gevoelen van de
            regering van het Koninkrijk is ingewonnen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Behoudens het vijfde lid, behoeven de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002177&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
            lid</intref>, bedoelde landsverordening en een daarop berustend
            landsbesluit houdende algemene maatregelen goedkeuring bij
            koninklijk besluit, alvorens zij in werking kunnen treden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het eerste tot en met derde lid gelden eveneens bij
            wijziging of intrekking van de landsverordening, bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002177&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, onderscheidenlijk van een daarop
            berustend landsbesluit houdende algemene maatregelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Het derde lid is niet van toepassing op regels en andere
            voorschriften die niet van invloed zijn op de
            gezagsuitoefening over of de taak en de taakuitvoering van
            de krijgsmacht in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten, dit ter
            beoordeling van Onze Minister van Defensie.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Defensie, Onze
Ministers van Algemene Zaken van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten plegen onderling overleg omtrent enig voornemen een
        wijziging tot stand te brengen in de rechtstoestand van dienstplichtigen
van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De benoeming, de bevordering en het ontslag van officieren
            die de hoedanigheid van dienstplichtige van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten bezitten, geschiedt bij koninklijk
            besluit, na overleg met de Gouverneur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien aan een officier als bedoeld in het eerste lid bij
            administratieve maatregel een dienstverbod is opgelegd,
            behoeft deze beslissing koninklijke bekrachtiging.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <al>De bevelhebber van de krijgsmacht in Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten dient de Gouverneurs en Onze Ministers van
Algemene Zaken van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten desgevraagd of
eigener beweging van advies omtrent alle aangelegenheden, de
rechtspositie van de Arubaanse, Cura&#xE7;aose onderscheidenlijk Sint
Maartense dienstplichtigen
betreffende.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Gouverneur van Aruba, Cura&#xE7;ao
onderscheidenlijk Sint Maarten kan als orgaan van het Koninkrijk in geval van oorlog,
            oorlogsgevaar of andere buitengewone omstandigheden
            tijdelijk afwijken of doen afwijken van hetgeen bij of
            krachtens de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002177&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, bedoelde
            landsverordening is bepaald, voor zolang dit met het oog op
            de goede uitvoering van de operationele taken van de
            krijgsmacht noodzakelijk wordt geacht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Omtrent het voornemen tot afwijking als bedoeld in het
            eerste lid plegen de Gouverneurs onderling overleg.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <al>De verplichtingen, welke aan inwoners van Aruba, Cura&#xE7;ao en
Sint Maarten, die niet tot dienst in de
        krijgsmacht verplicht zijn, ten aanzien van de behartiging van
        de belangen van het Koninkrijk kunnen worden opgelegd, worden
        bij landsverordening geregeld. Deze landsverordening neemt de
        bij of krachtens Rijkswet te stellen algemene regels in acht.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>In geval van oorlog of oorlogsgevaar of ingeval bedreiging of
        verstoring van de inwendige orde en rust kan leiden tot
        wezenlijke aantasting van belangen van het Koninkrijk, kan de
        Koning bepalen, dat dienstplichtigen buitengewoon in werkelijke
        dienst worden gehouden of geroepen. Alsdan wordt onverwijld een
        voorstel van Rijkswet gedaan om het in werkelijke dienst blijven
        der dienstplichtigen zoveel mogelijk te bepalen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten verlenen aan de
            strijdkrachten, welke zich op hun gebied bevinden, de hulp
            en bijstand, welke deze in de uitoefening van hun taak behoeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij landsverordening worden regelen gesteld om te
            waarborgen, dat de krijgsmacht van het Koninkrijk in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten haar taak kan vervullen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Het militaire straf- en tuchtrecht en de rechtspleging in
        militaire zaken worden bij Rijkswet geregeld.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <al>Deze Rijkswet kan worden aangehaald als "Defensiewet voor
        Aruba, Cura&#xE7;ao
en Sint
Maarten".</al>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
        datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Publicatieblad</nadruk> van de Nederlandse Antillen,
        waarin het wordt geplaatst.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Minister van Overzeese Rijksdelen is belast met de
            uitvoering van dit besluit, dat, met de nota van
            toelichting, in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
            en in het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de
                Nederlandse Antillen</nadruk> zal worden geplaatst en
            waarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State
            van het Koninkrijk.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">29 Maart 1955</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Overzeese Rijksdelen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. J. A. KERNKAMP.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zevende April 1955.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>L. A. DONKER.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	