<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015707" id="264799" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Beheersregels documentaire informatievoorziening LNV 2003</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het
          Archiefbesluit 1995</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>1</nr>
          <titel>Begripsbepaling en kaderstelling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Archief</nadruk>: het geheel van
                archiefbescheiden die door het Ministerie van LNV zijn ontvangen
                of opgemaakt en naar hun aard bestemd zijn daaronder te berusten.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Archiefbescheiden</nadruk>: documenten of
                gegevens, ongeacht de vorm, die ontvangen of opgemaakt zijn bij
                de uitoefening van een taak van het Ministerie van LNV. </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Archiefzorg</nadruk>: de algemene
                bestuurlijke verantwoordelijkheid van LNV voor de uitvoering van
                de Archiefwet. Daaronder zijn begrepen de verantwoordelijkheid
                voor het beheer van de archiefbescheiden en de randvoorwaarden
                voor een effici&#xEB;nt en effectief beheer, zoals voldoende
                geschikte huisvesting, deskundig personeel, het vaststellen van
                beheersvoorschriften en voldoende budget.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Beheer</nadruk>: het verrichten of doen
                verrichten van de feitelijke werkzaamheden met betrekking tot
                documentaire informatievoorziening.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Directeur</nadruk>: de hoogste leidinggevende
                van een directie, projectdirectie, dienst of agentschap.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Directeur IFA</nadruk>: de directeur van de
                directie Informatiemanagement en Facilitaire Aangelegenheden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Document</nadruk>: vastgelegde informatie of
                vastgelegd object dat als een eenheid kan worden behandeld en
                dat tevens archiefdocument<nadruk type="cur"/>kan zijn. </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Documentaire informatievoorziening
                (DIV)</nadruk>: het beheer van procesgebonden informatie. </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Handeling</nadruk>: complex van activiteiten
                ter vervulling van een taak of op grond van een bevoegdheid.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Minister</nadruk>: de Minister van Landbouw,
                Natuur en Voedselkwaliteit.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Overbrenging</nadruk>: in eigendom geven van
                cultureel waardevolle archiefbescheiden aan de Rijksarchiefdienst.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Overdracht</nadruk>: het in beheer geven van
                archiefbescheiden zonder afstand te doen van de zorg daarvoor.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Selectielijst</nadruk>: een naar
                beleidsterrein ingedeelde lijst met handelingen waarvan de
                neerslag op termijn in aanmerking komt voor vernietiging (met
                vernietigingstermijnen) dan wel overbrenging naar een openbare
                archiefbewaarplaats. </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>n.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Substitutie</nadruk>: vervanging van
                originele archiefbescheiden door reproducties.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>o.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Terbeschikkingstelling</nadruk>: tijdelijke
                overdracht van archiefbescheiden door een archiefbeheerder aan
                een andere archiefbeheerder.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>p.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Vervreemding</nadruk>: het in eigendom geven
                van archiefbescheiden anders dan aan de Rijksarchiefdienst.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De directeur is verantwoordelijk voor de documentaire
              informatievoorziening van zijn organisatieonderdeel met
              inachtneming van de richtlijnen die worden vastgesteld ter
              uitwerking van dit besluit of vanwege de minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De directeur draagt zorg voor voldoende en deskundig personeel,
              geschikte opslagruimte en voldoende budget om deze
              verantwoordelijkheid na te komen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De Beheersregels zijn onverkort van toepassing op tijdelijke
              organen die onder de archiefzorg van de minister vallen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>De reikwijdte van de archiefzorg en de verdeling van de
              beheersverantwoordelijkheid worden vastgelegd in de &#x2018;Reikwijdte
              archiefzorg LNV en verkaveling van het beheer&#x2019;. Deze worden
              vastgesteld en gewijzigd door de directeur IFA namens de minister.
              Organisatieveranderingen die relevant zijn voor het overzicht
              worden doorgegeven aan de directeur IFA.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>2</nr>
          <titel>Registratie, ordening, ontsluiting, beschikbaarstelling, opslag
            en duurzaamheid</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De directeur is verantwoordelijk voor de registratie van
              archiefbescheiden en de tijdige afdoening van ingekomen post.
              Hiertoe is een documentbehandelingsplan aanwezig.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Registratie is verplicht en vindt plaats in het op concernniveau
              beschikbaar gestelde systeem of in een bedrijfssysteem.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
          </kop>
          <al>De directeur draagt zorg voor het ordenen en toegankelijk maken en
            houden van de archiefbescheiden. Hiertoe is een archiefstructuurplan aanwezig.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
          </kop>
          <al>De directeur regelt het intern en extern beschikbaar stellen van archiefbescheiden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De directeur draagt zorg voor een overzichtelijke, veilige en
              deugdelijke opslag van de archiefbescheiden. Hiertoe is een
              overzicht van de opgeslagen bestanden aanwezig en worden de
              archiefruimten getoetst aan de wettelijke eisen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Oudere bestanden kunnen opgeslagen worden bij de Centrale
              Archiefselectiedienst (CAS), mits ze voldoen aan de acceptatiecriteria.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Calamiteitenplannen dienen bepalingen te bevatten omtrent archiefbescheiden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
          </kop>
          <al>De directeur draagt zorg voor het gebruik van duurzame materialen
            en opslagformaten.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>3</nr>
          <titel>Selectie, vernietiging en overbrenging</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De directeur is verantwoordelijk voor het onderhoud van de
              selectielijsten, dat wordt gerealiseerd onder co&#xF6;rdinatie van de
              directeur IFA.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De directeur IFA stelt de selectielijsten vast namens de minister.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
          </kop>
          <al>De directeur draagt er zorg voor dat archiefbescheiden die onder
            zijn beheer staan uitsluitend op basis van vastgestelde
            selectielijsten worden geselecteerd voor vernietiging dan wel overbrenging.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De directeur draagt zorg voor de vernietiging van
              archiefbescheiden waarvan de vernietigingstermijn verstreken is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De directeur draagt zorg voor overbrenging aan de
              Rijksarchiefdienst van archiefbescheiden die daarvoor in
              aanmerking komen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Vernietiging en overbrenging gebeuren namens de minister.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>4</nr>
          <titel>Vervreemding, substitutie en verklaringen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
          </kop>
          <al>De directeur is bevoegd tot vervreemding van archiefbescheiden
            namens de minister, voorzover de Minister van OCW daartoe een
            incidentele machtiging geeft of wanneer de vervreemding gebeurt ter
            uitvoering van een wettelijk voorschrift.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De directeur is bevoegd tot substitutie van archiefbescheiden
              namens de minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Substitutie van bestanden met cultuurhistorische waarde vereist
              tevens een incidentele machtiging van de Minister van OCW.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Van de handelingen zoals beschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015707&amp;artikel=10">artikelen 10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015707&amp;artikel=11">11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015707&amp;artikel=12">12</intref>
              wordt een verklaring opgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Na overbrenging, vervreemding of substitutie met machtiging
              wordt een afschrift van de verklaring gestuurd aan de directeur IFA.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>5</nr>
          <titel>Organisatieveranderingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Bij organisatieveranderingen worden voorzieningen getroffen
              omtrent de verantwoordelijkheid voor en het beheer van de
              archiefbescheiden. De voorzieningen komen tot stand in overleg met
              de directeur IFA.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Wanneer een departementsonderdeel extern verzelfstandigd wordt
              of overgaat naar een ander departement, leggen de
              verantwoordelijke directeuren afspraken vast over de zorg en het
              beheer van de archiefbescheiden. Bestanden onder de zorg van LNV
              kunnen worden uitgeleend, maar blijven ook dan onderworpen aan de
              Beheersregels LNV. De afspraken komen tot stand in overleg met de
              directie IFA.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De directeur IFA kan namens de minister aan extern
              verzelfstandigde departementsonderdelen nadere instructies geven
              omtrent het beheer van archiefbescheiden die vallen onder de zorg
              van de minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Wanneer een departementsonderdeel wordt opgeheven zonder
              taakopvolger, dan gaat de beheersverantwoordelijkheid voor de
              archiefbescheiden over op de directeur IFA.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Bij de instelling of opheffing van zelfstandige bestuursorganen
              of rechtspersonen met een wettelijke taak die taken uitvoeren
              namens de minister, maakt de inhoudelijk meest betrokken directeur
              afspraken omtrent een adequaat beheer van de archiefbescheiden. De
              afspraken komen tot stand in overleg met de directie IFA.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
          </kop>
          <al>Wanneer een directie of dienst geheel of gedeeltelijk gaat
            verhuizen, zorgt de directeur dat de archiefbescheiden tijdig in de
            planning worden opgenomen.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>6</nr>
          <titel>Overige bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De directeur zorgt voor regelmatige toetsing van het beheer van
              de archiefbescheiden aan de Beheersregels en aan de nadere
              voorschriften van de directie IFA.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De directeur rapporteert over de documentaire
              informatievoorziening via de planning- en controlcyclus. Mede op
              basis van deze rapportages zorgt de directeur IFA voor de
              jaarlijkse departementale &#x2018;in control&#x2019;-verklaring ten aanzien van
              de documentaire informatievoorziening.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>17</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De directeur IFA is namens de minister bevoegd tot het stellen van
		nadere voorschriften voor het beheer van archiefbescheiden.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Naast de bovengenoemde taken is de directeur IFA verantwoordelijk
		voor:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>Het toetsen van de kwaliteit van de DIV en het rapporteren daarover
			 aan de Bestuursraad;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>Het co&#xF6;rdineren van het onderhoud van selectielijsten en het
			 ontwerpen van selectielijsten op nieuwe beleidsterreinen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>Het opstellen van generieke modellen voor lokale
			 DIV-instrumenten;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>Het beheren van raamovereenkomsten met betrekking tot de
			 documentaire informatievoorziening;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>Het opstellen en bijhouden van een departementaal overzicht van
			 overbrengingen en vervreemdingen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>Het invullen van de jaarlijkse enqu&#xEA;te van de
			 Rijksarchiefinspectie;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>Het vertegenwoordigen van LNV op het gebied van de documentaire
			 informatievoorziening in interdepartementaal verband.</al> 
		</li> 
	 </lijst>
  </lid> 
</artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>18</nr>
          </kop>
          <al>Het Besluit beheersregels archiefbescheiden LNV 1996 wordt ingetrokken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>19</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit treedt in werking op de tweede dag na de dagtekening
            van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst. De bijlagen worden
            vanaf die dag gedurende een maand ter inzage gelegd bij de
            bibliotheek van het Ministerie van Landbouw, Natuur en
            Voedselkwaliteit, Bezuidenhoutseweg 73 te Den Haag.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>20</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Beheersregels documentaire
            informatievoorziening LNV 2003.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2003-10-10">10 oktober 2003</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>         De <functie>Minister</functie> van
            <organisatie>Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit</organisatie>,
        </ondertekening>
        <ondertekening>voor deze:</ondertekening><ondertekening>de <functie>Secretaris-Generaal</functie>,</ondertekening><ondertekening><naam>
            <voornaam>C.J.</voornaam>
            <achternaam>Kalden</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van Landbouw, Natuur en
            Voedselkwaliteit te Den Haag.</redactie></al></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	