<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018448" id="327429" soort="wet"><intitule>Wet van 16 juni 2005, houdende wijziging van de Wet explosieven voor
    civiel gebruik ten behoeve van de implementatie van zowel richtlijn nr.
    2004/57/EG van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 23 april 2004
    betreffende het identificeren van pyrotechnische voorwerpen en bepaalde
    munitie voor de doeleinden van richtlijn nr. 93/15/EEG van de Raad
    betreffende de harmonisatie van de bepalingen inzake het in de handel
    brengen van en de controle op explosieven voor civiel gebruik (PbEU L 127)
    als de beschikking nr. 2004/388/EG van de Commissie van de Europese
    Gemeenschappen van 15 april 2004 betreffende een document voor de
    overbrenging van explosieven binnen de Gemeenschap (PbEU L 120)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al><considerans.al bevat="voordracht">Alzo Wij in overweging genomen hebben,
          dat het, gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2004/57/EG</extref> van de Commissie van de
          Europese Gemeenschappen van 23&#x2009;april 2004 betreffende het
          identificeren van pyrotechnische voorwerpen en bepaalde munitie voor
          de doeleinden van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 93/15/EEG</extref> van de Raad betreffende de
          harmonisatie van de bepalingen inzake het in de handel brengen van en
          de controle op explosieven voor civiel gebruik (PbEU L 127),
          noodzakelijk is regels te stellen met betrekking tot de identificatie
          van pyrotechnische voorwerpen en dat het gelet op de beschikking nr.
          2004/388/EG van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 15
          april 2004 betreffende een document voor de overbrenging van
          explosieven binnen de Gemeenschap (PbEU L 120) noodzakelijk is een
          modeldocument aan te wijzen;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>I</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet explosieven
voor civiel gebruik.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>II</nr></kop><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006803&amp;artikel=11" compleet="nee">Artikel 11, vierde lid</extref>, en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006803&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, tweede lid, eerste volzin, van de Wet explosieven voor
civiel gebruik</extref> zijn niet van toepassing op vergunningen en
toestemmingen die zijn verleend op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006803&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de Wet
explosieven voor civiel gebruik</extref>, zoals dat luidde direct voorafgaand
aan de inwerkingtreding van deze wet.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>III</nr></kop><al>Deze wet treedt in werking
op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Gegeven te       's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="16 juni 2005">16 juni 2005</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Staatssecretaris
           van
          Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer
          ,
        </functie><naam><voornaam>P. L. B. A. van</voornaam><achternaam>Geel</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2005-06-14">de <nadruk type="cur">veertiende</nadruk>
          juli 2005</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,
          </functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	