<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017828" id="313669" soort="wet"><intitule>Wet van 23 december 2004, houdende regels met betrekking tot het
    verstrekken van een brede doeluitkering aan provincies en regionaal openbare
    lichamen ten behoeve van de uitvoering van een integraal verkeer- en
    vervoerbeleid      (Wet BDU verkeer en vervoer)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al><considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk
          is verscheidene uitkeringen voor aspecten van het verkeer- en
          vervoerbeleid samen te voegen tot een gebundelde doeluitkering om de
          effectiviteit van het beleid te vergroten;</considerans.al><considerans.al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met
          gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan,
          gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</considerans.al></considerans></aanhef><wettekst><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Onze Minister: Onze Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              
            <al>plusregio: een plusregio als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel
104 van de Wet gemeenschappelijke regelingen</extref> die de gemeente of
gemeenten Amsterdam, Arnhem en Nijmegen, Eindhoven en Helmond, Enschede
en Hengelo, &#x2019;s-Gravenhage, Rotterdam of Utrecht
omvat;</al></li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              
            <al>inliggende gemeenten:
gemeenten die zijn gelegen binnen een provincie en buiten een
plusregio;</al></li>
            
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>dagelijks bestuur: het dagelijks bestuur van een regionaal
                openbaar lichaam;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>uitkering: een brede doeluitkering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=2">artikel 2,
                eerste lid</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>uitkeringsjaar: het kalenderjaar waarvoor de uitkering wordt verstrekt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>verkeer- en vervoerbeleid: het samenstel van maatregelen
                gericht op aanleg, verbetering van de functionaliteit en op de
                instandhouding van de gebruiksfunctie van onroerende
                voorzieningen ten behoeve van het vervoer van personen en
                goederen, op exploitatie van openbaar en daarmee gelijkgesteld
                vervoer als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470" compleet="nee">Wet personenvervoer 2000</extref>, op
                verkeersveiligheid en op de overige maatregelen gericht op
                be&#xEF;nvloeden van de keuze van een vervoersmodaliteit.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel>Verstrekking van de uitkering</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister verstrekt jaarlijks voor het uitkeringsjaar aan
              provincies een brede doeluitkering ten behoeve van de
              voorbereiding en de uitvoering van het provinciaal verkeer- en vervoerbeleid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Gedeputeerde staten kunnen een gedeelte van de uitkering
              verstrekken aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een samenwerkingsverband van inliggende gemeenten ten
                  behoeve van de kosten van de uitvoering van het
                  intergemeentelijk verkeer- en vervoerbeleid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een inliggende gemeente ten behoeve van de kosten van de
                  uitvoering van het gemeentelijk verkeer- en vervoerbeleid;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een waterschap ten behoeve van de kosten van de aanleg en
                  uitbreiding van de capaciteit van wegen, de verkeersveiligheid
                  op wegen en daaraan gerelateerde voorzieningen voor wegen
                  waarvan het beheer bij reglement aan het waterschap is opgedragen.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Onze Minister
verstrekt jaarlijks voor het uitkeringsjaar aan een plusregio een brede
doeluitkering ten behoeve van de voorbereiding en de uitvoering van het
regionaal verkeer- en
vervoerbeleid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het dagelijks bestuur kan een gedeelte van de uitkering
              verstrekken aan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een gemeente die deel uitmaakt van de plusregio ten behoeve van de kosten van de uitvoering van het
                  gemeentelijk verkeer- en vervoerbeleid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een waterschap ten behoeve van de kosten van de aanleg en
                  uitbreiding van de capaciteit van wegen, de verkeersveiligheid
                  op wegen en daaraan gerelateerde voorzieningen voor wegen
                  waarvan het beheer bij reglement aan het waterschap is opgedragen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een provincie ten behoeve van de kosten van de aanleg van
                  provinciale wegen binnen een plusregio.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De uitkering wordt niet aangewend voor kosten van algemeen
              bestuurlijke aard.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels vastgesteld
              over de verstrekking en de betaling van de uitkering aan
              provincies onderscheidenlijk regionale openbare lichamen.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel>Berekening van de uitkering</titel></kop><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">5</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De verdeling over provincies en regionale openbare lichamen van het
		voor het totaal van de uitkeringen beschikbare bedrag is gebaseerd op bij
		algemene maatregel van bestuur vastgestelde gebiedsgerichte structuurkenmerken
		en andere kenmerken.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Op basis van de structuurkenmerken wordt voor iedere provincie
		onderscheidenlijk voor iedere plusregio afzonderlijk het percentuele aandeel
		berekend van het voor het totaal van de uitkeringen beschikbare bedrag.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Op basis van de andere kenmerken wordt het absolute aandeel berekend
		van het voor het totaal van de uitkeringen beschikbare bedrag.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden ten aanzien van
		de structuurkenmerken en de berekening van het percentuele en het absolute
		aandeel nadere regels gesteld.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Onze Minister kan in overeenstemming met gedeputeerde staten en de
		dagelijkse besturen uitgaven doen voor:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>het te voeren gemeenschappelijk verkeer- en vervoerbeleid;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>het verlenen van een subsidie aan een rechtspersoon die het te
			 voeren gemeenschappelijk verkeer- en vervoerbeleid behartigt.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>De uitgaven, bedoeld in het vijfde lid, worden in mindering gebracht op
		het totaal voor de uitkeringen beschikbare bedrag, bedoeld in het tweede en het
		derde lid.</al> 
  </lid> 
</artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel>Besteding van de uitkering</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Gedeputeerde staten onderscheidenlijk het dagelijks bestuur
              stellen jaarlijks voor 15 september een bestedingsplan vast ten
              behoeve van de besteding van de uitkering voor het volgende uitkeringsjaar.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bestedingsplan wordt onverwijld gewijzigd indien bij
              verstrekking van de bijdrage blijkt dat het in de beschikking
              opgenomen bedrag afwijkt van het bedrag waarop het bestedingsplan
              is gebaseerd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het bestedingsplan bevat in ieder geval een overzicht van de in
              het uitkeringsjaar te verrichten bestedingen en reserveringen ten
              laste van de uitkering.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Een provinciaal bestedingsplan bevat in ieder geval een
              verdeling van de uitkering over:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>maatregelen met betrekking tot het provinciaal verkeer- en
                  vervoerbeleid die worden uitgevoerd door de provincie; en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>maatregelen met betrekking tot het gemeentelijk en
                  intergemeentelijk verkeer- en vervoerbeleid die worden
                  uitgevoerd door een inliggende gemeente of door een
                  samenwerkingsverband van gemeenten, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=2">artikel 2,
                  tweede lid, onder a</intref>.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Indien bestuurlijke overeenkomsten zijn gesloten als bedoeld in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009642&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van de Planwet verkeer en vervoer</extref>, wordt hiermee bij
              het opstellen van het bestedingsplan rekening gehouden.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Het bestedingsplan, bedoeld in het eerste lid, wordt aan Onze
              Minister toegezonden voor 1 februari van het uitkeringsjaar.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Gedeputeerde staten betrekken bij de voorbereiding van het
              bestedingsplan, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, de naar zijn oordeel meest
              belanghebbende bestuursorganen. Daartoe behoren in ieder geval de
              besturen van de inliggende gemeenten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien het bestedingsplan afwijkt van de uitkomsten van het
              bestuurlijke overleg worden de redenen hiervoor in het
              bestedingsplan vermeld.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Ten behoeve van de voorbereiding van het bestedingsplan, bedoeld
              in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, vindt door gedeputeerde staten in ieder geval
              afstemming plaats met de besturen van de aangrenzende provincies,
              de besturen van de in de provincie gelegen regionale openbare
              lichamen en de besturen van de waterschappen die zijn gelegen
              binnen een provincie en buiten een plusregio voor wegen
              waarvan het beheer bij reglement aan het waterschap is opgedragen;</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ten behoeve van de voorbereiding van het bestedingsplan, bedoeld
              in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, vindt door het dagelijks bestuur in ieder geval
              afstemming plaats met het bestuur van de provincie waarin de plusregio is gelegen en de besturen van de in de plusregio gelegen waterschappen voor wegen waarvan het
              beheer bij reglement aan het waterschap is opgedragen.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Gedeputeerde staten onderscheidenlijk het dagelijks bestuur
              kunnen een gedeelte van de uitkering reserveren voor het doen van
              uitgaven in de jaren die volgen op het uitkeringsjaar.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het saldo op 1 januari van het uitkeringsjaar van de
              gereserveerde bedragen met inbegrip van de daarover in de
              voorafgaande jaren berekende rente, wordt jaarlijks vermeerderd
              met rente.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De rente, bedoeld in het tweede lid, is gelijk aan de
              herfinancieringsrente zoals die door de Europese Centrale Bank is
              vastgesteld voor haar meest recente basisherfinancieringsrente
              welke geldt op de eerste kalenderdag van het desbetreffende uitkeringsjaar.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Verantwoording over de uitkering</titel></kop><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">10</nr> 
  </kop> 
  <al>De provincie onderscheidenlijk de plusregio legt financi&#xEB;le
	 verantwoording af over de besteding en reservering ten laste van de uitkering
	 op de wijze, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008290&amp;artikel=17a" compleet="nee">artikel 17a van
	 de Financi&#xEB;le-verhoudingswet</extref>.</al> 
</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">11</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Onze Minister kan een uitkering ten nadele van de provincie
		onderscheidenlijk de plusregio wijzigen indien:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>uit de
verantwoordingsinformatie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008290&amp;artikel=17a" compleet="nee">artikel 17a, eerste lid, van de
Financi&#xEB;le-verhoudingswet</extref>, onderscheidenlijk uit de
verantwoordingsinformatie niet blijkt dat de uitkering is
			 besteed aan de voorbereiding en de uitvoering van het provinciale
			 onderscheidenlijk het regionale verkeer- en vervoerbeleid en, indien een
			 gedeelte van de uitkering is gereserveerd, uit de
verantwoordingsinformatie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008290&amp;artikel=17a" compleet="nee">artikel 17a, eerste lid, van de
Financi&#xEB;le-verhoudingswet</extref>, onderscheidenlijk uit de
verantwoordingsinformatie niet
			 blijkt dat dit is gebeurd in overeenstemming met
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=9">artikel 9</intref> of de
			 reservering niet herkenbaar in de verantwoording is vastgelegd;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>geen verantwoording is afgelegd die overigens voldoet aan de bij of
			 krachtens deze wet gestelde regels.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Alvorens tot wijziging over te gaan stelt Onze Minister gedeputeerde
		staten onderscheidenlijk het dagelijks bestuur in de gelegenheid te worden
		gehoord.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De wijziging van de uitkering ten nadele van de provincie of van de
		plusregio vindt plaats binnen vijf jaar na het einde van het
		uitkeringsjaar.</al> 
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Onverschuldigde betalingen gedaan in het kader van de toepassing
            van deze wet kunnen door Onze Minister binnen zes jaar worden
            verrekend met de betalingen op grond van deze wet.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Gedeputeerde staten onderscheidenlijk het dagelijks bestuur
              verstrekken desgevraagd inlichtingen omtrent de besteding en de
              reservering ten laste van de uitkering aan de door Onze Minister
              aangewezen ambtenaren van de accountantsdienst, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=66" compleet="nee">artikel
              66, eerste lid, van de Comptabiliteitswet 2001</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De ambtenaren van de accountantsdienst kunnen ten aanzien van de
              financi&#xEB;le verantwoording door de provincie onderscheidenlijk de plusregio tevens informatie inwinnen bij de in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid</intref>, bedoelde accountant.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Gedeputeerde staten onderscheidenlijk het dagelijks bestuur
              verstrekken aan Onze Minister desgevraagd informatie met het oog op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de uitoefening van zijn bevoegdheden krachtens deze wet;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>zijn verantwoordelijkheid voor de doeltreffendheid en
                  doelmatigheid van het beleid dat aan zijn begroting ten
                  grondslag ligt.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister kan nadere regels stellen over de aard van de
              informatie, bedoeld in het eerste lid, en de wijze van
              verstrekking ervan.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>Onze Minister zendt binnen vijf jaar na de inwerkingtreding van
            deze wet aan de Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid
            en de effecten van deze wet in de praktijk.</al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr><titel>Wijziging andere wetten</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet personenvervoer
            2000.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Kaderwet bestuur in
            verandering.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet
            Infrastructuurfonds.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet verontreiniging
            oppervlaktewateren.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Spoorwegwet.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet
            kabelbaaninstallaties.</redactie></al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>7</nr><titel>Overgangsrecht</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
              lid</intref>, kan de eerste verstrekking van de uitkering ook plaatsvinden
              in het jaar waarop de uitkering betrekking heeft.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien toepassing wordt gegeven aan het eerste lid, wordt in
              afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=6">artikel 6</intref> door gedeputeerde staten onderscheidenlijk
              het dagelijks bestuur binnen acht weken na het tijdstip van
              inwerkingtreding van deze wet een bestedingsplan vastgesteld.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien toepassing wordt gegeven aan het eerste lid, blijven de
              regels zoals die golden op de dag voor de inwerkingtreding van
              deze wet, van toepassing op de bijdrage voor de exploitatie van
              het openbaar vervoer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=76" compleet="nee">artikel 76 van de Wet
              personenvervoer 2000</extref>, die is verstrekt in het jaar voorafgaand aan
              de inwerkingtreding van deze wet, met dien verstande dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de bijdrage kan worden besteed aan of gereserveerd voor
                  verkeer- en vervoerbeleid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>op de verantwoording van de bijdrage <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;hoofdstuk=5">hoofdstuk 5</intref> van
                  toepassing is.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>In het geval toepassing wordt gegeven aan het eerste lid, wordt
              bij de berekening van de uitkering, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=5">artikel 5, tweede
              lid</intref>, de bijdrage, bedoeld in het derde lid, in mindering gebracht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><al>De regels zoals die golden op de dag voor de inwerkingtreding van
            deze wet, blijven van toepassing op de rijksbijdrage voor de
            exploitatie van openbaar vervoer die betrekking heeft op de jaren
            die vooraf gaan aan het eerste uitkeringsjaar.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr></kop><al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld over de
            reserveringstermijn, de bestedingsdoelen en de berekende rente van
            de voor de inwerkingtreding van deze wet door provincies
            onderscheidenlijke regionale openbare lichamen gereserveerde
            bedragen voor verkeer- en vervoerbeleid ingevolge de in de algemene
            maatregel van bestuur genoemde besluiten en regelingen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>26</nr></kop><al>De voordracht voor een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=10">10</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=25">25</intref> vast te
            stellen maatregel van bestuur wordt niet eerder gedaan dan vier
            weken nadat het ontwerp aan beide kamers der Staten-Generaal is overgelegd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Spoorwegwet.</redactie></al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie></al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>8</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>28</nr></kop><al>De artikelen van deze wet treden in werking op een bij koninklijk
            besluit te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of
            onderdelen daarvan verschillend kan worden vastgesteld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>29</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=19">Artikel 19</intref> werkt terug tot en met 1 juli 2002.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017828&amp;artikel=20">Artikel 20, onderdeel A</intref>, werkt terug tot en met de datum van
              inwerkingtreding van de in dat artikel genoemde bepalingen van de
              Spoorwegwet (Stb. 2003, 264).</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>30</nr></kop><al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet BDU verkeer en vervoer</al></artikel></hoofdstuk></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Gegeven te       's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="23 december 2004">23 december 2004</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Verkeer en Waterstaat
          </functie>,
        <naam><voornaam>K. M. H.</voornaam><achternaam>Peijs</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2005-01-25">de <nadruk type="cur">vijfentwintigste</nadruk> januari 2005</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            </functie>,
          <naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	