<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008412" dtdversie="2.0" id="7579" soort="KB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 12 december 1996, houdende regels met betrekking
    tot taak en werkwijze van de Centrale Archief Selectiedienst</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Binnenlandse Zaken van 4  december 1996, nr. CPZ96/1/12,
            directoraat-generaal Openbaar Bestuur;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=23" compleet="nee">23, eerste lid, van de Archiefwet
            1995</extref> (Stb.  313);</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit verstaat onder:</al>
    <al>&#xAB;de dienst&#xBB;: de dienst bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008412&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
    <al>&#xAB;archiefbewerking&#xBB;: het geheel van activiteiten gericht op het
        realiseren van de bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Archiefwet
        1995</extref> aan overheidsorganen gestelde verplichting
        de onder hen berustende archiefbescheiden in goede, geordende en
        toegankelijke staat te brengen en te bewaren, alsmede zorg te
        dragen voor de vernietiging van de daarvoor in aanmerking
        komende archiefbescheiden;</al>
    <al>&#xAB;zorgdrager&#xBB;: een Hoog College van Staat, een ministerie of een
        daaronder ressorterend dienstonderdeel of agentschap dat bij de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> is
        belast met de zorg voor de archiefbescheiden, alsmede, ingeval
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008412&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van toepassing is, een ander orgaan van een
        rechtspersoon die krachtens publiekrecht is ingesteld of een
        ander persoon of college met enig openbaar gezag bekleed en bij
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref>
        belast met de zorg voor de archiefbescheiden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een Centrale Archief Selectiedienst, die ressorteert
            onder Onze Minister van Binnenlandse Zaken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De dienst heeft de status van agentschap en is gevestigd te Winschoten.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>De dienst heeft tot taak om in opdracht van een zorgdrager
        werkzaamheden te verrichten in verband met archiefbewerking. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De dienst verricht werkzaamheden in verband met
            archiefbewerking op basis van het tussen de dienst en de
            zorgdrager afgesloten raamconvenant.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het raamconvenant bevat de door de zorgdrager opgegeven
            kwalitatieve en kwantitatieve specificaties van de te
            bewerken archiefbescheiden en de vermelding van het ten
            behoeve van de archiefbewerking door Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken beschikbaar gestelde budget.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De uit het raamconvenant voortvloeiende werkzaamheden worden
            per onderdeel van archiefbewerking nader beschreven in het projectconvenant.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Het projectconvenant bevat de door de zorgdrager opgegeven
            kwalitatieve en kwantitatieve specificaties van de te
            bewerken archiefbescheiden per onderdeel van
            archiefbewerking, een beschrijving van de tussen zorgdrager
            en dienst overeengekomen werkzaamheden in het kader van
            archiefbewerking en de daaraan verbonden, door Onze Minister
            van Binnenlandse Zaken te vergoeden kosten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Jaarlijks vindt overleg plaats tussen de dienst en de
            zorgdrager over de planning en de voortgang van
            archiefbewerking in het kader van de raam- en projectconvenanten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>De dienst kan voor een zorgdrager andere werkzaamheden
            verrichten in het kader van archiefbewerking dan in de
            raamconvenanten, bedoeld in het eerste lid van dit artikel,
            aangegeven. Voor dergelijke werkzaamheden is de zorgdrager
            een vergoeding aan de dienst verschuldigd op basis van de
            integrale kostprijs.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>De dienst kan voor een zorgdrager, vallend onder het regime van
        de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> maar
        niet zijnde een Hoog College van Staat, een ministerie of een
        daaronder ressorterend dienstonderdeel of agentschap,
        werkzaamheden verrichten in het kader van archiefbewerking. Voor
        dergelijke werkzaamheden is de zorgdrager een vergoeding aan de
        dienst verschuldigd op basis van de integrale kostprijs.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De bewerkte en voor blijvende bewaring aangewezen
            archiefbescheiden worden na voltooiing van de werkzaamheden
            naar de zorgdrager teruggezonden of, in opdracht van de
            zorgdrager, overgebracht naar de bij of krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref>
            voor de bewaring van die bescheiden aangewezen archiefbewaarplaats.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De voor vernietiging in aanmerking komende archiefbescheiden
            worden na voltooiing van de werkzaamheden aan de zorgdrager
            teruggezonden of, in opdracht van de zorgdrager, ter
            vernietiging overgedragen aan een daarvoor aangewezen
            instelling met inachtneming van de daarvoor in de
            archiefwetgeving voorgeschreven procedure.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Het besluit van 17 juli 1989, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
        365, houdende nieuwe regels met betrekking tot taak en werkwijze
        van de Centrale Archief Selectiedienst, wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 januari 1997. </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Minister van Binnenlandse Zaken is belast met de
            uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende nota
            van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en
            waarvan afschrift zal worden gezonden aan de Algemene Rekenkamer.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">12 december 1996</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. Kohnstamm</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">tiende</nadruk> januari 1997</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	