<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009989" dtdversie="2.0" id="251829" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Gemeenschappelijke regeling Schadeschap Luchthaven   Schiphol</intitule>        <regeling>      <aanhef>      <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat, Provinciale Staten van de     provincie Noord-Holland, het algemeen bestuur van het waterschap     Groot-Haarlemmermeer, de raden van de gemeenten Aalsmeer, Akersloot,     Amstelveen, Alkemade, Amsterdam</wie>      <wie>- alsmede de raden van de stadsdelen Osdorp, Buitenveldert,     Geuzenveld-Slotermeer, Slotervaart/Overtoomseveld, Watergraafsmeer, Zuid en     Zuid-Oost - Beverwijk, Haarlem, Haarlemmermeer, Haarlemmerliede en Spaarnwoude,     Heemskerk, Jacobswoude, Liemeer, Ouder Amstel, Sassenheim, Uitgeest, Uithoorn,     Velsen, Warmond, Zaanstad;</wie>      <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=94" compleet="nee">artikelen 94</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=95" compleet="nee">95       van de Wet gemeenschappelijke regelingen</extref>;</considerans.al>      </considerans>      <afkondiging>      <al>Besluit: </al>      </afkondiging>            </aanhef>      <regeling-tekst>      <hoofdstuk>      <kop><label>Hoofdstuk</label><nr>I</nr>        <titel>Begripsbepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>1</nr>        </kop>        <al>In deze gemeenschappelijke regeling wordt verstaan       onder:</al>        <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de regeling: deze gemeenschappelijke regeling;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> het Schap: het openbaar lichaam, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=3">artikel         3</intref>;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de Minister: de Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>              </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> de provincie: de provincie Noord-Holland;</al>        </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al> het waterschap: het waterschap         Groot-Haarlemmermeer;</al>        </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al> de deelnemers: de raden van de gemeenten Aalsmeer,         Akersloot, Amstelveen, Alkemade, Amsterdam</al>        <al>- alsmede de raden van de stadsdelen Osdorp,         Buitenveldert, Geuzenveld-Slotermeer, Slotervaart/Overtoomseveld,         Watergraafsmeer, Zuid en Zuid-Oost - Beverwijk, Haarlem, Haarlemmermeer,         Haarlemmerliede en Spaarnwoude, Heemskerk, Jacobswoude, Liemeer, Ouder Amstel,         Sassenheim, Uitgeest, Uithoorn, Velsen, Warmond, Zaanstad, de provinciale         staten van de provincie Noord-Holland, het algemeen bestuur van het waterschap         Groot-Haarlemmermeer en de Minister;</al>        </li><li><li.nr>g.</li.nr>        <al> de Planologische Kernbeslissing (PKB): De Planologische         Kernbeslissing &#x2019;Schiphol en Omgeving&#x2019;, deel 4, zoals goedgekeurd door de         Staten-Generaal op 29 november 1995 (Hand. Tweede Kamer, 1994-1995, 23 552) en zoals luidend op 19 februari 2003;</al>        </li><li><li.nr>h.</li.nr> 
                  <al>de wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;hoofdstuk=8" compleet="nee">hoofdstuk 8 van de Wet luchtvaart</extref>;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr> 
                  <al>het Luchthavenindelingbesluit: het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014329" compleet="nee">Luchthavenindelingbesluit Schiphol</extref>;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr> 
                  <al>het Luchthavenverkeerbesluit: het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014330" compleet="nee">Luchthavenverkeerbesluit Schiphol</extref>.</al></li></lijst>              </artikel>      </hoofdstuk>      <hoofdstuk>      <kop><label>Hoofdstuk</label><nr>II</nr>        <titel>Doel van de regeling</titel>      </kop>      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>De regeling heeft tot doel een voor belanghebbenden duidelijke, deskundige en doelmatige afhandeling - de besluitvorming naar dezelfde maatstaven daarbij begrepen - te bevorderen van verzoeken om schadevergoeding die verband houden met de uitbreiding van het luchtvaartterrein Schiphol, zoals vastgelegd in de Planologische Kern-beslissing, alsmede met de inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013815" compleet="nee">wet van 27 juni 2002 tot wijziging van de Wet luchtvaart inzake de inrichting en het gebruik van de luchthaven Schiphol</extref> (Stb. 374), het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014329" compleet="nee">Luchthavenindelingbesluit</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014330" compleet="nee">Luchthavenverkeerbesluit</extref>.</al></artikel>      </hoofdstuk>      <hoofdstuk>      <kop><label>Hoofdstuk</label><nr>III</nr>        <titel>Het Schap</titel>      </kop>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>3</nr>        <titel>[schap, plaats van vestiging]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Er is een rechtspersoonlijkheid bezittend openbaar lichaam       genaamd: Schadeschap Luchthaven Schiphol.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Het Schap is gevestigd in Hoofddorp (gemeente       Haarlemmermeer). </al>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>4</nr>        <titel>[bestuursorganen]</titel>        </kop>        <al>De bestuursorganen van het Schap zijn:</al>        <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> het algemeen bestuur;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> het dagelijks bestuur;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de voorzitter;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> de besliscommissie, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=19">artikel 19</intref>. </al>        </li></lijst>              </artikel>      </hoofdstuk>      <hoofdstuk>      <kop><label>Hoofdstuk</label><nr>IV</nr>        <titel>Het algemeen bestuur</titel>      </kop>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr status="officieel">5</nr>        <titel status="officieel">[samenstelling, stemrecht, plaatsvervanging]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr status="officieel">1</lidnr>        <al>Het algemeen bestuur bestaat uit &#xE9;&#xE9;n en dertig leden.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr status="officieel">2</lidnr>        <al>Twee leden van het algemeen bestuur worden door de Minister       aangewezen.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr status="officieel">3</lidnr>        <al>De overige leden van het algemeen bestuur worden aangewezen       door:</al>        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="mdash">        <li>          <al> de raden, van de deelnemende gemeenten en stadsdelen,         uit hun midden, de voorzitter van die raden inbegrepen;</al>        </li>        <li>          <al> de provinciale staten van de provincie, uit hun         midden, de voorzitter van die staten inbegrepen;</al>        </li>        <li>          <al> het algemeen bestuur van het waterschap, uit zijn         midden, de voorzitter van dat bestuur inbegrepen.</al>        </li>        </lijst>        </lid>        <lid>        <lidnr status="officieel">4</lidnr>        <al>De leden van het algemeen bestuur, bedoeld in het derde       lid, hebben elk een stem, met dien verstande dat het lid van de gemeente       Aalsmeer, Amstelveen, Amsterdam, Haarlemmerliede en Spaarnwoude, Haarlemmermeer       en Zaanstad een tweevoudige stem heeft. De leden, bedoeld in het tweede lid,       hebben ieder een aantal stemmen dat de helft van het aantal stemmen dat de       overige leden kunnen uitoefenen vertegenwoordigt, met dien verstande dat zij       tezamen nooit meer stemmen kunnen uitoefenen dan de overige, aanwezige leden       tezamen.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr status="officieel">5</lidnr>        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=15" compleet="nee">Artikel 15, eerste lid, Gemeentewet</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste       lid, Provinciewet</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005108&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33, eerste lid, Waterschapswet</extref> en<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+8" compleet="nee"> X 8 Kieswet</extref> zijn       van overeenkomstige toepassing op de resp. leden, bedoeld in het derde       lid.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr status="officieel">6</lidnr>        <al>De Minister kan een plaatsvervanger aanwijzen voor de door       hem aangewezen leden van het algemeen bestuur.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr status="officieel">7</lidnr>        <al>Elk der raden kan uit zijn midden een plaatsvervanger       aanwijzen voor het door hem aangewezen lid van het algemeen bestuur.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr status="officieel">8</lidnr>        <al>Provinciale staten kunnen uit hun midden een       plaatsvervanger aanwijzen voor het door hen aangewezen lid van het algemeen       bestuur.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr status="officieel">9</lidnr>        <al>Het algemeen bestuur van het waterschap kan uit zijn midden       een plaatsvervanger aanwijzen voor het door hem aangewezen lid van het algemeen       bestuur.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr status="officieel">10</lidnr>        <al>Het ten aanzien van de leden bepaalde in de regeling,       alsmede in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740" compleet="nee">Wet gemeenschappelijke regelingen</extref>, is van overeenkomstige       toepassing op hun plaatsvervangers. </al>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>6</nr>        <titel>zittingsduur, vervanging, ontslag]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De door de Minister benoemde leden van het algemeen bestuur       worden benoemd voor onbepaalde tijd.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De leden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid</intref>, worden       aangewezen voor een zittingsduur van vier jaar. Zij treden evenwel af op de dag       waarop de zittings-periode van de gemeenteraad en stadsdeelraad resp. de       provinciale staten en het algemeen bestuur van het waterschap, afloopt.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De gemeenteraad en stadsdeelraad, resp. de provinciale       staten en het algemeen bestuur van het waterschap besluiten in de eerste       vergadering van elke zittingsperiode over de aanwijzing van het lid en zijn       plaatsvervanger van het algemeen bestuur. Aftredende leden kunnen opnieuw als       lid worden aangewezen.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>Een lid van het algemeen bestuur dat ophoudt lid of       voorzitter van het bestuursorgaan te zijn dat hem als lid van het algemeen       bestuur heeft aangewezen, houdt daarmee tevens op lid van het algemeen bestuur       te zijn.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>5</lidnr>        <al>Een lid van het algemeen bestuur kan te allen tijde ontslag       nemen.</al>        <al>Hij deelt zijn ontslag mede aan het bestuursorgaan dat hem       heeft aangewezen (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=5">art. 5, lid 3</intref>), onderscheidenlijk de Minister (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=5">art. 5, lid       2</intref>).</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>6</lidnr>        <al>Indien tussentijds een plaats van een lid van het algemeen       bestuur vacant of beschikbaar komt. wijst het betreffende bestuursorgaan (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=5">art.       5, lid 3</intref>) onderscheidenlijk de Minister (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=5">art. 5,Iid 2)</intref>, ten spoedigste, doch       in elk geval binnen twee maanden, een nieuw lid aan.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>7</lidnr>        <al>Van elke aanwijzing of wijziging daarin doet het college       van burgemeester en wethouders van de betreffende gemeente, het dagelijks       bestuur van het stadsdeel, het college van gedeputeerde staten van de provincie       of het dagelijks bestuur van het waterschap onderscheidenlijk de Minister       schriftelijke mededeling aan het dagelijks bestuur. </al>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>7</nr>        <titel>[vergaderfrequentie, stemming]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Het algemeen bestuur vergadert tenminste tweemaal per jaar       en voorts zo dikwijls de voorzitter dit nodig oordeelt of tenminste drie leden       zulks schriftelijk, onder opgave van de te behandelen onderwerpen, hebben       verzocht. Een gelijk verzoekrecht komt toe aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>,       bedoelde leden.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Het algemeen bestuur besluit bij meerderheid van stemmen.       Wordt over een voorstel geen stemming gevraagd, dan is het aangenomen.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>Staken de stemmen bij een stemming over personen tot wie de       keuze door een voordracht is beperkt, dan wordt in dezelfde vergadering een       herstemming gehouden.</al>        <al>Staken de stemmen bij herstemming opnieuw, dan beslist       terstond het lot.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>Staken de stemmen bij een stemming over een ander onderwerp       dan bedoeld in het derde lid, dan is het voorstel niet aangenomen. Is de       vergadering niet voltallig, dan wordt bij staking van de stemmen het nemen van       een besluit verdaagd tot een volgende vergadering. Staken de stemmen in deze       volgende vergadering, ongeacht of deze voltallig is of niet, opnieuw dan is het       voorstel niet aangenomen.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>5</lidnr>        <al>Is een voorstel door staking van de stemmen niet       aangenomen, dan wordt op een daartoe strekkend verzoek van het algemeen       bestuur, bindend advies ingewonnen door een door de president van de rechtbank       te Haarlem aan wijzen onafhankelijke en onpartijdige deskundige. </al>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr><titel>[verantwoording, ontslag, inlichtingen]</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een lid van het algemeen bestuur is aan het bestuursorgaan       dat hem als lid heeft aangewezen verantwoording verschuldigd voor de       uitoefening van zijn lidmaatschap.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een lid van het algemeen bestuur kan door het       bestuursorgaan, dat hem heeft aangewezen, worden ontslagen indien dit lid het       vertrouwen van dat bestuursorgaan niet meer bezit.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Op de procedure van het ontslag van een lid, bedoeld in       <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid</intref>, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=49" compleet="nee">artikelen 49</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=50" compleet="nee">50 van de Gemeentewet</extref>, de       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=49" compleet="nee">artikelen 49</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=50" compleet="nee">50 van de Provinciewet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005108&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, vijfde lid van de       Waterschapswet</extref>  van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, zesde lid, Wet gemeenschappelijke       regelingen</extref> geeft een lid van het algemeen bestuur mondeling of schriftelijk de       door een of meer leden van het bestuursorgaan, onderscheidenlijk de Minister,       die hem als lid heeft aangewezen, gevraagde inlichtingen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Over al hetgeen het Schap betreft dient het algemeen       bestuur de deelnemers desgevraagd van bericht en raad. </al></lid></artikel>      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr><titel>[bevoegdheid, soort schade]</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=19">artikel 19</intref> is het algemeen bestuur bij       uitsluiting bevoegd ter zake van de behandeling van en de beslissing op een       aanvraag om schadevergoeding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002375&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel 49 van de Wet op de       Ruimtelijke Ordening</extref>, doch uitsluitend voor zover deze aanvraag verband houdt       met schade ten gevolge van de aanwijzingen bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=24" compleet="nee">artikelen 24</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=26" compleet="nee">26</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=27" compleet="nee">27       van de Luchtvaartwet</extref> ten behoeve van het luchtvaartterrein Schiphol (besluiten       van de Minister van Verkeer en Waterstaat en de Minister van Volkshuisvesting,       Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer van 23 oktober 1996, Stcrt. 1996,       211).</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=19">artikel 19</intref> is het algemeen bestuur bij       uitsluiting bevoegd ter zake van de behandeling van en de beslissing op een       aanvraag om schadevergoeding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002375&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel 49 van de Wet op de       Ruimtelijke Ordening</extref>, doch uitsluitend voor zover deze aanvraag verband houdt       met schade ten gevolge van:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr><al> de in de Planologische Kernbeslissing Schiphol en         Omgeving (besluit van de Minister van Verkeer en Waterstaat, de Minister van         Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer en de Minister van         Economische Zaken zoals goedgekeurd door de Staten-Generaal op 29 november         1995) aangegeven &#x2019;Veiligheidszone in ruime en engere zin voor het vier- en         vijfbanenstelsel&#x2019; (figuur 7) en de &#x2019;Begrenzing Vrijwaringszone&#x2019; (figuur         11);</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> de in hoofdstuk VIII (&#x2019;Beleidskeuzen ruimtelijke         inrichting&#x2019;) van de Planologische Kernbeslissing Schiphol en Omgeving bedoelde         aanpassingen in het hoofdwegennet in het gebied Haarlemmermeer-Noord, zijnde de         aanleg van de Verlengde Westrandweg (rijksweg A5: trac&#xE9; gedeelte tussen de         Ringvaart, parallel aan de Zwanenburgbaan tot de aansluiting bij de Kruisweg op         de rijksweg A4, zoals opgenomen in het besluit van de minister van V&amp;W d.d.         15 juli 1992) en de aanleg van de omgelegde rijksweg A9 om Badhoevedorp (trac&#xE9;         zuidelijk omBadhoevedorp, tussen Rottepolderplein en knooppunt Badhoevedorp,         overeenkomstig een nog door de minister van Verkeer en Waterstaat te nemen         trac&#xE9;besluit op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006147&amp;artikel=15" compleet="nee">art. 15 Trac&#xE9;wet</extref>);</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> de in hoofdstuk VIII (&#x2019;Beleidskeuzen ruimtelijke         inrichting&#x2019;) van de Planologische Kernbeslissing Schiphol en Omgeving (bedoelde         aanpassingen in de wegen- en groenstructuur in het gebied Haarlemmermeer-Noord,         zijnde: de aanleg van de provinciale weg N22-Noord trac&#xE9;gedeelte vanaf de A205         langs de IJtocht tot aan de Geniedijk) zoals aangegeven in het besluit van         Provinciale Staten van 2 september 1996, nr. 51; de aanleg van het groengebied         &#x2019;Groene Carr&#xE9;&#x2019; zoals aangegeven in de parti&#xEB;le herziening van het streekplan         ANZKG voor Haarlemmermeer/ Schiphol, door Provinciale Staten vastgesteld bij         besluit van 18 december 1995, nr. 76 (het gedeelte aan weerszijden van de A9,         het gedeelte aan de westzijde van de A4, het gedeelte langs de noordzijde van         de N201 en het gedeelte ten westen van de IJtocht tussen de Geniedijk en de A9;         de ruimtelijke reservering voor de aanleg van de openbaar vervoerbaan         &#x2019;Zuidtangent&#x2019; (tussen de Ringvaart Haarlemmermeer nabij Vijfhuizen enerzijds en         Schiphol Noord (nabij de A9) zoals in het Meerjarenprogramma Infrastructuur en         Transport 1988-2002, onder projectnummer a.040 opgenomen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al> de in hoofdstuk Vlll (&#x2019;Beleidskeuzen ruimtelijke         inrichting&#x2019;) van de Planologische Kernbeslissing Schiphol en Omgeving bedoelde         aanpassingen in de waterhuishouding in het gebied Haarlemmermeer-Noord door de         aanleg van waterlopen en bijbehorende infrastructurele werken, zoals aangegeven         in het door het waterschap Groot-Haarlemmermeer in november 1997 vastgestelde         waterhuishoudkundig plan (variant IlBb);</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al> de in hoofdstuk VIII (&#x2019;Beleidskeuzen ruimtelijke         inrichting&#x2019;) van de Planologische Kernbeslissing Schiphol en Omgeving bedoelde         aanpassingen in het lokale wegennet in het gebied Haarlemmermeer-Noord, zijnde:         de aanleg van keerlussen in de IJweg, Vijfhuizerweg en Rijnlanderweg, alsmede         de aanleg van een fietspad langs de geplande rijksweg A5 (tussen         Hoofdvaart-westzijde en de IJweg) en van een fietspad langs de geplande start-         en landingsbaan 5P (tussen de Schipholweg en de IJweg) en de A5, alsmede         bijbehorende infrastructurele werken.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3a</lidnr><al> Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=19">artikel 19</intref> is het algemeen bestuur voorts bij       uitsluiting bevoegd ter zake van de behandeling van en de beslissing op een       aanvraag om schadevergoeding op grond van artikel 21 van de aanwijzing van de       Minister van Verkeer en Waterstaat, handelende in overeenstemming met de       Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer, bedoeld in       het eerste lid.</al></lid><lid><lidnr>3b</lidnr><al>Bovendien is het algemeen bestuur, onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=19">artikel 19</intref>,       bij uitsluiting bevoegd ter zake van de behandeling van en de beslissing op een       aanvraag om schadevergoeding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010692&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid van de       Regeling Nadeelcompensatie Rijkswaterstaat</extref> (Stcrt. 1991, 251), doch uitsluitend       voor zover deze aanvraag verband houdt met schade ten gevolge van de in       hoofdstuk VIII (&#x2019;Beleidskeuzen ruimtelijke inrichting&#x2019;) van de Planologische       Kernbeslissing Schiphol en Omgeving bedoelde aanpassingen in het hoofdwegennet       in het gebied Haarlemmermeer-Noord, zijnde de aanleg van de Verlengde       Westrandweg (rijksweg A5: trac&#xE9; gedeelte tussen de Ringvaart, parallel aan de       Zwanenburgbaan tot de aansluiting bij de Kruisweg op de rijksweg A4, zoals       opgenomen in het besluit van de minister van V&amp;W d.d. 15 juli 1992) en de       aanleg van de omgelegde rijksweg A9 om Badhoevedorp (trac&#xE9; zuidelijk om       Badhoevedorp, tussen Rottepolderplein en knooppunt Badhoevedorp),       overeenkomstig een nog door de minister van V&amp;W te nemen trac&#xE9;besluit.</al></lid><lid><lidnr>3c</lidnr><al>Voorts is het algemeen bestuur, onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=19">artikel 19</intref>,       bij uitsluiting bevoegd ter zake van de behandeling van en de beslissing op een       aanvraag om vergoeding van schade welke het gevolg is van rechtmatige besluiten       van bestuursorganen van de provincie Noord-Holland, resp.rechtmatige feitelijke       handelingen van, of in opdracht van de provincie Noord-Holland, die verband       houden met de in hoofdstuk VIII (&#x2019;Beleidskeuzen ruimtelijke inrichting&#x2019;) van de       Planologische Kernbeslissing Schiphol en omgeving bedoelde aanpassingen in de       wegen- en groenstructuur in het gebied Haarlemmermeer-Noord., zijnde: de aanleg       van de provinciale weg N22-Noord (trac&#xE9;gedeeelte vanaf de A205 langs de IJtocht       tot aan de Geniedijk) zoals aangegeven in het besluit van Provinciale Staten       van 2 september 1996, nr. 51; de aanleg van het groengebied &#x2019;Groene Carr&#xE9;&#x2019;       zoals aangegeven in de parti&#xEB;le herziening van het streekplan ANZKG voor       Haarlemmermeer/Schiphol, door Provinciale Staten vastgesteld bij besluit van 18       december 1995. nr. 76 (het gedeelte aan weerszijden van de A9, het gedeelte aan       de westzijdevan de A4, het gedeelte langs de noordzijde van de N201 en het       gedeelte ten westen van de IJtocht tussen de Geniedijk en de A9; de ruimtelijke       reservering voor de aanleg van de openbaar vervoerbaan &#x2019;Zuidtangent&#x2019; (tussen de       Ringvaart Haarlemmermeer nabij Vijfhuizen enerzijds en Schiphol Noord nabij de       A9) zoals in het Meerjarenprogramma Infrastructuur en Transport 1988-2002,       onder projectnummer a.040 opgenomen.</al></lid><lid><lidnr>3d</lidnr><al>Voorts is het algemeen bestuur, onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=19">artikel 19</intref>,       bij uitsluiting bevoegd ter zake van de behandeling van en de beslissing op een       aanvraag om vergoeding van schade welke het gevolg is van rechtmatige besluiten       van bestuursorganen van het Waterschap Groot-Haarlemmermeer, resp. rechtmatige       feitelijke handelingen van, of in opdracht van het Waterschap       Groot-Haarlemmermeer, die verband houden met de in hoofdstuk VIII       (&#x2019;Beleidskeuzen ruimtelijke inrichting&#x2019;) van de Planologische Kernbeslissing       Schiphol en Omgeving bedoelde aanpassingen in de waterhuishouding in het gebied       Haarlemmermeer-Noord door de aanleg van waterlopen en bijbehorende       infrastructurele werken, zoals aangegeven in het door het waterschap       Groot-Haarlemmermeer in november 1997 vastgestelde waterhuishoudkundig plan       (variant IlBb);</al></lid><lid><lidnr>3e</lidnr><al> Voorts is het algemeen bestuur, onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=19">artikel 19</intref>,       bij uitsluiting bevoegd ter zake van de behandeling van en de beslissing op een       aanvraag om vergoeding van schade welke het gevolg is van rechtmatige besluiten       van bestuursorganen van de gemeente Haarlemmermeer, resp.feitelijke handelingen       van, of in opdracht van de gemeente Haarlemmermeer, welke verband houden met de       in hoofdstuk VIII (&#x2019;Beleidskeuzen ruimtelijke inrichting&#x2019;) van de Planologische       Kernbeslissing Schiphol en Omgeving bedoelde aanpassingen in het lokale       wegennet in het gebied Haarlemmermeer-Noord. zijnde: de aanleg van keerlussen       in de IJweg, Vijfhuizerweg en Rijnlanderweg, alsmede de aanleg van een fietspad       langs de geplande rijksweg A5 (tussen Hoofdvaart-westzijde en de IJweg) en van       een fietspad langs de geplande start- en landingsbaan 5P (tussen de Schipholweg       en de IJweg) en de A5, alsmede bijbehorende infrastructurele werken;</al></lid><lid><lidnr>3f</lidnr><al> Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=19">artikel 19</intref> is het algemeen bestuur tevens bij uitsluiting bevoegd ter zake van de behandeling van en de beslissing op een aanvraag om schadevergoeding op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=8.31" compleet="nee">artikel 8.31 van de Wet luchtvaart</extref>.</al></lid><lid><lidnr>3g</lidnr><al> Voorts is het algemeen bestuur bij uitsluiting bevoegd ter zake van de behandeling van en de beslissing op een aanvraag om vergoeding van schade welke het gevolg is van rechtmatige besluiten of feitelijke handelingen van of in opdracht van een of meer van de deelnemers, welke verband houden met de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555" compleet="nee">wet</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014329" compleet="nee">Luchthavenindelingbesluit</extref> of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014330" compleet="nee">Luchthavenverkeerbesluit</extref>.</al></lid></artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>10</nr>        <titel>[procedure]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Het algemeen bestuur stelt, met inachtneming van het in de       volgende leden bepaalde, een verordening vast, waarin de behandeling van en de       beslissing op aanvragen om schadevergoeding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=9">artikel 9</intref> nader       worden geregeld.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Op de behandeling van en de beslissing op een aanvraag om       schadevergoeding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=9">artikel 9</intref> is het bepaalde in de artikelen 3 tot       en met 10 Regeling nadeelcompensatie Rijkswaterstaat (Stcrt 1991, 251 ) van       overeenkomstige toepassing.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De in artikel 5, derde lid, van de Regeling       nadeelcompensatie Rijkswaterstaat genoemde termijn kan worden opgeschort totdat       zowel de aanwijzing bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, als de ter uitvoering       daarvan genomen planologische maatregelen, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002375&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel 49 van de Wet       op de Ruimtelijke Ordening</extref>, voor zover deze in het concrete geval in de       aanvraag als schadeoorzaak worden aangewezen, alsmede de overige in de aanvraag       als schadeoorzaak aangewezen besluiten, rechtens onaantastbaar zijn geworden.       </al>        </lid>              </artikel>      </hoofdstuk>      <hoofdstuk>      <kop><label>Hoofdstuk</label>        <nr>V</nr>        <titel>Het dagelijks bestuur</titel>      </kop>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>11</nr>        <titel>[samenstelling]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Het dagelijks bestuur bestaat uit ten minste vier en ten       hoogste zeven leden, te weten de voorzitter, een van de door de Minister       benoemde leden van het algemeen bestuur, het door provinciale staten aangewezen       lid, het door de gemeenteraad van Haarlemmermeer aangewezen lid en ten hoogste       drie andere door het algemeen bestuur uit zijn midden aangewezen leden.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De door de Minister benoemde leden van het dagelijks       bestuur worden benoemd voor onbepaalde tijd.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De overige leden van het dagelijks bestuur worden       aangewezen voor een zittingsduur van vier jaar. Zij treden af op de dag waarop       de zittingsperiode van het betrokken bestuursorgaan afloopt.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>Het algemeen bestuur besluit in de eerste vergadering van       elke zittingsperiode over de aanwijzing van door hem aan te wijzen leden van       het dagelijks bestuur en hun plaatsvervangers. Aftredende leden kunnen opnieuw       als lid worden aangewezen.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>5</lidnr>        <al>Het lid dat ophoudt lid van het algemeen bestuur te zijn,       houdt tevens op lid van het dagelijks bestuur te zijn.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>6</lidnr>        <al>De plaatsvervangend voorzitter van het dagelijks bestuur       wordt door het dagelijks bestuur uit zijn midden aan-gewezen bij gewone       meerderheid van stemmen.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>7</lidnr>        <al>Indien tussentijds een plaats in het dagelijks bestuur       beschikbaar komt, wijst het algemeen bestuur binnen 6 maanden een nieuw lid       aan. Gaat de ontstane vacature gepaard met een vacature in het algemeen       bestuur, dan vangt de termijn van 6 maanden aan op het moment dat het dagelijks       bestuur de mededeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=6">artikel 6, zevende lid</intref> ontvangt. </al>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>12</nr>        <titel>[besluitvorming]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Het dagelijks bestuur kiest uit zijn midden voor de duur       van zijn zittingsperiode een plaatsvervangend-voorzitter die de voorzitter bij       diens afwezigheid vervangt.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Elk lid van het dagelijks bestuur heeft een stem. </al>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>13</nr>        <titel>[taken]</titel>        </kop>        <al>Het dagelijks bestuur is belast met:</al>        <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de voorbereiding van alles waarover in de vergadering         van het algemeen bestuur zal worden beraadslaagd en besloten;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de uitvoering van de besluiten van het algemeen bestuur         en van de besliscommissie;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> het beheren van de inkomsten en uitgaven van het         Schap;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> de zorg voor de controle op het geldelijk beheer en de         boekhouding;</al>        </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al> het nemen van alle conservatoire maatregelen zowel in         als buiten rechte en het doen van alles wat nodig is ter voorkoming van         verjaring of verlies van recht of bezit;</al>        </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al> het verstrekken van inlichtingen aan de deelnemers.         </al>        </li></lijst>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>14</nr>        <titel>[vergaderfrequentie]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Het dagelijks bestuur vergadert zo dikwijls de voorzitter       dit nodig oordeelt of twee andere leden van het dagelijks bestuur zulks       schriftelijk, onder opgave van de te behandelen onderwerpen, hebben verzocht.       In het laatste geval wordt de vergadering binnen drie weken gehouden.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=56" compleet="nee">Artikel 56 Gemeentewet</extref> is van overeenkomstige toepassing.       </al>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>15</nr>        <titel>[verantwoording]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De leden van het dagelijks bestuur zijn, tezamen en ieder       afzonderlijk, aan het algemeen bestuur verantwoording verschuldigd voor het       door hen gevoerde bestuur.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, zesde lid, Wet gemeenschappelijke       regelingen</extref> geven zij het algemeen bestuur mondeling of schriftelijk de door een       of meer leden van dit bestuur gevraagde inlichtingen. </al>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>16</nr>        <titel>[ontslag]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Een lid van het dagelijks bestuur kan te allen tijde       ontslag nemen. Hij deelt zijn ontslag mede aan het bestuursorgaan dat hem heeft       aangewezen, onderscheidenlijk aan de Minister.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Een lid van het dagelijks bestuur kan door het algemeen       bestuur worden ontslagen indien dit lid het vertrouwen van het algemeen bestuur       niet meer bezit. </al>        </lid>              </artikel>      </hoofdstuk>      <hoofdstuk>      <kop><label>Hoofdstuk</label>        <nr>VI</nr>        <titel>De voorzitter</titel>      </kop>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>17</nr>        <titel>[aanwijzing voorzitter]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De voorzitter van het algemeen bestuur, benevens de       plaatsvervangend-voorzitter, wordt door het algemeen bestuur uit zijn midden       aangewezen bij gewone meerderheid van stemmen. Tot plaatsvervangend-voorzitter       kan alleen een ander lid van het dagelijks bestuur worden aangewezen.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De voorzitter van het algemeen bestuur is tevens voorzitter       van het dagelijks bestuur. </al>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>18</nr>        <titel>[taken]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De voorzitter belegt de vergaderingen van het algemeen       bestuur en het dagelijks bestuur.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Hij is belast met de leiding van de vergaderingen van het       algemeen bestuur en het dagelijks bestuur.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>Hij is belast met de uitvoering van de besluiten van het       dagelijks bestuur.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>Hij tekent de stukken die van het algemeen bestuur en het       dagelijks bestuur uitgaan.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>5</lidnr>        <al>De voorzitter vertegenwoordigt het Schap in en buiten       rechte. Hij kan deze vertegenwoordiging opdragen aan een door hem aan te wijzen       persoon.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>6</lidnr>        <al>Indien de voorzitter behoort tot het bestuur van een       deelnemer die partij is in een geding waarbij het Schap is betrokken, oefent de       plaatsvervangend voorzitter de in het vijfde lid bedoelde bevoegdheid uit.       </al>        </lid>              </artikel>      </hoofdstuk>      <hoofdstuk>      <kop><label>Hoofdstuk</label>        <nr>VII</nr>        <titel>De besliscommissie</titel>      </kop>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>19</nr>        <titel>[voordracht]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Het algemeen bestuur kan een commissie instellen waaraan de       in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=9">artikel 9</intref> genoemde bevoegdheden kunnen worden overgedragen, verder te       noemen:</al>        <al>de besliscommissie.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Het algemeen bestuur regelt de samenstelling en werkwijze       van de besliscommissie.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De besliscommissie wordt door het algemeen bestuur benoemd       op voordracht van het dagelijks bestuur.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>De besliscommissie bestaat uit drie onafhankelijke       deskundigen, en hun plaatsvervangers, uit wier midden het algemeen bestuur de       voorzitter aanwijst.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>5</lidnr>        <al>De besliscommissie rapporteert over de voortgang van haar       werkzaamheden, in het bijzonder van de afhandeling van de ingekomen       schadeverzoeken, halfjaarlijks door tussenkomst van het dagelijks bestuur aan       het algemeen bestuur.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>6</lidnr>        <al>Eenmaal per jaar bericht de besliscommissie het algemeen       bestuur over de doelmatigheid van de gevolgde werkwijze. </al>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>20</nr>        <titel>[vergoeding]</titel>        </kop>        <al>Aan de leden en de plaatsvervangende leden van de       besliscommissie wordt ten laste van het Rijk een vergoeding toegekend voor       werkzaamheden, alsmede voor het bijwonen van vergaderingen en reis- en       verblijfkosten. </al>              </artikel>      </hoofdstuk>      <hoofdstuk>      <kop><label>Hoofdstuk</label>        <nr>VIII</nr>        <titel>Ambtelijke ondersteuning</titel>      </kop>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>21</nr>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De Minister stelt de bestuursorganen van het Schap       voldoende ambtelijke ondersteuning, waaronder een secretaris, ter       beschikking.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De secretaris woont de vergaderingen van het algemeen       bestuur, het dagelijks bestuur en de besliscommissie bij.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>Alle stukken die van het algemeen bestuur, het dagelijks       bestuur en van de besliscommissie uitgaan, worden door de secretaris       medeondertekend. </al>        </lid>              </artikel>      </hoofdstuk>      <hoofdstuk>      <kop><label>Hoofdstuk</label>        <nr>IX</nr>        <titel>Financi&#xEB;n</titel>      </kop>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>22</nr>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Onverminderd het bepaalde in wettelijke regelingen en het       bepaalde in het tweede lid, worden de met de uitoefening van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=9">artikel 9</intref>       bedoelde bevoegdheden samenhangende kosten gedragen door het Rijk, tenzij       tussen het Rijk en andere deelnemers anders is overeengekomen.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Ter zake van de voorwaarden waaronder het Rijk de kosten       draagt die voortvloeien uit de uitoefening van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>,       bedoelde bevoegdheid, kunnen door de Minister, handelende in overeenstemming       met het algemeen bestuur van het schap, nadere regels worden gesteld.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De kosten die samenhangen met de vergoedingen, bedoeld in       <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009989&amp;artikel=20">artikel 20</intref>, alsmede andere, vooraf door de Minister gefiatteerde kosten, komen       voor rekening van het Rijk. </al>        </lid>              </artikel>      </hoofdstuk>      <hoofdstuk>      <kop><label>Hoofdstuk</label>        <nr>X</nr>        <titel>Archief</titel>      </kop>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>23</nr>        </kop>        <al>De voorschriften omtrent de zorg, de bewaring en het beheer       van bescheiden van de Minister zijn van overeenkomstige toepassing. </al>              </artikel>      </hoofdstuk>      <hoofdstuk>      <kop><label>Hoofdstuk</label>        <nr>XI</nr>        <titel>Uittreding, wijziging, opheffing</titel>      </kop>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>24</nr>        <titel>[uittreden van deelnemers]</titel>        </kop>        <al>Een deelnemer kan uittreden bij besluit van het betrokken       bestuursorgaan, onderscheidenlijk van de Minister. De uittreding vindt niet       eerder plaats dan nadat:</al>        <lijst type="mdash">        <li>        <al>opname van het besluit tot uittreding in het register         bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, tweede lid, Wet gemeenschappelijke regelingen</extref> heeft         plaatsgevonden;</al>        </li>        <li>        <al>het algemeen bestuur de bestuurlijke en financi&#xEB;le         gevolgen heeft geregeld en de continu&#xEF;teit of be&#xEB;indiging van het Schap is         zeker gesteld. </al>        </li>        </lijst>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>25</nr>        <titel>[wijziging regeling]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Tot wijziging van de regeling wordt op voorstel van het       algemeen bestuur besloten door de deelnemers.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Een wijziging van de regeling is tot stand gekomen, zodra       het in het eerste lid bedoelde voorstel is aanvaard door de helft van de       deelnemers.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De wijziging treedt niet eerder in werking dan na de opname       van het besluit tot wijziging in het register bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, tweede       lid, Wet gemeenschappelijke regelingen</extref>. </al>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>26</nr>        <titel>[looptijd regeling]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De regeling wordt aangegaan voor een periode van tien jaar       na inwerkingtreding. Het dagelijks bestuur brengt niet later dan twee jaar       voorgaande aan het einde van deze periode een gemotiveerd advies uit aan het       algemeen bestuur betreffende de noodzaak tot eventuele voortzetting van het       schap en dienovereenkomstige wijziging van de regeling. </al>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>27</nr>        <titel>[opheffing]</titel>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Tot opheffing van de regeling wordt op voorstel van het       algemeen bestuur besloten door de raden van de deelnemende gemeenten en       stadsdelen, provinciale staten en het algemeen bestuur van het waterschap en de       Minister.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Een besluit tot opheffing is tot stand gekomen zodra het in       het eerste lid bedoelde voorstel is aanvaard door tenminste twee derde van de       deelnemers.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De opheffing gaat in een jaar na opname van het besluit tot       opheffing in het register bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, tweede lid, Wet       gemeenschappelijke regelingen</extref>.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>Ingeval van opheffing van de regeling besluit het algemeen       bestuur tot liquidatie en stelt hij daarvoor een liquidatieplan vast.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>5</lidnr>        <al>Zo nodig blijven de bestuursorganen van het Schap ook na       het tijdstip van de opheffing in functie totdat de liquidatie is be&#xEB;indigd.       </al>        </lid>              </artikel>      </hoofdstuk>      <hoofdstuk>      <kop><label>Hoofdstuk</label>        <nr>XII</nr>        <titel>Slotbepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>28</nr>        </kop>        <al>De bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740" compleet="nee">Wet gemeenschappelijke regelingen</extref> voorgeschreven       toezending van de regeling, alsmede de besluiten tot uittreding, wijziging of       opheffing, geschiedt door de zorg van de Minister. </al>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>29</nr>        </kop>        <al>Deze regeling treedt in werking op de eerste dag van de maand       na die waarin zij is opgenomen in het register bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, tweede       lid, Wet gemeenschappelijke regelingen</extref>. </al>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop><label>Artikel</label>        <nr>30</nr>        </kop>        <al>Deze regeling kan worden aangehaald als &#x2019;Gemeenschappelijke       regeling Schadeschap Luchthaven Schiphol&#x2019;.</al>              </artikel>      </hoofdstuk>      </regeling-tekst>      <regeling-sluiting status="goed">      <slotformulering>      <al>Deze regeling zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>      </slotformulering>      <ondertekenaar>      <ondertekening>De<functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer en Waterstaat</organisatie>;</ondertekening>      <ondertekening>Provinciale Staten van de Provincie Noord-Holland, Voorzitter, Secretaris;                                                    </ondertekening><ondertekening>Het algemeen bestuur  van het waterschap Groot-Haarlemmermeer, Dijkgraaf, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Aalsmeer, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Akersloot, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Amstelveen, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Alkemade, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Amsterdam, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van het stadsdeel Osdorp, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van het stadsdeel Buitenveldert, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van het stadsdeel Geuzenveld-Slotermeer, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van het stadsdeel Slotervaart/Overtoomseveld, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van het stadsdeel Watergraafsmeer, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van het stadsdeel Zuid, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van het stadsdeel Zuid-Oost, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Beverwijk, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Haarlem, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Haarlemmermeer, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Haarlemmerliede en Spaarnwoude, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Heemskerk, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Jacobswoude, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Liemeer, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Ouder Amstel, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Sassenheim, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Uitgeest, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Uithoorn, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Velsen, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Warmond, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening><ondertekening>De raad van de gemeente Zaanstad, Voorzitter, Secretaris;</ondertekening></ondertekenaar>            </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	