<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007433" dtdversie="2.0" id="5709" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 8 juni 1995, houdende goedkeuring van het op 13
    januari 1993 te Parijs tot stand gekomen Verdrag tot verbod van de
    ontwikkeling, de produktie, de aanleg van voorraden en het gebruik
    van chemische wapens en inzake de vernietiging van deze wapens, met bijlagen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            op 13 januari 1993 te Parijs tot stand gekomen Verdrag tot
            verbod van de ontwikkeling, de produktie, de aanleg van
            voorraden en het gebruik van chemische wapens en inzake de
            vernietiging van deze wapens, met bijlagen, ingevolge
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91, eerste lid, van de
            Grondwet</extref> de goedkeuring van de
            Staten-Generaal behoeft, alvorens het Koninkrijk daaraan kan
            worden gebonden, en dat het voornemen tot intrekking van het
            voorbehoud bij het op 17 juni 1925 te Gen&#xE8;ve tot stand
            gekomen Protocol nopens de chemische en bacteriologische
            oorlog ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91, eerste lid, van de
            Grondwet</extref> eveneens de goedkeuring van de
            Staten-Generaal behoeft;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Het op 13 januari 1993 te Parijs tot stand gekomen Verdrag tot
        verbod van deze ontwikkeling, de produktie, de aanleg van
        voorraden en het gebruik van chemische wapens en inzake de
        vernietiging van deze wapens, met bijlagen, waarvan de Engelse
        en de Franse tekst en de vertaling in het Nederlands zijn
        geplaatst in <nadruk type="cur">Tractatenblad</nadruk> 1993,
        162, wordt goedgekeurd voor het gehele Koninkrijk.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voorstellen tot wijziging van Verdrag en bijlagen, bedoeld
            in artikel XV, derde lid, van het in artikel 1 van deze
            rijkswet genoemde Verdrag, worden ten minste 21 dagen
            voorafgaande aan de Conferentie tot wijziging van het
            Verdrag aan de Staten-Generaal, de Staten van de Nederlandse
            Antillen en de Staten van Aruba ter kennis gebracht,
            vergezeld van de daarop betrekking hebbende informatie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien, voorafgaande aan de Conferentie tot wijziging van
            het Verdrag, hetzij door stilzwijgen van de kant van de
            Staten-Generaal, de Staten van de Nederlandse Antillen en de
            Staten van Aruba, hetzij in overleg tussen de
            Staten-Generaal en de regering, is komen vast te staan dat
            geen bezwaar bestaat tegen de eventuele binding van het
            Koninkrijk aan wijzigingen ten gevolge van stemonthouding
            ter Conferentie door de vertegenwoordiger van het
            Koninkrijk, behoeven deze wijzigingen niet de goedkeuring
            van de Staten-Generaal.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien niet is komen vast te staan dat tegen de mogelijke
            gevolgen van een stemonthouding geen bezwaar bestaat, als
            bedoeld in het tweede lid, onthoudt de vertegenwoordiger van
            het Koninkrijk zich ter Conferentie niet van stemming over
            de betrokken voorstellen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Het voornemen tot intrekking van het bij bekrachtiging van het
        op 17 juni 1925 te Gen&#xE8;ve tot stand gekomen Protocol nopens de
        chemische en bacteriologische oorlog afgelegde voorbehoud,
        waarvan de Franse tekst is geplaatst in <nadruk type="cur">Tractatenblad</nadruk> 1955, 125, wordt goedgekeurd
        voor het gehele Koninkrijk.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Deze rijkswet treedt in werking met ingang van de dag na de
        datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, waarin zij wordt geplaatst.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, in het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Nederlandse
            Antillen</nadruk> en in het <nadruk type="cur">Afkondigingenblad van Aruba</nadruk> zal
            worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten,
            colleges en ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige
            uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">8 juni 1995</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. A. F. M. O. van Mierlo</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Defensie a.i.,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. P. Pronk</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twee&#xEB;ntwintigste juni 1995</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	