<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006001" dtdversie="2.0" id="12489" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 27 mei 1993, houdende regels inzake een Infrastructuurfonds</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is ter bevordering van een integraal verkeer- en
            vervoerbeleid een fonds in te stellen voor investeringen in
            en onderhoud van infrastructuur ten behoeve van het verkeer
            en vervoer van personen en goederen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
        onder: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Verkeer en Waterstaat; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>fonds: Infrastructuurfonds, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006001&amp;artikel=2">artikel 2</intref>; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>meerjarenprogramma: het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006001&amp;artikel=4">artikel 4</intref> bedoelde
                Meerjarenprogramma Infrastructuur en Transport; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>infrastructuur: alle onroerende voorzieningen ten
                behoeve van het verkeer en vervoer van personen en
                goederen,
                met inbegrip van de daarbij behorende voorzieningen ten
                behoeve van de verkeersveiligheid en de bescherming van het
                milieu; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>aanleg: aanleg van infrastructuur en verbetering van
                bestaande infrastructuur voor zover daardoor de
                effectieve capaciteit of de verkeersveiligheid wordt vergroot of
                wordt bijgedragen aan de bescherming van het milieu; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>beheer en onderhoud: instandhouding van de
                gebruiksfunctie van de infrastructuur, met uitzondering
                van bediening; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>bediening: handelingen nodig voor het gebruik van de
                infrastructuur en voor het begeleiden van het verkeer; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>basisinformatie: het inwinnen, bewerken en verspreiden
                van gegevens nodig voor het beschrijven, van het verkeer
                te water, van het wegverkeer en van het verkeer over spoorwegen, met
                het oog op aanleg en gebruik van infrastructuur; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>regionaal openbaar lichaam: een plusregio als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Wet gemeenschappelijke regelingen</extref> die de
gemeente of gemeenten Amsterdam, Arnhem en Nijmegen, Eindhoven en
Helmond, Enschede en Hengelo, 's-Gravenhage, Rotterdam of Utrecht
omvat; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>intermodaal vervoer: vervoer van goederen in de
                aangeboden laadeenheid door middel van twee of meer
                vervoersmodaliteiten. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Er is een Infrastructuurfonds.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het fonds heeft ten doel: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de financiering en bekostiging van aanleg, beheer en
                    onderhoud en bediening van infrastructuur, welke
                    door het Rijk wordt of zal worden beheerd, alsmede
                    de financiering en bekostiging van daarmee
                    samenhangende basisinformatie en </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de financiering en bekostiging
van aanleg, beheer en onderhoud en bediening van
infrastructuur, welke niet door het
                    Rijk wordt of zal worden beheerd. </al></li></lijst></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het fonds is een begrotingsfonds als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9,
				  eerste lid, van de Comptabiliteitswet 2001</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister beheert het fonds.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De raming van de verplichtingen, de uitgaven en de
            ontvangsten van het fonds wordt jaarlijks bij afzonderlijke
            begroting vastgesteld.</al>
    </lid>
    </artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Jaarlijks biedt Onze Minister gelijktijdig met de begroting
            voor het nieuwe jaar een Meerjarenprogramma Infrastructuur
            en Transport aan de Staten-Generaal aan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De verdeling van de middelen van het fonds ten behoeve van
            het verkeer en vervoer over afzonderlijke projecten,
            projectpakketten of beleidsterreinen wordt, zo gedetailleerd
            als redelijkerwijze mogelijk is, aangegeven in het
            meerjarenprogramma voor een periode van vijf jaar. Tevens
            wordt indicatief en geaggregeerd aangegeven welke groepen
            van projecten of beleidsterreinen in welke mate in de
            daaropvolgende tien jaar voor financiering en bekostiging
            uit het fonds in aanmerking komen en welke middelen daarvoor
            vermoedelijk beschikbaar zijn bij ongewijzigd beleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het meerjarenprogramma maakt zichtbaar in welke mate in
            ieder geval de infrastructurele doelstellingen van het
            vigerende Structuurschema Verkeer en Vervoer naderbij worden gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het meerjarenprogramma verschaft informatie over de
            uitgaven via de rijksbegroting die worden gedaan om de
            infrastructuur ten behoeve van het verkeer en vervoer zijn
            functie te kunnen laten vervullen. Het maakt tevens
            zichtbaar welk verband er ten dienste van een doelmatige
            benutting van infrastructuur ten behoeve van het verkeer en
            vervoer bestaat tussen de via het fonds gefinancierde en
            bekostigde uitgaven en de daaruit voortvloeiende uitgaven
            via andere hoofdstukken van de rijksbegroting, waaronder de
            exploitatiesubsidies openbaar vervoer.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Het meerjarenprogramma bevat een verslag van de werking van
            het fonds in het voorafgaande jaar, voor zover het betreft
            infrastructuur ten behoeve van het verkeer en vervoer.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister houdt bij de opstelling van het
            meerjarenprogramma rekening met het geldende Structuurschema
            Verkeer en Vervoer, de geldende Nota op de Ruimtelijke
            Ordening en het geldende nationale milieubeleidsplan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister stelt de Staten-Generaal schriftelijk op de
            hoogte van de gevolgtrekkingen die hij aan de
            beraadslagingen in de Staten-Generaal over het
            meerjarenprogramma verbindt voor de uitvoering van dat meerjarenprogramma.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van deze wet worden gevolgtrekkingen
            overeenkomstig het tweede lid aangemerkt als onderdeel van
            het meerjarenprogramma.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De ontvangsten van het fonds zijn: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bijdragen ten laste van andere begrotingen van het Rijk;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>gelden, verkregen uit de verkoop van onroerende zaken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>garantieprovisies;</al>
            </li>
            <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>andere
ontvangsten in het kader van het realiseren van de doelen van het
fonds.</al>
                        </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Ten gunste van de begroting van het fonds van enig jaar
            wordt het batige saldo van het fonds van het voorafgaande
            jaar gebracht.</al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten laste van het fonds komen de uitgaven ten behoeve van
            aanleg, beheer en onderhoud en bediening van infrastructuur,
            welke door het Rijk wordt of zal worden beheerd alsmede de
            uitgaven ten behoeve van daarmee samenhangende
            basisinformatie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Uit het fonds kunnen subsidies worden verstrekt aan: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>provincies, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>gemeenten, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>regionale openbare lichamen, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>waterschappen, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>andere publiekrechtelijke rechtspersonen, of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>privaatrechtelijke rechtspersonen, </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>ten
behoeve van aanleg, beheer en onderhoud en bediening van
infrastructuur, welke door hen wordt of zal worden beheerd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Ten laste van het fonds kunnen uitgaven en subsidies worden
            gebracht ten behoeve van aanleg en beheer en onderhoud van
            infrastructurele werken buiten Nederland doch binnen Europa. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur wordt aangegeven voor
            welke categorie&#xEB;n of onderdelen van infrastructuur in ieder
            geval een uitgave kan worden gedaan of een subsidie kan
            worden verstrekt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Uit het fonds kunnen voorts subsidies worden verstrekt op
            grond van bij algemene maatregel van bestuur aan te geven
            andere wetten of ministeri&#xEB;le regelingen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Ten laste
van het fonds komen voorts andere uitgaven in het kader van het
bereiken van de doelen van het
fonds.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>Ten laste van de begroting van het fonds van enig jaar wordt
            het nadelige saldo van het fonds van het voorafgaande jaar
            gebracht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al>Ten laste van het fonds kunnen subsidies in de vorm van
            garanties worden verstrekt ten behoeve van leningen, aan te
            gaan door in het tweede lid, onderdelen <nadruk type="cur">e</nadruk> en <nadruk type="cur">f</nadruk>
            bedoelde rechtspersonen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald, dat
            uit het fonds geen uitgaven kunnen worden gedaan of
            subsidies worden verstrekt met betrekking tot bepaalde
            categorie&#xEB;n of onderdelen van infrastructuur of met
            betrekking tot bepaalde soorten kosten van categorie&#xEB;n of
            onderdelen van infrastructuur. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
        <al>Uit het fonds worden geen uitgaven gedaan of subsidies
            verstrekt ten behoeve van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>pijpleidingen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>militaire doeleinden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>culturele doeleinden, behoudens het algemene
                    rijksbeleid om een bepaald promillage van het bedrag
                    gemoeid met aanleg te besteden aan kunstwerken. Bij
                    de algemene maatregel van bestuur, bedoeld in het
                    negende lid, worden terzake nadere regels gesteld. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
        <al>Uit het fonds worden voorts geen uitgaven gedaan of
            subsidies verstrekt ten behoeve van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aanleg en beheer en onderhoud van zeehavens en
                    luchthavens; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zeehaveninfrastructuur, anders dan met het oog op
                    stimulering van kustvaart, binnenvaart, spoorvervoer
                    of intermodaal vervoer voor zover tenminste &#xE9;&#xE9;n van
                    de in dit onderdeel genoemde vervoersmodaliteiten is
                    betrokken; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>luchthaveninfrastructuur anders dan met het oog op
                    stimulering van intermodaal vervoer voor zover
                    tenminste &#xE9;&#xE9;n van de in onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk> genoemde vervoersmodaliteiten
                    is betrokken. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld
            omtrent het verstrekken van subsidies als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006001&amp;artikel=8">artikel
            8, tweede en derde lid</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Deze regels omvatten in elk geval bepalingen over: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de gegevens, die bij een aanvraag moeten worden
                    verstrekt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de criteria op grond waarvan subsidies worden
                    verstrekt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vaststelling van de subsidieplafonds per
                    eventueel onderdeel van de subsidieregeling en de
                    wijze van verdeling daarvan;  </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>aard en omvang van de activiteiten waarvoor subsidie
                    wordt verleend; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de verplichtingen van de subsidie-ontvanger; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de wijze waarop het bedrag van de subsidie wordt
                    bepaald; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de vaststelling van de subsidie; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de betaling van de subsidie en het verlenen van
                    voorschotten; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>de wijziging van de subsidie; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>de tijdsduur van de geldigheid van de eventuele
                    onderdelen van de subsidieregeling. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld in het belang van een doelmatige uitvoering van dit
            artikel. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister beslist over het doen van een uitgave of het
            verstrekken van een subsidie ten behoeve van het verkeer of
            vervoer onder inachtneming van het geldende
            meerjarenprogramma. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Verplichtingen ten laste van het fonds voor projecten ten
            behoeve van het verkeer en vervoer die niet als zodanig voor
            het kalenderjaar zijn voorzien in het meerjarenprogramma,
            niet zijnde een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006001&amp;artikel=8">artikel 8, tweede lid</intref>, juncto
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006001&amp;artikel=9">artikel 9</intref> verstrekte subsidie worden niet eerder aangegaan
            dan nadat de Staten-Generaal van zodanig voornemen op de
            hoogte zijn gebracht, voorzover het gaat om verplichtingen
            groter dan &#x20AC; 4 500 000, inclusief de onvermijdelijke
            doorwerking van die verplichting naar latere jaren. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10a</nr>
    </kop>
    <al>Een subsidie ten laste van een begroting die nog niet is
        vastgesteld wordt verleend onder de voorwaarde, bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A34" compleet="nee">artikel 4:34, eerste lid, van de
            Algemene wet bestuursrecht</extref>. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Wet op het Rijkswegenfonds (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1965, 30) wordt ingetrokken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Verzoeken om teruggaaf van op de voet van de Wet op het
            Rijkswegenfonds betaalde toeslag op de
            motorrijtuigenbelasting alsmede belastbare feiten, die
            hebben plaatsgevonden voor het in werking treden van deze
            wet, worden behandeld overeenkomstig de regelen, die tot op
            dat tijdstip van kracht waren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het Rijk treedt in de rechten en verplichtingen van het
            Rijkswegenfonds; de daaruit voortvloeiende vorderingen en
            verplichtingen komen ten goede aan onderscheidenlijk ten
            laste van het fonds; het Rijk is belast met de liquidatie
            van het Rijkswegenfonds.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het nadelige of batige saldo van het Rijkswegenfonds wordt
            geboekt ten laste van de begroting van uitgaven
            onderscheidenlijk ten gunste van de begroting van
            ontvangsten van het fonds.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Wet op het Mobiliteitsfonds (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1988, 657) wordt ingetrokken;
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006001&amp;artikel=11">artikel 11, tweede lid</intref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vorderingen ten gunste onderscheidenlijk de
            verplichtingen ten laste van het Mobiliteitsfonds komen ten
            goede aan onderscheidenlijk ten laste van het fonds; <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006001&amp;artikel=11">artikel
            11, vierde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Op aanvragen om een bijdrage als bedoeld in artikel 5 van
            de Wet op het Mobiliteitsfonds, waarop bij het in werking
            treden van deze wet nog niet is beslist, wordt beslist
            overeenkomstig de regelen, die tot op dat tijdstip van
            kracht waren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Beroepen tegen beslissingen op aanvragen waarop bij het in
            werking treden van deze wet nog niet is beslist, alsmede
            beroepen tegen beslissingen als bedoeld in het derde lid,
            worden behandeld overeenkomstig de regelen, die tot op dat
            tijdstip van kracht waren.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikelen 48</extref> en
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">49 van de Wet
            personenvervoer</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 175) vervallen; <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006001&amp;artikel=12">artikel 12,
            tweede lid</intref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Op aanvragen om een bijdrage als bedoeld in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 48 van de Wet
            personenvervoer</extref>, waarop bij het in werking
            treden van deze wet nog niet is beslist, wordt beslist
            overeenkomstig de regelen, die tot op dat tijdstip van
            kracht waren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Beroepen tegen beslissingen op aanvragen waarop bij het in
            werking treden van deze wet nog niet is beslist, alsmede
            beroepen tegen beslissingen als bedoeld in het tweede lid,
            worden behandeld overeenkomstig de regelen, die tot op dat
            tijdstip van kracht waren.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006001&amp;artikel=8">artikel 8</intref> of 9 vastgestelde algemene maatregel
            van bestuur treedt niet eerder in werking dan twee maanden
            na de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin hij is geplaatst. Van
            de plaatsing wordt onverwijld mededeling gedaan aan de beide
            kamers der Staten-Generaal.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op
            ministeri&#xEB;le regelingen vastgesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006001&amp;artikel=9">artikel 9</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het eerste en tweede lid vindt geen toepassing voor de
            algemene maatregel van bestuur en de ministeri&#xEB;le
            regelingen, die tegelijk met deze wet in werking treden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van 1 januari 1994.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als Wet Infrastructuurfonds.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">27 mei 1993</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. R. H. Maij-Weggen.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. Kok</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negenentwintigste juni 1993</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	