<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028532" dtdversie="2.0" id="443799" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Besluit intrekking, schorsing en
opschorting Wet algemene ouderdomsverzekering
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">1</nr>
                           <titel status="officieel">Intrekking
of herziening van het recht op ouderdomspensioen bij onjuiste of
onvolledige informatieverstrekking</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Indien
een ouderdomspensioen ten onrechte of tot een te hoog bedrag is
toegekend, dan wel ten onrechte of tot een te hoog bedrag is verhoogd
als gevolg van het verstrekken van onjuiste inlichtingen door degene,
aan wie het ouderdomspensioen is toegekend of door het orgaan, waaraan
op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028459&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet algemene ouderdomsverzekering BES</extref>
ouderdomspensioen wordt uitbetaald, kan Onze Minister de intrekking of
de herziening van het ouderdomspensioen laten ingaan op de dag, met
ingang waarvan het ouderdomspensioen is toegekend, dan wel is
verhoogd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Indien
intrekking of herziening van een ouderdomspensioen ten onrechte
achterwege is gebleven door het niet nakomen van de verplichting,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028459&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van de Wet algemene ouderdomsverzekering BES</extref>, kan
Onze Minister de intrekking of de herziening van het ouderdomspensioen
laten ingaan op de eerste dag van de maand, volgende op de maand,
waarin de verandering van feiten of omstandigheden zich heeft
voorgedaan.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
eerste en tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing op degene, die
is gehuwd met degene aan wie een ouderdomspensioen is toegekend of een
recht op toeslag op het ouderdomspensioen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028459&amp;artikel=7a" compleet="nee">artikel 7a,
eerste lid, van de Wet algemene ouderdomsverzekering
BES</extref>.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
      <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                           <titel status="officieel">Intrekking of
herziening na toekenning van het ouderdomspensioen wegens het ontbreken
van premiebetaling</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Indien
Onze Minister na de toekenning van een ouderdomspensioen constateert
dat een gepensioneerde schuldig nalatig is geweest premie te betalen,
kan Onze Minister het ouderdomspensioen met terugwerkende kracht
intrekken of herzien, indien deze beslissing redelijkerwijs niet
v&#xF3;&#xF3;r de toekenning van het ouderdomspensioen genomen had
kunnen
worden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
eerste lid is van overeenkomstige toepassing op degene, die is gehuwd
met degene, aan wie een ouderdomspensioen is toegekend of een recht op
toeslag op het ouderdomspensioen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028459&amp;artikel=7a" compleet="nee">artikel 7a, eerste lid,
van de Wet algemene ouderdomsverzekering BES</extref>.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
      <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">3</nr>
                           <titel status="officieel">Opschorting of
schorsing van de uitbetaling van ouderdomspensioen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Indien
Onze Minister vermoedt dat tot intrekking of vermindering van een
ouderdomspensioen of toeslag op een ouderdomspensioen dient te worden
overgegaan, kan Onze Minister de uitbetaling van het ouderdomspensioen
of toeslag op het ouderdomspensioen opschorten. Indien het een eerste
uitbetaling betreft schort Onze Minister de betaling gedeeltelijk op en
indien het latere uitbetalingen betreft schort Onze Minister de
uitbetaling volledig
op.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Na
opschorting van de uitbetaling van het ouderdomspensioen of toeslag of
van een gedeelte daarvan kan Onze Minister het ouderdomspensioen of de
toeslag op het ouderdomspensioen met terugwerkende kracht intrekken of
herzien.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Na
een volledige of gedeeltelijke schorsing van de uitbetaling van een
ouderdomspensioen of de toeslag op een ouderdomspensioen kan de
uitbetaling van het ouderdomspensioen en de toeslag op het
ouderdomspensioen met terugwerkende kracht tot en met de eerste dag van
de maand, volgende op de maand, waarin de schorsing plaatsvond, worden
ingetrokken of herzien.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
      <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">4</nr>
                           <titel status="officieel">Wettelijke
grondslag</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit besluit berust op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028459&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, derde en vijfde lid, van de Wet algemene
ouderdomsverzekering BES</extref>.</al>
                     </artikel>
    <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">5</nr>
                           <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit Besluit wordt aangehaald als: Besluit
intrekking, schorsing en opschorting Wet algemene ouderdomsverzekering
BES.</al>
                     </artikel></wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	