<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006981" dtdversie="2.0" id="29449" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 25 oktober 1994, houdende vaststelling van regels
    ten aanzien van de rangen van de politie</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken van 1 juni 1994, directoraat-generaal
            voor Openbare Orde en Veiligheid, directie Politie,
            hoofdafdeling Personeel, Onderwijs en Informatievoorziening,
            afdeling Arbeidsvoorwaardenbeleid, nummer EA94/U1612, gedaan
            in overeenstemming met Onze Minister van Justitie, nummer 439825/594/GBJ;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51 van de Politiewet 1993</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 27 juni
            1994, nummer W04.94.0339);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken van 10 oktober 1994, directoraat-generaal
            voor Openbare Orde en Veiligheid, directie Politie,
            hoofdafdeling Personeel, Onderwijs en Informatievoorziening,
            afdeling Arbeidsvoorwaardenbeleid, nummer EA94/2256;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de ambtenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006981&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, aanhef
            en onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, en onder <nadruk type="cur">b</nadruk></intref> indien zij zijn belast met de
            opsporing van alle strafbare feiten, en tweede lid van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299" compleet="nee">Politiewet 1993</extref>,
            gelden de volgende rangen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hoofdcommissaris;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>commissaris;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>hoofdinspecteur;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>inspecteur;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>brigadier;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>hoofdagent;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>agent;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>surveillant van politie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>aspirant.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een in het eerste lid eerdergenoemde rang is hoger dan een
            later genoemde rang.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De volgende rangen zijn verbonden aan de volgende functies: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aspirant voor degene die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste, tweede of
derde lid, van het Besluit algemene rechtspositie politie</extref> is aangesteld als
aspirant;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>surveillant van politie voor functies die zijn
                    gewaardeerd op schaal 4 en 5;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>agent voor functies die zijn gewaardeerd op schaal 6;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>hoofdagent voor functies die zijn gewaardeerd op
                    schaal 7;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>brigadier voor functies die zijn gewaardeerd op
                    schaal 8;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>inspecteur voor functies die zijn gewaardeerd op
                    schaal 9 en 10;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>hoofdinspecteur voor functies die zijn gewaardeerd
                    op schaal 11 en 12;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>commissaris voor functies die zijn gewaardeerd op
                    schaal 13 en hoger;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>hoofdcommissaris voor de functie van korpschef van
                    een regionaal politiekorps en voor de functie van
                    korpschef van het Korps landelijke politiediensten.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De functies, bedoeld in het eerste lid, onder <nadruk type="cur">b</nadruk> tot en met <nadruk type="cur">i</nadruk>, zijn de functies die zijn beschreven
            en gewaardeerd op grond van de regeling, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006517&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, tweede lid, van het
                Besluit bezoldiging politie</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2a</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45 van het Besluit
rechtspositie vrijwillige politie</extref>, gelden voor de ambtenaren van
politie aangesteld voor de uitvoering van de politietaak, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel c, van de Politiewet 1993</extref>, de volgende
rangen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>aspirant voor degene die is aangesteld als
vrijwillige ambtenaar in opleiding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007321&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid,
onderdeel b, van het Besluit rechtspositie vrijwillige
politie</extref>;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>surveillant van politie
voor de vrijwillige ambtenaar van politie, aangesteld voor de
uitvoering van de politietaak, die is belast met de werkzaamheden,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006653&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste en tweede lid, van het Besluit taken
vrijwillige ambtenaren van politie</extref>, en</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>de rangen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006981&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid,
onderdeel b tot en met g</intref>, voor de vrijwillige ambtenaar van politie,
aangesteld voor de uitvoering van de politietaak, die is belast met de
werkzaamheden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006653&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van het Besluit taken vrijwillige
ambtenaren van
politie</extref>.</al></li></lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
                <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>2b</nr>
                </kop>
                <al>Aan de voorzitter van het college van bestuur van het Landelijk selectie-
en opleidingsinstituut politie, Politie onderwijs- en kenniscentrum, die is
aangesteld als ambtenaar als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel a,
van de Politiewet 1993</extref> kan voor de duur van zijn voorzitterschap op voordracht
van Onze Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties
bij koninklijk besluit de rang van hoofdcommissaris worden toegekend.</al>
              </artikel>
              <artikel status="goed">
                <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>2c</nr>
                </kop>
                <al>Aan de ambtenaar die is aangesteld als ambtenaar als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel a,
van de Politiewet 1993</extref> voor wie de rang van hoofdcommissaris
heeft gegolden, kan voor de resterende duur van deze aanstelling op voordracht
van Onze Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties bij koninklijk
besluit de titulaire rang van hoofdcommissaris worden toegekend.</al>
              </artikel>
              <artikel status="goed">
                <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>2d</nr>
                </kop>
                <al>Aan de ambtenaar, bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel a,
van de Politiewet 1993</extref>, die is aangesteld in een functie waaraan de rang van commissaris
is verbonden en die op uitzonderlijke wijze heeft bijgedragen tot de behartiging
van de belangen van de Nederlandse politie, kan voor de resterende duur van
deze aanstelling op voordracht van Onze Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties bij koninklijk besluit de titulaire rang van hoofdcommissaris
worden toegekend.</al>
              </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De
ambtenaar die in een reorganisatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006516&amp;artikel=55i" compleet="nee">artikel 55i Besluit
algemene rechtspositie politie</extref>, negatief verticaal geplaatst is,
behoudt, indien hij daartoe een aanvraag heeft gedaan, de rang die is
verbonden aan de functie waaraan dezelfde salarisschaal is verbonden
als de salarisschaal die is opgenomen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006517&amp;bijlage=I" compleet="nee">bijlage I van het Besluit
bezoldiging politie</extref> en die voor hem gold voor het tijdstip waarop de
negatieve verticale plaatsing
plaatsvond.</al>
                  </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien de ambtenaar, bedoeld in het eerste lid, na de
            termijn van vijf jaren niet in een functie is geplaatst
            waaraan dezelfde salarisschaal is verbonden als de
            salarisschaal die is opgenomen in bijlage I van het
            Bezoldigingsreglement politie 1958 en die voor hem gold voor
            het tijdstip waarop de negatieve verticale plaatsing
            plaatsvond, wordt, indien de ambtenaar daartoe de aanvraag
            heeft gedaan, de termijn van vijf jaren verlengd.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>De ambtenaar, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid, van de
            Politiewet 1993</extref>, die tot en met 31 maart
        1994 de rang bekleedde van commissaris van rijkspolitie en die
        een functie bekleedt die is gewaardeerd op schaal 12 heeft de
        rang van commissaris.</al>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
        van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
        waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1 april 1994.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit rangen politie.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">25 oktober 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. F. Dijkstal</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twee&#xEB;ntwintigste november 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	