<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031282" dtdversie="2.0" id="471299" soort="pbo">
<intitule>Verordening van het Productschap Pluimvee en Eieren van 3 november 2011 houdende vaststelling van hygi&#xEB;nemaatregelen ter zake van de bewaking en bestrijding van Salmonella en Campylobacter in pluimveeslachterijen en -uitsnijderijen (Verordening hygi&#xEB;nemaatregelen en bestrijding zo&#xF6;nosen pluimveeslachterijen en -uitsnijderijen (PPE) 2011)</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>Het bestuur van het Productschap Pluimvee en Eieren,</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=93" compleet="nee">artikelen 93, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=95" compleet="nee">95</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=102" compleet="nee">102</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=104" compleet="nee">104 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>, en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016490&amp;artikel=6" compleet="nee">artikelen 6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016490&amp;artikel=7" compleet="nee">7 van het Instellingsbesluit Productschap Pluimvee en Eieren</extref>;</considerans.al><considerans.al>Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007820&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007820&amp;artikel=3a" compleet="nee">3a van het Besluit bescherming tegen bepaalde zo&#xF6;nosen en bestrijding besmettelijke dierziekten</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018397&amp;artikel=95" compleet="nee">artikelen 95</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018397&amp;artikel=96" compleet="nee">96 van de Regeling preventie, bestrijding en monitoring van besmettelijke dierziekten en zo&#xF6;nosen en TSE's</extref>;</considerans.al><considerans.al>Gezien Richtlijn 2003/99/EG van het Europees Parlement en de Raad van 
17 november 2003 inzake de bewaking van zo&#xF6;noses en zo&#xF6;noseverwekkers en houdende wijziging van Beschikking 90/424/EEG van de Raad en intrekking van Richtlijn 92/117/EEG van de Raad (PbEU L 325), en Verordening (EG) nr. 2160/2003 van het Europees Parlement en de Raad van 17 november 2003 inzake de bestrijding van Salmonella en andere specifieke door voedsel overgedragen zo&#xF6;noseverwekkers (PbEU L 325) en;
</considerans.al><considerans.al>Gezien de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630" compleet="nee">Verordening hygi&#xEB;nemaatregelen en bestrijding zo&#xF6;nosen in pluimveebedrijven en kuikenbroederijen (PPE) 2011</extref>;</considerans.al><considerans.al>Gezien de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341" compleet="nee">Wet tuchtrechtspraak bedrijfsorganisatie 2004</extref>;</considerans.al>


</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>
<al>In deze Verordening en de daarop rustende besluiten wordt verstaan onder:</al>
<table>
<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3">
<colspec colname="col1" colnum="1"/>
<colspec colname="col2" colnum="2"/>
<colspec colname="col3" colnum="3"/>
<tbody valign="top">
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>1. ondernemer</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>een natuurlijk persoon of rechtspersoon die een onderneming uitoefent waarin pluimvee wordt geslacht of het vlees van pluimvee wordt uitgebeend, uitgesneden, versneden, verpakt of opgeslagen;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>2. onderneming</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>tot de onderneming behoren alle inrichtingen waarin pluimvee wordt geslacht of het vlees van pluimvee wordt bewerkt of verwerkt en die voor ten minste 51% eigendom zijn van de ondernemer;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>3. slachterij</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>een inrichting waar pluimvee wordt geslacht en die voldoet aan de in Verordening (EG) Nr. 853/2004 gestelde eisen en als zodanig is erkend;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>4. slachtkoppel</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>een aan de slachterij aaneengesloten geleverde hoeveelheid pluimvee dat afkomstig is van &#xE9;&#xE9;n stal en dat bestemd is om te worden geslacht of een door de ondernemer geslachte aaneengesloten geleverde hoeveelheid pluimvee dat afkomstig is van &#xE9;&#xE9;n stal;</al></entry></row>
<row><entry morerows="0" rotate="0"><al>5. slachtuitlaadkoppel</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>een aan de slachterij aaneengesloten geleverde hoeveelheid pluimvee dat afkomstig is van &#xE9;&#xE9;n pluimveebedrijf en dat bestemd is om te worden geslacht of een door de ondernemer geslachte aaneengesloten geleverde hoeveelheid pluimvee dat afkomstig is van &#xE9;&#xE9;n pluimveebedrijf. Voor slachtuitlaadkoppels geldt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>dat het gaat om het deel van
het stalkoppel dat als eerste
wordt geslacht;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>dat de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630" compleet="nee">Verordening hygi&#xEB;nemaatregelen en bestrijding zo&#xF6;nosen in pluimveebedrijven en kuikenbroederijen (PPE) 2011</extref> bedoelde onderzoeken naar Salmonella een negatieve uitslag hebben opgeleverd voor Salmonella Typhimurium en Salmonella Enteritidis.</al></li></lijst></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>6. uitsnijderij</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>een inrichting waarin vlees van pluimvee wordt uitgebeend, uitgesneden of versneden, verpakt of opgeslagen en die voldoet aan de in Verordening (EG) Nr. 853/2004 gestelde eisen en als zodanig erkend is.</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>7. nuchter pluimvee</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>pluimvee waarvan de krop leeg is;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>8. eindproduct van de slachterij</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>filet of vel van de borstkap van geslacht pluimvee;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>9. eindproduct van de uitsnijderij</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>vel van de borstkap, filet, poten of vleugels van geslacht pluimvee;</al></entry></row><row><entry morerows="0" rotate="0"><al>10. Verordening (EG) Nr. 853/2004</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>:</al></entry><entry morerows="0" rotate="0"><al>Verordening (EG) Nr. 853/2004 van het Europees Parlement en de Raad van 29 april 2004 houdende vaststelling van specifieke hygi&#xEB;nevoorschriften voor levensmiddelen van dierlijke oorsprong.</al></entry></row>
</tbody>
</tgroup>
</table><al>Voor het overige worden de begripsbepalingen overgenomen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630" compleet="nee">Verordening hygi&#xEB;nemaatregelen en bestrijding zo&#xF6;nosen in pluimveebedrijven en kuikenbroederijen (PPE) 2011</extref>.</al></artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Hygi&#xEB;nemaatregelen na vervoer</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nadat het pluimvee is uitgeladen uit de transportmiddelen waarmee en de kratten en containers waarin, het is aangevoerd in de slachterij, reinigt en ontsmet de ondernemer deze transportmiddelen en kratten en containers onverwijld en zodanig dat deze visueel schoon zijn.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer neemt dagelijks monsters van de gereinigde kratten en containers waarin het pluimvee in de slachterij zijn aangevoerd. De ondernemer draagt er zorg voor dat een onderzoek van deze monsters op de aanwezigheid van Salmonella plaatsvindt door middel van detectie door een voor detectie van Salmonella erkend laboratorium.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Algemene hygi&#xEB;nemaatregelen</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer houdt tijdens het slachtproces alle slachtkoppels op stalniveau en slachtuitlaadkoppels op bedrijfsniveau fysiek van elkaar gescheiden.</al></lid>


<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer hangt slechts nuchter pluimvee aan de slachtlijn.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De looprichting en de gereguleerde luchtstroom zijn tegengesteld aan de richting die het aangevoerde product doorloopt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De ondernemer reinigt en ontsmet al het tijdens de slacht en voor het uitbenen, het uitsnijden, het versnijden, het verpakken en het opslaan gebruikte materiaal.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Voorwaarden voor het slachten in het kader van Salmonella</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer mag alleen pluimvee slachten indien hij uiterlijk 24 uur v&#xF3;&#xF3;r de slacht in het bezit is van de schriftelijke uitslagen van het Salmonellaonderzoek dat in de stal waaruit het pluimvee afkomstig is, is uitgevoerd.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De schriftelijke uitslagen van het in het eerste lid bedoelde Salmonellaonderzoek omvatten de uitslagen van de detectie, in voorkomend geval de serotypering en in voorkomend geval het verificatieonderzoek, als bedoeld in de artikelen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4</extref> (opfokbedrijf, fokbedrijf en vermeerderingsbedrijf),</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10</extref> (opfokleghennenbedrijf, en leghennenbedrijf),</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13</extref> (vleeskuikenbedrijven) en</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15</extref> (Salmonellaonderzoek op initiatief van de voorzitter),</al></li></lijst><al>van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630" compleet="nee">Verordening hygi&#xEB;nemaatregelen en bestrijding zo&#xF6;nosen in pluimveebedrijven en kuikenbroederijen (PPE) 2011</extref> en de daarop gebaseerde besluiten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De ondernemer is verplicht om dagelijks al het pluimvee in onderstaande volgorde te slachten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Als eerste al het pluimvee waarvan het Salmonellaonderzoek in het pluimveebedrijf geen Salmonella heeft aangetoond;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Vervolgens al het pluimvee waarvan het Salmonellaonderzoek in het pluimveebedrijf Salmonella van een ander serotype dan Salmonella Enteritidis of Salmonella Typhimurium heeft aangetoond;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Als laatste al het pluimvee waarvan het Salmonellaonderzoek in het pluimveebedrijf Salmonella Enteritidis of Salmonella Typhimurium heeft aangetoond.</al></li></lijst></lid></artikel></paragraaf>






<paragraaf><kop><titel status="officieel">Voorwaarden voor het slachten in het kader van Campylobacter</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In het geval het pluimvee afkomstig is van een vleeskuikenbedrijf waar een Campylobacteronderzoek is uitgevoerd, mag de ondernemer dit pluimvee alleen slachten indien hij de schriftelijke uitslag van dit Campylobacteronderzoek uiterlijk 24 uur v&#xF3;&#xF3;r de slacht van dit pluimvee in bezit heeft.</al></lid>


<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De schriftelijke uitslag van het in het eerste lid bedoelde Campylobacteronderzoek omvat de uitslagen van de detectie als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630" compleet="nee">Verordening hygi&#xEB;nemaatregelen en bestrijding zo&#xF6;nosen in pluimveebedrijven en kuikenbroederijen (PPE) 2011</extref> en de daarop gebaseerde besluiten.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Salmonella- en Campylobacteronderzoek in de slachterij</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer neemt dagelijks van elk slachtkoppel blindedarmmonsters en monsters van het eindproduct van de slachterij.</al></lid>



<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer zorgt ervoor dat een onderzoek van de in het eerste lid bedoelde monsters naar de aanwezigheid van Salmonella en Campylobacter plaatsvindt door middel van detectie door een voor detectie van Salmonella onderscheidenlijk Campylobacter erkend laboratorium en, in geval van de aanwezigheid van Salmonella in de monsters, serotypering door een voor serotypering erkend laboratorium.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De ondernemer verstrekt tijdig de monsters aan het voor detectie van Salmonella of Campylobacter erkende laboratorium, en in geval van de aanwezigheid van Salmonella in het monster, aan het voor serotypering erkende laboratorium.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Uitzonderingen op het uitvoeren van een Campylobacteronderzoek</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, hoeft de ondernemer blindedarmmonsters niet op Campylobacter te laten detecteren indien uit de schriftelijke uitslag van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, bedoelde Campylobacteronderzoek van het vleeskuikenbedrijf blijkt dat het pluimvee Campylobacter-positief is.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, hoeft de ondernemer blindedarmmonsters niet op Campylobacter te laten detecteren indien het pluimvee afkomstig is van een vleeskuikenbedrijf waar geen Campylobacteronderzoek van het pluimvee is uitgevoerd.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De ondernemer die per week minimaal 400 en maximaal 1.000 stuks pluimvee slacht, hoeft geen monsters van het eindproduct van de slachterij te laten detecteren op Campylobacter indien uit de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, bedoelde schriftelijke uitslag van het Campylobacteronderzoek van het vleeskuikenbedrijf blijkt dat het pluimvee Campylobacter-negatief is.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Salmonellaonderzoek in de uitsnijderij</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer die per week ten minste 3.000 kilogram vlees van pluimvee uitbeent, uitsnijdt, versnijdt, opslaat of verpakt, neemt dagelijks monsters van het eindproduct van de uitsnijderij.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer zorgt ervoor dat een onderzoek van de monsters naar de aanwezigheid van Salmonella plaatsvindt door middel van detectie door een voor detectie van Salmonella erkend laboratorium, en in geval van de aanwezigheid van Salmonella in de monsters, serotypering door een voor serotypering erkend laboratorium.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De ondernemer verstrekt tijdig de monsters aan het voor detectie van Salmonella erkende laboratorium, en in geval van de aanwezigheid van Salmonella in het monster, aan het voor serotypering erkende laboratorium.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Erkenning laboratoria</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr></kop>
<al>De voorzitter is belast met de erkenning van de laboratoria als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=8">8</intref>. Het bestuur stelt bij besluit nadere regels vast ten aanzien van de erkenningsvoorwaarden van laboratoria.</al>

</artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Bestuursbesluiten houdende nadere regels</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het bestuur stelt bij besluit nadere regels vast over de wijze waarop, het tijdstip waarop en de frequentie waarmee de monsters als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=2">artikel 2</intref> worden genomen, alsmede over het aantal monsters en over de detectie van deze monsters.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het bestuur kan bij besluit nadere regels stellen over de wijze waarop de ondernemer de slachtkoppels en slachtuitlaadkoppels fysiek van elkaar gescheiden dient te houden, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=3">artikel 3</intref>.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het bestuur stelt bij besluit nadere regels vast over de wijze waarop, het tijdstip waarop en de frequentie waarmee de monsters als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">artikel 6</intref> worden genomen, over het aantal monsters, over de detectie en de serotypering van deze monsters en over de tijdige melding van de laboratoriumuitslagen van deze monsters.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het bestuur kan bij besluit nadere regels vaststellen over de consequenties die kunnen worden verbonden aan de laboratoriumuitslagen van de monsters als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">artikel 6</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Het bestuur stelt bij besluit nadere regels vast over de wijze waarop, het tijdstip waarop en de frequentie waarmee de monsters als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=8">artikel 8</intref> worden genomen, over het aantal monsters, over de detectie en de serotypering van deze monsters en over de tijdige melding van de laboratoriumuitslagen van deze monsters.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Administratie</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer houdt een deugdelijke administratie bij inzake iedere aanvoer van pluimvee naar, en afvoer van eindproducten van zijn onderneming, inzake de monsters die hij heeft genomen, inzake de uitslagen van de detectie, de serotypering en inzake facturen als gevolg van verplichtingen vastgelegd bij of krachtens deze verordening.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De administratie is zodanig ingericht dat deze te allen tijde aan een door het bestuur aangewezen toezichthouder het benodigde inzicht kan verschaffen over de naleving van de bij of krachtens deze verordening vastgelegde voorschriften en verplichtingen.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De ondernemer bewaart de uitslag van de detectie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=2">artikel 2</intref> alsmede de uitslagen van de detectie en serotypering als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=8">8</intref> gedurende ten minste twee jaren na ontvangst van het erkende laboratorium.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De ondernemer bewaart de schriftelijke uitslagen van het Salmonellaonderzoek en het Campylobacteronderzoek van de pluimveehouder als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=5">5</intref> gedurende ten minste twee jaren na ontvangst van het pluimveebedrijf.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Informatieoverdracht</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">12</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer meldt tijdig de schriftelijke uitslag van het Salmonellaonderzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=4">artikel 4</intref> en de schriftelijke uitslag van het Campylobacteronderzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=5">artikel 5</intref> aan de voorzitter.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer meldt tijdig de uitslagen van de detectie en de serotypering als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=8">8</intref> aan de voorzitter.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De ondernemer meldt tijdig de uitslagen van de detectie en de serotypering als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=8">8</intref> aan de pluimveehouder die het pluimvee heeft geleverd waarvan de blindedarm monsters en de monsters van het eindproduct van de slachterij en de uitsnijderij zijn genomen. Ook indien het pluimvee door een ander dan de pluimveehouder is geleverd zorgt de ondernemer ervoor dat de pluimveehouder de uitslagen ontvangt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het bestuur stelt bij besluit nadere regels vast ten aanzien van de wijze waarop, het tijdstip waarop en de frequentie waarmee de ondernemer de in het eerste, tweede en derde lid bedoelde uitslagen meldt.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Gegevensverwerking</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">13</nr></kop>
<al>De door het productschap uit hoofde van deze verordening verkregen gegevens worden in handen gesteld van de voorzitter en worden, behoudens bij of krachtens de wet te bepalen gevallen, niet aan derden verstrekt. De verkregen gegevens kunnen geanonimiseerd worden verwerkt in algemene, periodieke rapportages waarin feiten en statistieken worden weergegeven.</al>

</artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Controle</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">14</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer laat zich ten minste &#xE9;&#xE9;n maal per kalenderjaar op eigen kosten door een erkende controle-instantie controleren op de naleving van het bepaalde bij of krachtens deze verordening.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De controle-instantie kan op aanvraag worden erkend door de voorzitter indien zij voldoet aan door het bestuur bij besluit vastgestelde erkenningsvoorwaarden, welke strekken tot waarborg van de onafhankelijkheid en expertise van de controle-instantie.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De voorzitter kan aan een erkenning nadere voorschriften en voorwaarden verbinden. De voorzitter kan de erkenning intrekken indien is vastgesteld dat niet langer aan de erkenningsvoorwaarden of de aan de erkenning verbonden nadere voorschriften en voorwaarden wordt voldaan.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Toezicht op de naleving</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">15</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het toezicht op de naleving van het bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=3">3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=11">11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=12">12</intref> bepaalde wordt namens het productschap uitgeoefend door toezichthouders die hiervoor door het bestuur bij besluit zijn aangewezen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer is verplicht:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Aan de door het bestuur aangewezen toezichthouders al die gegevens te verstrekken of te doen verstrekken, die nodig zijn voor de vervulling van hun taak;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Aan de door het bestuur aangewezen toezichthouders inzage te geven of te doen geven van die boeken en bescheiden, die nodig zijn voor de vervulling van hun taak;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Aan de door het bestuur aangewezen toezichthouders te allen tijde toegang te geven of te doen geven tot de bedrijfsruimten en tot die plaatsen of vervoermiddelen, waar of waarin voorraden die tot het bedrijf van de ondernemer behoren, zijn opgeslagen of worden vervoerd;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>Te gedogen dat de door het bestuur aangewezen toezichthouders monsters nemen uit de voorraden, waaronder begrepen verpakkingsmateriaal, van het bedrijf van de ondernemer, ongeacht de plaats waar of waarin zich die voorraden bevinden en alsdan de van hem gevorderde medewerking verlenen overeenkomstig de aanwijzingen en het toezicht van die toezichthouders;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>Voor het overige alle medewerking te verlenen ter vervulling van de aan de toezichthouders opgedragen taak.</al></li></lijst></lid>

<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde toezichthouders zijn bevoegd om berechtingsrapporten op te maken ten behoeve van tuchtrechtelijke afhandeling van overtredingen van het bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=3">3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=11">11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=12">12</intref> bepaalde.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Tuchtrechtelijke maatregelen</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">16</nr></kop>
<al>Op overtreding van het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=3">3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=11">11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=12">12</intref> bepaalde zijn tuchtrechtelijke maatregelen gesteld zoals voorzien in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341" compleet="nee">Wet tuchtrechtspraak bedrijfsorganisatie 2004</extref>.</al>

</artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Ontheffing en vrijstelling</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">17</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De voorzitter kan, binnen het kader van door het bestuur bij besluit vastgestelde richtlijnen en voor zover het belang van de bewaking van Campylobacter zich daartegen niet verzet, op schriftelijk verzoek van de ondernemer ontheffing aan de ondernemer verlenen van het onderzoek naar de aanwezigheid van Campylobacter als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, en aan zodanige ontheffing voorschriften en beperkingen verbinden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het bestuur kan bij besluit vrijstelling aan ondernemers dan wel aan een groep van te onderscheiden categorie&#xEB;n ondernemers verlenen van het onderzoek naar de aanwezigheid van Campylobacter als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, en aan een zodanige vrijstelling voorschriften en beperkingen verbinden.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Een verleende ontheffing kan te allen tijde door de voorzitter worden ingetrokken en een verleende vrijstelling kan te allen tijde door het bestuur worden ingetrokken.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Publicatie besluiten</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">18</nr></kop>
<al>De op grond van deze verordening door het bestuur vast te stellen besluiten worden gepubliceerd in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie.</al>

</artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Intrekking en verwijzing</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">19</nr></kop>
<al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023512" compleet="nee">Verordening hygi&#xEB;nevoorschriften pluimveeverwerkende industrie (PPE) 2007</extref> wordt ingetrokken.</al>

</artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Inwerkingtreding, publicatie en citeertitel</titel></kop>









<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">20</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dag van dagtekening van het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin zij wordt geplaatst.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening hygi&#xEB;nemaatregelen en bestrijding zo&#xF6;nosen pluimveeslachterijen en -uitsnijderijen (PPE) 2011.</al></lid>

</artikel></paragraaf></regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Zoetermeer</plaats>
<datum isodatum="2011-12-14">3 november 2011</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>B.J.</voornaam>
<achternaam>Krouwel</achternaam>
</naam>
<functie>voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>B.M.</voornaam>
<achternaam>Dellaert</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</regeling-sluiting>

</regeling>
</wetgeving>
  	