<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005098" dtdversie="2.0" id="1169" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 29 mei 1991, tot opheffing van het Visserijschap en
    het Bedrijfschap voor de Groothandel in Vis en Aanverwante
    Bedrijven, tevens strekkende tot wijziging van de Instellingswet
    Productschap voor Vis en Visproducten</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is overeenkomstig het door de Sociaal-Economische
            Raad op 20 januari 1989 daartoe uitgebrachte advies over te
            gaan tot integratie van taken en bevoegdheden van het
            Visserijschap en het Bedrijfschap voor de Groothandel in Vis
            en Aanverwante Bedrijven in het Produktschap voor Vis en
            Visprodukten, daartoe de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002220" compleet="nee">Instellingswet Productschap voor
                Vis en Visproducten</extref> te wijzigen en, in
            samenhang daarmee, beide voornoemde bedrijfschappen op te heffen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het Visserijschap, ingesteld bij het koninklijk besluit van
            23 december 1955 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 615), is
            opgeheven. De door het bedrijfschap vastgestelde
            verordeningen, voorzover nog van kracht bij de
            inwerkingtreding van deze wet, vervallen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het Bedrijfschap voor de Groothandel in Vis en Aanverwante
            Bedrijven, ingesteld bij het koninklijk besluit van 31
            januari 1955 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 65), is
            opgeheven. De door het bedrijfschap vastgestelde
            verordeningen, voorzover nog van kracht bij de
            inwerkingtreding van deze wet, vervallen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Van de inwerkingtreding van deze wet af berust het beheer
            van het vermogen van het Visserijschap en het Bedrijfschap
            voor de Groothandel in Vis en Aanverwante Bedrijven bij het
            Produktschap voor Vis en Visprodukten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Rechtsvorderingen, welke tot het vermogen van het
            Visserijschap danwel het Bedrijfschap voor de Groothandel in
            Vis en Aanverwante Bedrijven behorende rechten of
            verplichtingen tot onderwerp hebben, worden ingesteld door
            of tegen het Produktschap voor Vis en Visprodukten.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het Produktschap voor Vis en Visprodukten is belast met de
            vereffening van het vermogen van beide in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005098&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde
            bedrijfschappen. Het kan daartoe de tot het vermogen van
            beide bedrijfschappen behorende roerende en onroerende zaken vervreemden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het produktschap maakt met het oog op de vereffening een
            boedelbeschrijving op. Het stelt tevens de rekening van
            inkomsten en uitgaven van beide in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005098&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde
            bedrijfschappen vast over het tijdvak, aanvangende op de
            eerste januari van het jaar, volgende op het kalenderjaar
            waarover laatstelijk een rekening van inkomsten en uitgaven
            door het bestuur van het Visserijschap respectievelijk het
            Bedrijfschap voor de Groothandel in Vis en Aanverwante
            Bedrijven werd vastgesteld, en eindigende op de dag van
            inwerkingtreding van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De in het tweede lid bedoelde boedelbeschrijving en
            rekening van inkomsten en uitgaven behoeven de goedkeuring
            van de Sociaal-Economische Raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De goedkeuring van de rekening van inkomsten en uitgaven
            door de Raad strekt tot d&#xE9;charge van het bestuur van het
            Visserijschap respectievelijk het Bedrijfschap voor de
            Groothandel in Vis en Aanverwante Bedrijven, behoudens in
            geval van later gebleken valsheid in bewijsstukken of andere onregelmatigheden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het Produktschap voor Vis en Visprodukten maakt het tijdstip
            van de aanvang der vereffening bekend in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> en in het <nadruk type="cur">Mededelingenblad
            Bedrijfsorganisatie</nadruk>, alsmede in de daartoe naar
            zijn oordeel in aanmerking komende nieuwsbladen, onder
            vermelding van de afkondiging van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de bekendmaking worden degenen die een vordering op het
            Visserijschap respectievelijk het Bedrijfschap voor de
            Groothandel in Vis en Aanverwante Bedrijven hebben,
            opgeroepen die vorderingen binnen een daarbij aangegeven
            termijn bij het Produktschap voor Vis en Visprodukten in te
            dienen. Deze termijn wordt niet korter gesteld dan zes
            maanden, te rekenen vanaf de dag van bekendmaking.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De opheffing van het Visserijschap en het Bedrijfschap voor
            de Groothandel in Vis en Aanverwante Bedrijven tast de
            rechtskracht van de door deze lichamen wettig opgelegde
            heffingsaanslagen niet aan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de inning van nog niet betaalde heffingsaanslagen van
            het Visserijschap respectievelijk het Bedrijfschap voor de
            Groothandel in Vis en Aanverwante Bedrijven oefent de
            voorzitter van het Produktschap voor Vis en Visprodukten
            zonodig de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127" compleet="nee">artikel 127 van de Wet op de
            Bedrijfsorganisatie</extref> aan de voorzitter van
            het Visserijschap respectievelijk het Bedrijfschap voor de
            Groothandel in Vis en Aanverwante Bedrijven toegekende
            bevoegdheden uit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het produktschap kan, voorzover dit ter voldoening van de
            schulden van het Visserijschap respectievelijk het
            Bedrijfschap voor de Groothandel in Vis en Aanverwante
            Bedrijven noodzakelijk is, bij verordening aan de
            ondernemers in het betrokken deel van het bedrijfsleven die
            over het jaar 1988 heffing verschuldigd waren, een heffing
            opleggen volgens dezelfde maatstaven als in voormeld jaar
            werden toegepast. De verordening behoeft de goedkeuring van
            de Sociaal-Economische Raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Ten aanzien van een heffingsverordening als in het derde
            lid bedoeld en de krachtens die verordening opgelegde
            aanslagen, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">artikelen 126</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127" compleet="nee">127</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127a" compleet="nee">127<nadruk type="cur">a</nadruk> van de Wet op de
            Bedrijfsorganisatie</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De rechten en verplichtingen van de gewezen werknemers van
            het Visserijschap, voortvloeiende uit de Verordening
            pensioenen Personeel Visserijschap 1988, de Verordening
            Vrijwillig Vervroegde Uittreding Personeel 1986, blijven ook
            na de opheffing van het Visserijschap in stand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De rechten en verplichtingen van de gewezen werknemers van
            het Bedrijfschap voor de Groothandel in Vis en Aanverwante
            Bedrijven, blijven ook na de opheffing van het Bedrijfschap
            voor de Groothandel in Vis en Aanverwante Bedrijven in stand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voorzover de rechten en verplichtingen betrekking hebben op
            de wachtgelden en pensioenverzekeringen, kunnen zij na de
            opheffing geldend worden gemaakt onderscheidenlijk moeten
            zij worden gekweten tegenover het Produktschap voor Vis en Visprodukten.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Zo spoedig mogelijk nadat het Produktschap voor Vis en
            Visprodukten het vermogen van het Visserijschap
            respectievelijk het Bedrijfschap voor de Groothandel in Vis
            en Aanverwante Bedrijven heeft vereffend, brengt het
            daarover verslag uit aan de Sociaal-Economische Raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vaststelling van het verslag en van de rekening van
            baten en lasten betreffende de vereffening kan slechts
            plaatsvinden nadat de ontwerpen van deze stukken gedurende
            twee maanden ten kantore van het produktschap voor een ieder
            ter lezing zijn neergelegd en tegen betaling van de kosten
            algemeen verkrijgbaar zijn gesteld en indien binnen die
            termijn bij het produktschap geen bezwaren zijn ingekomen.
            Van de nederlegging en de verkrijgbaarstelling geschiedt
            openbare kennisgeving in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> en in het <nadruk type="cur">Mededelingenblad Bedrijfsorganisatie</nadruk>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Elk ingekomen bezwaar wordt door het produktschap
            onderzocht; wordt het gegrond bevonden, dan zet het
            produktschap de vereffening voort en maakt, zonodig, een
            nieuw verslag en een nieuwe rekening op waarin aan het
            bezwaar is tegemoetgekomen. Ten aanzien van laatstbedoeld
            verslag en laatstbedoelde rekening is het tweede lid van
            overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat het
            produktschap nieuwe bezwaren, welke reeds tegen het eerste
            verslag en de eerste rekening hadden kunnen worden
            ingebracht, niet in overweging neemt. Wordt het bezwaar
            ongegrond bevonden, dan stelt het produktschap het verslag
            en de rekening alsnog vast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De rekening behoeft de goedkeuring van de
            Sociaal-Economische Raad. De goedkeuring strekt tot d&#xE9;charge
            van het produktschap. Het produktschap doet van het verlenen
            van de goedkeuring zo spoedig mogelijk openbare kennisgeving
            op de wijze als is aangegeven in het tweede lid.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Hetgeen blijkens de goedgekeurde rekening aan vermogen van het
        Visserijschap respectievelijk het Bedrijfschap voor de
        Groothandel in Vis en Aanverwante Bedrijven over is, komt ten
        goede aan het Produktschap voor Vis en Visprodukten.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De opheffing van het Visserijschap en het Bedrijfschap voor
            de Groothandel in Vis en Aanverwante Bedrijven heeft geen
            gevolg voor de ontvankelijkheid van beroepen ingevolge de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002144" compleet="nee">Wet bestuursrechtspraak bedrijfsorganisatie</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Uitspraken van het College van Beroep voor het
            bedrijfsleven, gedaan tegen het Visserijschap
            respectievelijk het Bedrijfschap voor de Groothandel in Vis
            en Aanverwante Bedrijven of, op grond van het eerste lid,
            tegen het Produktschap voor Vis en Visprodukten worden door
            het produktschap uitgevoerd, voorzover nodig ten laste van
            het vermogen van het opgeheven Visserijschap respectievelijk
            het opgeheven Bedrijfschap voor de Groothandel in Vis en
            Aanverwante Bedrijven.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Het Produktschap voor Vis en Visprodukten bewaart in de zin van
        de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet</extref> 1972 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 313) de archiefbescheiden van het
        Visserijschap en het Bedrijfschap voor de Groothandel in Vis en
        Aanverwante Bedrijven.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Het Instellingsbesluit Visserijschap en het Instellingsbesluit
        Bedrijfschap voor de Groothandel in Vis en Aanverwante Bedrijven
        worden ingetrokken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te &#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">29 mei 1991</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</functie>
        <naam>
            <achternaam>B. de Vries</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. Bukman</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Economische Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. E. Andriessen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de elfde juli 1991</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	