<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031441" dtdversie="2.0" id="472889" soort="pbo">

<intitule>Verordening van het Hoofdbedrijfschap voor de Agrarische Groothandel van 13 januari 2012, houdende regels ter zake van de aan de onder het Hoofdbedrijfschap voor de Agrarische Groothandel ressorterende ondernemers op te leggen heffing voor het jaar 2012 (Verordening HBAG heffing bloemen en planten 2012)</intitule>



<regeling><aanhef><wie>Het bestuur van het Hoofdbedrijfschap voor de Agrarische Groothandel;</wie>

<considerans><considerans.al>Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=93" compleet="nee">artikel 93</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">artikel 126 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref> en op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013477&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13 van het Instellingsbesluit Hoofdbedrijfschap Agrarische Groothandel</extref>;</considerans.al>

<considerans.al>Gelet op het advies van de Commissie bloemkwekerijproducten van 30 november 2011;</considerans.al></considerans>
<afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef>

<regeling-tekst><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label> <nr status="officieel">1</nr> <titel status="officieel">Begripsbepalingen en toepassingsgebied</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">1</nr></kop>
<al>In deze verordening wordt overgenomen de terminologie van het Instellingsbesluit Hoofdbedrijfschap Agrarische Groothandel en wordt verstaan onder:</al>

<table>
		<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3">
				<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.00*"/>
				<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="2.62*"/>
				
				<colspec colname="col4" colnum="3" colwidth="8.71*"/>
				<tbody valign="top">
						<row>
								<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>a.</al></entry>
								<entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>aankoopwaarde:</al></entry>
								
								<entry colname="col4" morerows="0" rotate="0"><al>het totaal van de bruto inkoopfactuurbedragen van in Nederland aangekochte bloemkwekerijproducten exclusief BTW.</al></entry>
						</row>
<row>
								<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>b.</al></entry>
								<entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>bloemkwekerijproducten:</al></entry>
								
								<entry colname="col4" morerows="0" rotate="0"><al>siergewassen en hydrocultuur, met uitzondering van teeltmateriaal en bloemzaden.</al></entry>
						</row>
<row>
								<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>c.</al></entry>
								<entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>siergewassen:</al></entry>
								
								<entry colname="col4" morerows="0" rotate="0"><al>gewassen voor de sier in blad-, bloem- of vruchtendragende toestand in hun geheel of gedeeltelijk, in hun geheel of gedeeltelijk, met uitzondering van:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>I.</li.nr>	<al>winterharde houtgewassen in hun geheel voorzover niet vervroegd of verlaat, alsmede kerstbomen met wortels en delen van winterharde houtgewassen welke voor vermeerdering zijn bestemd;</al></li>
<li><li.nr>II.</li.nr>	<al>voorzover in groene toestand de Japanse azalea's, alsmede vari&#xEB;teiten en hybriden daarvan;</al></li>
<li><li.nr>III.</li.nr>	<al>dahliastekken, begonia- en gloxiniaplantjes, uitsluitend bestemd voor de teelt van knollen, en</al></li>
<li><li.nr>IV.</li.nr>	<al>aquariumplanten en niet-levende bloemkwekerijproducten;</al></li></lijst>
								
								</entry>
						</row>

<row>
								<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>d.</al></entry>
								<entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>hydrocultuur:</al></entry>
								
								<entry colname="col4" morerows="0" rotate="0"><al>siergewassen die bestemd zijn voor gebruik in plantenbakken of potten, waarbij de plant met zijn wortels houvast heeft in poreuze korrels in een bak of pot, met daarin een laag water en voedingsstoffen;</al></entry>
						</row>
<row>
								<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>e.</al></entry>
								<entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>teeltmateriaal:</al></entry>
								
								<entry colname="col4" morerows="0" rotate="0"><al>planten en plantendelen, die bestemd zijn voor de teelt van bloemkwekerijproducten, of om ter vermeerdering te dienen dan wel daartoe gebruikt worden;</al></entry>
						</row>
<row>
								<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>f.</al></entry>
								<entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>telersvereniging:</al></entry>
								
								<entry colname="col4" morerows="0" rotate="0"><al>een samenwerkingsverband van producenten van bloemkwekerijproducten;</al></entry>
						</row>
<row>
								<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>g.</al></entry>
								<entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>onderneming:</al></entry>
								
								<entry colname="col4" morerows="0" rotate="0"><al>een onderneming als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013477&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid, aanhef en onder b. van het Instellingsbesluit Hoofdbedrijfschap Agrarische Groothandel</extref>;</al></entry>
						</row>
<row>
								<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>h.</al></entry>
								<entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>ondernemer:</al></entry>
								
								<entry colname="col4" morerows="0" rotate="0"><al>de natuurlijke persoon of rechtspersoon of een niet rechtspersoonlijkheid bezittende vennootschap die gedurende enige periode in 2012 een onderneming drijft of heeft gedreven;</al></entry>
						</row>
<row>
								<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>i.</al></entry>
								<entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>veiling:</al></entry>
								
								<entry colname="col4" morerows="0" rotate="0"><al>een organisatie die bemiddelt bij aan- en verkopen van bloemkwekerijproducten.</al></entry>
						</row>
		
<row>
								<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>j.</al></entry>
								<entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>commissie:</al></entry>
								
								<entry colname="col4" morerows="0" rotate="0"><al>de Commissie bloemkwekerijproducten van het hoofdbedrijfschap als ingesteld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013477&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van het Instellingsbesluit Hoofdbedrijfschap Agrarische Groothandel</extref>;</al></entry>
						</row>
<row>
								<entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>k.</al></entry>
								<entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>secretaris:</al></entry>
								
								<entry colname="col4" morerows="0" rotate="0"><al>de secretaris van de commissie.</al></entry>
						</row>
</tbody>
		</tgroup>
</table>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label> <nr status="officieel">2</nr> <titel status="officieel">De heffingsplicht</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>	<al>De ondernemer is over de in 2012 aangekochte bloemkwekerijproducten een heffing verschuldigd.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>	<al>De heffing is aan het hoofdbedrijfschap verschuldigd ten behoeve van activiteiten als het verrijken van informatie, het stimuleren van informatie- en communicatietechnologie, het professionaliseren van kwaliteitszorg, kennisoverdracht en opleidingen en het be&#xEF;nvloeden van regelgeving, alsmede ten behoeve van de algemene kosten van het hoofdbedrijfschap en de commissie.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>	<al>De heffing wordt opgelegd bij wege van aanslag, met inachtneming van het in de volgende artikelen bepaalde.</al></lid></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">3</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>	<al>De ondernemer doet binnen twee maanden na verzending van een door de commissie vastgesteld aangifteformulier aangifte van de in 2012 aangekochte bloemkwekerijproducten.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>	<al>De aangifte wordt gedaan op het daartoe na afloop van het kalenderjaar verstrekte aangifteformulier of via elektronische aangifte, met inachtneming van de daarop gestelde vragen en gegeven aanwijzingen.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label> <nr status="officieel">3</nr> <titel status="officieel">Grondslag en hoogte</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">4</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>	<al>De heffing wordt berekend over de aankoopwaarde van de door de ondernemer in 2012 in Nederland aangekochte bloemkwekerijproducten.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>	<al>De heffing wordt uitgedrukt in een percentage van de aankoopwaarde en bedraagt 0,09%.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>	<al>Voor de berekening van de heffing verschuldigd door een telersvereniging worden aankopen van de vereniging van door een lid van de vereniging geteeld product op de aankoopwaarde in mindering gebracht.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr>	<al>Voor de berekening van de heffing worden aankopen waarover op basis van deze verordening reeds heffing is verschuldigd vanwege een voorafgaande transactie op de aankoopwaarde in mindering gebracht.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">5</lidnr> <al>Voor de vaststelling van de aankoopwaarde dient de ondernemer zich bij aankoop van bloemkwekerijproducten te vergewissen van de heffingsplicht van de verkopende ondernemer over de aangekochte bloemkwekerijproducten op grond van deze verordening.</al></lid>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">5</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>	<al>De oplegging van de heffing geschiedt door toezending of uitreiking van een heffingsnota aan de ondernemer na ontvangst van de aangifte als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031441&amp;artikel=3">artikel 3</intref>.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>	<al>Indien geen aangifte is gedaan kan de ondernemer een ambtshalve heffing worden opgelegd.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>	<al>Nadat door de ondernemer binnen zes weken na verzending van een ambtshalve opgelegde heffing alsnog aangifte is gedaan, wordt de opgelegde heffing herzien onder verrekening met de ambtshalve opgelegde heffing.</al></lid></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">6</nr></kop>
<al>Indien uit andere gegevens dan de door de ondernemer verstrekte aangifte blijkt dat de verstrekking van gegevens of een ambtshalve schatting, niet in overeenstemming is met de werkelijkheid, kan een opgelegde heffing worden herzien en opnieuw worden opgelegd.</al></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">7</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>	<al>Indien een ondernemer aantoont dat hij bloemkwekerijproducten geheel of gedeeltelijk door tussenkomst van een veiling heeft aangekocht en dat over deze transactie reeds een voorschot over de verschuldigde heffing aan de veiling is betaald, wordt dit voorschot in mindering gebracht op de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031441&amp;artikel=5">artikel 5</intref> opgelegde heffing.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>	<al>Op de in het eerste lid bedoelde veilingtransacties wordt op de door de ondernemer verschuldigde heffing een korting toegepast van 5%.</al></lid></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">8</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>	<al>De oplegging en inning van de heffing geschiedt door de commissie.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>	<al>De commissie kan de in het eerste lid bedoelde taken mandateren.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>	<al>Indien mandaat is verleend als bedoeld in het tweede lid is ondermandaat toegestaan, behoudens ten aanzien van tegen opgelegde heffingen ingediende bezwaarschriften.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label> <nr status="officieel">5</nr> <titel status="officieel">Overige bepalingen en slotbepalingen</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">9</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>	<al>De gegevens verkregen uit hoofde van het bepaalde in deze verordening worden in handen gesteld van de secretaris of door deze aan te wijzen personen van het secretariaat van het hoofdbedrijfschap.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>	<al>De gegevens worden slechts gebruikt voor de vervulling van de taak van het hoofdbedrijfschap.</al></lid></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">10</nr></kop>
<al>Deze verordening treedt in werking met ingang van de dag na die van afkondiging in het Verordeningenblad bedrijfsorganisatie en werkt terug tot en met 1 januari 2012.</al></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">11</nr></kop>
<al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening HBAG heffing bloemen en planten 2012.</al></artikel></paragraaf>
</regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Aalsmeer</plaats> <datum isodatum="2012-01-13">13 januari 2012</datum></dagtekening></gegeven>
<ondertekening><naam><voornaam>M.J.</voornaam> <achternaam>Varekamp</achternaam></naam> <functie>voorzitter</functie>
<naam><voornaam>E.E.</voornaam> <achternaam>van de Lustgraaf</achternaam></naam> <functie>secretaris</functie></ondertekening></regeling-sluiting>
</regeling>
</wetgeving>
  	