<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007109" dtdversie="2.0" id="235829" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Tijdelijke bijdrageregeling spoorwegaansluitingen</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006264&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van het Besluit Infrastructuurfonds</extref>;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit:</al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <paragraaf>             <kop>                <label>&#xA7;</label>                <nr>1</nr>                <titel>Algemeen</titel>                             </kop>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>1</nr>                                                      </kop>                <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>                <definitielijst plaatsing="inline"><definitie-item><term><nadruk type="cur">spoorwegaansluiting:</nadruk></term><definitie><al>                    spoorweg als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002526&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel c, van het Reglement op de Raccordementen 1966</extref>;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">Minister:</nadruk></term><definitie><al>                    Minister van Verkeer en Waterstaat;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">Besluit:</nadruk></term><definitie><al>                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006264" compleet="nee">Besluit Infrastructuurfonds</extref>;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">bijdrage:</nadruk></term><definitie><al>                    bijdrage voor een investering, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006264&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9</extref> van het Besluit.</al></definitie></definitie-item></definitielijst>                                                                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>2</nr>                                                      </kop>                <lid><lidnr>1</lidnr><al>De Minister kan bijdragen verstrekken voor investeringen in spoorwegaansluitingen op of naar bedrijfsterreinen dan wel in of naar havengebieden ten behoeve van het goederenvervoer, waaronder mede begrepen de uitbreiding van bestaande spoorwegaansluitingen of de reactivering van in onbruik geraakte spoorwegaansluitingen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde bijdrage kan mede betrekking hebben op aanvullende investeringen in vaste installaties die direct samenhangen met de overslag van goederen per spoor.</al></lid>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>3</nr>                                                      </kop>                <lid>                   <lidnr>1</lidnr>                   <al>De Minister stelt in het meerjarenprogramma het subsidieplafond vast dat geldt voor de uitvoering van deze regeling in het eerstvolgende kalenderjaar.</al>                </lid>                                             </artikel>          </paragraaf>          <paragraaf>             <kop>                <label>&#xA7;</label>                <nr>2</nr>                <titel>Aanvraag om een bijdrage</titel>                             </kop>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>4</nr>                                                      </kop>                <lid>                   <lidnr>1</lidnr>                   <al>De aanvraag om een bijdrage wordt ingediend door tussenkomst van de Hoofdingenieur-Directeur van Rijkswaterstaat in de betrokken regio.</al>                </lid>                <lid>                   <lidnr>2</lidnr>                   <al>Bij een aanvraag verstrekt de aanvrager, onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006264&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid</extref>, van het Besluit:</al>                   <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                         <al>een onderbouwing van het project;</al>                      </li><li><li.nr>b.</li.nr>                         <al>een overzicht van de financiering van het project;</al>                      </li><li><li.nr>c.</li.nr>                         <al>een vervoersgarantie van de aanvrager als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007109&amp;artikel=8">artikel 8</intref> onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007109&amp;artikel=9">artikel 9</intref>;</al>                      </li><li><li.nr>d.</li.nr>                         <al>een overzicht van alle maatregelen die voor de totstandbrenging van de spoorwegaansluiting moeten worden getroffen, en</al>                      </li><li><li.nr>e.</li.nr>                         <al>een opgave van het jaar waarin het project wordt voltooid.</al>                      </li></lijst>                </lid>                <lid>                   <lidnr>3</lidnr>                   <al>Indien een aanvraag niet volledig is, stelt de Minister de aanvrager in de gelegenheid binnen vier weken de aanvraag aan te vullen.</al>                </lid>                             </artikel>          </paragraaf>          <paragraaf>             <kop>                <label>&#xA7;</label>                <nr>3</nr>                <titel>Beslissing op de aanvraag</titel>                             </kop>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>5</nr>                                                      </kop>                <lid>                   <lidnr>1</lidnr>                   <al>De Minister beslist op de aanvragen in volgorde van binnenkomst, waarbij aanvragen die betrekking hebben op investeringen ten aanzien waarvan een eerdere aanvraag is afgewezen op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007109&amp;artikel=7">artikel 7, onderdeel d</intref>, voorrang hebben.</al>                </lid>                <lid>                   <lidnr>2</lidnr>                   <al>De Minister kan aan de verlening van een bijdrage nadere voorschriften verbinden.</al>                </lid>                <lid>                   <lidnr>3</lidnr>                   <al>De Minister kan alvorens op de aanvraag te beslissen binnen een door hem gestelde termijn nadere gegevens van de aanvrager verlangen.</al>                </lid>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>6</nr>                                                      </kop>                <al>De Minister beslist niet op de aanvraag zolang op een verzoek tot surs&#xE9;ance van betaling of faillissement van de aanvrager de rechter niet onherroepelijk heeft beslist.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>7</nr>                                                      </kop>                <al>De Minister wijst de aanvraag in ieder geval af, indien:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>niet is voldaan aan het bepaalde bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006001" compleet="nee">Wet Infrastructuurfonds</extref>;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>door toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007109&amp;artikel=6">artikel 6</intref> van deze regeling de beslistermijn, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006264&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid</extref>, van het Besluit zou worden overschreden;</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>de aanvrager niet heeft aangetoond, dat hem met inbegrip van de aangevraagde bijdrage voldoende gelden ter beschikking zullen staan om het voorgenomen project uit te voeren;</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr>                      <al>door inwilliging het subsidieplafond, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007109&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, zou worden overschreden, of</al>                   </li><li><li.nr>e.</li.nr><al>inwilliging van de aanvraag naar zijn oordeel niet doelmatig zou zijn ten opzichte van het vigerende verkeers- en vervoersbeleid.</al></li></lijst>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>8</nr>                                                      </kop>                <al>Indien de aanvraag betrekking heeft op een spoorwegaansluiting ten behoeve van een of meer verladers bedraagt de bijdrage 50 procent van de kosten voor investeringen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007109&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, met een maximum van f 1,5 miljoen:</al>                   <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                         <al>voorzover per f 100.000,&#x2013; bijdrage door de aanvrager een vervoergarantie van gemiddeld 10,000 ton vracht per jaar of gemiddeld 400 twee-as-equivalenten per jaar gedurende een periode van tenminste vijf jaar wordt verstrekt, en</al>                      </li><li><li.nr>b.</li.nr>                         <al>voorzover ten minste 50 procent van de kosten met niet van overheidswege verstrekte middelen wordt gefinancierd.</al>                      </li></lijst>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>9</nr>                                                      </kop>                <al>Indien de aanvraag betrekking heeft op een spoorwegaansluiting ten behoeve van naar het oordeel van de Minister innoverend vervoer bedraagt de bijdrage 70 procent van de kosten voor investeringen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007109&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, met een maximum van f 1,5 miljoen:</al>                   <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                         <al>voorzover per f 100.000,&#x2013; bijdrage door de aanvrager een vervoergarantie van gemiddeld 10.000 ton vracht per jaar of gemiddeld 400 twee-as-equivalenten per jaar gedurende een periode van tenminste vijf jaar wordt verstrekt, en</al>                      </li><li><li.nr>b.</li.nr>                         <al>voorzover ten minste 30 procent van de kosten met niet van overheidswege verstrekte middelen wordt gefinancierd.</al>                      </li></lijst>                             </artikel>          </paragraaf>          <paragraaf>             <kop>                <label>&#xA7;</label>                <nr>4</nr>                <titel>Verplichtingen van de aanvrager</titel>                             </kop>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>10</nr>                                                      </kop>                <al>De aanvrager draagt zorg voor:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>een overzichtelijke en doelmatige administratie met betrekking tot het project, welke een juist, volledig en actueel inzicht geeft in de voortgang van het project, in de projectkosten en in de besteding van de bijdrage;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>het bewaren van de bewijsstukken van de projectkosten gedurende ten minste vijf jaar na afloop van het project;</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>het tonen van de bescheiden op &#xE9;&#xE9;n adres;</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr>                      <al>het in acht nemen van nadere aanwijzingen van de Minister ter zake van de administratie;</al>                   </li><li><li.nr>e.</li.nr>                      <al>het op verzoek van de Minister verlenen van medewerking aan de openbaarmaking van de resultaten van het project;</al>                   </li><li><li.nr>f.</li.nr>                      <al>het op verzoek van de Minister verlenen van medewerking aan een evaluatie van deze regeling;</al>                   </li><li><li.nr>g.</li.nr>                      <al>het onverwijld aan de Minister meedelen van de indiening van een verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007109&amp;artikel=6">artikel 6</intref>;</al>                   </li><li><li.nr>h.</li.nr>                      <al>het onverwijld aan de Minister meedelen van overige omstandigheden die van invloed kunnen zijn op de bijdrage, en</al>                   </li><li><li.nr>i.</li.nr><al>het overleggen van een jaarlijkse rapportage aan de Minister van de hoeveelheid lading die via de betrokken spoorwegaansluiting is overgeslagen.</al></li></lijst>                             </artikel>          </paragraaf>          <paragraaf>             <kop>                <label>&#xA7;</label>                <nr>5</nr>                <titel>Toezicht</titel>                             </kop>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>11</nr>                                                      </kop>                <lid>                   <lidnr>1</lidnr>                   <al>De door de Minister aangewezen toezichthouders zijn bevoegd inlichtingen te verlangen en inzage te verlangen van zakelijke gegevens en bescheiden, voor zover dat voor de vervulling van hun taak redelijkerwijs nodig is.</al>                </lid>                <lid>                   <lidnr>2</lidnr>                   <al>Zij zijn bevoegd van de gegevens en bescheiden kopie&#xEB;n te maken.</al>                </lid>                <lid>                   <lidnr>3</lidnr>                   <al>Indien het maken van kopie&#xEB;n niet ter plaatse kan geschieden, zijn zij bevoegd de gegevens en bescheiden voor dat doel voor korte tijd mee te nemen tegen een door hen af te geven schriftelijk bewijs.</al>                </lid>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>12</nr>                                                      </kop>                <lid>                   <lidnr>1</lidnr>                   <al>De toezichthouders zijn bevoegd elke plaats te betreden, met uitzondering van een woning zonder toestemming van de bewoner, voor zover dat voor de vervulling van hun taak redelijkerwijs nodig is.</al>                </lid>                <lid>                   <lidnr>2</lidnr>                   <al>Zij zijn bevoegd zich te doen vergezellen door personen die daartoe door hen zijn aangewezen, voor zover dit voor het doel van het betreden redelijkerwijs nodig is.</al>                </lid>                             </artikel>          </paragraaf>          <paragraaf>             <kop>                <label>&#xA7;</label>                <nr>6</nr>                <titel>Vaststelling, uitbetaling en verantwoording van de bijdrage</titel>                             </kop>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>13</nr>                                                      </kop>                <lid>                   <lidnr>1</lidnr>                   <al>De Minister stelt de definitieve bijdrage vast binnen vier weken na de indiening van de stukken, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006264&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, tweede lid</extref>, van het Besluit.</al>                </lid>                <lid>                   <lidnr>2</lidnr>                   <al>De Minister betaalt de in het eerste lid bedoelde bijdrage uit binnen tien weken na de vaststelling, onder verrekening van de reeds betaalde bedragen (slotdeclaratie).</al>                </lid>                <lid>                   <lidnr>3</lidnr>                   <al>Voor zover de reeds betaalde bedragen de vastgestelde bijdrage overschrijden, zijn deze terstond en zonder enige ingebrekestelling opeisbaar.</al>                </lid>                <lid>                   <lidnr>4</lidnr>                   <al>Vaststelling vindt niet plaats zolang op een verzoek tot surs&#xE9;ance van betaling of faillissement van de aanvrager niet onherroepelijk is beslist door de rechter.</al>                </lid>                             </artikel>          </paragraaf>          <paragraaf>             <kop>                <label>&#xA7;</label>                <nr>7</nr>                <titel>Be&#xEB;indiging van het project</titel>                             </kop>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>14</nr>                                                      </kop>                <al>Het project kan met toestemming van de Minister tussentijds worden be&#xEB;indigd. Aan deze be&#xEB;indiging kan de Minister nadere voorschriften verbinden.</al>                             </artikel>          </paragraaf>          <paragraaf>             <kop>                <label>&#xA7;</label>                <nr>8</nr>                <titel>Intrekking van de bijdrage</titel>                             </kop>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>15</nr>                                                      </kop>                <lid>                   <lidnr>1</lidnr>                   <al>In ieder geval kan de Minister de bijdrage geheel of gedeeltelijk intrekken, indien:</al>                   <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                         <al>niet is voldaan aan deze regeling of aan het bepaalde bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006001" compleet="nee">Wet Infrastructuurfonds</extref>,</al>                      </li><li><li.nr>b.</li.nr>                         <al>hij de bijdrage heeft verleend op basis van zodanig onjuiste of onvolledige informatie, dat hij een andere beslissing op de aanvraag zou hebben genomen, indien hem de juiste gegevens waren verstrekt;</al>                      </li><li><li.nr>c.</li.nr>                         <al>het project tussentijds wordt be&#xEB;indigd;</al>                      </li><li><li.nr>d.</li.nr>                         <al>de aanvrager onherroepelijk is failliet verklaard, of</al>                      </li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de vervoersgarantie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007109&amp;artikel=8">artikel 8</intref> niet is nagekomen.</al></li></lijst>                </lid>                <lid>                   <lidnr>2</lidnr>                   <al>De reeds betaalde bedragen zijn bij intrekking van de bijdrage terstond en zonder enige ingebrekestelling opeisbaar.</al>                </lid>                             </artikel>          </paragraaf>          <paragraaf>             <kop>                <label>&#xA7;</label>                <nr>9</nr>                <titel>Evaluatiebepaling</titel>                             </kop>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>16</nr>                                                      </kop>                <al>In 2000 brengt de Minister een rapport uit, houdende evaluatie van de doelmatigheid en doeltreffendheid van deze regeling.</al>                             </artikel>          </paragraaf><paragraaf><kop>                <label>&#xA7;</label>                <nr>9a</nr>                <titel>Overgangsbepaling</titel>                             </kop><artikel status="goed"><kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>16a</nr>                                                      </kop><al>De Minister geeft na 31 december 2000 geen toepassing meer aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007109&amp;paragraaf=3">paragraaf 3</intref>.</al></artikel></paragraaf>          <paragraaf>             <kop>                <label>&#xA7;</label>                <nr>10</nr>                <titel>Slotbepalingen</titel>                             </kop>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>17</nr>                                                      </kop>                <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 januari 1995.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>18</nr>                                                      </kop>                <al>Deze regeling wordt aangehaald als:</al>                <al>Tijdelijke bijdrageregeling spoorwegaansluitingen.</al>                <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>                             </artikel>          </paragraaf>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>'s-Gravenhage</plaats>                <datum isodatum="1994-12-15">15 december 1994</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer en Waterstaat</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>A.</voornaam>                   <achternaam>Jorritsma-Lebbink</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	