<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019227" dtdversie="2.0" id="336959" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 12&#xA0;december 2005, nr. VGP/VL 2642635, houdende aanwijzing van personen in dienst van het COKZ en het CPE als toezichthouder op de bij of krachtens de Warenwet gestelde regels (Warenwetregeling aanwijzing en werkwijze toezichthouders COKZ en CPE)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25a" compleet="nee">artikel 25a, eerste en derde lid, van de Warenwet</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het COKZ: de stichting Centraal Orgaan voor Kwaliteitsaangelegenheden in de Zuivel;</al>
          </li>
          
          <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>IG-NVWA: de inspecteur-generaal van de Nederlandse Voedsel- en Warenautoriteit;</al>
                        </li>
        <li><li.nr>c.</li.nr><al> <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) 882/2004</extref>: <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) nr. 882/2004</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 29 april 2004 inzake offici&#xEB;le controles op de naleving van de wetgeving inzake diervoeders en levensmiddelen en de voorschriften inzake diergezondheid en dierenwelzijn (PbEU L 165 en 191).</al></li></lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid> 
					 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>De controleurs van het COKZ zijn belast met het toezicht op de naleving van de bij of krachtens de Warenwet gestelde regels.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> 
					 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Het COKZ zorgt ervoor dat het in het eerste lid bedoelde toezicht wordt georganiseerd en uitgeoefend met inachtneming van de artikelen 3, 4 en 6 tot en met 11, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) 882/2004</extref> inzake offici&#xEB;le controles van levensmiddelen.</al> 
				  </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De directeur van het COKZ dient jaarlijks voor 1&#xA0;oktober na overleg met de directeur Toezicht van de Nederlandse Voedsel- en Warenautoriteit een werkprogramma in bij de IG-NVWA, waarin zijn opgenomen de activiteiten van het COKZ met betrekking tot <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019227&amp;artikel=2">artikel 2</intref> voor het eerstkomende volle kalenderjaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het werkprogramma behoeft binnen twee maanden na indiening de goedkeuring van de IG-NVWA.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>De IG-NVWA is bevoegd aan de directeur van het COKZ algemene of bijzondere aanwijzingen te geven over de uitvoering van de werkzaamheden van het COKZ.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De directeur van het COKZ zendt jaarlijks voor 1&#xA0;juni een verslag van de werkzaamheden van het COKZ in het afgelopen jaar aan de IG-NVWA.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1&#xA0;januari 2006.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Warenwetregeling aanwijzing en werkwijze toezichthouders COKZ.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.F.</voornaam>
          <achternaam>Hoogervorst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	