<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002645" dtdversie="2.0" id="49189" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 12 februari 1969, houdende een nieuwe regeling met
    betrekking tot de kosten van vervolging inzake rijksbelastingen </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is het tarief van de kosten van vervolging inzake
            rijksbelastingen te herzien en een voorziening te treffen om
            de betekening van dwangbevelen inzake rijksbelastingen te
            vereenvoudigen, alsmede in enkele andere wetten daarmede
            samenhangende wijzigingen aan te brengen; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <al>In afwijking van de<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.4.4" compleet="nee"> afdelingen 4.4.4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.4.5" compleet="nee">4.4.5 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> worden ter zake van het verrichten van werkzaamheden voor
de invordering van bedragen door de zorg van een inzake
rijksbelastingen bevoegde ontvanger en door een belastingdeurwaarder op
grond van de bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770" compleet="nee">Invorderingswet 1990</extref> of enige andere
wettelijke bepaling aan degene die in
        gebreke is gebleven het verschuldigde tijdig te betalen, kosten
        in rekening gebracht volgens het bepaalde in
de volgende artikelen, tenzij ter zake kosten verschuldigd zijn op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;artikel=8.39" compleet="nee">artikel 8.39 van de Belastingwet
BES</extref>. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor het verzenden van een aanmaning tot betaling is
        verschuldigd &#x20AC; 7 bij een gevorderde som tot &#x20AC; 454 en &#x20AC; 15 bij een
        gevorderde som van &#x20AC; 454 of meer. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor het betekenen van een dwangbevel met bevel tot betaling
            is verschuldigd &#x20AC; 38 verhoogd met &#x20AC; 3 van elk geheel bedrag
            van &#x20AC; 45 waarmee de gevorderde som &#x20AC; 45 te boven gaat, met
            dien verstande dat niet meer verschuldigd is dan &#x20AC; 11 347. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor het ingevolge een wettelijk voorschrift doen van een
            ander exploot is verschuldigd &#x20AC; 15. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor het geven van kwitantie door de ambtenaar belast met
            de tenuitvoerlegging van een dwangbevel ter zake van een aan
            deze gedane betaling ter afwering van lijfsdwang of van
            beslaglegging, niet zijnde een beslag onder derden, op
            goederen die geen registergoederen zijn, is verschuldigd &#x20AC;
            15. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Voor het ingevolge een wettelijk voorschrift voor
            'gezien' doen tekenen van een exploot of ander
            stuk, aanplakken van een exploot en doen aankondigen van een
            gedaan exploot in een dagblad is, voor elk dezer
            handelingen, verschuldigd &#x20AC; 3. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor het in beslag nemen van een goed en het deswege opmaken
            van proces-verbaal is verschuldigd &#x20AC; 53. Voor de verkoop van
            een goed en het deswege opmaken van proces-verbaal is
            verschuldigd &#x20AC; 68. Duren de verrichtingen ter plaatse langer
            dan vier uren, dan worden de genoemde bedragen verhoogd met
            &#x20AC; 15 voor elk volgend uur of gedeelte daarvan. </al>
        <al>Voor het bekendmaken van de verkoop door het aanslaan van de
            verkoopbiljetten, al dan niet gevolgd door het doen
            aankondigen van de verkoop in een dagblad is verschuldigd &#x20AC;
            27. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor het ingevolge een wettelijk voorschrift opmaken van
            een ander proces-verbaal is verschuldigd &#x20AC; 15. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor iedere getuige is verschuldigd &#x20AC; 5 per uur of gedeelte
            daarvan. </al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    
    <al>Behalve de in de voorgaande artikelen genoemde bedragen worden
        in rekening gebracht de bedragen toekomende aan derden voor de
        door hen rechtstreeks ten behoeve van de tenuitvoerlegging van
        het dwangbevel verrichte handelingen. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tegen de door de ontvanger of de belastingdeurwaarder in
            rekening gebrachte kosten van vervolging welke niet
            voortspruiten uit de gerechtelijke tenuitvoerlegging van het
            dwangbevel kan degene van wie die kosten worden gevorderd
            een bezwaarschrift, onderscheidenlijk een beroepschrift
            indienen bij de ontvanger. Op het bezwaar, beroep, hoger
beroep en beroep in cassatie inzake de in de eerste volzin bedoelde
beschikking is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;hoofdstuk=V" compleet="nee">hoofdstuk V van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>
van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het bezwaar- of beroepschrift kan niet zijn gegrond op de
            stelling dat het aanslagbiljet, de aanmaning, het
op de voet van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, derde lid, van de Invorderingswet 1990</extref>
betekende dwangbevel of de schriftelijke mededeling, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel
27, eerste lid, van de Invorderingswet 1990</extref> niet is ontvangen, tenzij degene van wie de kosten worden
gevorderd aannemelijk maakt dat ontvangst redelijkerwijs moet worden
betwijfeld.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">8</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Bij het begin van het kalenderjaar worden het eerste en het derde bedrag,
genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002645&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, het eerste, het tweede en het vijfde bedrag, genoemd
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002645&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, de bedragen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002645&amp;artikel=3">artikel 3, tweede tot en
met vierde lid</intref>, en de bedragen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002645&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, bij ministeri&#xEB;le
regeling vervangen door andere. Deze bedragen worden berekend door de te vervangen
bedragen te vermenigvuldigen met de correctiefactor en vervolgens de nodig
geachte afronding aan te brengen. Indien in het voorafgaande jaar een dergelijke
afronding is toegepast, kan bij vervanging worden uitgegaan van het niet-afgeronde
bedrag.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De correctiefactor is de verhouding van het gemiddelde van de indexcijfers
van de achttiende tot en met de zevende aan het kalenderjaar voorafgaande
maand, tot het gemiddelde van de indexcijfers van de dertigste tot en met
de negentiende aan het kalenderjaar voorafgaande maand.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De indexcijfers zijn de cijfers uit de &#xAB;CAO-lonen per uur inclusief
bijzondere beloning, CAO-sector Overheid&#xBB; van het Centraal Bureau voor
de Statistiek. De gemiddelde indexcijfers worden berekend uit de indexcijfers
vermeld in het nummer van het Statistisch bulletin, waarin het indexcijfer
van de zevende respectievelijk negentiende aan het kalenderjaar voorafgaande
maand voor het eerst, al dan niet voorlopig, wordt gepubliceerd. Indien in het nummer van
het Statistisch bulletin, waarin het indexcijfer van de zevende
respectievelijk negentiende aan het kalenderjaar voorafgaande maand
voor het eerst, al dan niet voorlopig, zou moeten zijn gepubliceerd,
dit indexcijfer niet is gepubliceerd, wordt voor dit en elk daaraan
voorafgaand ontbrekend indexcijfer uitgegaan van het laatst bekende
indexcijfer dat in dat nummer van het Statistisch bulletin is vermeld.
Indien voor 1 december van het kalenderjaar voorafgaand aan de
vervanging, bedoeld in het eerste lid, alsnog een ontbrekend
indexcijfer als bedoeld in de derde volzin wordt gepubliceerd, wordt in
afwijking van het bepaalde in die volzin uitgegaan van het alsdan voor
het eerst, al dan niet voorlopig, gepubliceerde
indexcijfer.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Indien de basis voor de indexcijfers wijzigt, wordt bij ministeri&#xEB;le
regeling aangegeven op welke wijze wordt overgegaan op de nieuwe reeks indexcijfers.</al>
              </lid>
            </artikel>
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking op een door Ons te bepalen
            tijdstip. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze wet kan worden aangehaald als: Kostenwet invordering
            rijksbelastingen. </al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk </plaats>
            <datum isodatum="">12 februari 1969 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n, </functie>
        <naam>
            <achternaam>H. J. WITTEVEEN. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n, </functie>
        <naam>
            <achternaam>F. H. M. GRAPPERHAUS. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>H. K. J. BEERNINK. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. A. BAKKER. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken en Volksgezondheid, </functie>
        <naam>
            <achternaam>B. ROOLVINK. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achtentwintigste februari 1969. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>C. H. F. POLAK. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	