<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022180" dtdversie="2.0" id="380279" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Beleidsregels van de Minister van Justitie omtrent incidentele kansspelen en prijsvragen</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Justitie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=28" compleet="nee">28 van de Wet op de kansspelen</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009067&amp;artikel=2" compleet="nee">2</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009067&amp;artikel=3" compleet="nee">3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009067&amp;artikel=3a" compleet="nee">3a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009067&amp;artikel=4" compleet="nee">4</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009067&amp;artikel=5" compleet="nee">5</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009067&amp;artikel=6" compleet="nee">6 van het Kansspelenbesluit</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A81" compleet="nee">4:81, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Deze beleidsregels zijn van toepassing op vergunningen tot het organiseren van een incidenteel kansspel of prijsvraag die verleend worden door de Minister van Justitie op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 van de Wet op de kansspelen</extref>.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraag vergunning en procedure</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Onder algemeen belang als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28, tweede lid, van de Wet op de kansspelen</extref>, wordt niet begrepen een particulier, individueel belang of een commercieel belang.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De aanvraag geschiedt door middel van een aanvraagformulier, verkrijgbaar bij het Ministerie van Justitie, projectbureau Kansspelen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De kostenbegroting, die deel uitmaakt van het aanvraagformulier, wordt gebaseerd op de aanname dat ten hoogste 80% van de totaal te verkopen deelnamebewijzen verkocht zal worden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Gelijktijdig met het indienen van de aanvraag wordt het bedrag aan leges door de aanvrager overgemaakt op het daarvoor door het projectbureau Kansspelen aangewezen bankrekeningnummer.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>In het geval de aanvrager een rechtspersoon is, worden bij het indienen van het aanvraagformulier een uittreksel van de inschrijving bij de Kamer van Koophandel en een kopie van de statuten gevoegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Na ontvangst van de aanvraag wordt binnen uiterlijk acht weken een besluit genomen over de aanvraag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het projectbureau Kansspelen kan advies aanvragen bij de gemeente waar de prijsbepaling zal plaatsvinden of bij de politie in de politieregio waar de prijsbepaling zal plaatsvinden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">De vergunning</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De duur van een vergunning is ten hoogste zes maanden. Deze periode wordt berekend vanaf de eerste verkoopdag van de deelnamebewijzen tot en met de dag waarop de laatste trekking plaatsvindt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Per vergunning wordt &#xE9;&#xE9;n in de vergunning omschreven incidenteel kansspel of prijsvraag georganiseerd, bestaande uit ten hoogste 13 trekkingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een verkocht deelnamebewijs geldt voor alle trekkingen. In het geval dat deelnamebewijzen verkocht worden nadat een of meer trekkingen hebben plaatsgevonden, dan nemen die deelnamebewijzen deel aan alle trekkingen die nog zullen plaatsvinden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Per trekking kunnen meerdere prijzen getrokken worden overeenkomstig een voor de trekking opgesteld prijzenschema.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Aan een aanvrager wordt per kalenderjaar ten hoogste &#xE9;&#xE9;n vergunning verleend.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>In de vergunning wordt opgenomen dat bij een incidenteel kansspel of prijsvraag geen prijzen worden uitgeloofd of uitgekeerd buiten de in de vergunning genoemde trekkingen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Aan de vergunning worden voorwaarden verbonden betreffende:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de gegevens die gedrukt worden op de loten en in andere publicaties aangaande het incidenteel kansspel of de prijsvraag;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het bekendmaken van de uitslag van de trekkingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de uitkering van de prijzen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>Als gerede twijfel bestaat of de vergunninghouder zal kunnen voldoen aan de verplichting om ten minste 50% van de nominale waarde van de verkochte deelnamebewijzen ten goede te laten komen aan de in de vergunning aangewezen begunstigden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009067&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onder b, van het Kansspelenbesluit</extref>, kan aan de vergunning de voorwaarde verbonden worden dat de vergunninghouder zekerheid stelt voor de afdracht aan het gekozen doel.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>In het geval een vergunninghouder niet voldoet aan de verplichting om ten minste 50% van de nominale waarde van de verkochte deelnamebewijzen af te dragen aan de in de vergunning aangewezen begunstigden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009067&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onder b, van het Kansspelenbesluit</extref>, zal aan een volgende vergunning de voorwaarde verbonden worden dat de vergunninghouder zekerheid stelt voor de afdracht aan het gekozen doel.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Rekening en verantwoording</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De vergunning wordt verleend onder de voorwaarde dat de vergunninghouder binnen drie maanden na afloop van de vergunning rekening en verantwoording aflegt als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009067&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onder h en i, van het Kansspelenbesluit</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het formulier van rekening en verantwoording ontvangt de vergunninghouder samen met de vergunning.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Zolang een vergunninghouder geen toereikende rekening en verantwoording aflegt, wordt bij een volgende aanvraag geen volgende vergunning verleend aan die vergunninghouder.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Specifieke bepalingen voor prijsvragen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Een niet-jureerbare prestatie of een jureerbare prestatie die niet door een jury gewaardeerd wordt, is geen prijsvraag als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 van de Wet op de kansspelen</extref>, maar is een kansspel waarvoor een vergunning op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet op de kansspelen</extref> is vereist.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>De opbrengst van een prijsvraag moet ten goede komen aan enig algemeen belang.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een prijsvraag waarbij uitsluitend een wetenschappelijke, kunstzinnige of technische prestatie wordt gevraagd, die door een jury gewaardeerd wordt en waarbij geen inleg wordt gevraagd, is niet vergunningplichtig.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een prijsvraag waarbij een wetenschappelijke, kunstzinnige of technische prestatie wordt gevraagd, die door een jury gewaardeerd wordt, waarbij tevens een inleg wordt gevraagd, is niet vergunningplichtig als het te winnen prijzenpakket maximaal &#x20AC;&#xA0;2.300,&#x2013; bedraagt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een prijsvraag waarbij een wetenschappelijke, kunstzinnige of technische prestatie wordt gevraagd, die door een jury gewaardeerd wordt, waarbij tevens een inleg wordt gevraagd, is vergunningplichtig als het te winnen prijzenpakket meer dan &#x20AC;&#xA0;2.300,&#x2013; bedraagt.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>Deze beleidsregels treden in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij worden geplaatst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>Deze beleidsregels worden aangehaald als: Beleidsregels incidentele kansspelen en prijsvragen.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2007-06-22">22 juni 2007</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>de <functie>directeur-generaal Preventie, Jeugd en Sancties</functie>,
        <naam>
          <voornaam>E.M. ten </voornaam>
          <achternaam>Hoorn Boer</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	