<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020104" dtdversie="2.0" id="357579" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer van 12 juli 2006, nr. BWL/2006282070, houdende Regeling beoordeling reinigbaarheid van grond</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003994&amp;artikel=28a" compleet="nee">artikel 28a van de Wet bodembescherming</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009094&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 onderdeel f</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009094&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 onderdeel 24 van het Besluit stortplaatsen en stortverboden afvalstoffen</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definities</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
            </kop>
            <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aanvraag: een aanvraag van een verklaring;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bijlage 1, 2, 3, en 4: de bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;bijlage=2A">2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;bijlage=3">3</intref> onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;bijlage=4">4</intref>;</al>
              </li>
              
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>BRL SIKB 7500: certificatierichtlijn die is aangewezen bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085&amp;bijlage=C" compleet="nee">categorie 5 in bijlage C behorende bij de Regeling bodemkwaliteit</extref>;</al>
              </li>
              
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Minister: Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>SIKB-protocol 7510: onderdeel SIKB-protocol 7510 dat is aangewezen bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085&amp;bijlage=C" compleet="nee">categorie 5 in bijlage C behorende bij de Regeling bodemkwaliteit</extref>;</al>
              </li>
              
              
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>verklaring: een verklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009094&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 onder f van het Besluit stortplaatsen en stortverboden afvalstoffen</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al> SIKB-protocol 1001: onderdeel SIKB-protocol 1001 dat is
                    aangewezen bij categorie 9 in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085&amp;bijlage=C" compleet="nee">bijlage C behorende bij de Regeling
                    bodemkwaliteit</extref>.</al>
                        </li>
              
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In deze regeling wordt verstaan onder grond: grond als
                  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het Besluit bodemkwaliteit</extref>.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onder grond wordt mede verstaan grond die voor ten hoogste 50% (gewichtsprocenten) is vermengd met ander materiaal dan grond, al dan niet met een korrelgrootte van meer dan 2 millimeter.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Waarden</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <al>Als samenstellingswaarden voor schone grond worden aangemerkt de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085&amp;bijlage=B" compleet="nee">tabel 1 van bijlage B
            behorende bij de Regeling bodemkwaliteit</extref> opgenomen achtergrondwaarden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">4</nr>
                  </kop>
                  <al>Met
normen, richtlijnen, protocollen of accreditatieprogramma&#x2019;s als
bedoeld in deze regeling worden gelijkgesteld normen, richtlijnen,
protocollen of accreditatieprogramma&#x2019;s die zijn vastgesteld in
een andere lidstaat van de Europese Unie dan wel een staat, niet zijnde
een lidstaat van de Europese Unie, die partij is bij een daartoe
strekkend of mede daartoe strekkend verdrag dat Nederland bindt, en een
beschermingsniveau bieden dat ten minste gelijkwaardig is aan het
niveau dat met de nationale eisen wordt
nagestreefd.</al>
               </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <al>Als samenstellingswaarden voor herbruikbare grond worden aangemerkt de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085&amp;bijlage=B" compleet="nee">tabel 1 van bijlage B
            behorende bij de Regeling bodemkwaliteit</extref> opgenomen maximale waarden bodemfunctieklassen industrie.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">6</nr>
                     </kop>
                     <al>Als interventiewaarden worden aangemerkt de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025649&amp;bijlage=1" compleet="nee">tabel 1 van
                bijlage 1 bij de Circulaire bodemsanering 2009</extref> voor grond opgenomen
                interventiewaarden bodemsanering.</al>
          </artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <al>Voor de beoordeling van stoffen waarvoor geen waarden zijn vastgesteld in deze regeling, kunnen na overleg met het Rijksinstituut voor volksgezondheid en milieu en door tussenkomst van de inspecteur milieuhygi&#xEB;ne waarden worden bepaald door de Minister.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">De beoordeling van de reinigbaarheid van verontreinigde grond</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Grond van een verontreinigingsgehalte dat voor enige parameter ligt boven de samenstellingswaarden voor herbruikbare grond is reinigbaar, indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de grond kan worden gereinigd tot waarden die voldoen aan de samenstellingswaarden voor schone grond voor alle parameters;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de reinigingskosten minder bedragen dan &#x20AC;&#xA0;75,&#x2013; per ton, exclusief BTW, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de hoeveelheid bij de reiniging vrijkomende te storten reststoffen minder bedraagt dan 20% (gewichtsprocenten) van de droge stof van de te reinigen grond.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Grond als bedoeld in het eerste lid is, indien wordt voldaan aan de onderdelen b en c van dat lid, tevens reinigbaar indien de grond kan worden gereinigd tot waarden die voldoen aan de samenstellingswaarden voor herbruikbare grond voor alle parameters.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <al>Grond als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=9">aanhef van het eerste lid van artikel 9</intref> is eveneens reinigbaar indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de hoeveelheid bij de reiniging vrijkomende te storten reststoffen 20%
              (gewichtsprocenten) van de droge stof of meer bedraagt van de te reinigen grond;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de grond kan worden gereinigd tot de waarden genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=9">onderdeel a van het eerste lid dan wel in het tweede lid van artikel 9</intref>, en</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al> de reinigingskosten minder bedragen dan &#x20AC;&#xA0;50,- per ton,
                    exclusief BTW.</al>
                        </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <al>Grond als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=9">aanhef van het eerste lid van artikel 9</intref> die bij toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=9">artikelen 9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=11">11</intref> niet-reinigbaar blijkt te zijn, geldt desalniettemin als reinigbaar mits naar het oordeel van de Minister redelijkerwijs kan worden verwacht dat die grond metterdaad kan worden gereinigd binnen 5 jaar te rekenen met ingang van de dag dat die grond niet-reinigbaar werd beoordeeld en tijdens die periode voldoende opslagcapaciteit voor die grond aanwezig is.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Ten aanzien van grond als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=9">aanhef van het eerste lid van artikel 9</intref> geeft de Minister bij zijn besluit op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009094&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onderdeel f, van het Besluit stortplaatsen en stortverboden afvalstoffen</extref> alle reinigingstechnieken aan met de toepassing waarvan voor de betrokken partij grond kan worden voldaan aan de criteria, genoemd in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=9">eerste lid, onderdelen a tot met c, en het tweede lid van artikel 9</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien geen reinigingstechniek als bedoeld in het eerste lid voor de betrokken partij grond beschikbaar is, geeft de Minister bij zijn besluit op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009094&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onderdeel f, van het Besluit stortplaatsen en stortverboden afvalstoffen</extref> alle reinigingstechnieken aan met de toepassing waarvan voor de betrokken partij grond kan worden voldaan aan de criteria, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=11">artikel 11</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien evenmin een reinigingstechniek als bedoeld in het tweede lid voor de betrokken partij grond beschikbaar is, geeft de Minister bij zijn besluit op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009094&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onderdeel f, van het Besluit stortplaatsen en stortverboden afvalstoffen</extref> aan of voor de betrokken partij grond kan worden voldaan aan de criteria, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=12">artikel 12</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien evenmin kan worden voldaan aan de criteria, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=12">artikel 12</intref>, geeft de Minister in een verklaring aan dat de betrokken partij grond niet-reinigbaar is.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">De beoordeling van de reinigbaarheid van residu dat is vrijgekomen bij de procesmatige reiniging van partijen verontreinigde grond waaruit naar verwachting niet-reinigbaar te storten residu zal ontstaan</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van deze paragraaf wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>procesmatige reiniging: het, met behulp van een installatie en daarmee samenhangende voorzieningen, beheerst verwijderen van verontreinigingen zodat nuttige toepassing of hergebruik mogelijk wordt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>partij waarop de BRL SIKB 7500 van toepassing is en waaruit naar verwachting niet-reinigbaar te storten residu zal ontstaan: partij waarop de BRL SIKB 7500 van toepassing is en waarin een of meer van de parameters voor anorganische stoffen zijn gelegen op of boven de tussenwaarde.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <al>Het residu van de procesmatige reiniging van een partij waarop de BRL SIKB 7500 van toepassing is en waaruit naar verwachting niet-reinigbaar te storten residu zal ontstaan, en die is gereinigd overeenkomstig het bepaalde in BRL SIKB 7500 en SIKB-protocol 7510, door een persoon of instelling die daartoe op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> is erkend, wordt aangemerkt als niet-reinigbare verontreinigde grond.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">De beoordeling van de reinigbaarheid van verontreinigde grond waarvan is gebleken dat zij evident niet-reinigbaar is</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <al>In afwijking van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=9">artikelen 9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=11">11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=12">12</intref> wordt verontreinigde grond in elk geval aangemerkt als niet-reinigbare verontreinigde grond, indien het betreft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>verpakte grondmonsters;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de minerale stof die resteert na de destillatie van het mengsel van oliehoudende boorspoeling en boorgruis;</al>
              </li>
            <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al> de minerale stof die resteert na de reiniging van
                    ballastbedgrind.</al>
                        </li></lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">De beoordeling van verontreinigde grond in het kader van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009094" compleet="nee">Besluit stortplaatsen en stortverboden afvalstoffen</extref></titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">De aanvraag van een verklaring</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De aanvraag wordt ingediend bij SenterNovem, onderdeel Bodem+.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor het indienen van een aanvraag wordt het formulier met toelichting gebruikt, dat verkrijgbaar is bij SenterNovem, onderdeel
              Bodem+, via http://www.senternovem.nl/bodemplus/index.asp.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij de aanvraag worden de gegevens verstrekt waarvan een overzicht verkrijgbaar is bij
              SenterNovem, onderdeel Bodem+, via
              http://www.senternovem.nl/bodemplus/index.asp.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;paragraaf=2">&#xA7; 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;paragraaf=3">&#xA7; 3</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;paragraaf=4">&#xA7; 4</intref> van toepassing is, voldoet de aanvraag voorts aan het in de desbetreffende paragraaf bepaalde.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Bepalingen met betrekking tot het onderzoek van verontreinigde grond</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <al>Deze paragraaf is niet van toepassing op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>verontreinigde grond met betrekking waartoe <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;paragraaf=3">&#xA7; 3</intref> van toepassing is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>partijen met betrekking waartoe toepassing wordt gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;paragraaf=4">&#xA7; 4</intref>, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>verontreinigde grond waarvan is gebleken dat zij evident niet-reinigbaar is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <al>De aanvraag heeft betrekking op een ontgraven en in depot geplaatste partij.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De te beoordelen partij is niet groter dan 2.000 ton.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De onderverdeling van een in depot geplaatste partij in partijen van ten hoogste 2.000 ton geschiedt overeenkomstig paragraaf 6.1.2 van SIKB-protocol 1001, door een persoon of instelling die daartoe op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> is erkend.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De partij wordt in depot bemonsterd, door een persoon of instelling die daartoe op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> is erkend, overeenkomstig:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>SIKB-protocol 1001, of;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het accreditatieprogramma bouwstoffenbesluit (AP04) voor de monstername conform het schema voor de monsterneming ten behoeve van het handhavingsprotocol schone grond.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij het gebruik van SIKB-protocol 1001 wordt bemonsterd overeenkomstig de doelstelling keuring niet-reinigbare grond voor verwijdering
            (ten behoeve van verklaring waaruit blijkt dat de grond niet reinigbaar
            is), zoals opgenomen in tabel 1 van hoofdstuk 6 van genoemd protocol.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij het gebruik van SIKB-protocol 1001 wordt ten aanzien van het nemen van grepen de strategie 2 maal 50 grepen gevolgd, overeenkomstig hoofdstuk 6 van genoemd protocol, met uitzondering van de paragrafen 6.2.2, 6.2.4 en 6.2.5 uit genoemd protocol.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <al>De voorbehandeling en de analyse van de monsters wordt uitgevoerd overeenkomstig het accreditatieprogramma bouwstoffenbesluit (AP04) voor de bewerking van monsters en het laboratoriumonderzoek, door een persoon of instelling die daartoe op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> is erkend.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien de partij wordt bemonsterd ten aanzien van asbest, geschiedt dit overeenkomstig NEN 5707 of NEN 5897.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De voorbehandeling en de analyse van de monsters wordt uitgevoerd overeenkomstig NEN 5707 of NEN 5897.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Bepalingen met betrekking tot het onderzoek van grond waarvan is gebleken dat zij is verontreinigd met asbest</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Deze paragraaf is van toepassing op verklaringen voor verontreinigde grond waarvan is gebleken dat deze
            grond is verontreinigd met asbest tot boven de samenstellingswaarde voor herbruikbare grond, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=5">onderdeel b van artikel 5</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=18">Artikel 18, aanhef en onder b en c</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <al>Voor het indelen van de te ontgraven grond in partijen worden de richtlijnen gehanteerd die zijn opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;bijlage=4">bijlage 4</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De partij wordt bemonsterd overeenkomstig een nader onderzoek asbest, dan wel een depotkeuring, conform NEN 5707 of NEN 5897.</al></lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In geval van een onderzoek naar asbest in de bodem dient
                  het veldwerk te worden uitgevoerd door een persoon of instelling, die daartoe
                  op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;hoofdstuk=2" compleet="nee">hoofdstuk 2 van het Besluit bodemkwaliteit</extref> is erkend,
                  overeenkomstig SIKB-protocol 2018.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In geval van een partijkeuring naar asbest in de grond
                  dient het veldwerk te worden uitgevoerd door een persoon of instelling, die
                  daartoe op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;hoofdstuk=2" compleet="nee">hoofdstuk 2 van het Besluit bodemkwaliteit</extref> is erkend,
                  overeenkomstig SIKB-protocol 1001.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In geval van een onderzoek naar de chemische samenstelling
                  van de grond of bodem dient het veldwerk te worden uitgevoerd door een persoon
                  of instelling die daartoe op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> is erkend,
                  overeenkomstig SIKB-protocol 1001 of SIKB-protocol 2001.</al>
                     </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Ten aanzien van asbest worden de voorbehandeling en de analyse van de monsters uitgevoerd overeenkomstig NEN 5707 of NEN 5897.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ten aanzien van andere contaminanten worden de voorbehandeling en de analyse van de monsters uitgevoerd overeenkomstig AS SIKB 3000 dan wel AP04.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Bepalingen met betrekking tot de aanvraag van een verklaring voor residu dat is vrijgekomen bij de procesmatige reiniging van partijen verontreinigde grond waaruit naar verwachting niet-reinigbaar te storten residu zal ontstaan</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Deze paragraaf is van toepassing op een verklaring voor residu van de procesmatige reiniging van partijen waaruit naar verwachting niet-reinigbaar te storten residu zal ontstaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=14">Artikel 14</intref> is op deze paragraaf van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <al>Tenzij in de aanvraag anders is aangegeven, heeft de aanvraag betrekking op de afgifte van een verklaring die zal gelden voor het residu als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=28">artikel 28</intref> dat bij de aanvrager van de verklaring ontstaat in de periode van zes maanden nadat de verklaring is afgegeven.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij de aanvraag dienen de navolgende gegevens te worden overgelegd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een bewijs waaruit blijkt dat de aanvrager op het moment van de aanvraag is erkend op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> voor bewerking van verontreinigde grond of baggerspecie, onderdeel SIKB-protocol 7510, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een prognose van de hoeveelheid te produceren niet-reinigbaar te storten residu in de eerstvolgende periode van zes maanden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=17">Artikel 17, derde lid</intref>, is niet van toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <al>Indien de aanvrager in de periode van zes maanden voorafgaand aan de datum van indiening van de aanvraag de beschikking heeft gehad over een verklaring als bedoeld in deze paragraaf, wordt zijn aanvraag niet in behandeling genomen zolang hij niet heeft voldaan aan het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=35">artikel 35</intref>.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Bepalingen met betrekking tot een verklaring voor residu dat is vrijgekomen bij de procesmatige reiniging van partijen verontreinigde grond waaruit naar verwachting niet-reinigbaar te storten residu zal ontstaan</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Deze paragraaf is van toepassing op degene die beschikt over een geldige verklaring die is verleend met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;paragraaf=4">&#xA7; 4 van hoofdstuk 2</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien deze paragraaf van toepassing is:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>blijven de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=9">artikelen 9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=11">11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=12">12</intref> buiten toepassing met betrekking tot het residu van de procesmatige reiniging van een partij waaruit naar verwachting niet-reinigbaar te storten residu zal ontstaan, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>kan degene op wie deze paragraaf van toepassing is, voor het residu bedoeld onder a geen aanvraag indienen op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;paragraaf=1">&#xA7; 1 tot en met 3 van hoofdstuk 2</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Deze paragraaf is niet langer van toepassing op degene die schriftelijk heeft verklaard niet langer gebruik te willen maken van deze paragraaf.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <al>Tenzij in de verklaring anders is aangegeven, is een verklaring die met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;paragraaf=4">&#xA7; 4 van hoofdstuk 2</intref> is verleend, geldig voor alle residu dat bij de houder van de verklaring ontstaat in de periode van zes maanden nadat de verklaring is afgegeven en dat is vrijgekomen bij de procesmatige reiniging van partijen waaruit naar verwachting niet-reinigbaar te storten residu zal ontstaan, en die zijn gereinigd overeenkomstig het bepaalde in BRL SIKB 7500 en SIKB-protocol 7510, door een persoon of instelling die daartoe op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> is erkend.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <al>Degene op wie deze paragraaf van toepassing is, houdt de navolgende partijen verontreinigde grond gescheiden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>partijen waarop de BRL SIKB 7500 van toepassing is en waaruit naar verwachting niet-reinigbaar te storten residu zal ontstaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>partijen waarop de BRL SIKB 7500 van toepassing is en waaruit naar verwachting reinigbaar residu zal ontstaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>partijen waarop de BRL SIKB 7500 niet van toepassing is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Na zes maanden na de datum van afgifte van de verklaring die met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;paragraaf=4">&#xA7; 4 van hoofdstuk 2</intref> is verleend, dienen met betrekking tot de verstreken periode van zes maanden de volgende gegevens te worden overgelegd aan SenterNovem, onderdeel Bodem+:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een overzicht met de herkomst en status van de ingekomen partijen, waarvan het residu onder de verklaring die met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;paragraaf=4">&#xA7; 4 van hoofdstuk 2</intref> is verleend, is gestort;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de hoeveelheid ingenomen verontreinigde grond in tonnen droge stof;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de hoeveelheid afgevoerd residu in tonnen gespecificeerd naar verwerker.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Jaarlijks dient een materialenbalans over de scheidingsinstallatie van het voorgaande boekjaar te worden overgelegd aan SenterNovem, onderdeel Bodem+.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">De reikwijdte en geldigheid van een verklaring</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
            </kop>
            <al>In de verklaring wordt aangegeven binnen welke minimum- en maximumwaarden de beoordeling van de reinigbaarheid van verontreinigde grond van kracht is.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De verklaring is niet geldig voor een partij die na afgifte van de verklaring meer dan 10% (gewichtsprocenten) in massa groter blijkt dan in de verklaring is aangegeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de partij na afgifte van de verklaring meer dan 10% (gewichtsprocenten) in massa groter blijkt dan in de verklaring is aangegeven, dan wordt het meerdere aangemerkt als een afzonderlijke partij, waarvoor een aparte verklaring moet worden aangevraagd.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Het wijzigen en intrekken van een verklaring</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
            </kop>
            <al>Een verklaring kan op verzoek van de houder van de verklaring in elk geval worden gewijzigd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien hij de desbetreffende partij wil splitsen in deelpartijen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in geval de verklaring is gebaseerd op een in situ beoordeling: indien de omvang of de samenstelling van de partij na het ontgraven is gewijzigd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
            </kop>
            <al>Een verklaring kan worden ingetrokken indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verstrekte gegevens zodanig onjuist of onvolledig blijken dat op de aanvraag een andere beslissing zou zijn genomen, indien bij de beoordeling daarvan de juiste gegevens bekend waren geweest;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de omvang of de samenstelling van de partij zodanig is gewijzigd dat een hernieuwde beoordeling noodzakelijk is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>gedurende ten minste twee jaren van de verklaring geen gebruik is gemaakt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">De beslistermijn</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop>
            <al>Het besluit inzake het afgeven of wijzigen van een verklaring wordt genomen binnen vier weken na de datum van ontvangst van de aanvraag.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">De beoordeling van verontreinigde grond in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003994" compleet="nee">Wet bodembescherming</extref></titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41</nr>
          </kop>
          <al>Op de beoordeling van verontreinigde grond in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003994" compleet="nee">Wet bodembescherming</extref> zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=1">artikelen 1 tot en met 13</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">42</nr>
          </kop>
          <al>Voor het indelen van de te ontgraven grond in partijen worden de richtlijnen gehanteerd die zijn opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;bijlage=4">bijlage 4</intref>.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs- en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">43</nr>
          </kop>
          <al>Op een aanvraag die is ingediend bij de Minister voor het tijdstip waarop deze regeling in werking is getreden en waarop op dat tijdstip nog niet onherroepelijk is beslist, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018442" compleet="nee">Beleidsregels verontreinigde grond Besluit stortplaatsen en stortverboden afvalstoffen</extref>, zoals die luidden ten tijde van de aanvraag, van toepassing totdat op de aanvraag onherroepelijk is beslist.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">45</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling beoordeling reinigbaarheid grond 2006.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2006-07-12">12 juli 2006</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>P.L.B.A. van</voornaam>
          <achternaam>Geel</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    
    
    
    
    
    
    <bijlage status="goed">                     <kop>
                        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">, behorende bij de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=25">artikelen 25</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020104&amp;artikel=42">42</intref></titel>
                     </kop>
                     <divisie opmaak="default">
                        <kop>
                           <titel status="officieel">Indelen in partijen, versie juli 2009</titel>
                        </kop>
                        <al>Om een zo doelmatig mogelijke verwerking te realiseren is
                  het van belang dat, indien relevant, een partij-indeling wordt gemaakt. Een
                  project dient u zodanig in partijen in te delen dat elke partij (binnen
                  bepaalde marges) redelijk homogeen is zowel voor wat betreft grondsoort als
                  verontreinigingen, rekening houdend met de verwerkingsmogelijkheden. De wijze
                  van indelen kan in sterke mate de kosten van verwerken be&#xEF;nvloeden. Hoe beter
                  de indeling, hoe goedkoper de verwerking. Als handleiding is het navolgende
                  opgesteld hetgeen tevens fungeert als aanvulling op de toelichting formulier
                  aanvraag verklaring verontreinigde grond.</al>
                        <al>Voor de indeling geldt dat deze niet alleen theoretisch,
                  maar ook praktisch uitvoerbaar moet zijn. Voorwaarden tijdens de sanering
                  hiervoor zijn veelal:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                              <al>milieukundige begeleiding;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                              <al>depotvorming (op of nabij de locatie);</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                              <al>en aanvullende bemonstering.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </divisie>
                     <divisie opmaak="default">
                        <kop>
                           <titel status="officieel">Grote projecten</titel>
                        </kop>
                        <al>Voor grote projecten raden wij u aan om voorafgaand aan
                    de aanvraag over de wijze van indelen in overleg te treden met Bodem+.</al>
                        <al>Homogene eenheden</al>
                        <al>De locatie dient u in te delen in homogene eenheden: de
                    partijen. Bij de indeling van partijen dient u achtereenvolgens rekening te
                    houden met:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>1.</li.nr>
                              <al>grondsoort</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>2.</li.nr>
                              <al>verontreinigingsgraad:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>categorie&#xEB;n;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>zware metalen;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>asbest;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>d.</li.nr>
                                    <al>overige verontreinigingen.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                        </lijst>
                        <al>Daarnaast is het zinvol om rekening te houden met
                    gevaarlijk en niet-gevaarlijk afval (de Europese lijst van gevaarlijke
                    afvalstoffen).</al>
                     </divisie>
                     <divisie opmaak="default">
                        <kop>
                           <nr status="officieel">1</nr>
                           <titel status="officieel">Indelen op grondsoort</titel>
                        </kop>
                        <al>Te onderscheiden bodemlagen/grondsoorten geven meestal
                    een verschil in aard en mate van verontreiniging en daarmee ook een verschil in
                    verwerkingsmogelijkheden. De hoeveelheid fijne delen van de grond is met name
                    van belang voor het bepalen van de reinigingskosten en de keuze van de
                    reinigingstechnieken. Voor hergebruik is de fysische samenstelling van de grond
                    evenwel ook van belang.</al>
                        <al>Minder dan 20 gewichtsprocenten fijne delen (fractie &lt;
                    32 tot 63 &#x3BC;m)</al>
                        <al>Des te minder fijne delen de grond bevat des te minder
                    residu ontstaat bij natte of &#x2018;extractieve&#x2019; reiniging. Grond met minder dan 20
                    gewichtsprocenten aan fijne delen is in het algemeen nat reinigbaar. Zwak
                    siltig, matig siltig en kleiig zand kan daarom vrijwel altijd nat worden
                    gereinigd. De grondsoorten sterk siltig zand, uiterst siltig zand en sterk tot
                    zwak zandige klei zijn mogelijk nat reinigbaar.</al>
                        <al>Meer dan 20 gewichtsprocenten fijne delen (fractie &lt;
                    32 tot 63 &#x3BC;m)</al>
                        <al>Natte reiniging van grond met meer dan 20
                    gewichtsprocenten aan fijne delen is over het algemeen minder doelmatig. Bij
                    thermische reiniging is de hoeveelheid fijne delen in mindere mate van belang;
                    deze is wel bepalend voor de doorvoersnelheid in de installatie en in samenhang
                    met het vochtgehalte de belangrijkste kostenfactor.</al>
                        <al>Bijmengingen</al>
                        <al>De aanwezigheid van puin en/of afval kan de kosten en/of
                    het resultaat van de reiniging be&#xEF;nvloeden. In veel gevallen verdient het
                    daarom aanbeveling om puin en afval op de locatie af te zeven op maximaal 32
                    mm. Als afzeven niet mogelijk is, dan een indeling maken van partijen m&#xE8;t en
                    partijen zonder puin en/of afval. Partijen met meer dan 50 gewichtsprocenten
                    bodemvreemd materiaal niet aanmelden.</al>
                     </divisie>
                     <divisie opmaak="default">
                        <kop>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                           <titel status="officieel">Indelen op verontreinigingsgraad</titel>
                        </kop>
                        <divisie opmaak="default">
                           <kop>
                              <nr status="officieel">a</nr>
                              <titel status="officieel">Categorie&#xEB;n</titel>
                           </kop>
                           <al>Partijen grond die worden toegepast op of in de landbodem
                    worden volgens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> onder het generieke kader ingedeeld
                    in de categorie&#xEB;n Achtergrondwaarden (AW2000) en Maximale Waarden voor de
                    bodemfunctieklassen Wonen en Industrie. Deze maximale waarden zijn opgenomen in
                    tabel 1 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B behorende bij de Regeling bodemkwaliteit</extref>. Voor een
                    toelichting op de normstelling en toetsingskaders voor grond en baggerspecie
                    wordt verwezen naar hoofdstuk 5 van de Handreiking Besluit bodemkwaliteit.</al>
                        </divisie>
                        <divisie opmaak="default">
                           <kop>
                              <nr status="officieel">b</nr>
                              <titel status="officieel">Zware metalen</titel>
                           </kop>
                           <al>Na de indeling op grondsoort en categorie&#xEB;n is voor de
                    verontreinigde grond een indeling nodig op zware metaalgehalten om een
                    beoordeling van de reinigingsmogelijkheden mogelijk te maken. Bij deze indeling
                    spelen de Achtergrondwaarden en de Maximale Waarden voor de bodemfunctieklassen
                    Wonen en Industrie een belangrijke rol.</al>
                           <al>De volgende partijen zijn te onderscheiden:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1.</li.nr>
                                 <al>gehalte aan zware metalen onder de Achtergrondwaarden
                        uit tabel 1 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B behorende bij de Regeling bodemkwaliteit</extref> (vrij
                        toepasbaar als schone grond);</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2.</li.nr>
                                 <al>gehalte aan zware metalen onder de Maximale Waarden
                        voor de bodemfunctieklasse Industrie uit tabel 1 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B behorende bij de
                        Regeling bodemkwaliteit</extref> (herbruikbare grond).</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3.</li.nr>
                                 <al>gehalte aan zware metalen boven de Maximale Waarden
                        voor de bodemfunctieklasse Industrie uit tabel 1 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B behorende bij de
                        Regeling bodemkwaliteit</extref> (niet herbruikbare grond).</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </divisie>
                        <divisie opmaak="default">
                           <kop>
                              <nr status="officieel">c</nr>
                              <titel status="officieel">Asbest</titel>
                           </kop>
                           <al>Na indeling op grondsoort en categorie&#xEB;n is voor
                    verontreinigde asbesthoudende grond een indeling nodig op asbestgehalten om een
                    beoordeling van de reinigingsmogelijkheden te maken. Bij deze indeling spelen
                    de hergebruikswaarde (Maximale Waarde voor de bodemfunctieklasse Industrie)
                    voor asbesthoudende grond (100 mg/kg droge stof gewogen) en de
                    interventiewaarde voor asbesthoudende grond (eveneens 100 mg/kg droge stof
                    gewogen) een belangrijke rol. De restconcentratienorm en interventiewaarde voor
                    asbesthoudende grond, zijnde 100 mg/kg droge stof, betreft een gewogen norm.
                    Deze gewogen norm kan worden berekend op basis van de formule: 1 &#xD7;
                    serpentijnasbestgehalte + 10 &#xD7; amfiboolasbestgehalte.</al>
                           <al>De volgende partijen zijn te onderscheiden:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1.</li.nr>
                                 <al>gewogen gehalte asbest onder de hergebruikswaarde
                        c.q. de interventiewaarde;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2.</li.nr>
                                 <al>gewogen gehalte asbest gelijk aan of boven de
                        hergebruikswaarde c.q. de interventiewaarde.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </divisie>
                        <divisie opmaak="default">
                           <kop>
                              <nr status="officieel">d</nr>
                              <titel status="officieel">Overige verontreinigingen</titel>
                           </kop>
                           <al>De verwerkingskosten van thermische reiniging nemen
                    stapsgewijs toe voor olie, PAK/cyanide en chloorkoolwaterstoffen (CKW&#x2019;s).
                    Daarom dient de verontreinigde grond te worden onderscheiden (na de indeling op
                    zware metalen) in partijen verontreinigd met alleen olie (PAK &lt; 50mg/kg ds.,
                    cyanide &lt; 25mg/kg ds., CKW&#x2019;s &lt; 20mg/kg ds.), partijen met PAK &gt;
                    50mg/kg ds. en/of cyanide &gt; 25mg/kg ds. (al dan niet met olie doch zonder
                    CKW&#x2019;s &gt; 20mg/kg ds.) en partijen met CKW&#x2019;s &gt; 20mg/kg ds. (al dan niet met
                    olie en/of PAK en/of cyanide); anders gelden voor de gehele partij de hoogste
                    verwerkingskosten.</al>
                           <al>Voor natte reiniging nemen de reinigingskosten toe als de
                    verontreinigingen meer dan een factor 5 boven de Maximale Waarden voor de
                    bodemfunctieklasse Industrie (tabel 1 uit <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B behorende bij de Regeling
                    bodemkwaliteit</extref>) liggen. Daarom dient de verontreinigde grond te worden
                    onderscheiden (na het indelen op zware metalen) in grond met verontreinigingen
                    beneden 5 maal de Maximale Waarden voor de bodemfunctieklasse Industrie en
                    grond met verontreinigingen boven 5 maal de Maximale Waarden voor de
                    bodemfunctieklasse Industrie.</al>
                        </divisie>
                     </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	