<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007859" id="300169" soort="circulaire"><intitule>Wijziging Rijkswachtgeldbesluit 1959 en Uitkeringsregeling 1966 </intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Circulaire aan de ministers</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>In de overeenkomst arbeidsvoorwaarden- en werkgelegenheidsbeleid
          sector Rijk (contractperiode 1 april 1995 t/m 31 maart 1997) is
          opgenomen de afspraak om het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002326" compleet="nee">Rijkswachtgeldbesluit 1959</extref> en de
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002537" compleet="nee">Uitkeringsregeling 1966</extref> met ingang van 1 januari 1996 te wijzigen.</al><al>Dit betekent dat met ingang van 1 januari 1996 de hoogte van het
          wachtgeld en de uitkering gedurende het eerste jaar 80% van de
          bezoldiging, gedurende de daaropvolgende zes maanden 75% van de
          bezoldiging en gedurende de resterende periode 70% van de bezoldiging wordt.</al><al>Voorts vervalt per die datum de bijzondere verlenging van het
          wachtgeld tot aan het 65e levensjaar, waarop recht bestaat indien de
          leeftijd en diensttijd van de ambtenaar op het tijdstip van ontslag
          samen 60 of meer bedragen en hij tenminste 10 dienstjaren heeft.
          Daarvoor in de plaats treedt in werking een maatregel voor de
          ambtenaar die op het moment van ontslag 55 jaar en ouder is en
          tenminste tien dienstjaren heeft. Voor deze ambtenaar geldt de
          voorziening dat bij ontslag het recht op een wachtgeld doorloopt tot
          aan zijn 65e levensjaar, waarbij de uitkering gedurende het eerste
          jaar 80% bedraagt, gedurende de daaropvolgende zes maanden 75% en
          gedurende de resterende periode tijdelijk, te weten tot 1 januari
          1998, eveneens 75% van de bezoldiging bedraagt. Bij ontslag na 1
          januari 1988 bedraagt laatstgenoemd percentage tot aan het 65e
          levensjaar 70%.</al><al>Voor de ambtenaar van 55 jaar en ouder die tenminste 10 dienstjaren
          heeft en die in de periode van 1 oktober 1995 tot en met 31 december
          1995 ontslagen is en recht heeft op wachtgeld is de volgende
          overgangsmaatregel getroffen. Deze ambtenaar heeft recht op wachtgeld
          tot aan zijn 65e levensjaar, waarbij het wachtgeld gedurende de eerste
          drie maanden 93% van de bezoldiging, gedurende de daaropvolgende negen
          maanden 83% van de bezoldiging en gedurende de resterende periode 75%
          van de bezoldiging bedraagt.</al><al>Hierbij kan ik u mededelen dat de algemene maatregel van bestuur
          houdende bovenstaande wijzigingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002326" compleet="nee">Rijkswachtgeldbesluit 1959</extref>
          en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002537" compleet="nee">Uitkeringsregeling 1966</extref> op 9 januari 1996 is gepubliceerd in het
          Staatsblad (Stb. 1996, 4).</al><al>Voor de precieze inhoud van de algemene maatregel van bestuur
          verwijs ik u naar de tekst en toelichting van evengenoemde maatregel
          die als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007859&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze circulaire is gevoegd.
        </al><al>Verder kan ik u mededelen dat de algemene maatregel houdende
          vaststelling van de suppletieregeling gedeeltelijk arbeidsongeschikten
          sector rijk en de algemene maatregel van bestuur houdende wijziging
          van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">Algemeen Rijksambtenarenreglement</extref> en enige andere
          rechtspositionele regelingen in verband met de invoering van de
          WAO-conforme uitkering eveneens op 9 januari 1996 zijn gepubliceerd in
          het staatsblad (Stb. 1996, 1 en 2).</al></tekst></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="1996-01-23">23 januari 1996</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken</organisatie>,</ondertekening><ondertekening>
        <deze>Voor deze,</deze> </ondertekening><ondertekening> De <functie>Directeur-generaal
        Management en Personeelsbeleid</functie>,<naam>
          <voornaam>A. H. C.</voornaam>
          <achternaam>Annink</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening></ondertekenaar>
      
    </circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	