<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013132" dtdversie="2.0" id="50589" soort="AMvB" xml:lang="nl"><intitule>Besluit van 10 december 2001, houdende regels voor de orde van
    dienst binnen de gerechten (Besluit orde van dienst gerechten)</intitule><wet-besluit><aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Justitie
            van 6 november 2001, nr. 5130698/01/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van de Wet op de
                rechterlijke organisatie</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 28
            november 2001, nr. W03.01.0583/I);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Justitie van 5 december 2001, nr. 5136853/01/6;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef><wettekst><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Definitiebepaling</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In dit
besluit wordt verstaan onder &#xAB;bestuur van een gerecht&#xBB;:
de Hoge Raad, het bestuur van een rechtbank dan wel het bestuur van een
gerechtshof.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Zittingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>De dagen
waarop de gewone zittingen worden gehouden en de tijdstippen waarop de
zittingen aanvangen, worden door het bestuur van een gerecht
vastgesteld bij reglement. Voor burgerlijke zaken die met een
dagvaarding worden ingeleid, worden in dat reglement de dag en het uur
van de rolbehandeling opgenomen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De
voorzitter van de meervoudige kamer of degene die zitting heeft in een
enkelvoudige kamer kan bepalen dat in verband met de omstandigheden in
een bepaalde zaak voor de behandeling van die zaak op andere dagen,
tijdstippen of plaatsen zittingen worden gehouden dan is vastgesteld in
het reglement, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013132&amp;artikel=2">artikel
2</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het bestuur van een gerecht kan
bepalen dat voor enig ander doel een buitengewone zitting
plaatsvindt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorzitter van de meervoudige kamer of
degene die zitting heeft in een enkelvoudige kamer bepaalt de duur van
zittingen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bestuur van een
gerecht draagt zorg voor het op tijd aanvangen van de
zittingen.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Iedere rechterlijke ambtenaar met rechtspraak
belast is bevoegd aan de procespartijen, advocaten en
gemachtigden die optreden in zaken in zijn kamer aanhangig,
inlichtingen te vragen naar aanleiding van de processtukken en de
mondelinge voordrachten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
voorzitter van de meervoudige kamer of degene die zitting heeft in een
enkelvoudige kamer is belast met de handhaving van de orde tijdens de
zittingen.</al></lid>
</artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Indeling kamers</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bestuur onderscheidenlijk de president
van de Hoge Raad stelt vast hoe de voorzitter van een meervoudige
kamer, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=6" compleet="nee">artikelen 6, tweede lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=75" compleet="nee">75, tweede lid, van de
Wet op de rechterlijke organisatie</extref> wordt
aangewezen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De leden van een kamer
kunnen zich met instemming van het bestuur onderscheidenlijk de
president van de Hoge Raad laten vervangen door een andere rechterlijke
ambtenaar met rechtspraak belast, tenzij de goede gang van zaken binnen
het gerecht zich daartegen
verzet.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Een rechterlijk ambtenaar
met rechtspraak belast heeft, indien hij dit wenst, niet langer dan
vier achtereenvolgende jaren zitting in dezelfde
sector.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het derde lid is
niet van toepassing, indien een rechterlijk ambtenaar wordt herplaatst
in het kader van een reorganisatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006530&amp;hoofdstuk=4a" compleet="nee">hoofdstuk 4A van het
Besluit rechtspositie rechterlijke
ambtenaren</extref>.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>De griffie</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bestuur van een gerecht draagt zorg voor
de bewaring van de aan de griffie toegezonden of ter griffie
neergelegde stukken en
geldbedragen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bestuur van een
gerecht draagt er zorg voor dat binnen een dag aan het openbaar
ministerie kennis wordt gegeven van de ontvangst van processtukken in
strafzaken die ingevolge de wet aan de griffie moeten worden
toegezonden of ter griffie moeten worden
neergelegd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De arresten of vonnissen, in strafzaken gewezen, worden
            binnen het Rijk betekend.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de betekening of tenuitvoerlegging geschiedt binnen
            het Rijk worden ten uitvoer gelegd en betekend:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>beschikkingen in raadkamer genomen; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>bevelen tot voorlopige aanhouding, gevangenhouding,
                    gevangenneming en medebrenging.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De stukken, bedoeld in
het eerste en tweede
lid, worden afgegeven aan degenen die met de
            uitvoering zijn belast.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ambtenaren van het openbaar ministerie kunnen de uitspraken in strafzaken gewezen op hun parket
            ontvangen, met uitzondering van de stukken, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013132&amp;artikel=8">artikel
8</intref>, ten behoeve van
            de betekening.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien het parket gevestigd is buiten de gemeente waar het
            gerecht zijn hoofdplaats heeft, geschiedt de verzending van
            uitspraken per dienstbrief of op een andere
            veilige wijze.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De
openingstijden van de griffie worden, met inachtneming van het tweede
lid, door het bestuur van een gerecht vastgesteld bij
reglement.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De griffie is in de
hoofdplaats, de nevenvestigingsplaats en de nevenzittingsplaats op de
dagen waarop terechtzittingen worden gehouden ten behoeve van de bij
die zittingen betrokken procespartijen en hun advocaten en gemachtigden
tenminste een kwartier voor de aanvang van een zitting en een kwartier
na afloop daarvan geopend.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij de
behandeling van zaken in een nevenzittingsplaats buiten het
rechtsgebied treedt de griffie van het gerecht binnen wiens
rechtsgebied de nevenzittingsplaats is gelegen op als griffie van de
hoofdplaats als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=41" compleet="nee">artikelen 41, zesde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=59" compleet="nee">59, zesde
lid, van de Wet op de rechterlijke organisatie</extref>. De besturen van de
betrokken gerechten dragen er zorg voor dat de griffie, de
griffierwerkzaamheden en de administratie van zaken van het gerecht op
de nevenzittingsplaats gescheiden en als zodanig herkenbaar worden
uitgevoerd van de griffie, de griffierwerkzaamheden en administratie
van zaken van het gerecht binnen wiens rechtsgebied de zittingsplaats
is
gelegen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>Naast
de bij of krachtens de wet aan de griffier opgedragen taken bestaan
griffierswerkzaamheden in ieder geval
uit:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het bijwonen van
terechtzittingen en verhoren;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het
maken van aantekeningen, en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het
bieden van ondersteuning aan een rechterlijk ambtenaar met rechtspraak
belast in al diens
ambtsverrichtingen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien
door feitelijke omstandigheden van tijdelijke aard het niet mogelijk is
dat griffierswerkzaamheden worden uitgevoerd in de hoofdplaats, de
nevenvestigingsplaats of de nevenzittingsplaats, kan het bestuur van
een gerecht bepalen dat voor de duur van die omstandigheden
griffierswerkzaamheden elders worden
verricht.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het besluit wordt
gepubliceerd in de
Staatscourant.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12a</nr></kop><al>Griffierswerkzaamheden voor strafzaken van het gerechtshof te
Amsterdam worden met ingang van 13 oktober 2003 tijdelijk mede verricht
te Amstelveen. </al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Administratie
van aanhangige
zaken</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het bestuur van een gerecht draagt zorg voor
een deugdelijke administratie van de bij het gerecht aanhangige zaken,
met dien verstande dat deze administratie tenminste voldoet aan de
volgende
eisen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de rol deel uitmaakt van de administratie en dat
inschrijving ter rolle gebeurt door inschrijving in de
administratie;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>zaken worden
ingeschreven in de volgorde waarin zij worden
aangebracht;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>elke zaak een
afzonderlijk nummer wordt toegekend;</al></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>bij elke zaak tenminste worden vermeld de namen van
de partijen en, indien van toepassing, van de advocaten of
gemachtigden, en</al></li><li> <li.nr>e.</li.nr><al>bij elke zaak
aantekening wordt gehouden van het verloop van de procedure en van
hetgeen verder dienstig wordt geacht.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Een kamer kan, met instemming van het bestuur van
het gerecht, bij haar aanhangige zaken verwijzen naar een andere kamer
van gelijk getal binnen dezelfde
sector.</al></lid>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bestuur van een rechtbank of gerechtshof
geeft voor burgerlijke zaken die met een dagvaarding worden ingeleid en
die in een nevenvestigings- of nevenzittingsplaats worden of kunnen
worden behandeld, in het bestuursreglement, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van
de Wet op de rechterlijke organisatie</extref>, aan in welke plaats de
rolbehandeling plaatsvindt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het
eerste lid is niet van toepassing op zaken die door de kantonrechter
worden behandeld.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het bestuur van een gerecht draagt er zorg
voor dat tijdig voor elke openbare zitting een overzicht van de te
behandelen zaken beschikbaar is, onder vermelding
van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de zaken die ter zitting zullen worden behandeld,
en</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de namen van de behandelende
rechterlijke ambtenaren met rechtspraak
belast.</al></li></lijst></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
in het eerste lid bedoelde overzicht kan ook elektronisch beschikbaar
worden
gesteld.</al>
                     </lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In afwijking
van het eerste lid kan het bestuur ter bescherming van zwaarwegende
belangen van anderen, waaronder die van partijen, geen of een beperkt
overzicht ter beschikking
stellen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien de zaken gereed
zijn voor voordracht, gebeurt dit in de volgorde waarin zij op de rol
voorkomen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Indien de behandelend
rechterlijk ambtenaar met rechtspraak belast dit noodzakelijk acht in
verband met de spoedeisendheid van een zaak, kan deze zaak worden
voorgedragen in afwijking van de volgorde op de
rol.</al></lid>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een vonnis, arrest of beschikking in
burgerlijke zaken wordt uitgesproken
door:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de voorzitter of een lid van de meervoudige kamer
die dit vonnis of arrest heeft gewezen of de beschikking heeft
gegeven;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het lid van de enkelvoudige
kamer dat dit vonnis of arrest heeft gewezen of de beschikking heeft
gegeven, of</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de rolrechter
onderscheidenlijk de rolraadsheer.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een vonnis, arrest of beschikking in strafzaken
wordt zo mogelijk uitgesproken door de voorzitter of &#xE9;&#xE9;n
der rechterlijke ambtenaren met rechtspraak belast die over de zaak
hebben geoordeeld.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Een uitspraak in
bestuursrechtelijke zaken en in belastingzaken wordt zo mogelijk door
de voorzitter of &#xE9;&#xE9;n der rechterlijke ambtenaren met
rechtspraak belast die over de zaak hebben geoordeeld ter zitting
meegedeeld.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Wanneer een rechterlijk
ambtenaar met rechtspraak belast of griffier buiten staat is een
uitspraak of een proces-verbaal te ondertekenen wordt daarvan in het
betreffende stuk melding gemaakt.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>6</nr><titel>Inzage stukken</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><al>In strafzaken waarin de stukken ingevolge de wet aan de griffie
moeten worden toegezonden of ter griffie ter inzage moeten worden
neergelegd, worden door het bestuur van een gerecht bij reglement de
tijden vastgesteld waarop inzage in de stukken kan worden verkregen
door de ambtenaren van het openbaar ministerie of van het parket bij de
Hoge Raad, de verdachten, de raadslieden van de verdachten, de
benadeelde partijen in strafzaken en hun advocaten en
gemachtigden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><al>Voor andere zaken dan strafzaken waarin recht op inzage van stukken
bestaat, worden door het bestuur van een gerecht de tijden en de wijze
waarop inzage kan plaatsvinden, vastgesteld bij
reglement.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een verdachte of een raadsman van een verdachte ingevolge
        de wet bevoegd is kennis te nemen van de processtukken wordt hem
        daartoe de gelegenheid geboden hetzij ter griffie hetzij, indien
        de verdachte rechtens van zijn vrijheid is beroofd, daar waar
        hij zich bevindt hetzij elders.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien door
feitelijke omstandigheden van tijdelijke aard het niet mogelijk is dat
aan &#x2013; al dan niet rechtens van hun vrijheid beroofde &#x2013;
verdachten of hun raadslieden als bedoeld in het eerste lid, ter
griffie gelegenheid wordt geboden kennis te nemen van processtukken kan
het bestuur van een gerecht bepalen dat voor de duur van die
omstandigheden elders gelegenheid wordt geboden tot kennisneming van
processtukken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het besluit wordt
gepubliceerd in de
Staatscourant.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19a</nr></kop><al>Kennisneming van processtukken van strafzaken van het gerechtshof te Amsterdam
door een verdachte die niet rechtens van zijn vrijheid is beroofd
of diens raadsman, vindt met ingang van 13 oktober 2003 tijdelijk plaats in
Amstelveen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien dat noodzakelijk wordt geacht
door:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de rechter-commissaris tijdens het gerechtelijk
vooronderzoek,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een ambtenaar van het
openbaar ministerie tijdens het overige voorbereidend
onderzoek,</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de voorzitter van de
kamer dan wel degene die zitting heeft in een enkelvoudige kamer door
wie de zaak wordt behandeld van het tijdstip af, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33
van het Wetboek van Strafvordering</extref>,</al></li></lijst><al>wordt de
kennisneming onder toezicht gehouden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De mogelijkheid tot kennisneming wordt aldus
geboden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>van de stukken wordt het origineel dan wel een
afschrift voorgelegd;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de betrokkene
kan uit de stukken aantekeningen maken;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>aan de verdachte die rechtens van zijn vrijheid is
beroofd, worden desgewenst de voor het maken van de aantekeningen
vereiste middelen ter beschikking
gesteld.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Aan de raadslieden van verdachten in
strafzaken worden zo spoedig als mogelijk is afschriften toegezonden
van processtukken waarvan de kennisneming wettelijk is
toegestaan.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op verzoek van de
verdachte of diens raadslieden worden zo spoedig als mogelijk is
afschriften van processtukken waarvan de kennisneming wettelijk is
toegestaan, aan hen verstrekt. Voor meer dan eenmalige verstrekking als
bedoeld in dit lid kan van de verzoeker een vergoeding worden gevraagd
met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005869&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van het Besluit tarieven
openbaarheid van bestuur</extref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De
verzending, bedoeld in het eerste lid, en de verstrekking, bedoeld in
het tweede lid, vindt plaats door degene onder wie de processtukken
zich
bevinden.</al></lid></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel>Openbaar ministerie en
            procureur-generaal bij de Hoge Raad</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ambtenaren van het openbaar ministerie
werkzaam bij de arrondissementsparketten en bij de ressortsparketten
zenden een afschrift van een in kracht van gewijsde gegane uitspraak
van een rechtbank of gerechtshof in burgerlijke zaken en belastingzaken
naar de procureur-generaal bij de Hoge Raad, indien deze uitspraak naar
hun mening in aanmerking komt voor cassatie in het belang der
wet.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De inzending van de
afschriften, bedoeld in het eerste lid, wordt met redenen
omkleed.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ambtenaren van het openbaar ministerie
zenden een afschrift van een in kracht van gewijsde gegane uitspraak in
strafzaken van een rechtbank of gerechtshof van de plaats van vestiging
van hun arrondissementsparket onderscheidenlijk ressortsparket, naar de
procureur-generaal bij de Hoge Raad, indien deze uitspraak naar hun
mening onder zijn aandacht moet worden gebracht wegens het algemeen
belang of een andere reden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De
inzending van de afschriften, bedoeld in het eerste lid wordt met
redenen
omkleed.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><al>De leden van het openbaar ministerie en van het parket bij
            de Hoge Raad nemen geen deel aan de beraadslagingen in de
            raadkamer over het opmaken van een beschikking, vonnis of arrest.</al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel>Hoge Raad</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">25</nr></kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De griffier van de Hoge Raad draagt zorg voor
de bij de Hoge Raad in behandeling zijnde stukken.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij afwezigheid van de griffier treedt op de
substituut-griffier dan wel, bij afwezigheid van de
substituut-griffier, een waarnemend griffier, op basis van een volgorde
die, na overleg met de president, door de griffier is
vastgesteld.</al></lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">26</nr></kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=72" compleet="nee">artikel 72, eerste lid, van de
                Wet op de rechterlijke organisatie</extref>,
            genoemde rechterlijke ambtenaren met rechtspraak belast en
            de griffier vormen tezamen de gerechtsvergadering van de
            Hoge Raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De president is voorzitter van de gerechtsvergadering.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het bijeenroepen geschiedt door een schriftelijke
            kennisgeving van de president. Hij doet dit ten minste zeven
            dagen voorafgaand aan de bijeenkomst.</al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De bij de Hoge Raad
werkzame gerechtsauditeurs, substituut-griffier en gerechtsambtenaren
en de bij het parket van de Hoge Raad werkzame rechterlijke ambtenaren
en gerechtsambtenaren kunnen op uitnodiging deelnemen aan de
gerechtsvergadering.</al></lid>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In de gedingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=76" compleet="nee">artikel 76 van de Wet op de
                rechterlijke organisatie</extref>, zal een lid
            van de bij het reglement van inwendige dienst, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=75" compleet="nee">artikel 75, vierde lid, van de
                Wet op de rechterlijke organisatie</extref>,
            aangewezen kamer tot commissaris worden benoemd, en wordt
            tevens de behandeling aan die kamer opgedragen, met
            uitzondering van de behandeling op de openbare terechtzitting.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De behandeling op de openbare terechtzitting vindt plaats
            door een andere, eveneens bij het reglement van inwendige
dienst
            aangewezen, kamer dan de kamer, bedoeld in het eerste lid.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel>Overige bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>28</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De
reglementen, genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013132&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013132&amp;artikel=10">10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013132&amp;artikel=17">17</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013132&amp;artikel=18">18</intref>, worden door het
gerechtsbestuur vastgesteld nadat de vertegenwoordigers van het
openbaar ministerie, de Nederlandse orde van advocaten en de
Koninklijke Beroepsorganisatie van Gerechtsdeurwaarders in het
arrondissement onderscheidenlijk in het ressort zijn
gehoord.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De reglementen, bedoeld
in het eerste lid, worden gepubliceerd in de
Staatscourant.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>29</nr></kop><al>Het Reglement I wordt ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>30</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>31</nr></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit orde van dienst
        gerechten. </al></artikel></hoofdstuk></wettekst><wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">10 december 2001</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">twintigste</nadruk> december 2001</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	