<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007808" dtdversie="2.0" id="225919" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Wijziging van de Uitvoeringsbeschikking omzetbelasting 1968 en   vaststelling ministeri&#xEB;le regeling in verband met de bestrijding van   constructies met betrekking tot onroerende zaken </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid,     onderdeel a, onder 2&#xB0;, en onderdeel b, onder 5&#xB0;, van de Wet op de     omzetbelasting 1968</extref>, alsmede op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007756&amp;artikel=V" compleet="nee">artikel V, achtste en negende lid, onder c, van     de Wet van 18 december 1995</extref>, Stb. 659;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">I</nr>      </kop>      <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Uitvoeringsbeschikking     omzetbelasting 1968</redactie></al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">II</nr>      </kop>      <al>Indien op het tijdstip waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007756" compleet="nee">Wet van 18 december 1995</extref>, Stb.     659, in werking treedt, blijkt, dat door toepassing van de terugwerkende     kracht, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007756&amp;artikel=V" compleet="nee">artikel V, eerste lid, van die wet</extref>, meer of minder belasting     verschuldigd is dan bij toepassing van de wettelijke bepalingen zoals die     luidden onmiddellijk v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van inwerkingtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007756" compleet="nee">die wet</extref>, wordt     de ondernemer de meer verschuldigde belasting op dat tijdstip verschuldigd. De     verschuldigd geworden belasting wordt op de voet van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet op     de omzetbelasting 1968</extref> voldaan. De minder verschuldigd geworden belasting wordt     aan hem op zijn verzoek teruggegeven. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">III</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al> Het percentage van de stichtingskosten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007756&amp;artikel=V" compleet="nee">artikel V,     negende lid, onderdeel c, van de Wet van 18 december 1995 tot wijziging van de     Wet op de omzetbelasting 1968, de Wet op belastingen van rechtsverkeer en     enkele andere belastingwetten in verband met de bestrijding van constructies     met betrekking tot onroerende zaken</extref> (Stb. 659), wordt gesteld op 7, te     vermeerderen met 0,15 percentpunt voor elk geheel jaar dat is verstreken sinds     het tijdstip waarop de verhuurder de onroerende zaak is gaan bezigen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al> Onder stichtingskosten wordt verstaan het totaal van de kosten     die door de verhuurder zijn of worden gemaakt om de desbetreffende onroerende     zaak te verhuren, daaronder begrepen:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> zijn historische aanschaffings- of voortbrengingskosten van       de onroerende zaak, met inbegrip van eventueel ter zake van de bouw betaalde       bouwrente;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de voor of tijdens de verhuurperiode gemaakte kosten, andere       dan die bedoeld in onderdeel a, waarop de verhuurder voor de inkomstenbelasting       of de vennootschapsbelasting afschrijft, of waarop hij zou kunnen afschrijven       indien hij aan een zodanige belasting zou zijn onderworpen;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> ingeval de onroerende zaak door de verhuurder is verkregen       krachtens een levering als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid, van de Wet op de       omzetbelasting 1968</extref>, zoals dat luidde onmiddellijk v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van       inwerkingtreding van de in het eerste lid bedoelde <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007756" compleet="nee">Wet van 18 december 1995</extref>,       zowel het ineens betaalde bedrag als de contante waarde van zijn eventuele       periodieke schuldplichtigheid.</al>        <al>Bij het bepalen van het vorenbedoelde totaal van de kosten       wordt geen rekening gehouden met aan de verhuurder verleende subsidies en       andere bijdragen van derden. </al>      </li></lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>IV</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt voor     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007808&amp;artikel=I">artikel I</intref> terug tot en met 31 maart 1995, 18.00 uur.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,      <naam>      <voornaam>W.A.F.G.</voornaam>      <achternaam>Vermeend</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	