<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022674" dtdversie="2.0" id="385219" soort="zbo">
  
  
  <intitule>Reglement register bewindvoerders</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef><wie>De Raad voor Rechtsbijstand &#x2019;s-Hertogenbosch</wie><al>Gezien:</al><al>&#x2013; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008121&amp;artikel=48c" compleet="nee">Artikel 48c</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008121&amp;artikel=48d" compleet="nee">48d van de Wet justitie-subsidies</extref> (Staatsblad 1998, nr. 447);</al><al>&#x2013; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012226&amp;artikel=3" compleet="nee">Artikel 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012226&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van het Besluit subsidie bewindvoerder schuldsanering</extref> Staatsblad 2001, nr. 80 en Staatsblad 2004, nr. 200);</al><al>&#x2013; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;titeldeel=III" compleet="nee">Titel III van de Faillissementswet</extref> (Staatsblad 1998, nrs. 445 en 447);</al><al>Stelt beleid vast ten aanzien van de inschrijving in het register voor bewindvoerders Wsnp.</al></circulaire.aanhef><circulaire-tekst>
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
    <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Voorwaarden voor bewindvoerders zijnde niet-advocaten:</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor inschrijving in het register van bewindvoerders Wsnp gelden de volgende voorwaarden:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.1</li.nr>
            <al>verzoeker moet werkzaam zijn bij een advocatenkantoor met lopende insolventiepraktijk of bij een organisatie die door de Raad voor Rechtsbijstand &#x2019;s-Hertogenbosch (hierna te noemen: de Raad) is erkend als bewindvoerderorganisatie in het kader van de Wsnp;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>1.2</li.nr>
            <al>verzoeker dient de basisopleiding &#x2018;Bewindvoering Wsnp voor niet-advocaten&#x2019; conform het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022670" compleet="nee">Besluit basisopleiding bewindvoerder Wsnp</extref> van 1&#xA0;oktober 2007 met goed gevolg te hebben afgerond;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>1.3</li.nr>
            <al>verzoeker dient een beroepsaansprakelijkheidsverzekering te hebben afgesloten voor minimaal een bedrag van &#x20AC;&#xA0;450.000,&#x2013; per gebeurtenis tot een totaal van tenminste tweemaal dit bedrag per jaar;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>1.4</li.nr>
            <al>verzoeker dient te beschikken over een werkend en gepersonaliseerd e-mailadres;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>1.5</li.nr>
            <al>gedurende tien jaar voorafgaand aan het moment van aanmelding is op verzoeker geen faillissement, surs&#xE9;ance van betaling of wettelijke schuldsanering van toepassing geweest. Ook heeft hij in deze periode anderszins niet gekampt met problematische schulden. De Raad kan ter verificatie hiervan aan verzoeker vragen een uittreksel over te leggen uit het BKR-register.</al>
          </li>
        </lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Voorwaarden voor bewindvoerders zijnde advocaten:</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor inschrijving in het register voor bewindvoerders Wsnp gelden de volgende voorwaarden:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>2.1</li.nr>
            <al>verzoeker dient als advocaat ingeschreven te staan bij de Nederlandse Orde van Advocaten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.2</li.nr>
            <al>verzoeker moet werkzaam zijn bij een advocatenkantoor met lopende insolventiepraktijk;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.3</li.nr>
            <al>verzoeker dient de VSO(P)-cursus Faillisementsrecht te hebben gevolgd of anderszins te beschikken over aantoonbare kennis van de insolventiepraktijk;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.4</li.nr>
            <al>verzoeker dient een ingevuld en ondertekend antwoordformulier, alsmede een kopie van het legitimatiebewijs te overleggen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.5</li.nr>
            <al>verzoeker dient een beroepsaansprakelijkheidsverzekering te hebben afgesloten voor minimaal een bedrag van &#x20AC;&#xA0;450.000,&#x2013; per gebeurtenis tot een totaal van tenminste twee maal dit bedrag per jaar;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.6</li.nr>
            <al>verzoeker dient te beschikken over een werkend en gepersonaliseerd e-mailadres;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.7</li.nr>
            <al>gedurende tien jaar voorafgaand aan het moment van aanmelding is op verzoeker geen faillissement, surs&#xE9;ance van betaling of wettelijke schuldsanering van toepassing geweest. Ook heeft hij in deze periode anderszins niet gekampt met problematische schulden. De Raad kan ter verificatie hiervan aan verzoeker vragen een uittreksel over te leggen uit het BKR-register.</al>
          </li>
        </lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Verplichtingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Verzoeker verplicht zich ertoe gedurende de inschrijving:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>3.1</li.nr>
            <al>beschikbaar te zijn voor benoemingen tot bewindvoerder Wsnp;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.2</li.nr>
            <al>de wettelijke verplichtingen uit <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;titeldeel=III" compleet="nee">titel III van de Faillissementswet</extref> na te komen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.3</li.nr>
            <al>de geldende landelijke Recofa-richtlijnen voor bewindvoerders Wsnp te volgen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.4</li.nr>
            <al>zich te gedragen volgens de Gedragscode voor bewindvoerders Wsnp, die is/wordt vastgesteld door de Raad;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.5</li.nr>
            <al>volledig mee te werken aan een klachtenprocedure indien tegen hem een klacht wordt ingediend omdat hij zich niet zou hebben gehouden aan &#xE9;&#xE9;n van de voorwaarden of verplichtingen van dit reglement;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.6</li.nr>
            <al>bijscholing of andere activiteiten te volgen conform het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022672" compleet="nee">Besluit Permanente educatie</extref> van 1 oktober 2007;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.7</li.nr>
            <al>wijzigingen in zijn omstandigheden die invloed hebben op de voorwaarden van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022674&amp;circulaire.divisie=1">artikel 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022674&amp;circulaire.divisie=2">2</intref> of de verplichtingen van artikel 3 direct en schriftelijk aan de Raad te melden;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.8</li.nr>
            <al>desgevraagd schriftelijk aan de Raad te verklaren nog steeds te voldoen aan de voorwaarden en de verplichtingen van dit reglement. De Raad kan deze verklaring nader toetsen, waaraan verzoeker volledig zal meewerken;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.9</li.nr>
            <al>indien hij zijn werkzaamheden voortzet bij een andere erkende bewindvoerderorganisatie of advocatenkantoor met lopende insolventiepraktijk, voorafgaand aan deze overstap afspraken te maken met de betreffende rechtbanken en de voormalige en nieuwe werkgever over de afhandeling van lopende zaken en de Raad daarover te informeren;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.10</li.nr>
            <al>zich te onthouden van enige vorm van belangenverstrengeling en zich te houden aan de geheimhoudingsplicht;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.11</li.nr>
            <al>geen bezwaar te hebben tegen publicatie van zijn naam en bereikbaarheidsgegevens op de Wsnp-internetsite van de Raad.</al>
          </li>
        </lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Inschrijving</titel></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>4.1 </li.nr>
            <al>de Raad besluit verzoeker niet in te schrijven indien deze niet voldoet aan de voorwaarden van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022674&amp;circulaire.divisie=1">artikel 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022674&amp;circulaire.divisie=2">2</intref> of de verplichtingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022674&amp;circulaire.divisie=3">artikel 3</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.2 </li.nr>
            <al>tegen de beslissing bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022674&amp;circulaire.divisie=4">artikel 4, lid 1</intref> kan verzoeker bezwaar aantekenen. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref> is van toepassing;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.3 </li.nr>
            <al>indien de Raad besluit om verzoeker in te schrijven in het bewindvoerderregister, ontvangt deze daarvan een schriftelijke bevestiging met een overzicht van de geregistreerde gegevens. Verzoeker dient deze zelf te controleren en onjuistheden of onvolledigheden schriftelijk aan de Raad te melden;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.4 </li.nr>
            <al>wijzigingen van de inschrijving dienen schriftelijk (bij wijziging van postadres of bankrekening) of per e-mail (bij alle overige wijzigingen) te worden doorgegeven. De Raad stuurt daarop een geactualiseerd overzicht van geregistreerde gegevens. Verzoeker dient deze zelf te controleren en onjuistheden of onvolledigheden schriftelijk aan de Raad te melden;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.5 </li.nr>
            <al>de Raad stelt periodiek gegevens over geregistreerde bewindvoerders beschikbaar aan de rechtbanken;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.6 </li.nr>
            <al>op de Wsnp-internetsite van de Raad (www.wsnp.rvr.org) is een openbaar register opgenomen waarin alle ingeschreven bewindvoerders met bereikbaarheidsinformatie staan vermeld;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.7 </li.nr>
            <al>de Raad kan landelijk of per arrondissement een stop instellen op de inschrijving in het register. Hij kondigt deze en het opheffen daarvan tijdig aan.</al>
          </li>
        </lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Uitschrijving</titel></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>5.1 </li.nr>
            <al>indien een bewindvoerder blijkt niet (meer) te voldoen aan de voorwaarden genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022674&amp;circulaire.divisie=1">artikel 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022674&amp;circulaire.divisie=2">artikel 2</intref> van dit reglement, zal hij worden uitgeschreven uit het register;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.2 </li.nr>
            <al>indien een bewindvoerder blijkt niet (meer) te voldoen aan de verplichten genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022674&amp;circulaire.divisie=3">artikel 3</intref> van dit reglement, kan hij worden uitgeschreven uit het register;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.3 </li.nr>
            <al>tevens kan de Raad naar aanleiding van een klacht, hertoetsing of anderszins een inschrijving opschorten of be&#xEB;indigen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.4 </li.nr>
            <al>tegen de beslissingen bedoeld in artikel 5, lid 1, 2 en 3 kan verzoeker bezwaar aantekenen. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref> is van toepassing.</al>
          </li>
        </lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">Aanpassing reglement</titel></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>6.1 </li.nr>
            <al>de Raad kan dit reglement aanpassen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>6.2 </li.nr>
            <al>de Raad zal deze wijzigingen tijdig aankondigen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>6.3 </li.nr>
            <al>de ingeschreven bewindvoerders krijgen, indien nodig, voldoende tijd en mogelijkheid om ervoor te zorgen dat zij ook aan de aangepaste voorwaarden kunnen voldoen.</al>
          </li>
        </lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>7.1 </li.nr>
            <al>dit besluit wordt aangehaald als &#x2018;Reglement register bewindvoerders&#x2019; en treedt in werking op 1 november 2007;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>7.2 </li.nr>
            <al>met de inwerkingtreding van dit besluit, komt het Reglement register bewindvoerders, vastgesteld op 24&#xA0;maart 2006 te vervallen.</al>
          </li>
        </lijst></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <datum isodatum="2007-10-01">1 oktober 2007</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      
    <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>W.M.C. de</voornaam>
          <achternaam>Vrey-Vringer</achternaam>
        </naam>
        <functie>Voorzitter</functie>,<naam>
          <voornaam>H.P.H. van</voornaam>
          <achternaam>Griensven</achternaam>
        </naam>
        <functie>Secretaris</functie>
      </ondertekening></circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	