<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010630" dtdversie="2.0" id="36499" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 28 juli 1999, houdende uitvoeringsvoorschriften
    van de Wet subsidi&#xEB;ring landelijke onderwijsondersteunende
    activiteiten (Uitvoeringsbesluit Wet SLOA)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, drs. K.Y.I.J. Adelmund,
            van 18 mei 1999, nr. 1999/9243 (1495), directie Wetgeving en
            Juridische Zaken, gedaan mede namens Onze Minister van
            Landbouw, Natuurbeheer en Visserij;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008725&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4, vijfde
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008725&amp;artikel=11" compleet="nee">11 van de Wet subsidi&#xEB;ring
                landelijke onderwijsondersteunende activiteiten</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 24 juni
            1999, nr. W05.99.0246/III);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, drs. K.Y.I.J.
            Adelmund, van 12 juli 1999, nr. 1999/284/21 (1495), directie
            Wetgeving en Juridische Zaken, uitgebracht mede namens Onze
            Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008725" compleet="nee">Wet subsidi&#xEB;ring landelijke
                    onderwijsondersteunende activiteiten</extref>,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>project: een samenhangend geheel van werkzaamheden dat
                deel uitmaakt van een activiteit als bedoeld in
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008725&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de wet</extref>.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Aanvraag tot subsidieverlening</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De begroting, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008725&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van de
            wet</extref>, die de subsidieaanvraag vergezelt,
            gaat uit van een opstelling per project, en bevat voor ieder
            project naast het in dat lid bedoelde overzicht van geraamde
            inkomsten en uitgaven in ieder geval:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een overzicht waarin de begroting wordt vergeleken
                    met de begroting van het lopende kalenderjaar, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een meerjarenbegroting, waaronder begrepen het jaar
                    waarop de in de aanhef bedoelde begroting betrekking
                    heeft, indien een project, met inbegrip van het jaar
                    waarop de begroting betrekking heeft, langer dan een
                    kalenderjaar duurt. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien een project, met inbegrip van het jaar waarop de
            begroting betrekking heeft, langer dan een kalenderjaar
            duurt, omvat de meerjarenbegroting, voorzover het dat
            project betreft, de gehele periode die het project duurt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Voorzover de subsidieaanvrager voor dezelfde begrote
            uitgaven tevens financi&#xEB;le middelen heeft aangevraagd of
            gaat aanvragen bij derden, doet hij daarvan mededeling in de
            subsidieaanvraag, onder vermelding van de stand van zaken
            met betrekking tot de beoordeling van die aanvraag of aanvragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Onze Minister kan besluiten de subsidieaanvraag niet te
            behandelen indien na een verzoek tot aanvulling van de
            aanvraag als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008725&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, vijfde lid, van de
            wet</extref>, vier weken zijn verstreken.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Subsidieverlening</titel>
    </kop>
    <al>Bij de berekening van het bedrag van de te verlenen subsidie
        worden in mindering gebracht de inkomsten of, voorzover deze nog
        niet zijn te kwantificeren, de geraamde inkomsten verkregen van
        derden ten behoeve van de activiteiten waarvoor de subsidie
        wordt verleend.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
        <titel status="officieel">Verplichtingen subsidieontvanger</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Zolang de subsidie niet is vastgesteld, stelt de
            subsidieontvanger Onze Minister onverwijld in kennis van na
            de aanvraag tot subsidieverlening opgekomen of bekend
            geworden feiten of omstandigheden die redelijkerwijs van
            belang zijn voor de vaststelling van de subsidie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De subsidieontvanger is verplicht de onder hem berustende
            boeken en bescheiden betreffende de administratie gedurende
            tenminste zeven jaar in goede, geordende en toegankelijke
            staat te bewaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Onze Minister kan de subsidieontvanger ook andere
            verplichtingen opleggen die strekken tot verwezenlijking van
            het doel van de subsidie.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
        <titel status="officieel">Subsidievaststelling</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het financieel verslag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008725&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, derde lid, van de
            wet</extref>, maakt onderdeel uit van de
            jaarrekening, bedoeld in het tweede lid, en gaat vergezeld
            van een vergelijking tussen de uitgaven en inkomsten die aan
            de projecten zijn verbonden, in de periode waarop het
            financieel verslag betrekking heeft en in de periode
            bestreken door het aan dat verslag voorafgaande financieel verslag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De aanvraag tot vaststelling van de subsidie gaat vergezeld
            van een afschrift van de jaarrekening, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=361" compleet="nee">artikel 361 van Boek 2 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref>, betreffende het
            kalenderjaar waarop het financieel verslag betrekking heeft,
            zulks met inbegrip van een verklaring omtrent de getrouwheid
            van de jaarrekening, afgegeven door een accountant als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek
                2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In de verklaring omtrent de jaarrekening, bedoeld in het
            tweede lid, onderzoekt de accountant of het financieel
            verslag voldoet aan de bij of krachtens de wet gestelde
            voorschriften en of het met het financieel verslag
            samenhangende activiteitenverslag, voorzover hij dat kan
            beoordelen, met het financieel verslag verenigbaar is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Indien het financieel verslag meer dan een kalenderjaar
            omvat, wordt ten aanzien van ieder kalenderjaar een
            afschrift van de jaarrekening als bedoeld in het tweede lid, overgelegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Onze Minister kan nadere verplichtingen opleggen in verband
            met de inrichting van het financieel verslag en de
            accountantsverklaring. Hij kan daarbij bepalen dat de
            accountant, bedoeld in het derde lid, zijn onderzoek inricht
            overeenkomstig een door Onze Minister vast te stellen
            controleprotocol. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Indien subsidie is verleend voor minder dan een
            kalenderjaar, wordt de aanvraag tot vaststelling ingediend
            na afloop van dat kalenderjaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al>Onze Minister beslist binnen zes maanden op de aanvraag tot
            vaststelling van de subsidie.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
        <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
        van uitgifte van het Staatsblad waarin het wordt geplaatst.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
        <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Uitvoeringsbesluit Wet SLOA.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Tavarnelle</plaats>
            <datum isodatum="">28 juli 1999</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>K. Y. I. J. Adelmund </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>L. J. Brinkhorst</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">zesentwintigste</nadruk> augustus 1999</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	