<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025373" dtdversie="2.0" id="412209" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Aanwijzing administratiefrechtelijke handhaving
		verkeersvoorschriften</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Samenvatting</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze aanwijzing bevat regels met betrekking tot de
				administratiefrechtelijke handhaving van verkeersvoorschriften.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Achtergrond</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Gelet op de rechtszekerheid en rechtsgelijkheid is het van belang
				dat de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581" compleet="nee">Wet administratiefrechtelijke handhaving verkeersvoorschriften</extref> (WAHV)
				door de bij de uitvoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581" compleet="nee">deze wet</extref> betrokken instanties op uniforme wijze
				wordt toegepast. Immers, in de Memorie van Toelichting bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581" compleet="nee">WAHV</extref> wordt het
				waarborgen van een deugdelijke rechtsbescherming van de betrokkene als &#xE9;&#xE9;n van
				de drie doelstellingen genoemd. Daartoe is op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, lid 4 WAHV</extref>
				deze aanwijzing opgesteld.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Opsporing/Vervolging</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Uitgangspunten</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid WAHV</extref> kunnen ter zake van
					 de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581&amp;bijlage=" compleet="nee">bijlage van die wet</extref> omschreven gedragingen, administratieve sancties
					 worden opgelegd. Door inwerkintreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020074" compleet="nee">Wet OM-afdoening</extref>, wordt &#x2013; in
					 tegenstelling tot de vorige redactie van dit artikel &#x2013; door de wetgever nu de
					 mogelijkheid geopend de in de bijlage vermelde feiten in plaats van
					 administratief, strafrechtelijk af te doen. Door deze wijziging kunnen
					 bijvoorbeeld recidivisten strafrechtelijk worden aangepakt. Uitgangspunt blijft
					 echter vooralsnog, dat de feiten die in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581&amp;bijlage=" compleet="nee">bijlage bij de WAHV</extref> zijn opgenomen,
					 uitsluitend volgens de administratiefrechtelijke weg worden afgedaan. In nadere
					 beleidsregels zal op een later tijdstip worden uiteengezet voor welke feiten in
					 welke gevallen voor de strafrechtelijke weg moet worden gekozen.</al>
            <al>Om ongewenste cumulatie van sancties te voorkomen wordt per
				  gebeurtenis aan de betrokkene voor ten hoogste drie gedragingen een sanctie
				  opgelegd.</al>
            <al>Indien een gebeurtenis uit gedragingen en overtredingen
				  bestaat, wordt aan betrokkene/verdachte voor ten hoogste drie feiten een
				  administratieve sanctie opgelegd, wordt tegen hem een strafbeschikking
				  uitgevaardigd of proces-verbaal opgemaakt of wordt hem een transactie
				  aangeboden. Afdoening langs &#xE9;&#xE9;n traject is daarbij het uitgangspunt. Indien
				  zowel de strafrechtelijke als de administratiefrechtelijke weg wordt bewandeld,
				  moet in het proces-verbaal melding worden gemaakt van de opgelegde
				  administratieve sanctie(s) en op de aankondiging van beschikking van het/de
				  opgemaakte proces(sen)-verbaal. Van deze mogelijkheid mag slechts in
				  uitzonderlijke gevallen gebruik worden gemaakt.</al>
            <al>Indien een proces-verbaal wordt opgemaakt ter zake van
				  overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Wegenverkeerswet 1994</extref> (WVW 1994) is het niet
				  toegestaan om daarnaast administratieve sancties op te leggen of
				  transactievoorstellen te doen voor feiten die in relatie staan tot het
				  gevaarlijke c.q. het belemmerende gedrag op de weg. Deze bepaling is opgenomen
				  omdat in het geval dat een proces-verbaal wordt opgemaakt ter zake overtreding
				  van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 WVW 1994</extref> daarnaast aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=5" compleet="nee">dat artikel</extref> gerelateerde administratieve
				  sancties worden opgelegd, de kans bestaat dat de officier van justitie niet
				  meer kan vervolgen. Dit vloeit voort uit het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=68" compleet="nee">artikel 68 van het Wetboek van
				  Strafrecht</extref> opgenomen (WvSr) ne bis in idem-beginsel, dat bepaalt dat niemand
				  andermaal kan worden vervolgd voor feiten waarover te zijnen aanzien bij
				  gewijsde van de rechter onherroepelijk is beslist.</al>
            <al>Het voldoen aan een transactievoorstel wordt op grond van
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=74" compleet="nee">artikel 74, eerste lid WvSr</extref> gelijkgesteld met een onherroepelijke veroordeling,
				  zodat hier het ne bis in idem-beginsel geldt.</al>
            <al>Op grond van het arrest van de Hoge Raad van 23 juni 1998 (NJ
				  1999, 47), mag, indien voor een gedraging een administratieve sanctie is
				  opgelegd, deze gedraging niet bij een vervolging wegens overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel
				  5 WVW 1994</extref> worden betrokken. Evenzeer is het volgens dit arrest zo, dat indien
				  is vervolgd wegens overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 WVW 1994</extref>, niet nog eens een
				  administratieve sanctie kan worden opgelegd voor zover deze gedraging in de
				  vervolging was betrokken.</al>
            <al>Als voorbeeld kan worden aangegeven het feit dat een bestuurder
				  gevaarlijk rijgedrag vertoont en daarbij tevens een rood verkeerslicht negeert.
				  Het negeren van het rode licht, is een gedraging die is opgenomen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581&amp;bijlage=" compleet="nee">bijlage
				  van de WAHV</extref>.</al>
            <al>Indien aan een voertuig technische gebreken worden
				  geconstateerd, wordt aan de bestuurder een sanctie opgelegd. Hiervan wordt
				  slechts afgeweken als in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581&amp;bijlage=" compleet="nee">bijlage van de WAHV</extref> uitdrukkelijk is bepaald dat de
				  eigenaar of houder voor het betreffende feit verantwoordelijk is. Naast het
				  opleggen van een sanctie kan zo nodig gebruik worden gemaakt van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=60" compleet="nee">artikel
				  60 van de WVW 1994</extref> toegekende bevoegdheid om deel I(A) van het kentekenbewijs
				  in te vorderen als het voertuig niet meer voldoet aan de bij of krachtens de
				  wet gestelde eisen. De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006951&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39 van het Kentekenreglement</extref> geregelde
				  procedure moet daarbij worden gevolgd.</al>
            <al>Op de aankondiging van beschikking dienen de voor de
				  beroepsprocedure relevante gegevens te worden vermeld. Indien de betrokkene
				  verweer voert en bijvoorbeeld verklaart dat een verkeerslicht niet of niet goed
				  werkt of dat een bord ontbreekt/niet zichtbaar is, zal in korte bewoordingen op
				  dit verweer moeten worden ingegaan. Hiermee wordt direct recht gedaan aan het
				  beginsel van hoor en wederhoor en wordt eveneens bewerkstelligd dat alle
				  omstandigheden waaronder de gedraging heeft plaatsgevonden, duidelijk zijn
				  omschreven (zie ook het rapport van de Nationale ombudsman 2003/436).</al>
            <al>In de toelichting moet in voorkomende gevallen melding worden
				  gemaakt van teksten van onderborden en het feit dat borden geplaatst zijn in
				  verband met wegwerkzaamheden</al>
            <al>Een verzoek van het OM om nadere informatie naar aanleiding van
				  een beroepschrift moet zo spoedig mogelijk, doch uiterlijk binnen vier weken
				  zijn afgehandeld.</al>
            <al>Als de politie de gevraagde informatie niet binnen deze termijn
				  kan aanleveren, moet een tussenbericht aan het OM worden toegezonden. Niet of
				  te laat reageren, leidt in beginseltot vernietiging van de beschikking.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Correctie-politie</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De betrokken opsporingsinstantie is uitsluitend met
				  inachtneming van de overeengekomen procedures en voorwaarden bevoegd een bij
				  het Centraal Justitieel Incasso Bureau (CJIB) aangeleverde zaak in te trekken
				  (correctie politie). De opsporingsinstantie is in deze situatie
				  verantwoordelijk voor berichtgeving aan de betrokkene. Deze kan hierbij gebruik
				  maken van de diensten van het CJIB. Een betrokkene die naar aanleiding van een
				  opgelegde beschikking inhoudelijk verweer voert moet worden verwezen naar de
				  beroepsprocedure, tenzij er sprake is van een aperte misslag.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>A.</li.nr>
                <al>Wanneer is correctie-politie toegestaan?</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>Nadat gebleken is dat een fout heeft geleid tot het
							 opleggen van een sanctie aan een (rechts)persoon die de gedraging niet heeft
							 verricht.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>Nadat gebleken is dat een fout heeft geleid tot het
							 opleggen van een sanctie aan een betrokkene, die over een ter zake dienende
							 geldige ontheffing/vergunning/vrijstelling beschikt.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>Op verzoek van de beschikkende c.q. de daarvoor
							 aangewezen ambtenaar.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>B.</li.nr>
                <al>Voorwaarden</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>De correctie vindt plaats binnen zes weken na
							 dagtekening van de beschikking en wordt schriftelijk vastgelegd. Indien een
							 correctie noodzakelijk wordt geacht na het verstrijken van de periode van zes
							 weken, dan moet deze aan het OM worden voorgelegd. Hierbij moet gebruik worden
							 gemaakt van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025373&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025373&amp;bijlage=2">2</intref> opgenomen formulieren.</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>De correctie wordt gedaan:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>door de beschikkende ambtenaar indien sprake is van
							 inhoudelijke fouten, en/of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>door de applicatiebeheerder van het
							 bekeuringsafhandelingssysteem indien er sprake is van invoerfouten.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>C.</li.nr>
                <al>Uitzondering</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>De correctie-politie kan ook plaatsvinden op initiatief
							 van het CJIB. Dit kan uitsluitend in die gevallen waarin de aanwijzing niet
							 voorziet.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Vrijwillige betaling</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een bevoegd ambtenaar mag een vrijwillige betaling van de
				  sanctie van een ieder accepteren indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de gedraging is geconstateerd op kenteken, van een voertuig
						dat niet in het Nederlands kentekenregister staat geregistreerd en waarbij een
						aankondiging van beschikking op of aan het voertuig is achtergelaten en de
						betaling plaatsvindt binnen een periode van drie weken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een voertuig na het constateren van een gedraging in het
						kader van de wegsleepregeling (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=170" compleet="nee">artikelen 170-174 WVW 1994</extref>) naar een
						bewaarplaats is overgebracht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>er sprake is van bijzondere gevallen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006847&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel
						4 Besluit administratiefrechtelijke handhaving verkeersvoorschriften 1994</extref> (BAHV
						1994).</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Het uitgangspunt is dat een betrokkene een aan hem opgelegde
				  sanctie betaalt door middel van de door het CJIB aan hem toegezonden
				  acceptgirokaart. In de hierboven beschreven gevallen is het echter gewenst om
				  ook een vrijwillige betaling te accepteren.</al>
            <al>NB Bijzondere gevallen als bedoeld
				  in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006847&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 BAHV 1994</extref> zijn speciale verkeerscontroles, die na overleg met het
				  OM worden verricht.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Voorlopige maatregelen</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">4.1</nr>
              <titel status="officieel">Vordering onmiddellijke betaling</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Bij het constateren van een gedraging, gepleegd door een
					 bestuurder, die geen vaste woon- of verblijfplaats in Nederland heeft, wordt
					 dringend aangeraden om de vordering tot onmiddellijke betaling, die op grond
					 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 WAHV</extref> mogelijk is te doen. Indien door de bestuurder niet wordt
					 voldaan aan deze vordering dan is het raadzaam om de voorlopige maatregel
					 inbewaringstelling voertuig, zoals is bepaald in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32 WAHV</extref>, toe te
					 passen. Het achterwegen laten van deze vordering en het niet toepassen van de
					 voorlopige maatregel inbewaringstelling kan tot gevolg hebben dat voorzieningen
					 in het natraject niet worden toegewezen door de kantonrechter.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">4.2</nr><titel status="officieel">Voorlopige maatregel &#x2018;inbewaringstelling&#x2019;</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Wanneer het toepassen van een ander dwangmiddel krachtens de
					 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581" compleet="nee">WAHV</extref> mogelijk is, moet inbewaringstelling achterwege blijven.</al>
              <al>Nadat de politie een voertuig in bewaring heeft gesteld,
					 wordt dit zo spoedig mogelijk aan de kentekenhouder kenbaar gemaakt. Aan hem
					 wordt de mogelijkheid geboden om binnen &#xE9;&#xE9;n week de sanctie(s), verhogingen en
					 de kosten bij de politie te voldoen. Nadat deze termijn is verlopen, wordt het
					 voertuig door de Dienst der Domeinen bij de politie opgehaald. Daarna kan er
					 nog bij deze dienst worden betaald.</al>
              <al>De Dienst der Domeinen taxeert de in bewaring gestelde
					 voertuigen.</al>
              <al>Indien de politie een particuliere berger inschakelt voor de
					 inbewaringstelling van een voertuig dan worden de door de berger aan de politie
					 in rekening gebrachte kosten vergoed. Wordt de inbewaringstelling door de
					 politie zelf verricht dan worden de kosten vergoed conform de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025373&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref>
					 opgenomen tarieven.</al>
              <al>Na het voertuig bij de politie te hebben opgehaald en
					 getaxeerd, regelt de Dienst der Domeinen de vernietiging of de verkoop van het
					 voertuig.</al>
              <al>Indien de politie heeft gehandeld conform deze aanwijzing kan
					 zij kosten gemaakt voor de inbewaringstelling volgens de daarvoor door het CJIB
					 vastgestelde procedure bij het CJIB declareren.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Dwangmiddel &#x2018;inneming rijbewijs&#x2019;</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.1</nr>
              <titel status="officieel">Mutatie in het Centraal register Rijbewijzen- en
					 Bromfietscertificaten (CRB)</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Indien de betrokkene niet voldoet aan de vordering het
					 rijbewijs bij het CJIB in te leveren, dan wel het sanctiebedrag inclusief de
					 verhogingen en de kosten niet alsnog betaalt, wordt de vordering tot inneming
					 van het rijbewijs door het CJIB gemuteerd in het CRB.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.2</nr>
              <titel status="officieel"><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=9" compleet="nee">Artikel 9, lid 8, WVW 1994</extref></titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Indien het rijbewijs niet is ingeleverd bij het CJIB en de
					 betrokkene wordt als bestuurder aangetroffen dient proces-verbaal te worden
					 opgemaakt ter zake van overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=9" compleet="nee">art. 9, lid 8, WVW 1994</extref> en:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>als de betrokkene alsnog het rijbewijs inlevert zal de
						  inneming door de politie in het CRB worden gemuteerd. Het rijbewijs dient
						  binnen drie dagen aangetekend naar het CJIB verstuurd te worden. Als het
						  ingenomen rijbewijs niet binnen tien dagen bij het CJIB is ontvangen
						  rappelleert het CJIB bij de opsporingsinstantie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>als de betrokkene alsnog de sanctie(s) inclusief
						  verhogingen voldoet wordt dit door de politie in het CRB gemuteerd. Het ge&#xEF;nde
						  bedrag wordt afgedragen aan het CJIB via de daarvoor tussen het CJIB en de
						  opsporingsinstantie afgesproken procedure;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>als de betrokkene het rijbewijs niet inlevert en tevens
						  de sanctie niet betaalt, wordt een beschikking opgemaakt ter zake het niet op
						  eerste vordering tonen van het rijbewijs. Tevens dient conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 WAHV</extref>
						  de voorlopige maatregel te worden toegepast. De politie meldt dit direct bij
						  het CJIB.</al>
                </li>
              </lijst>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.3</nr>
              <titel status="officieel"><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581&amp;artikel=34" compleet="nee">Artikel 34 WAHV</extref></titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Indien het rijbewijs niet is ingeleverd bij het CJIB en de
					 betrokkene wordt anders dan als bestuurder aangetroffen, wordt proces-verbaal
					 opgemaakt ter zake van overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34, lid 1, sub c WAHV</extref>:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>als de betrokkene alsnog het rijbewijs inlevert vindt de
						  afhandeling plaats conform <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025373&amp;circulaire.divisie=5.2">punt 5.2 onder a</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>als de betrokkene alsnog betaalt, vindt de afhandeling
						  plaats conform <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025373&amp;circulaire.divisie=5.2">punt 5.2 onder b</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>NB De bevoegdheid tot inneming van het rijbewijs is
					 gecentraliseerd bij de officier van justitie in Leeuwarden. Deze heeft zijn
					 bevoegdheid gemandateerd aan het CJIB.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Dwangmiddel &#x2018;buitengebruikstelling voertuig&#x2019;</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">6.1</nr>
              <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Het dwangmiddel &#x2018;buitengebruikstelling voertuig&#x2019; kan worden
					 toegepast op personenauto's, bedrijfsauto's, motorfietsen, kentekenplichtige
					 aanhangwagens/opleggers en brom- en snorfietsen. Het buiten gebruik stellen van
					 voertuigen is overigens niet beperkt tot voertuigen op naam van natuurlijke
					 personen, ook voertuigen op naam van rechtspersonen kunnen buiten gebruik
					 worden gesteld. Nadat de politie een voertuig buiten gebruik heeft gesteld,
					 wordt dit zo spoedig mogelijk aan de kentekenhouder kenbaar gemaakt. Aan hem
					 wordt de mogelijkheid geboden om binnen &#xE9;&#xE9;n week de sanctie(s), verhogingen en
					 de kosten bij de politie te voldoen. Nadat deze termijn is verlopen, wordt het
					 voertuig door de Dienst der Domeinen bij de politie opgehaald. Daarna kan er
					 nog bij deze dienst worden betaald.</al>
              <al>De Dienst der Domeinen taxeert de buiten gebruik gestelde
					 voertuigen.</al>
              <al>Indien de politie een particuliere berger inschakelt voor de
					 inbewaringstelling van een voertuig dan worden de door de berger aan de politie
					 in rekening gebrachte kosten vergoed. Wordt de inbewaringstelling door de
					 politie zelf verricht dan worden de kosten vergoed conform de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025373&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref>
					 opgenomen tarieven.</al>
              <al>Na het voertuig bij de politie te hebben opgehaald en
					 getaxeerd, regelt de Dienst der Domeinen de vernietiging of de verkoop van het
					 voertuig.</al>
              <al>Indien de politie heeft gehandeld conform deze aanwijzing kan
					 zij kosten gemaakt voor de buitengebruikstelling volgens de daarvoor door het
					 CJIB vastgestelde procedure bij het CJIB declareren.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">6.2</nr>
              <titel status="officieel">Het begrip &#x2018;soortgelijk voertuig&#x2019;</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004581&amp;artikel=28b" compleet="nee">artikel 28b van de WAHV</extref> is bepaald dat de officier van
					 justitie te Leeuwarden het voertuig, waarmee de gedraging is gepleegd of een
					 soortgelijk voertuig, buiten gebruik kan stellen.</al>
              <al>Om tot een eenduidige uitleg van het begrip &#x2018;soortgelijk
					 voertuig&#x2019; te komen, is bepaald dat aangesloten wordt bij de voertuigdefinities,
					 zoals opgenomen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 van de Regeling Voertuigen</extref>. Het soortgelijke
					 buiten gebruik te stellen voertuig moet in overeenstemming zijn met de in de
					 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">Regeling Voertuigen</extref> opgenomen meest specifieke
					 voertuigdefinitie van het voertuig waarmee de gedraging heeft plaatsgevonden.
					 Bijvoorbeeld op een taxi is zowel de definitie personenauto als taxi van
					 toepassing. De voertuigdefinitie taxi is in dit geval het meest specifiek.
					 Indien een gedraging dus met een taxi wordt verricht, kan uitsluitend die taxi,
					 dan wel een andere taxi waarover degene aan wie de administratieve sanctie is
					 opgelegd, beschikt, buiten gebruik worden gesteld.</al>
              <al>Voor kentekenplichtige voertuigen wordt daarnaast het
					 volgende bepaald. Indien de gedraging is gepleegd met een voertuig, waarvan de
					 toegestane maximum massa niet meer bedraagt dan 3500 kg, wordt als soortgelijk
					 voertuig aangemerkt elke&#xA0;ander voertuig, vallende onder dezelfde
					 voertuigdefinitie, waarvan de toegestane maximum massa niet meer bedraagt dan
					 3500 kg, waarover degene aan wie de administratieve sanctie is opgelegd vermag
					 te beschikken. Ditzelfde geldt voor voertuigen, waarvan de toegestane maximum
					 massa meer bedraagt dan 3500 kg.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Dwangmiddel &#x2018;gijzeling&#x2019;</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Indien een betrokkene tijdens de gijzeling een of meer sancties
				  inclusief verhogingen en kosten wil betalen, moet hij zelf aangeven voor welke
				  zaken hij betaalt.</al>
            <al>Indien een betrokkene is gegijzeld voor &#xE9;&#xE9;n zaak, moet hij het
				  volledige bedrag van de sanctie inclusief verhogingen en kosten voldoen,
				  ongeacht de duur van de gijzeling op dat moment.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Opdracht tot toepassing dwangmiddel (hierna:
				  dwangopdracht)</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In beginsel moet de politie een dwangopdracht binnen drie
				  maanden ten uitvoer leggen. Na het afhandelen van een dwangopdracht meldt de
				  politie de wijze van afloop aan het CJIB. Het CJIB kan de politie verzoeken om
				  een dwangopdracht te retourneren. De betrokkene kan aan de politie slechts het
				  volledige bedrag van de sanctie(s), verhogingen en kosten betalen. Betaling van
				  een gedeelte van het totaalbedrag is dus niet mogelijk.</al>
            <al>Het is de politie eveneens niet toegestaan een
				  betalingsregeling aan te gaan met de betrokkene. Bij volledige betaling meldt
				  de politie de afloop aan het CJIB onder vermelding van het bedrag dat is ge&#xEF;nd.
				  Dit bedrag wordt afgedragen aan het CJIB via de daarvoor tussen het CJIB en de
				  opsporingsinstantie afgesproken procedure.</al>
            <al>De onvindbaarheid van betrokkene kan slechts worden
				  geconstateerd indien door de politie aan een aantal voorwaarden is voldaan. Is
				  betrokkene ingeschreven in de Gemeentelijke Basisadministratie (GBA) dan wel
				  diens verblijfplaats anderszins bekend, dan kan de politie slechts constateren
				  dat betrokkene onvindbaar is indien zij minimaal driemaal &#x2013; waarvan tenminste
				  eenmaal &#x2019;s avonds &#x2013; daadwerkelijk dit adres of deze adressen heeft bezocht en
				  betrokkene niet heeft aangetroffen. Indien de politie concludeert dat de
				  betrokkene onvindbaar is, wordt dit onder opgaaf van de bevindingen (vertrokken
				  met onbekende bestemming, niet ingeschreven in de GBA etc.) aan het CJIB
				  gemeld. Hierop stuurt de politie het afloopbericht naar het CJIB. Het CJIB zal
				  na ontvangst van het afloopbericht de beschikking aanbieden aan de divisie
				  Centrale Recherche Informatie van het Korps Landelijke Politiediensten (KLPD)
				  voor opname in het opsporingsregister (OPS).</al>
            <al>Indien de betrokkene is verhuisd binnen de grens van een
				  regiokorps, handelt hetzelfde korps de zaak af. Indien de betrokkene is
				  verhuisd buiten de grens van een regiokorps, meldt de politie dit in een
				  afloopbericht aan het CJIB. Het CJIB zendt in dat geval een nieuwe
				  dwangopdracht aan de politieregio waarin de woon- of verblijfplaats van de
				  betrokkene is gelegen. Het is de politie niet toegestaan om de dwangopdracht
				  zelfstandig door te zenden.</al>
            <al>De politie registreert de data en de tijdstippen van de door
				  haar afgelegde bezoeken en een eventuele verhuizing buiten de politieregio bij
				  de tenuitvoerlegging van een dwangopdracht.</al>
            <al>Het CJIB kan de politie verzoeken om een dwangopdracht te
				  retourneren o.a. in verband met een nieuw adres of het alsnog betalen door (of
				  voor) betrokkene.</al>
            <al>Indien de betrokkene is overleden verifieert de politie deze
				  gegevens in de GBA en meldt dit bij het CJIB onder vermelding van de
				  overlijdensdatum en de gemeente waar het overlijden van de betrokkene is
				  geregistreerd.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Signalering in het OPS</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Beschikkingen op naam van personen die geen bekende woon- of
				  verblijfplaats in Nederland hebben, worden, indien voldoening van het
				  sanctiebedrag niet dan wel niet volledig heeft plaatsgevonden, door het CJIB
				  ter opname in het OPS aangeboden aan de divisie CRI van het KLPD. Ook de
				  beschikkingen ten laste van niet-ingezetenen die niet, dan wel niet volledig,
				  het sanctiebedrag hebben betaald, worden ter signalering aangeboden bij de
				  divisie CRI. De signalering zal tevens het toegestane dwangmiddel vermelden.
				  Dit kan zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>*</li.nr>
                <al>MB = Mulder Buitengebruikstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>*</li.nr>
                <al>MG = Mulder Gijzeling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>*</li.nr>
                <al>MBG = Mulder Buitengebruikstelling c.q. Gijzeling.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Bij aanhouding op grond van een OPS-signalering handelt de
				  politie de zaak af conform de procedure voor het genoemde dwangmiddel (zie
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025373&amp;circulaire.divisie=6">paragraaf 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025373&amp;circulaire.divisie=7">7</intref>). Gijzeling wordt pas toegepast als de buitengebruikstelling
				  niet tot betaling heeft geleid, dan wel niet toepasbaar is gebleken.</al>
            <al>De politie draagt zorg voor versluiering van de signalering bij
				  de divisie CRI. De divisie CRI meldt deze versluiering bij het CJIB. De politie
				  meldt de afloop van de OPS-registratie aan het CJIB overeenkomstig de
				  afhandeling van de dwangopdrachten.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Overgangsrecht</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze aanwijzing heeft onmiddellijke gelding vanaf de datum van
				inwerkingtreding.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
      </kop>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="244136" breedte="149mm" display="block" formaat="png" hoogte="228mm" kleur="nee" naam="7210-001.png" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/244136"/>
      </plaatje>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="244137" breedte="149mm" display="block" formaat="png" hoogte="77mm" kleur="nee" naam="7210-002.png" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/244137"/>
      </plaatje>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
      </kop>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="244138" breedte="149mm" display="block" formaat="png" hoogte="223mm" kleur="nee" naam="7210-003.png" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/244138"/>
      </plaatje>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="244139" breedte="149mm" display="block" formaat="png" hoogte="186mm" kleur="nee" naam="7210-004.png" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/244139"/>
      </plaatje>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
      </kop>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="244140" breedte="149mm" display="block" formaat="png" hoogte="231mm" kleur="nee" naam="7210-005.png" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/244140"/>
      </plaatje>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="244141" breedte="149mm" display="block" formaat="png" hoogte="115mm" kleur="nee" naam="7210-006.png" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/244141"/>
      </plaatje>
    </bijlage>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	