<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005185" dtdversie="2.0" id="1479" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 29 augustus 1991, houdende overbrenging in beheer en
    onderhoud bij de gemeente Kortgene van de in die gemeente gelegen
    voormalige Vissershaven te Colijnsplaat met bijbehorende werken</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de bij het Rijk in beheer en onderhoud zijnde,
            in de gemeente Kortgene gelegen, voormalige Vissershaven te
            Colijnsplaat met bijbehorende werken in beheer en onderhoud
            over te brengen bij de gemeente Kortgene;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het Rijk brengt bij de gemeente Kortgene in beheer en
            onderhoud over de in die gemeente gelegen voormalige
            Vissershaven te Colijnsplaat met bijbehorende werken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde waterstaatswerken zijn
            aangegeven op de bij deze wet behorende tekening.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het beheer en onderhoud van de in het eerste lid bedoelde
            waterstaatswerken worden overgebracht voor zoveel deze bij
            het Rijk berusten.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De gemeente Kortgene treedt door de overbrenging in beheer en
        onderhoud van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005185&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde waterstaatswerken
        tegenover derden in de rechten en verplichtingen van het Rijk te
        dier zake.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Wegens de overbrenging in beheer en onderhoud bij de gemeente
        Kortgene van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005185&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde waterstaatswerken vergoedt
        het Rijk aan die gemeente een bedrag van f 4 035 655.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">29 augustus 1991</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. R. H. Maij-Weggen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de derde oktober 1991</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
    </kop>
    <al/>
    <plaatje>
        <illustratie bin-id="1001" breedte="" hoogte="" naam="ADW\FIGFOR\00002688" type="tekst" xoffset="" yoffset="" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/1001"/>
    </plaatje>
</bijlage>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	