<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028484" dtdversie="2.0" id="443319" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Aanvullend
rechtspositiebesluit eilandgedeputeerden
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
eilandgedeputeerde heeft per kalenderjaar aanspraak op vakantie met
behoud van inkomen voor de duur van 22 werkdagen. Voor elke volle
kalendermaand gedurende welke de eilandgedeputeerde niet als zodanig
werkzaam is geweest anders dan tengevolge van ziekte of vakantie, wordt
het aantal vakantiedagen verminderd met 1/12 deel. Het aantal dagen
waarop de eilandgedeputeerde na zodanige vermindering aanspraak blijft
behouden, wordt zo nodig naar boven afgerond op hele dagen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
vakantie bedoeld in het eerste lid wordt op een daartoe strekkend
schriftelijk verzoek door het Bestuurscollege verleend. De vakantie
wordt voor zover mogelijk aaneengesloten opgenomen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Voor
zover aan een eilandgedeputeerde in een kalenderjaar het hem volgens
dit artikel toekomend aantal vakantiedagen niet is verleend, wordt hem
de niet genoten vakantie in het daarop volgende kalenderjaar
toegekend.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Ter
compensatie van het door een eilandgedeputeerde bij zijn ontslag of
overlijden niet genoten of gedeeltelijk niet genoten vakantie, wordt
aan hem, respectievelijk aan de weduwe of weduwnaar, een geldsbedrag
uitbetaald gelijk aan het bedrag dat de eilandgedeputeerde aan inkomen
zou zijn uitgekeerd gedurende de vakantie, indien de vakantie zou zijn
genoten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien de
overledene geen weduwe of weduwnaar nalaat, geschiedt de uitbetaling
ten behoeve van de minderjarige wettige of natuurlijke kinderen ten
aanzien van wie familierechtelijke betrekkingen bestaan. Ontbreken ook
zodanige kinderen, dan geschiedt de uitbetaling, indien de overledene
kostwinner was van ouders, broeders, zusters, meerderjarige kinderen of
stiefkinderen, ten behoeve van deze betrekkingen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Laat de
overledene ook geen betrekkingen, als bedoeld in het tweede lid na, dan
wordt het in het eerste lid bedoelde bedrag geheel of ten dele
aangewend voor de betaling van de kosten van de laatste ziekte en van
de lijkbezorging.</al>
        </lid>
      </artikel>
      
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
eilandgedeputeerde die wegens ziekte verhinderd is zijn dienst uit te
oefenen, heeft tot herstel van zijn gezondheid aanspraak op
ziekteverlof met behoud van zijn vol inkomen. Ter verkrijging van
ziekteverlof van langer dan zeven achtereenvolgende dagen is
overlegging van een geneeskundige verklaring door de eilandgedeputeerde
verplicht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
aanspraak, bedoeld in het eerste lid, wordt verminderd met de
vergoeding of uitkering welke de eilandgedeputeerde ontvangt krachtens
een bij of krachtens de wet voorgeschreven zorgverzekering.</al>
        </lid>
        
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4a</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit berust op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028142&amp;artikel=56" compleet="nee">artikel 56, tweede lid, van
de Wet openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Aanvullend
rechtspositiebesluit eilandgedeputeerden
BES.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	