<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007648" dtdversie="2.0" id="26319" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 13 november 1995, houdende regelen inzake de
    registratie van beoefenaren van beroepen in de individuele gezondheidszorg</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van
            Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 1 maart 1995, PAO/BOG-951921;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de artikelen 5,
            tweede lid, 11, 12, tweede lid, onder <nadruk type="cur">d</nadruk>, en derde lid, 42, vijfde lid, en 105,
            derde lid, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet op de beroepen in de
                individuele gezondheidszorg</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 15 juni
            1995, no. W13.95.0099);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 1 november 1995, PAO/BOG-9510951;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet op de beroepen in de
                    individuele gezondheidszorg</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>instelling: een instelling
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel f, van de Wet toelating
zorginstellingen</extref>.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij de indiening van een aanvrage om inschrijving in een
            register als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de wet</extref> worden de
            volgende bescheiden verstrekt: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het desbetreffende door Onze Minister beschikbaar te
                    stellen formulier, dat door de aanvrager is ingevuld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het desbetreffende in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">hoofdstuk III, artikel 41,
                    eerste lid, onder a</extref>, of
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=105" compleet="nee">artikel 105, tweede lid, van de wet</extref> bedoelde
                    getuigschrift, dan wel de verklaring van Onze
                    Minister, bedoeld in artikel 41, eerste lid, onder
                        b of <nadruk type="cur">c</nadruk>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=106" compleet="nee">106, eerste lid, van de wet</extref>;</al></li><li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>een document niet ouder dan drie maanden, waaruit blijkt dat, voor zover van toepassing, ten aanzien van de aanvrager geen maatregel berustend op een in het buitenland gegeven rechterlijke, tuchtrechtelijke of bestuursrechtelijke beslissing van kracht is, op grond waarvan de aanvrager zijn of haar rechten tot de uitoefening van het betrokken beroep in het land waar de beslissing is gegeven, geheel of gedeeltelijk, tijdelijk of blijvend heeft verloren;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>indien de aanvrager in het bezit is van een door Onze Minister aangewezen getuigschrift als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, onder a, van de wet</extref>:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;</li.nr>
                                 <al>een bewijs van zijn nationaliteit alsmede;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;</li.nr>
                                 <al>indien de aanvraag wordt gedaan door een migrerende beroepsbeoefenaar, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 onder 2&#xB0;, van de Algemene wet erkenning EG-beroepskwalificaties</extref>, een door Nederland afgegeven EG-verblijfsvergunning voor langdurig ingezetenen als bedoeld in artikel 8 van richtlijn nr.&#xA0;2003/109/EG van de Raad van de Europese Unie van 25&#xA0;november 2003 betreffende de status van langdurig ingezeten onderdanen van derde landen (PbEU L&#xA0;016), of een door een andere betrokken staat dan Nederland afgegeven zodanige EG-verblijfsvergunning en een verblijfsvergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Vreemdelingenwet 2000</extref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;</li.nr>
                                 <al>indien de aanvraag wordt gedaan door een migrerende beroepsbeoefenaar, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023066&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 onder 3&#xB0;, van de Algemene wet erkenning EG-beroepskwalificaties</extref>, een verblijfskaart van een familielid van een burger van de Unie of een duurzame verblijfskaart of een ander bewijsmiddel waaruit blijkt dat de aanvrager het verblijfsrecht of het duurzaam verblijfsrecht heeft verkregen als bedoeld in hoofdstuk III, respectievelijk hoofdstuk IV van richtlijn nr.&#xA0;2004/38/EG van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 29&#xA0;april 2004 betreffende het recht van vrij verkeer en verblijf op het grondgebied van de lidstaten voor de burgers van de Unie en hun familieleden (PbEU L&#xA0;158 en L&#xA0;229).</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien het document, bedoeld in het eerste lid, onderdeel c, niet wordt afgegeven door de bevoegde autoriteiten, wordt dit vervangen door een attest afgegeven door een bevoegde, gerechtelijke autoriteit, een andere bevoegde overheidsautoriteit, een notaris of een bevoegde beroepsvereniging in het land van herkomst, waaruit blijkt dat de aanvrager tegenover die instantie of functionaris onder ede, dan wel plechtig heeft verklaard, dat ten aanzien van hem geen maatregel van kracht is als bedoeld in het eerste lid, onder c.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het formulier, bedoeld in het eerste lid, bevat in elk
            geval rubrieken voor de vermelding van de naam, de
            voornamen, het geslacht, de geboortedatum, de nationaliteit
            en het adres van de aanvrager, voor de beantwoording van de
            vragen of hij onder curatele is gesteld wegens geestelijke
            stoornis en of hij is ontzet van het recht het betrokken
            beroep uit te oefenen en voor de vermelding van de data
            waarop hij de opleiding tot het desbetreffende beroep heeft
            aangevangen en voltooid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Van een getuigschrift als bedoeld in het eerste lid, onder b of d wordt
            het originele exemplaar verstrekt dan wel een kopie die is
            gewaarmerkt door de instelling die het desbetreffende
            getuigschrift heeft afgegeven, of door een in Nederland
            gevestigde notaris. Van een verklaring als bedoeld in dat
            lid kan een fotokopie worden overgelegd.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Van het document, bedoeld in het eerste lid, onder c, wordt het originele exemplaar verstrekt dan wel een kopie die is gewaarmerkt door de instelling die het document heeft afgegeven of door een in Nederland gevestigde notaris. Van het attest, bedoeld in het tweede lid, wordt het originele exemplaar verstrekt dan wel een kopie die is gewaarmerkt door de betreffende autoriteit, notaris, bevoegde beroepsvereniging als bedoeld in dat artikellid, dan wel door een in Nederland gevestigde notaris.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Van de bewijsmiddelen, bedoeld in het eerste lid, onder d, kan een fotokopie worden overgelegd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Het getuigschrift, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, onder a, van de wet</extref>, is gesteld, dan wel door een be&#xEB;digd vertaler vertaald in de taal waarin de getuigschriften in bijlage V van richtlijn nr.&#xA0;2005/36/EG van de Raad van de Europese Unie van 7&#xA0;september 2005 betreffende de erkenning van beroepskwalificaties (PBEU 2005 L&#xA0;255) onderscheidenlijk in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022606&amp;bijlage=1" compleet="nee">bijlagen 1 tot en met 5 van de Regeling aanwijzing buitenlandse diploma&#x2019;s volksgezondheid</extref> zijn weergegeven. Het document, bedoeld in het eerste lid, onder c, en het attest, bedoeld in het tweede lid, zijn gesteld, dan wel door een be&#xEB;digd vertaler vertaald, in het Nederlands, Engels, Frans of Duits.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Onze Minister stelt regels omtrent de bescheiden die bij de indiening van een aanvraag om vermelding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid, van de wet</extref> worden verstrekt.</al>
                     </lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007648&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder b</intref>, kunnen degenen die de bevoegdheid hadden
        verkregen of waren toegelaten tot de uitoefening van een in
        artikel 104, vierde lid, van de wet genoemd beroep, dan wel de
        bevoegdheid hadden verkregen tot het voeren van de titel van
        verpleegkundige v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip waarop artikel 3, eerste lid,
        van de wet ten aanzien van het desbetreffende beroep in werking
        is getreden, bij de indiening van de aanvrage om inschrijving,
        behalve het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007648&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder a</intref>, bedoelde formulier, een fotokopie
        verstrekken van het getuigschrift of de beschikking waaraan zij
        de desbetreffende bevoegdheid of toelating ontlenen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bij het indienen van een aanvrage als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van de wet</extref>, wordt een tarief in rekening gebracht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onze Minister stelt regels omtrent de hoogte van het tarief, bedoeld in het eerste lid.</al>
                     </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Van de gegevens, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, van de wet</extref>, de gegevens omtrent alle voorwaarden daaronder begrepen, wordt schriftelijk kennis gegeven aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de werkgever van de betrokkene;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de instelling waar de betrokkene zijn beroep uitoefent op grond van een andere overeenkomst dan een arbeidsovereenkomst.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Van de gegevens, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, van de wet</extref>, de gegevens omtrent alle voorwaarden daaronder begrepen, wordt openbaar kennis gegeven:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>door middel van publicatie in een of meer dag- of weekbladen die worden verspreid in het gebied waarin de betrokkene zijn beroep uitoefent, en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>door middel van publicatie op daartoe bestemde websites op internet.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Voor de openbare kennisgeving, bedoeld in het tweede lid, onder b, en de aantekening in het BIG-register, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid van de wet</extref>, geldt dat deze raadpleegbaar zijn voor:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een bevel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van de wet</extref>: gedurende de duur van het bevel, vermeerderd met een termijn van 5 jaar die aanvangt direct na het eindigen van het bevel;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een berisping: gedurende 5 jaar;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>een geldboete: gedurende 5 jaar;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>een voorwaardelijke schorsing: gedurende de duur van de proeftijd, vermeerderd met een termijn van 5 jaar die aanvangt direct na het eindigen van de proeftijd;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>een schorsing, niet zijnde een schorsing bij wijze van voorlopige voorziening: gedurende de duur van de schorsing, vermeerderd met een termijn van 5 jaar die aanvangt direct na het eindigen van de schorsing;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>een schorsing bij wijze van voorlopige voorziening: gedurende de duur van de schorsing;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>een gedeeltelijke ontzegging: gedurende de duur van de gedeeltelijke ontzegging, vermeerderd met een termijn van 5 jaar die aanvangt direct na het eindigen van de ontzegging.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Voor de openbare kennisgeving, bedoeld in het tweede lid, onder b, geldt dat een doorhaling en een ontzegging van het recht wederom in het register te worden ingeschreven raadpleegbaar zijn gedurende 10 jaar.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Gedurende de termijn dat een bevel als bedoeld in het derde lid onder a, een maatregel als bedoeld in het derde lid, onderdelen b en f, niet onherroepelijk is, of een maatregel, bedoeld in het derde lid, onderdelen g en h, door toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48, zevende lid van de wet</extref>, onmiddellijk van kracht wordt, wordt daarbij vermeld of een rechtsmiddel is of kan worden ingesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>In afwijking van het derde lid, eindigt de openbare kennisgeving en aantekening in het BIG-register bij overlijden van betrokkene.</al>
                     </lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al>Aan een ieder die dat verlangt, wordt meegedeeld hetgeen in het
        register staat aangetekend met betrekking tot de voorwaarden die
        een ingeschrevene zijn opgelegd met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50,
        tweede lid, van de wet</extref>, dan wel onderdeel uitmaken van de aan
        een ingeschrevene opgelegde maatregel van voorwaardelijke
        schorsing, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48, zesde lid, van de wet</extref>, of van
        de maatregel, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=80" compleet="nee">artikel 80, eerste lid, onder a, van de wet</extref>. Hetzelfde geldt met betrekking tot
        de voorwaarden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=105" compleet="nee">artikel 105, derde lid, eerste
        volzin, van de wet</extref>.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Van de totstandkoming van een inschrijving in een register
            met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, derde lid, van de wet</extref>, en van
            de duur van die inschrijving of van de aard van de andere
            beperkingen die aan die inschrijving zijn verbonden, wordt
            kennis gegeven in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> en, indien deze bekend
            zijn, aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007648&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, bedoelde instanties.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Van de doorhaling van een inschrijving die met toepassing
            van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=42" compleet="nee">artikel 42, tweede lid, eerste volzin, van de wet</extref> is
            geschied, en van de doorhaling van een met toepassing van
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41 van de wet</extref> tot stand gekomen inschrijving op
            grond van het intreden of bekend worden van omstandigheden
            als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, onder e, van de wet</extref>, ten
            aanzien van de betrokkene, wordt kennis gegeven aan de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007648&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, bedoelde instanties, in een of meer
            dag- of weekbladen die in het gebied waarin de betrokkene
            zijn beroep uitoefent, worden verspreid, in de Staatscourant en
door middel van publicatie op daartoe bestemde websites op
internet.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Voor zover de verstrekking van een mededeling als bedoeld in
        artikel 12, derde lid, van de wet, of artikel 6, schriftelijk
        geschiedt, wordt een bedrag van &#x20AC; 5 in rekening gebracht.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 december 1995.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Registratiebesluit BIG.</al></artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">13 november 1995</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Borst-Eilers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achtentwintigste november 1995</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	