<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009536" id="300669" soort="circulaire"><intitule> Uitsluiting bepaalde categorie&#xEB;n asielzoekers van verstrekking Rva 1997</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Circulaire aan het bestuur van het Centraal Orgaan opvang
    asielzoekers</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>Naar aanleiding van uw brief van 27 maart 1998, met kenmerk
          COA/CS/jme/98d.80, waarin u aangeeft dat er naar uw oordeel een
          capacitaire noodsituatie is ontstaan als bedoeld in <extref status="slapend">artikel 4 van de
          Rva 1997</extref>, heb ik besloten u vooralsnog tot 1 juni 1998 de bevoegdheid
          toe te kennen bepaalde categorie&#xEB;n asielzoekers uit te sluiten van
          verstrekkingen als bedoeld in <extref status="slapend">artikel 5, eerste lid, van de Rva 1997</extref>,
          waaronder onderdak in een opvangcentrum. Hierbij verleen ik u
          toestemming om van de in <extref status="slapend">artikel 1, eerste lid, van het besluit</extref> van 3
          april 1998 bedoelde bevoegdheid geclausuleerd gebruik te maken, in die
          zin dat genoemde verstrekkingen uitsluitend worden onthouden indien de
          asielzoeker de vervangende verstrekkingen als bedoeld in artikel 1,
          eerste lid van het besluit vrijwillig verkiest boven de in <extref status="slapend">artikel 5,
          eerste lid van de Rva 1997</extref> bedoelde verstrekkingen.</al><al>Voor de toekenning van de bevoegdheid aan u om <extref status="slapend">artikel 1, eerste
          lid, van het besluit</extref> ongeclausuleerd toe te passen is een apart
          besluit van mijn kant vereist.</al><al>Het ministerieel besluit en de toelichting daarop, dat gepubliceerd
          zal worden in de Staatscourant, treft u bijgaand aan.</al><al>Gelet op de geclausuleerde toepassing van uw bevoegdheid verleen ik
          u hierbij toestemming het besluit, vooruitlopend op de plaatsing in de
          Staatscourant en de daaraan gekoppelde inwerkingtreding, met
          onmiddellijke ingang toe te passen.</al></tekst></circulaire-tekst></circulaire></wetgeving>
  	