<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029832" dtdversie="2.0" id="456799" soort="beleidsregel-BES">
  
  
  <intitule>Belastingwet
BES; Besluit algemene
bestedingsbelasting</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>De
staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende
besloten.</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Dit besluit bevat een goedkeuring
die invoer van drinkwater in de openbare lichamen Saba en Sint
Eustatius vrijstelt van algemene
bestedingsbelasting.</nadruk>
        </al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Aanleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;artikel=6.11" compleet="nee">artikel 6.11 van de Belastingwet BES</extref> worden de prestaties opgesomd die
van de algemene bestedingsbelasting zijn vrijgesteld. Naast het
verrichten van bepaalde diensten zijn leveringen van bepaalde goederen
vrijgesteld. Het gaat daarbij ondermeer om eerste levensbehoeften zoals
brood, graan aardappelen en rijst. In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;artikel=6.20" compleet="nee">artikel&#xA0;6.20, eerste lid,
onderdeel c</extref>, is ook een vrijstelling ter zake van de invoer van deze
goederen opgenomen.</al>
          <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244" compleet="nee">Belastingwet BES</extref> bevat voorts een
vrijstelling voor de levering van water, elektriciteit en gas door
waterleiding-, elektriciteit- en gasbedrijven. Op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029244&amp;artikel=6.11" compleet="nee">artikel&#xA0;6.11, eerste lid, onderdeel h, van de Belastingwet BES</extref> is
de (binnenlandse) levering van water door een waterleidingbedrijf
vrijgesteld van algemene bestedingsbelasting.</al>
          <al>Op dit moment
beschikt alleen Bonaire over een waterleidingnet dat voor huishoudelijk
gebruik bestemd (drink)water levert. Voor de toepassing van deze
bepaling is onder een waterleidingbedrijf daarom tevens te verstaan een
bedrijf dat water aanmaakt ten behoeve van lokaal gebruik en lokale
distributie, ook al wordt daarbij bij de levering van het water geen
gebruik gemaakt van waterleidingen naar de lokale
huishoudens.</al>
          <al>Thans zijn door het ontbreken van een
waterleidingnet de inwoners van Saba en Sint Eustatius voor hun voor
menselijke consumptie geschikt drinkwater vrijwel volledig aangewezen
op daarvoor in te voeren drinkwater. Gezien deze specifieke situatie op
Saba en Sint Eustatius heb ik besloten op grond van redelijke
wetstoepassing goed te keuren dat de invoer van drinkwater op deze
eilanden vrijgesteld is van algemene
bestedingsbelasting.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Goedkeuring</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Gelet
op het voorgaande keur ik vooralsnog goed dat de invoer van drinkwater
in tanks of in andere verpakkingen in de openbare lichamen Saba en Sint
Eustatius is vrijgesteld van algemene bestedingsbelasting.</al>
          <al>Voor
de duidelijkheid merk ik op dat bovengenoemde goedkeuring alleen geldt
bij invoer van drinkwater en niet van toepassing is op de invoer, de
productie en levering van goederen en diensten waarvan drinkwater een
(hoofd)bestanddeel vormt, zoals limonades, vruchtensappen, sodawaters,
waterijsjes, ijsblokjes en
restaurantdiensten.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van 1 april
2011</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2011-04-04">4 april
2011</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>F.H.H.</voornaam>
          <achternaam>Weekers.</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	