<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027082" dtdversie="2.0" id="429299" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling
van de Minister van Financi&#xEB;n van 11 januari 2010, houdende regels
voor de uitvoering van exportkrediet- en
investeringsverzekeringsfaciliteiten van de Staat (Regeling uitvoering
EKI)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van
Financi&#xEB;n,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007886&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste, tweede, derde en vijfde lid van de Kaderwet
financi&#xEB;le verstrekkingen
Financi&#xEB;n</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Voor
de toepassing van het bij deze regeling bepaalde wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">uitvoerder:</nadruk> een
ondernemer die de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027082&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref> van deze regeling bedoelde
uitvoeringswerkzaamheden namens de Staat
verricht.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
Minister kan met een uitvoerder overeenkomen dat deze bepaalde
uitvoeringswerkzaamheden verricht in verband met verzekeringen en
garanties voor ondernemers ter dekking van aan het handels- en
dienstenverkeer van die ondernemers met landen buiten Nederland
verbonden risico&#x2019;s of ter dekking van niet-commerci&#xEB;le
risico&#x2019;s verbonden aan investeringen van die ondernemers in een
land buiten
Nederland.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aan
de uitvoering, bedoeld in het eerste lid, worden nadere vereisten
gesteld en wordt een geldelijke vergoeding verbonden, die worden
vastgelegd in een of meerdere overeenkomsten tussen de Staat en de
uitvoerder.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Ondernemers,
die verzekeringen of garanties bij de Staat wensen af te sluiten,
wenden zich daartoe tot de uitvoerder. De verzekeringen en garanties
zullen tussen de ondernemers en de Staat worden afgesloten en
vastgelegd in door de uitvoerder in naam en voor rekening en risico van
de Staat uitgereikte polissen respectievelijk
garantiedocumenten.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>De
behandeling van verzekeringsaanvragen en van eventuele schadeclaims
geschieden uitsluitend via de
uitvoerder.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
Minister stelt periodiek vast welke risico&#x2019;s de Staat in
beginsel bereid is in verzekering te nemen. Het risico in verband met
elke verzekerings- of garantieaanvraag wordt per geval op zijn merites
beoordeeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aan
de beoordeling om een polis respectievelijk een garantiedocument af te
geven kunnen geen rechten worden ontleend met betrekking tot
beslissingen over andere
aanvragen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
afgifte van verzekeringspolissen en garantiedocumenten geschiedt in
overeenstemming met de door de Staat of door de Minister ter zake
gemaakte en geldende internationale afspraken en de daaraan door de
Staat respectievelijk de Minister gegeven uitleg, de toepasselijke
nationale wet- en regelgeving en eventueel nader gegeven
voorschriften.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>

          <al>De
Staat en de uitvoerder passen de standaardovereenkomst toe, welke is
opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027082&amp;bijlage=I">bijlage I</intref>, in de gevallen als omschreven in artikel 1 van
die bijlage en in overeenstemming met het bepaalde in <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn
84/568/EEG</extref> van de Raad van de Europese Unie van 27&#xA0;november 1984
betreffende de wederzijdse verplichtingen van de voor rekening of met
steun van de overheid handelende instellingen voor
exportkredietverzekering van de Lidstaten, of de in de plaats van
dergelijke instellingen optredende overheidsdiensten, bij gezamenlijke
verzekering van een transactie die een of meer onderleveranties uit een
of meer Lid-Staten van de Europese Gemeenschappen
omvat.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>

          <al>De Staat
en de uitvoerder passen op transacties betreffende de uitvoer van
goederen of diensten naar landen buiten de Europese Gemeenschap, welke
contant worden betaald of door afnemers- of leverancierskrediet worden
gefinancierd, de gemeenschappelijke beginselen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027082&amp;bijlage=II">bijlage II</intref> en in
overeenstemming met de uitvoeringsbesluiten, bedoeld in artikel 3 toe
van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 98/29/EG</extref> van de Raad van de Europese Unie van 7&#xA0;mei
1998 betreffende de harmonisatie van de voornaamste bepalingen inzake
de exportkredietverzekering op middellange en lange termijn, in de
gevallen die vallen binnen het toepassingsgebied van deze richtlijn
zoals omschreven in artikel 1 van deze richtlijn en onverminderd de
kennisgevingsverplichtingen welke voortvloeien uit hoofdstuk IV van
bijlage
II.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
regeling van de Minister van Financi&#xEB;n van 1 juli 1983, nr.
183/1988 (Stcrt. 132), laatstelijk gewijzigd bij besluit van
26&#xA0;maart 1999, nr. EKI 99-274
(Stcrt.
64) wordt
ingetrokken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
besluit Toelating Atradius Dutch State Business N.V. tot de
exportkredietverzekering van 21&#xA0;januari 2004
(Stcrt.
23) wordt
ingetrokken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt
terug tot en met 1&#xA0;januari
2010.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: <nadruk type="cur">Regeling uitvoering
EKI</nadruk>.</al>
        </lid>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling zal (met de toelichting) in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>W.J.</voornaam>
          <achternaam>Bos</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Standaard-overeenkomst</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Werkingsfeer</titel>
          </kop>
          <al>Deze
overeenkomst heeft tot doel de regels te geven voor de wederzijdse
verplichtingen van de exportkredietverzekeraars van de Europese
Economische Gemeenschap in de gevallen
waarin:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een
onderneming, genoemd &#x2018;hoofdleverancier&#x2019;, aan een of meer
ondernemingen, genoemd &#x2018;onderleveranciers&#x2019;, gevestigd in
een of meer landen van de Europese Economische Gemeenschap, een deel
van de exporttransactie uitbesteedt welke zij alleen en op eigen naam
heeft afgesloten met een firma, de &#x2018;koper&#x2019; genoemd, die
is gevestigd:</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>hetzij in een land dat
niet tot de Europese Economische Gemeenschap
behoort;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>hetzij in een andere
Lid-Staat van de Europese Economische Gemeenschap dan dat waarin de
hoofdleverancier en de onderleverancier(s) zijn
gevestigd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de hoofdleverancier zich
heeft verbonden, aan de onderleverancier(s) het aandeel dat deze(n)
toekomt in de bedragen die hem door de koper zijn betaald, uit te
keren, alsmede eventueel noodzakelijke formaliteiten te vervullen voor
het overmaken van het de onderleverancier(s) toekomende gedeelte van de
bedragen die door de koper zijn
betaald;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>er geen enkele juridische
binding bestaat tussen de onderleverancier(s) en de
koper;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de kredietverzekeraar van de
hoofdleverancier, hierna &#x2018;hoofdverzekeraar&#x2019; genoemd, en
de kredietverzekeraar(s) van de onderleverancier(s), hierna
&#x2018;medeverzekeraar(s)&#x2019; genoemd, bereid zijn, elk volgens de
gebruikelijke bepalingen en voorwaarden van hun polissen, het gedeelte
van de transactie dat in hun landen wordt uitgevoerd te verzekeren
tegen de door hen bij iedere afzonderlijke overeenkomst vastgestelde
risico&#x2019;s.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>In ieder afzonderlijk geval van
het verlenen van gezamenlijke verzekering aan een hoofdleverancier en
aan een of meer onderleveranciers worden de overeenkomsten die
bovengenoemde kredietverzekeraars aangaan, beheerst door de volgende
artikelen.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Verplichtingen
van de hoofdverzekeraar</titel>
          </kop>
          <al>De hoofdverzekeraar, die het
risico met inbegrip van het aandeel van de onderleverancier alleen
beheert, verbindt
zich:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
hoofdleverancier slechts voor diens aandeel in de transactie te
verzekeren tegen de risico's die door hem bij elke afzonderlijke
overeenkomst zijn vastgesteld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>geen
veranderingen te aanvaarden in de wijze van uitvoering van de
transactie (bedrag, levering, betaling, enz.) of van de overeenkomst,
afgesloten tussen de hoofdleverancier en de onderleverancier(s) voor de
uitvoering van genoemde transactie, dan in overleg met de
medeverzekeraar(s);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het recht op
schadevergoeding voortvloeiend uit de aan de hoofdleverancier afgegeven
polis niet vervallen te verklaren wegens schuld van deze laatste,
zonder daarvan de medeverzekeraar(s) in kennis te
stellen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de polis niet nietig te
verklaren zonder daarvan de medeverzekeraar(s) in kennis te
stellen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de medeverzekeraar(s) in
kennis te stellen van alle feiten waarvan hij kennis krijgt en die de
aard of de omvang van het risico kunnen wijzigen of die tot schade
kunnen leiden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>in geval van schade of
dreigende schade als medeverzekeraar(s) te raadplegen over de te nemen
maatregelen; de erkenning van niet aanwezig zijn van een schadegeval
moet zoveel in onderling overleg plaatsvinden, terwijl het bedrag van
de schadevergoeding en de regeling daarvan vastgesteld moeten worden
overeenkomstig de bepalingen van elke
polis;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>in geval van schade de nodige
maatregelen te nemen of te eisen dat de hoofdleverancier deze
maatregelen neemt ten einde de niet-betaalde bedragen te innen en de
medeverzekeraar(s) het aandeel dat hem (hen) toekomt in de ge&#xEF;nde
bedragen uit te keren en de formaliteiten te vervullen die eventueel
nodig zijn om dit aandeel over te maken. De door de hoofdverzekeraar
gemaakte incassokosten worden tussen de verzekeraars verdeeld in
evenredigheid met hun aandeel in het verzekerde
contract;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>bij het tenietgaan van de
aan de hoofdleverancier verstrekte verzekering al het mogelijke te doen
om aan de verplichtingen van dit artikel te
voldoen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Verplichtingen
van ieder van de medeverzekeraars</titel>
          </kop>
          <al>Ieder van de
medeverzekeraars verbindt zich er zich zijnerzijds
toe:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
onderleverancier uit zijn land voor diens aandeel in de transactie te
verzekeren tegen de risico's die door hem bij elke afzonderlijke
overeenkomst zijn vastgesteld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>geen
wijziging te aanvaarden van de overeenkomst die is afgesloten tussen de
hoofdleverancier en de onderleverancier(s) voor de uitvoering van de
met de koper afgesloten transactie, dan in overleg met de
hoofdverzekeraar;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het recht op
schadevergoeding voortvloeiend uit de aan de onderleverancier afgegeven
polis niet vervallen te verklaren wegens schuld van deze laatste,
zonder daarvan de hoofdverzekeraar in kennis te
stellen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de polis niet nietig te
verklaren, zonder daarvan de hoofdverzekeraar in kennis te
stellen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de hoofdverzekeraar in
kennis te stellen van alle feiten waarvan hij kennis krijgt en die de
aard of de omvang van het risico kunnen wijzigen of die tot schade
kunnen leiden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>bij het vervallen van
de aan de onderleverancier verstrekte verzekering, al het mogelijke te
doen om aan de verplichtingen van dit artikel te
voldoen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Consolidatie</titel>
          </kop>
          <al>Als
er een overeenkomst bestaat over de consolidatie van de schuld van het
land van de koper, plegen de hoofdverzekeraar en de medeverzekeraars
overleg over de mogelijkheden om de specifieke problemen in verband met
de consolidatie-overeenkomst op te
lossen.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Transacties
met koperskredieten</titel>
          </kop>
          <al>Kredietverzekeraars in de
Gemeenschap die hun stelsels van de koperskredieten in voldoende mate
verenigbaar achten, kunnen voorts overeenkomen &#xE9;&#xE9;n enkele
koperskrediet tot stand te brengen of te verzekeren voor &#xE9;&#xE9;n
totale transactie, waarop dan het bepaalde in deze overeenkomst op
overeenkomstige wijze van toepassing
is.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Arbitrage</titel>
          </kop>
          <al>Ieder
geschil dat voortvloeit uit deze overeenkomst en dat niet in der minne
kan worden geschikt, wordt onderworpen aan een arbitrage-instantie,
samengesteld uit drie arbiters. Elk van de partijen wijst &#xE9;&#xE9;n
arbiter aan. De derde arbiter wordt aangewezen door de President van
het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen; hij neemt het
voorzitterschap van de arbitrageinstantie waar. De procedure wordt
beheerst door het Reglement inzake Bemiddeling en Arbitrage van de
Internationale Kamer van
Koophandel.</al>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Gemeenschappelijke
beginselen voor de
exportkredietverzekering</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">: Bestanddelen
van de
dekking</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Afdeling</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">: Algemene
beginselen en
definities</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">1</nr>
                <titel status="officieel">Toepassingsgebied
van de algemene
beginselen</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>De
in deze bijlage omschreven algemene beginselen zijn van toepassing op
dekking voor leverancierskrediettransacties met overheids- of
particuliere afnemers en op dekking voor koperskrediettransacties met
overheids- of particuliere
leningnemers.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>De gemeenschappelijke
beginselen zijn van toepassing op de dekking van alle in punt 4
omschreven risico's. De verzekeraar kan echter in elk afzonderlijk
geval beslissen de dekking tot bepaalde risico's te
beperken.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>Indien alle verplichtingen
van een particuliere debiteur volledig en onvoorwaardelijk worden
gegarandeerd door een lichaam dat overeenkomstig punt 5 van deze
bijlage als een overheidslichaam wordt beschouwd, zijn de
gemeenschappelijke beginselen voor overheidsdebiteuren van
toepassing.</al>
                  <al>Onder &#x2018;debiteur&#x2019; wordt in deze
bijlage de in punt 1, onder a), bedoelde koper of leningnemer verstaan,
of hun garant voor de verzekerde
transactie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">2</nr>
                <titel status="officieel">Kenmerken
van
leverancierskrediet</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>De
term &#x2018;leverancierskrediet&#x2019; heeft betrekking op een
handelscontract tussen een of meer leveranciers en een of meer kopers
betreffende de export van goederen en/of diensten van oorsprong uit een
lidstaat, waarbij de afnemer(s) zich ertoe verbind(t) (en) de
leverancier(s) contant of op kredietvoorwaarden te
betalen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>De bepalingen betreffende de
dekking van leverancierskrediet zijn van toepassing wanneer dekking
wordt verleend aan een overeenkomstig artikel 58 van het Verdrag in een
lidstaat gevestigde
onderneming.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>Indien een
handelscontract gefinancierd wordt door middel van koperskrediet of een
andere financi&#xEB;le regeling, zijn de bepalingen betreffende de
dekking van leverancierskredieten van toepassing op de dekking die de
exporteur voor het handelscontract zelf wordt
verleend.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">3</nr>
                <titel status="officieel">Kenmerken
van
koperskrediet</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>De
term &#x2018;koperskrediet&#x2019; heeft betrekking op een
leningovereenkomst tussen een of meer financi&#xEB;le instellingen en
een of meer leningnemers voor de financiering van een handelscontract
betreffende de export van goederen en/of diensten van oorsprong uit een
lidstaat, waarbij de kredietverlenende instelling(en) zich ertoe
verbind(t)(en) de leverancier(s) op grond van de onderliggende
transactie namens de koper(s)/leningnemer(s) contant te betalen,
terwijl de koper(s)/leningnemer(s) de kredietverlenende instelling
volgens de kredietvoorwaarden zal (zullen)
terugbetalen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>De bepalingen
betreffende de dekking van koperskrediet zijn van toepassing wanneer
dekking wordt verleend aan financi&#xEB;le instellingen, ongeacht hun
plaats van vestiging of inschrijving, mits het koperskrediet een
onvoorwaardelijke verplichting van de leningnemer vormt om zijn schuld
terug te betalen, ongeacht de uitvoering van het te financieren
handelscontract.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>De bepalingen
betreffende de dekking van koperskrediet zijn van toepassing op de
dekking die aan een financi&#xEB;le instelling wordt verleend voor
verhandelbaar papier dat die financi&#xEB;le instelling onder zich
heeft en dat op grond van een regeling voor de financiering van een
handelscontract door een koper moet worden
betaald.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">4</nr>
                <titel status="officieel">Definitie
van de
risico's</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Het
commerci&#xEB;le risico voor particuliere debiteuren is omschreven in
de punten 14, 15 en 16.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Het politieke
risico voor particuliere debiteuren is omschreven in de punten 17 tot
en met 22, en voor overheidsdebiteuren in de punten 15 tot en met
22.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>Het fabricatierisico is
omschreven in punt 6, onder b).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>Het
kredietrisico is omschreven in punt 6, onder
c).</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5</nr>
                <titel status="officieel">Status
van de
debiteur</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Een
lichaam dat, in welke vorm dan ook, de overheid vertegenwoordigt en dat
niet door een gerechtelijke uitspraak noch door een administratief
besluit insolvent kan worden verklaard, wordt als een overheidsdebiteur
beschouwd. Het kan daarbij gaan om een soevereine debiteur, dit wil
zeggen een lichaam dat het volle vertrouwen en de kredietwaardigheid
van de staat vertegenwoordigt, bijvoorbeeld het ministerie van
financi&#xEB;n of de centrale bank, of om andere overheden zoals
regionale, gemeentelijke of semi-overheidsinstanties of andere openbare
instellingen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Bij de beoordeling van
de status van een debiteur, houdt de verzekeraar rekening
met:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de
wettelijke status van de
debiteur;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de werkelijke
effectiviteit van rechtsvorderingen tegen de
debiteur;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de bronnen van
financiering en inkomsten van de debiteur; zodoende wordt het feit in
aanmerking genomen dat een overheidsdebiteur zijn schulden ook kan
betalen uit andere middelen dan die van de centrale overheid,
bijvoorbeeld uit middelen die door de heffing van plaatselijke
belastingen of door het verrichten van openbare diensten zijn
verkregen;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de mate waarin de
regering van het gastland invloed of zeggenschap over de debiteur
heeft.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>Debiteuren die
overeenkomstig deze criteria geen overheidsdebiteuren zijn, worden in
beginsel als particuliere debiteuren
beschouwd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Afdeling</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">: Omvang
van de
dekking</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6</nr>
                <titel status="officieel">Gedekte
risico's</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>De
gedekte risico's zijn de risico&#x2019;s van schade ten gevolge van het
fabricatie- en het
kredietrisico.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Schade ten gevolge van
het fabricatierisico ontstaat wanneer de nakoming van de contractuele
verplichtingen van de verzekerde, of de fabricatie van de te leveren
goederen, gedurende een periode van zes opeenvolgende maanden is
onderbroken, mits deze onderbreking rechtstreeks en uitsluitend het
gevolg is van een of meer in de punten 14 tot en met 22 genoemde
gedekte schadeoorzaken.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>Schade ten
gevolge van het kredietrisico ontstaat wanneer de verzekerde drie
maanden na de vervaldag geen betaling heeft kunnen verkrijgen van een
bedrag dat hem verschuldigd is op grond van het handelscontract of de
leningovereenkomst, mits deze niet-betaling rechtstreeks en uitsluitend
het gevolg is van een of meer in de punten 14 tot en met 22 genoemde
gedekte schadeoorzaken.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>Wanneer het
aan een koperskrediet verbonden risico onvoorwaardelijk is
gegarandeerd, neemt de verzekeraar de in de punten 32, 33 en 47, onder
a), omschreven beginselen en procedures in
acht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">7</nr>
                <titel status="officieel">Reikwijdte
van de
dekking</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>De
dekking van het fabricatierisico omvat, binnen de grenzen van het
bedrag van het contract, de kosten die de verzekerde uit hoofde van de
naleving van zijn contractuele verplichtingen of bij de vervaardiging
van de te leveren goederen heeft gemaakt, mits deze kosten
daadwerkelijk aan de uitvoering van het contract kunnen worden
toegerekend.</al>
                  <al>De dekking van het fabricatierisico strekt zich
niet uit
tot:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>kosten
voor goederen en/of diensten waarvoor de dekking van het kredietrisico
reeds is ingegaan;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de door de
verzekerde betaalde bedragen nadat een op grond van een ten behoeve van
het gedekte contract gestelde uitvoeringsgarantie is opgevraagd; dit
belet de verzekeraar echter niet dit risico buiten het kader van deze
richtlijn om te dekken; en</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de
door de verzekerde aan de debiteur betaalde bedragen aan boetes, en
schadevergoedingen.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>De
dekking van het kredietrisico omvat het bedrag (hoofdsom en rente) dat
de koper op grond van het handelscontract of de leningnemer op grond
van de leningovereenkomst schuldig is, met inbegrip van de rente over
de periode na de vervaldag (achterstalligheidsrente).</al>
                  <al>De
dekking van het kredietrisico omvat niet de door de verzekerde aan de
debiteur betaalde bedragen aan boetes en
schadevergoedingen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">8</nr>
                <titel status="officieel">Gedekt
percentage</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Het
gedekte percentage en de grondslag voor het bepalen van het
maximumbedrag van de schadevergoeding waarvoor de verzekeraar
aansprakelijk kan worden gehouden, worden in de door de verzekeraar
afgegeven kredietverzekeringspolis uitdrukkelijk
genoemd.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Indien een verzekeraar een
hoger percentage dekt dan 95%, zijn de in punten 32, 33 en 47, onder
a), omschreven beginselen en procedures van
toepassing.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">9</nr>
                <titel status="officieel">Niet-gedekt
percentage</titel>
              </kop>
              <al>Onverminderd de bepalingen van punt 8,
onder b), neemt de verzekerde het niet-gedekte percentage voor eigen
rekening. De verzekeraar kan toestaan dat de verzekerde het
niet-gedekte percentage geheel of gedeeltelijk
afwentelt.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">10</nr>
                <titel status="officieel">Dekking
voor transacties in vreemde valuta</titel>
              </kop>
              <al>Indien transacties
in betaling of in financiering in een of meer vreemde valuta&#x2019;s
voorzien, kan dekking in eender welke van deze valuta worden
verleend.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">11</nr>
                <titel status="officieel">Buitenlandse
leveranties</titel>
              </kop>
              <al>Contracten met onderaannemers of
toeleveranciers in een of meer lidstaten worden automatisch in de
dekking inbegrepen overeenkomstig Besluit 82/854/EEG van de Raad van
10&#xA0;december 1982 betreffende de regeling welke bij exportgaranties
en exportfinanciering geldt voor bepaalde onderleveranties afkomstig
uit staten, al dan niet lid van de Europese Gemeenschappen
(1).</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">12</nr>
                <titel status="officieel">Aanvang
van de
dekking</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Bij
koperskrediet gaat de dekking in op de datum van inwerkingtreding van
de leningovereenkomst, mits aan de in de kredietverzekeringspolis en de
in de leningovereenkomst opgenomen voorwaarden is
voldaan.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Bij leverancierskrediet gaat
de dekking van het fabricatierisico in op de datum van inwerkingtreding
van het handelscontract, mits aan de in de kredietverzekeringspolis en
de in het handelscontract opgenomen voorwaarden is voldaan.</al>
                  <al>De
dekking van het kredietrisico gaat in op de dag waarop de verzekerde,
door de volledige nakoming van zijn contractuele verplichtingen, recht
op betaling verkrijgt, mits aan de in de kredietverzekeringspolis en de
in het handelscontract opgenomen voorwaarden is voldaan. De dekking van
het kredietrisico kan echter ingaan op de dag van elke gedeeltelijke
levering of gedeeltelijke verzending, mits de verzekerde, volgens het
contract, recht heeft op betaling van een definitief vast bedrag dat
met de waarde van de geleverde of verzonden goederen en/of diensten
overeenstemt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Afdeling</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">: Schadeoorzaken
en uitsluiting van
aansprakelijkheid</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">13</nr>
                <titel status="officieel">Aansprakelijkheid
van de verzekeraar</titel>
              </kop>
              <al>De verzekeraar is aansprakelijk
indien het verlies rechtstreeks en uitsluitend aan een of meer in de
punten 14 tot en met 22 omschreven gedekte schadeoorzaken is te
wijten.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">14</nr>
                <titel status="officieel">Insolventie</titel>
              </kop>
              <al>Insolventie
de iure of de facto van de particuliere debiteur en, in voorkomend
geval, van zijn
garant.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">15</nr>
                <titel status="officieel">Niet-betaling</titel>
              </kop>
              <al>Niet-betaling
door de debiteur en, in voorkomend geval, door zijn
garant.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">16</nr>
                <titel status="officieel">Willekeurige
verbreking of weigering</titel>
              </kop>
              <al>Besluit van de koper, in het
kader van leverancierskrediet, het handelscontract te schorsen of te
annuleren of de te weigeren goederen en/of diensten in ontvangst te
nemen, zonder dat hij daartoe gerechtigd
is.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">17</nr>
                <titel status="officieel">Besluit
van een derde land</titel>
              </kop>
              <al>Elke maatregel of elk besluit van
de regering van een ander land dan dat van de verzekeraar, of de
verzekerde, waaronder maatregelen en besluiten van overheden die geacht
worden handelingen van een regering te vormen, waardoor de uitvoering
van de leningovereenkomst of van het handelscontract wordt
verhinderd.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">18</nr>
                <titel status="officieel">Moratorium</titel>
              </kop>
              <al>Een
algemeen moratorium, afgekondigd door de regering van het land van de
debiteur of door die van een derde land via hetwelk betalingen uit
hoofde van de leningovereenkomst of het handelscontract moeten worden
verricht.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">19</nr>
                <titel status="officieel">Verhindering
van of vertraging bij de overmaking van
bedragen</titel>
              </kop>
              <al>Politieke gebeurtenissen, economische
problemen of wettelijke of bestuursrechtelijke maatregelen buiten het
land van de verzekeraar, die de overmaking van bedragen die uit hoofde
van de leningovereenkomst of het handelscontract zijn betaald,
verhinderen of
vertragen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">20</nr>
                <titel status="officieel">Wettelijke
voorschriften in het land van de debiteur</titel>
              </kop>
              <al>In het land
van de debiteur aangenomen wettelijke voorschriften die bepalen dat de
door de debiteur in lokale valuta verrichte betalingen voor hem
bevrijdend zijn, ondanks het feit dat de betaalde bedragen bij
omzetting in de valuta van het handelscontract of van de
leningovereenkomst, ten gevolge van koerswijzigingen op de dag van de
overmaking minder dan het bedrag van de vordering
opleveren.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">21</nr>
                <titel status="officieel">Besluit
van het land van de verzekeraar of van de
verzekerde</titel>
              </kop>
              <al>Elke maatregel of elk besluit van de
regering van het land van de verzekeraar of van de verzekerde,
waaronder maatregelen en besluiten van de Europese Gemeenschap,
betreffende de handel tussen lidstaten en derde landen, zoals een
uitvoerverbod, voor zover de gevolgen daarvan niet op andere wijze door
deze regering worden
gedekt.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">22</nr>
                <titel status="officieel">Overmacht</titel>
              </kop>
              <al>Gevallen
van overmacht buiten het land van de verzekeraar, zoals bijvoorbeeld
oorlog, burgeroorlog daaronder begrepen, revolutie, opstand,
burgerlijke onlusten, wervelstorm, overstroming, aardbeving,
vulkaanuitbarsting, vloedgolf en kernongeval, voor zover de gevolgen
ervan niet op andere wijze worden
gedekt.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">23</nr>
                <titel status="officieel">Algemene
uitsluiting van aansprakelijkheid</titel>
              </kop>
              <al>De verzekeraar heeft
het recht om aansprakelijkheid af te wijzen voor schade die
rechtstreeks of onrechtstreeks kan worden toegeschreven
aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
handelen of nalaten van de verzekerde of van een namens hem optredende
persoon;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>bepalingen in de
leningovereenkomst, het handelscontract of een daarbij behorend
document inclusief documenten betreffende de betrokken waarborg of
zekerheid, die de rechten van de verzekerde
beperken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>overeenkomsten tussen de
verzekerde en de debiteur die na de sluiting van de leningovereenkomst
of van het handelscontract tot stand komen en die de betaling van de
schuld verhinderen of vertragen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>bij
leverancierskrediet, het niet-nakomen van hun verplichtingen door
onderaannemers, medecontractanten of andere leveranciers, voor zover
dit niet het gevolg is van politieke gebeurtenissen zoals beschreven in
de schadeoorzaken vermeld onder de punten 17 tot en met
22.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Afdeling</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">: Vergoeding
van de
schade</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">24</nr>
                <titel status="officieel">Wachttermijn</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>De
wachttermijn is gelijk aan de tijd die verstrijkt voordat het gedekte
risico ontstaat zoals in punt 6, onder b) en c),
omschreven.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Er behoeft geen
wachttermijn te worden
toegepast:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>indien,
in geval van een particuliere debiteur, de niet-betaling aan
insolventie de iure of de facto van de debiteur is toe te
schrijven;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>in geval van een
bilaterale intergouvernementele
schuldenherschikkingsovereenkomst.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">25</nr>
                <titel status="officieel">Schadevergoeding
en
cessie</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>De
verzekerde heeft recht op schadevergoeding aan het einde van de in punt
24 omschreven wachttermijn, mits aan de voorwaarden voor verzekering en
schadevergoeding is voldaan, de vordering rechtsgeldig is en de
verzekerde het risico met de nodige zorg heeft
beheerd.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>De verzekeraar heeft recht
op cessie van de rechten van de verzekerde uit hoofde van de
leningovereenkomst of het
handelscontract.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">26</nr>
                <titel status="officieel">Zekerheden</titel>
              </kop>
              <al>Indien
de nakoming van de verplichtingen van de debiteur jegens de verzekerde
door een garantie of een andere vorm van zekerheid is gewaarborgd, moet
de verzekerde alle nodige maatregelen nemen, als vereist in de polis,
om niet alleen ervoor te zorgen dat de garantie of de zekerheid geldig
en uitwinbaar is, maar ook dat de zekerheid daadwerkelijk wordt
uitgewonnen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">27</nr>
                <titel status="officieel">Berekening
van de schadevergoeding</titel>
              </kop>
              <al>Onverminderd de bepalingen van
punt 13 mag de berekening van de schadevergoeding er niet toe leiden
dat de verzekeraar aan de verzekerde een bedrag betaalt dat hoger is
dan dat van zijn totale verlies en/of het bedrag dat de verzekerde
gerechtigd was van de leningnemer op grond van de leningovereenkomst of
van de koper op grond van het handelscontract te
ontvangen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">28</nr>
                <titel status="officieel">Betaling
van de schadevergoeding</titel>
              </kop>
              <al>De vergoeding van de
schade wordt onmiddellijk, dit wil zeggen uiterlijk binnen een maand na
afloop van de wachttermijn, uitbetaald, mits de verzekeraar onverwijld
van het ontstaan van de schadevordering in kennis is gesteld en alle
nodige inlichtingen, documenten en bewijsmateriaal heeft ontvangen aan
de hand waarvan hij de geldigheid van de schadevordering tijdig kan
vaststellen.</al>
              <al>Bij dekking van fabricatierisico wordt de
schadevergoeding betaald op de laatste van de volgende data: binnen een
maand na afloop van de wachttermijn of, in voorkomend geval, binnen een
maand na ontvangst van het verslag van de deskundige of binnen een
maand na de dag waarop de verzekerde en de verzekeraar overeenstemming
over het bedrag van de schadevergoeding hebben
bereikt.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">29</nr>
                <titel status="officieel">Geschillen
in verband met de schadevergoeding</titel>
              </kop>
              <al>Indien de verliezen
waarvoor de verzekerde een vergoeding vraagt, verband houden met
rechten waarover een geschil bestaat, kan de verzekeraar de betaling
van de vergoeding uitstellen tot over het geschil door een rechtbank of
door een in de leningovereenkomst of het handelscontract aangewezen
arbitrageorgaan ten gunste van de verzekerde is
beslist.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">30</nr>
                <titel status="officieel">Bilaterale
intergouvernementele
schuldenherschikkingsovereenkomst</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Indien
de gedekte leningovereenkomst of het gedekte handelscontract onder een
bilaterale intergouvernementele schuldenherschikkingsovereenkomst valt,
voegt de verzekerde zich zowel ten aanzien van het verzekerde als het
onverzekerde gedeelte van die leningovereenkomst of dat handelscontract
naar de voorwaarden van deze herschikkingsovereenkomst. De verzekerde
geeft de verzekeraar alle nodige bijstand voor de uitvoering van de
herschikkingsovereenkomst.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Indien het
verzekerde bedrag in een bilaterale intergouvernementele
schuldenherschikkingsovereenkomst is begrepen, kan de verzekeraar
afzien van de in punt 28 genoemde termijn van een maand, zodra de
bilaterale overeenkomst in werking is
getreden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">31</nr>
                <titel status="officieel">Bijkomende
kosten</titel>
              </kop>
              <al>Bijkomende kosten die zijn gemaakt om
de schade te beperken of te voorkomen, worden gedekt tot het in de
kredietverzekeringspolis opgenomen percentage, mits de verzekeraar
hiermee heeft ingestemd. Bijkomende kosten omvatten proces- en andere
gerechtelijke kosten die zijn gemaakt om de schade te beperken of te
voorkomen, maar omvatten niet de kosten in verband met het vaststellen
van de geldigheid van een vordering.</al>
              <al>Als deze kosten eveneens
betrekking hebben op bedragen of termijnen die niet door de verzekeraar
zij gedekt, worden zij proportioneel aan de gedekte en niet-gedekte
bedragen of vervallen termijnen
toegerekend.</al>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">: Premie</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Algemene
beginselen voor de premieberekening</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De premies dienen
te convergeren. Hiertoe geldt voor de premie die voor de
exportkredietverzekering wordt aangerekend dat
deze:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>overeenstemt
met het gedekte risico (landenrisico, soeverein risico, openbaar en/of
particulier risico);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de
adequate weergave vormt van de omvang en de kwaliteit van de
dekking;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>niet ontoereikend is
om de bedrijfskosten en verliezen op lange termijn te
dekken.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Kwaliteit
van de dekking</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Ter bepaling van de in punt 32 genoemde
kwaliteit van de dekking, houdt de verzekeraar rekening met het gedekte
percentage, de voorwaarden van de dekking en de andere voorwaarden die
op de kwaliteit van de dekking van invloed
zijn.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Beoordeling
van het landenrisico</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De hoogte van de premie per land
of landencategorie wordt gebaseerd op een passende beoordeling van het
landenrisico.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Kredietwaardigheid
van de debiteur</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Bij de vaststelling van de
premietarieven houdt de verzekeraar rekening met de kredietwaardigheid
van de debiteur, met inbegrip van diens status, zoals omschreven in
punt
5.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Looptijd
van het risico</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Bij het berekenen van de premie houdt
de verzekeraar rekening met de totale looptijd van het risico, alsook
met het terugbetalingsprofiel en de
rente.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Premiegrondslag</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Premie
wordt betaald over de premiegrondslag en wordt zoveel mogelijk op
minimumreferentietarieven gebaseerd. De referentietarieven worden
uitgedrukt in percentages van een referentiewaarde alsof de premie
volledig zou worden ge&#xEF;nd op de aanvangsdatum van de verzekering
of de garantie; voor kredietrisico bedraagt deze referentiewaarde ten
minste de hoofdsom van de lening of het ge(her) financierde gedeelte
van het handelscontract, en voor fabricatierisico de totale
contractwaarde verminderd met de
aanbetaling.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Voor fabricatierisico
kan de premiegrondslag tot de voorzienbare maximumschade worden
beperkt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Premiebetaling</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Het
totale premiebedrag is verschuldigd op de dag van afgifte van de
kredietverzekeringspolis of de garantie, dan wel op de dag dat het
contract of de leningovereenkomst volledig van kracht
wordt.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>De premie mag worden betaald
in termijnen of door de rentevoet met een marge te verhogen, op
voorwaarde dat dit, uitgedrukt in netto contante waarde, overeenkomt
met het onder a) bedoelde
premiebedrag.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">: Landenbeleid</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Bepaling
van het
landenbeleid</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>De
verzekeraar bepaalt, in het licht van de grootte en de structurele
economische randvoorwaarden, zijn landenbeleid aan de hand van zijn
risicobeoordeling per land, zijn totale uitstaande risico per land en
de samenstelling van zijn
landenrisicoportefeuille.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Bij het
bepalen van zijn landenbeleid houdt de verzekeraar rekening met de
indeling van elk debiteurland.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>De
verzekeraar mag niettemin besluiten voor een bepaald land, ongeacht de
indeling van dat land, het verlenen van dekking stop te zetten of te
beperken.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Definitie
van het totale uitstaande risico</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het totale uitstaande
risico wordt, binnen de grenzen van het gedekte percentage, vastgesteld
aan de hand van de bedragen van de transacties op middellange en lange
termijn, als omschreven in artikel 1 van de
richtlijn.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Landenrisico</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Het
dekkingsbeleid van de verzekeraar kent in beginsel geen beperkingen
voor de groep landen die het beste risico
vormt.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Voor de overige landen kan de
verzekeraar beperkingen op zijn dekkingsbeleid
vaststellen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Een verzekeraar die in
beginsel geen dekking biedt voor een bepaald land of voor een bepaalde
groep landen kan echter bij wijze van uitzondering voor bepaalde
transacties dekking verlenen om redenen van bilateraal beleid of
nationaal belang of wanneer voor de betrokken transactie voldoende vrij
converteerbare vreemde valuta's beschikbaar
zijn.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Voor de onder b) bedoelde
landen kunnen de verzekeraars op cumulatieve of alternatieve basis een
of meer risicolimieten vaststellen voor
bijvoorbeeld:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het
totale uitstaande risico voor dat
land;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de totale waarde van
dekkingstoezeggingen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de waarde
van nieuw te dekken
contracten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het maximum gedekte
bedrag per transactie.</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>De verzekeraars kunnen ook
de toepasselijke premie verhogen.</al>
                <al>Zijn de risicolimieten voor
een bepaald land niet bereikt, dan is er in beginsel geen beperking op
het dekkingsbeleid.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">42</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Bijzondere
voorwaarden voor de landendekking</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De verzekeraar mag
voor een bepaald land, ongeacht de indeling van dat land, stelselmatig
bijzondere dekkingsvoorwaarden toepassen,
zoals:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>betalings-
en/of overmakingsgarantie door de centrale bank of het ministerie van
financi&#xEB;n van het betrokken
land;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>een onherroepelijk
accreditief of een
bankgarantie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>verlenging van de
wachttermijn bij
schade;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>verlaging van het
gedekte percentage;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>beperking
van de dekking voor bepaalde sectoren of soorten
projecten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">: Kennisgevingsprocedures</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Toepassingsgebied</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>De
verzekeraars volgen de onderstaande procedures bij de toepassing van de
in de hoofdstukken I, II en III omschreven algemene
beginselen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Deze procedures vormen
een aanvulling op de procedures die zijn omschreven in Beschikking
73/391/EEG van de Raad van 13&#xA0;december 1973 betreffende de
raadplegings- en informatieprocedures op het gebied van
kredietverzekering, garanties en financieringskredieten
(2).</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">44</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Soorten
kennisgevingsprocedures</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Er zijn vier soorten
kennisgevingen die aan de Commissie en de andere verzekeraars moeten
worden
gedaan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>jaarlijkse
kennisgeving ter
informatie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>kennisgeving voor
het nemen van een
besluit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>kennisgeving vooraf
ter informatie; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>kennisgeving
achteraf ter informatie.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De verstrekte gegevens
worden niet aan derden
meegedeeld.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Jaarlijkse
kennisgeving ter
informatie</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Aan
het einde van elk jaar, en uiterlijk op 30 april van het volgende jaar,
brengt elke verzekeraar aan de andere verzekeraars en de Commissie
verslag uit over de activiteiten van het afgelopen jaar. Het verslag
heeft betrekking op alle debiteurlanden en vermeldt, voor elk van deze
landen:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het
totale dekkingsbedrag dat de verzekeraar heeft
aangeboden;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>het totale
uitstaande risico, als omschreven in punt
40;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de verdiende
premies;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de ontvangen
provenu's; en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de uitbetaalde
schadevergoedingen.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Aan
het begin van elk jaar en uiterlijk op 31 januari brengt elke
verzekeraar aan de andere verzekeraars en de Commissie verslag uit over
het beoogde of toepasselijke dekkingsbeleid voor het komende jaar, met
inbegrip van het soort en de hoogte van de limieten en de andere
voorwaarden die de verzekeraar voornemens is stelselmatig op zijn
dekking toe te
passen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">46</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Kennisgeving
voor het nemen van een
besluit</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Bij
concurrerende aanbiedingen van exporteurs of banken uit de Gemeenschap
beantwoordt een betrokken verzekeraar onverwijld ieder verzoek om
informatie van een andere betrokken verzekeraar over de status van de
debiteur van de betrokken transactie als omschreven in punt
5.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Indien geen overeenstemming
bestaat over de status van de debiteur, delen de betrokken verzekeraars
de informatie aan de andere verzekeraars mee, teneinde onderlinge
overeenstemming over deze status te
bereiken.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Indien de verzekeraars
binnen tien werkdagen na het verzoek om informatie geen overeenstemming
over de status van de debiteur kunnen bereiken, leggen de verzekeraars
de kwestie met de nodige gegevens aan de Commissie voor. De Commissie
neemt een besluit overeenkomstig de in artikel 4 van de richtlijn
omschreven
procedure.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">47</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Kennisgeving
vooraf ter
informatie</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Een
verzekeraar die voornemens is van de bepalingen van deze bijlage af te
wijken door gunstigere dekkingsvoorwaarden toe te staan voor een
bepaalde transactie of reeks transacties, voor een bepaalde sector of
bepaalde sectoren, voor een bepaald land of bepaalde landen, of voor
zijn gehele systeem, stelt ten minste zeven werkdagen voordat zijn
besluit van kracht wordt, de andere verzekeraars en de Commissie
daarvan in kennis, onder opgave van de redenen van de voorgenomen
afwijking, bijvoorbeeld de noodzaak om internationale concurrentie het
hoofd te bieden, en de in verband daarmee aan te rekenen
premie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Een verzekeraar die
voornemens is een lagere premie aan te rekenen dan hij in zijn
jaarlijkse kennisgeving overeenkomstig punt 45, onder b), heeft
aangekondigd, stelt ten minste zeven werkdagen voordat zijn besluit van
kracht wordt, de andere verzekeraars en de Commissie daarvan in
kennis.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Een verzekeraar die, naar
aanleiding van een kennisgeving van een andere verzekeraar
overeenkomstig de punten a) en b), voornemens is gunstigere voorwaarden
te verlenen dan de verzekeraar die de eerste kennisgeving heeft gedaan,
stelt ten minste zeven werkdagen voordat zijn besluit van kracht wordt,
de andere verzekeraars en de Commissie daarvan in kennis, onder opgave
van de premie die hij voornemens is aan te
rekenen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Een verzekeraar die,
overeenkomstig punt 41, onder c), voornemens is transacties te dekken
met debiteuren in landen waarvoor hij gewoonlijk geen dekking verleent,
stelt ten minste zeven werkdagen voordat zijn besluit van kracht wordt,
de andere verzekeraars en de Commissie daarvan in kennis, onder opgave
van de premie die hij voornemens is aan te
rekenen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">48</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Kennisgeving
achteraf ter
informatie</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Een
verzekeraar die besluit van de bepalingen van deze bijlage af te wijken
door minder gunstige dekkingsvoorwaarden te verlenen voor een bepaalde
transactie of reeks transacties, voor een bepaalde sector of bepaalde
sectoren, voor een bepaald land of bepaalde landen, of voor zijn gehele
systeem, stelt uiterlijk op 31&#xA0;januari de andere verzekeraars en
de Commissie daarvan in kennis met betrekking tot het voorafgaande
kalenderjaar.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Een verzekeraar die
besluit een of meer elementen van zijn landenbeleid, zoals in zijn
jaarlijkse kennisgeving overeenkomstig punt 45, onder b), is
uiteengezet, te wijzigen, stelt onverwijld de andere verzekeraars en de
Commissie daarvan in kennis.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Een
verzekeraar die, naar aanleiding van een kennisgeving overeenkomstig de
punten 47, onder a) en/of b), besluit dezelfde voorwaarden te verlenen
als de verzekeraar die deze kennisgeving heeft gedaan, stelt onverwijld
de andere verzekeraars en de Commissie daarvan in
kennis.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Een verzekeraar geeft
onverwijld een gedetailleerd antwoord op een door andere verzekeraars
of door de Commissie gedaan verzoek om verduidelijking of nadere
inlichtingen over zijn
activiteiten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">49</nr>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="vet">Gebruik
van de elektronische post</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Alle kennisgevingen worden
normaliter via elektronische post gedaan of, zo nodig, met andere
passende middelen waarmee berichten onmiddellijk schriftelijk kunnen
worden
doorgegeven.</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	