<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016112" id="273999" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en
    Wetenschap, in overeenstemming met de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n, van
    12&#xA0;december 2003, ACB/03/60381, houdende regels inzake aanwijzing van en
    verklaring voor projecten welke in het belang zijn van de Nederlandse
    podiumkunsten en de Nederlandse musea (Regeling cultuurprojecten 2004)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, </wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Handelende in overeenstemming met de
          Staatssecretaris van Financi&#xEB;n;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=5.18a" compleet="nee">artikel 5.18a, derde lid, en
          zesde lid, van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluiten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Deze regeling geeft uitvoering aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=5.18a" compleet="nee">artikel&#xA0;5.18a, derde lid, en
            zesde lid, van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>project: in Nederland gelegen technisch, functioneel en in de
                tijd samenhangend geheel van activa en werkzaamheden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>bestaand project: project als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016112&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2, onderdelen
                a, b en c</intref>, waarvoor voor 1&#xA0;januari 2004 een begin met de
                uitvoering van de bijbehorende fysieke werkzaamheden is gemaakt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>projectbeheerder: degene voor wiens rekening en risico het
                project wordt ontwikkeld en in stand gehouden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>projectvermogen: vermogen dat nodig is voor de financiering
                van activa en werkzaamheden die noodzakelijk zijn voor en
                uitsluitend dienstbaar zijn aan de uitvoering van een project;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>verklaring: schriftelijk besluit van de Minister van
                Onderwijs, Cultuur en Wetenschap als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=5.18a" compleet="nee">artikel&#xA0;5.18a,
                derde lid, van de Wet inkomstenbelasting 2001,</extref> waarin wordt
                verklaard dat een project in het belang is van de Nederlandse
                podiumkunsten of de Nederlandse musea;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>accountantsverklaring: verklaring afgegeven door een
                registeraccountant of een accountant-administratieconsulent.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>2</nr>
        </kop>
        <al>De Minister Onderwijs, Cultuur en Wetenschap geeft, in
          overeenstemming met de Minister van Financi&#xEB;n, een verklaring af voor:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>projecten die naar zijn oordeel in het belang van de Nederlandse podiumkunsten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>projecten die naar zijn oordeel in het belang van de Nederlandse musea;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>andere projecten die naar zijn oordeel in het belang zijn van de
              Nederlandse podiumkunsten en de Nederlandse musea.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>3</nr>
        </kop>
        <al>Een verklaring wordt niet afgegeven voor:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een bestaand project;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een project waarvan het project vermogen minder bedraagt dan &#x20AC;&#xA0;22.689;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>een project waarvan het niet aannemelijk is dat het enig eigen
              rendement, subsidies van overheden en sponsorbijdragen daaronder
              begrepen, heeft; dan wel</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>een project waarvan het te verwachten economisch rendement in
              verhouding tot het belang voor de Nederlandse podiumkunsten en de
              Nederlandse musea zodanig is dat het naar het oordeel van de
              Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap zonder toepassing
              van deze regeling tot stand kan komen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Een verklaring kan slechts worden aangevraagd door en afgegeven aan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een kredietinstelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005792&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52 van de Wet
                toezicht kredietwezen 1992</extref>, of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een beleggingsinstelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004809&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van de Wet
                toezicht beleggingsinstellingen</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>De aanvraag voor projecten dient te worden ingediend bij het
            Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>Voor projecten waarvoor reeds eerder een verklaring is afgegeven
            kan een nieuwe aanvraag eerst drie jaar voor afloop van de geldende
            verklaring worden ingediend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>4</lidnr>
          <al>De aanvraag wordt ingediend met gebruikmaking van een formulier
            dat door de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap op
            aanvraag beschikbaar wordt gesteld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>5</lidnr>
          <al>Aan een aanvrager kan worden verzocht nadere gegevens te
            verstrekken die van belang kunnen zijn voor de beoordeling van het project.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>6</lidnr>
          <al>Aan een aanvrager kan worden verzocht een accountantsverklaring te
            overleggen, waaruit de juistheid of aannemelijkheid van de in de
            aanvraag vermelde gegevens blijkt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap beslist, in
            overeenstemming met de Minister van Financi&#xEB;n op een aanvraag binnen
            acht weken na de indiening ervan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Een afschrift van het besluit wordt gezonden aan de projectbeheerder.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>De verklaring kan voor geen langere periode worden afgegeven dan
            voor de verwachte levensduur van het project en voor ten hoogste
            dertig jaren.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>De verklaring vermeldt de aard van het project, het
            projectvermogen en de periode waarvoor de verklaring geldt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>In de verklaring kunnen nadere voorwaarden worden opgenomen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap kan, in
            overeenstemming met de Minister van Financi&#xEB;n, de verklaring
            intrekken indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de ter zake verstrekte gegevens zodanig onjuist of onvolledig
                blijken, dat op de aanvraag een andere beslissing zou zijn
                genomen als bij de beoordeling daarvan de juiste of volledige
                gegevens bekend waren geweest;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>blijkt dat de uitvoering van het project zodanig afwijkt van
                het project op grond waarvan de verklaring is afgegeven, dat op
                de aanvraag een andere beslissing zou zijn genomen als bij de
                beoordeling daarvan de gewijzigde uitvoering bekend zou zijn geweest;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>blijkt dat de projectbeheerder de vermogenstoestand van het
                project niet afzonderlijk administreert;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>niet voldaan wordt aan &#xE9;&#xE9;n of meer van de voorwaarden die in
                de verklaring zijn opgenomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de melding bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016112&amp;artikel=8">artikel 8</intref> niet onverwijld is geschied.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Het besluit tot intrekking kan terugwerkende kracht hebben.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>Het besluit tot intrekking wordt gezonden aan de aanvrager die
            ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016112&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, een aanvraag heeft ingediend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>4</lidnr>
          <al>Een afschrift van het besluit wordt gezonden aan de
            projectbeheerder en de inspecteur Belastingdienst Amsterdam.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>8</nr>
        </kop>
        <al>Indien de uitvoering van een project wordt gewijzigd doet de
          instelling die het kapitaal verschaft ten behoeve van het een project
          waarvoor een verklaring is afgegeven, daarvan onverwijld melding aan
          de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>9</nr>
        </kop>
        <al>Ten behoeve van de vaststelling van een verklaring en van de daar
          toe van belang zijnde gegevens en van de daar aan verbonden rechten en
          plichten is ten aanzien van de kredietinstelling of de
          beleggingsinstelling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=5.18a" compleet="nee">artikel 5.18a, tweede lid, van de Wet
          inkomstenbelasting 2001</extref>, en de projectbeheerder <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;afdeling=2" compleet="nee">Hoofdstuk VIII,
          afdeling 2, van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> van
          overeenkomstige toepassing, waarbij de aldaar jegens de inspecteur
          opgelegde verplichtingen mede gelden jegens de door de Minister van
          Onderwijs, Cultuur en Wetenschap aangewezen personen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>10</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na
          dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>11</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling kan worden aangehaald als: Regeling cultuurprojecten 2004.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
          <naam>
            <voornaam>M.C. van der</voornaam><achternaam>Laan</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
        <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="FI">Financi&#xEB;n</organisatie>,
          <naam>
            <voornaam>J.G.</voornaam>
            <achternaam>Wijn</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	