<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010527" dtdversie="2.0" id="173719" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling controleposten</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Handelende in overeenstemming met de Minister van     Verkeer en Waterstaat;</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) Nr. 1255/97</extref>     van de Raad van de Europese Unie van 25 juni 1997 betreffende de communautaire     criteria voor halteplaatsen en tot aanpassing van het in <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 91/628/EEG</extref>     bedoelde reisschema (PbEG L 174) alsmede op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006990&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, vijfde lid, Besluit     dierenvervoer 1994</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>     <term> verordening: </term>     <definitie>       <al><extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) Nr. 1255/97</extref> van de Raad van de Europese Unie       van 25 juni 1997 betreffende de communautaire criteria voor controleposten en       tot aanpassing van het in <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 91/628/EEG</extref> bedoelde reisschema (PbEG L       174);</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>     <term> minister: </term>     <definitie>       <al>Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit.</al>     </definitie>     </definitie-item></definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr status="officieel">2</nr>      </kop>      <al>Het is verboden dieren tijdens het vervoer uit te laden op een     controlepost die niet is erkend ingevolge artikel 3 van de verordening. </al>          </artikel>    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2a</nr></kop><al>Het is verboden te handelen in strijd met artikel 4, eerste, tweede en derde lid, van de verordening.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2b</nr></kop><al>Het is verboden te handelen in strijd met artikel 5 van de verordening.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>      <nr status="officieel">2c</nr>      </kop><al>De eigenaar of de natuurlijke of rechtspersoon die de controlepost beheert, ziet erop toe dat de dieren de controlepost niet verlaten voordat is voldaan aan artikel 6 van de verordening.</al> 
            </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2d</nr></kop><al>Het is verboden te handelen in strijd met bijlage 1 van de verordening.</al></artikel><artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr status="officieel">3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Erkenning van een controlepost wordt op aanvraag van de     natuurlijke of rechtspersoon die verantwoordelijk is voor het beheer van de     controlepost, verleend door de minister.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Erkenning wordt slechts verleend indien de controlepost voldoet aan de artikelen 3, derde lid, 4, eerste en derde lid, en 5, van de verordening alsmede, indien het een gebouw van een verzamelcentrum of een verzamelcentrum als bedoeld in artikel 2, punt o, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 64/432/EEG</extref> van de Raad van de Europese Gemeenschap van 26 juni 1964 inzake veterinairrechtelijke vraagstukken op het gebied van het intracommunautaire handelsverkeer in runderen en varkens (PbEG L 121) betreft of als bedoeld in artikel 2, onderdeel b, punt 3, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 91/68/EEG</extref> van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 28 januari 1991 inzake veterinairrechtelijke voorschriften voor het intracommunautaire handelsverkeer in schapen en geiten (PbEG L046), aan artikel 4, tweede lid, van de
                verordening.</al> 
              </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De minister kan het gebruik van een controlepost tijdelijk verbieden in de gevallen bedoeld in artikel 3, vierde lid, van de verordening. De minister kan het tijdelijke verbod opheffen indien is voldaan aan het bepaalde in artikel 3, vierde lid, van de verordening.</al></lid>          </artikel>    <artikel status="goed"> 
              <kop> 
                <label>Artikel</label> <nr status="officieel">3a</nr> 
              </kop> 
              <al>Als offici&#xEB;le dierenartsen als bedoeld in artikel 6 van de verordening worden aangewezen de dierenartsen die zijn verbonden aan de Voedsel en Waren Autoriteit.</al> 
            </artikel><artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr status="officieel">5</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling controleposten.</al>          </artikel>    <artikel status="goed"> 
              <kop> 
                <label>Artikel</label> <nr status="officieel">6</nr> 
              </kop> 
              <al>Deze regeling berust op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=59a" compleet="nee">artikel 59a van de Gezondheids- en welzijnswet voor dieren</extref>.</al> 
            </artikel></regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="19990618">18 juni 1999</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Landbouw,     Natuurbeheer en Visserij</organisatie>,      <naam>      <voornaam>L.J.</voornaam>      <achternaam>Brinkhorst</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	