<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026647" dtdversie="2.0" id="424949" soort="zbo">
  
  <intitule>Klachtenregeling
college sanering
zorginstellingen</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In
deze regeling wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Klacht:</nadruk> iedere
schriftelijke uiting van ongenoegen over de wijze waarop het College
sanering zich jegens klager heeft gedragen; de gedraging van een
persoon werkzaam onder de verantwoordelijkheid van het College sanering
wordt aangemerkt als een gedraging van het College
sanering.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">De
Wet:</nadruk> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906" compleet="nee">Wet toelating
zorginstellingen</extref>.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Het
College sanering:</nadruk> het College sanering
zorginstellingen, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32, lid 1, van de
Wet</extref>.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">De
waarnemend directeur van het College
sanering:</nadruk> degene die de functie van directeur als
bedoeld in artikel 6, lid 2, van het bestuursreglement
waarneemt.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>De
regeling is van toepassing op elke klacht, mits schriftelijk en
ondertekend ingediend, met vermelding van
tenminste:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>naam
en adres van de indiener</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de
dagtekening</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>een omschrijving van de
gedraging waartegen de klacht is
gericht.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Zo
spoedig mogelijk, en in ieder geval binnen twee weken na ontvangst van
de klacht, wordt de klager schriftelijk in kennis gesteld van de
ontvangst van zijn
klacht.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In
iedere fase van de klachtbehandeling kan het College sanering nagaan of
de klager door middel van informele afhandeling van zijn klacht
tevreden gesteld kan worden. De reactie van het College sanering op de
klacht en eventuele afspraken die daarbij zijn gemaakt worden door het
College sanering schriftelijk
vastgelegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Zodra
het College sanering naar tevredenheid van de klager aan diens klacht
tegemoet is gekomen, vervalt de verplichting tot het verder toepassen
van deze
regeling.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
behandeling van de klacht geschiedt door een beleidsmedewerker van het
College sanering die niet bij de gedraging waarop de klacht betrekking
heeft, betrokken is
geweest.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
eerste lid is niet van toepassing indien de klacht betrekking heeft
op:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
waarnemend directeur; in dit geval vindt de behandeling van de klacht
plaats door het College
sanering</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>gedragingen van het College;
in dit geval vindt de afhandeling van de klacht plaats door het
College, voorzien van een advies van de waarnemend
directeur.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
klacht hoeft niet in behandeling te worden genomen indien zij
betrekking heeft op een
gedraging:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>waarover
reeds eerder een klacht is ingediend door dezelfde klager die met
inachtneming van deze regeling is behandeld, tenzij sprake is van nieuw
gebleken feiten of veranderde
omstandigheden</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>die langer dan een
jaar voor indiening van de klacht heeft
plaatsgevonden</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>waartegen door de
klager bezwaar kan worden gemaakt, dan wel had kunnen worden
gemaakt</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>waartegen door de klager
beroep kan of kon worden
ingesteld</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>die door het instellen van
een procedure aan het oordeel van een andere rechterlijke instantie dan
wel een bestuursrechter onderworpen is, dan wel onderworpen is
geweest</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>terzake waarvan een
opsporingsonderzoek op bevel van de officier van Justitie of een
vervolging gaande is, dan wel die deel uitmaakt van de opsporing of
vervolging van een strafbaar feit en terzake van dat feit een
opsporingsonderzoek op bevel van de officier van justitie of een
vervolging gaande
is.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
klacht behoeft niet in behandeling te worden genomen indien het belang
van de klager dan wel het gewicht van de gedraging kennelijk
onvoldoende
is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Van het niet
in behandeling nemen van een klacht wordt de klager zo spoedig mogelijk
doch uiterlijk binnen vier weken na ontvangst van het klaagschrift
schriftelijk en gemotiveerd in kennis
gesteld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Aan
degene op wiens gedraging de klacht betrekking heeft, wordt een
afschrift van het klaagschrift alsmede van de daarbij meegezonden
stukken
toegezonden.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
klager en degene op wiens gedraging de klacht betrekking heeft, worden
in de gelegenheid gesteld te worden
gehoord.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Van het
horen van de klager kan worden afgezien indien de klacht kennelijk
ongegrond is dan wel indien de klager heeft verklaard geen gebruik te
willen maken van het recht te worden
gehoord.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Van het
horen wordt een verslag gemaakt. Het verslag en de op de zaak
betrekking hebbende stukken worden aan het College en degene die
gehoord is
toegezonden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
College behandelt de klacht binnen zes weken na
ontvangst.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
behandeling kan voor ten hoogste vier weken verdaagd worden. Van de
verdaging wordt schriftelijk mededeling gedaan aan de klager en aan
degene op wiens gedraging de klacht betrekking
heeft.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
College stelt de klager schriftelijk en gemotiveerd in kennis van de
bevindingen van het onderzoek naar de klacht alsmede van de eventuele
conclusies die hij daaraan
verbindt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij de
kennisgeving wordt melding gemaakt bij welke ombudsman en binnen welke
termijn de klager desgewenst en vervolgens een verzoekschrift kan
indienen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>Het
College draagt zorg voor registratie van ingediende schriftelijke
klachten en legt van iedere schriftelijke klacht een dossier aan. De
geregistreerde klachten worden jaarlijks
gepubliceerd.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>Het
College kan besluiten dat een onafhankelijk persoon adviseert over de
behandeling van de
klacht.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling vervangt de op 1 maart 2006 in werking getreden
regeling.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van 1 november
2009.</al>
      </artikel>
    </circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	