<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007376" dtdversie="2.0" id="41509" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 28 april 1995, houdende vervanging van de Archiefwet
    1962 (Stb. 313) en in verband daarmede wijziging van enige andere
    wetten </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat de
            ontwikkelingen op het gebied van het archiefwezen het
            wenselijk maken de Archiefwet 1962 te vervangen en in
            verband daarmede enige andere wetten te wijzigen; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
  <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:
	 </al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>Onze minister: Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap;
		  </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>overheidsorgaan: </al> 
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		  <li> 
			 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>een orgaan van een rechtspersoon die krachtens publiekrecht is
				ingesteld, of </al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>een ander persoon of college met enig openbaar gezag bekleed;
				</al> 
		  </li> 
		</lijst> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>archiefbescheiden: </al> 
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		  <li> 
			 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>bescheiden, ongeacht hun vorm, door de overheidsorganen ontvangen
				of opgemaakt en naar hun aard bestemd daaronder te berusten; </al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>bescheiden, ongeacht hun vorm, met overeenkomstige bestemming,
				ontvangen of opgemaakt door instellingen of personen, wier rechten of functies
				op enig overheidsorgaan zijn overgegaan; </al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>bescheiden, ongeacht hun vorm, welke ingevolge overeenkomsten met
				of beschikkingen van instellingen of personen dan wel uit anderen hoofde in een
				archiefbewaarplaats zijn opgenomen om daar te berusten; </al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>4&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>reprodukties, ongeacht hun vorm, welke bij of krachtens de wet in
				de plaats zijn gesteld van de onder 1&#xB0;, 2&#xB0; of 3&#xB0; bedoelde archiefbescheiden of
				welke op grond van het bepaalde in
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=7">artikel 7</intref> zijn vervaardigd; </al> 
		  </li> 
		</lijst> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>zorgdrager: degene die bij of krachtens de wet belast is met de zorg
		  voor de archiefbescheiden; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>archiefruimte: een ruimte, bestemd of aangewezen voor de bewaring van
		  archiefbescheiden in afwachting van hun overbrenging ingevolge
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=12">artikel 12, eerste lid</intref> of
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=13">13, eerste lid</intref>; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>f.</li.nr> 
		<al>archiefbewaarplaats: een bij of krachtens deze wet voor de blijvende
		  bewaring van archiefbescheiden aangewezen bewaarplaats. </al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van deze wet en de daarop berustende
        bepalingen worden onder overheidsorganen tevens begrepen
        overheidsorganen, welke voor of na de inwerkingtreding van deze
        wet zijn of zullen worden opgeheven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2a</nr>
    </kop>
    <al>Het verbod persoonsgegevens te verwerken, bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Wet bescherming
        persoonsgegevens</extref>, geldt niet voor verwerkingen
        die verband houden met:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de vervanging van archiefbescheiden, bedoeld in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=7">artikel 7</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de overbrenging van archiefbescheiden naar een
                archiefbewaarplaats, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=12">artikelen 12</intref>
                en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=13">13</intref>; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de opneming van archiefbescheiden als bedoeld in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel c, onder
                3&#xB0;</intref>, in een archiefbewaarplaats, of;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het beheer van archiefbescheiden die in een
                archiefbewaarplaats berusten, met uitzondering van het
                ter raadpleging of gebruik beschikbaar stellen van
                zodanige archiefbescheiden.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>II</nr><titel>Archiefbescheiden in het algemeen </titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <al>De overheidsorganen zijn verplicht de onder hen berustende
        archiefbescheiden in goede, geordende en toegankelijke staat te
        brengen en te bewaren, alsmede zorg te dragen voor de
        vernietiging van de daarvoor in aanmerking komende
        archiefbescheiden. </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een regeling, waarbij overheidsorganen worden opgeheven,
            samengevoegd of gesplitst, dan wel waarbij een of meer taken
            van een overheidsorgaan worden overgedragen aan een ander
            overheidsorgaan, houdt een voorziening in omtrent hun
            archiefbescheiden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een regeling, waarbij een tijdelijk overheidsorgaan wordt
            ingesteld, houdt een voorziening in omtrent de bewaring van
            de archiefbescheiden na zijn opheffing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Een regeling, waarbij taken van een overheidsorgaan geheel
            of gedeeltelijk worden overgedragen aan een rechtspersoon
            houdt een voorziening in omtrent de terbeschikkingstelling
            aan die rechtspersoon van de op die taken betrekking
            hebbende archiefbescheiden, voor zover deze niet zijn
            overgebracht naar een archiefbewaarplaats, voor een tijdvak
            van ten hoogste twintig jaar. Deze voorziening houdt
            tenminste in een nadere bepaling van het in de eerste volzin
            bedoelde tijdvak, alsmede een bepaling omtrent het toezicht
            op het beheer van de desbetreffende archiefbescheiden,
            overeenkomstig het bij of krachtens deze wet bepaalde. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De zorgdrager is verplicht tot het ontwerpen van
            selectielijsten waarin tenminste wordt aangegeven welke
            archiefbescheiden voor vernietiging in aanmerking komen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De lijsten worden, nadat Onze minister de Raad voor
            cultuur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005904&amp;artikel=2a" compleet="nee">artikel 2a van de Wet op het specifiek
            cultuurbeleid</extref>, heeft gehoord, vastgesteld,
            voor zover het betreft:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>archiefbescheiden van de Eerste en de Tweede Kamer
                    der Staten-Generaal, de andere Hoge Colleges van
                    Staat en het Kabinet van de
Koning: bij koninklijk
                    besluit, op voordracht van Onze minister, in
                    overeenstemming met het betrokken overheidsorgaan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>archiefbescheiden van de ministeries: door Onze
                    minister en Onze minister wie het mede aangaat; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>archiefbescheiden van andere overheidsorganen: door
                    Onze minister. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Een
besluit tot vaststelling van een selectielijst wordt bekendgemaakt in
de
Staatscourant.</al>
                     </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al>Tot vernietiging van in een rijksarchiefbewaarplaats berustende
        archiefbescheiden mag Onze minister slechts overgaan na
        machtiging van degene, op wiens last deze archiefbescheiden zijn
        overgebracht. </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <al>De zorgdrager is bevoegd archiefbescheiden te vervangen door
        reprodukties, teneinde de aldus vervangen bescheiden te
        vernietigen. Voor de vervanging van archiefbescheiden die niet
        als te vernietigen worden aangemerkt in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5">artikel 5</intref> bedoelde
        lijsten, is een machtiging vereist van Onze minister dan wel,
        indien het archiefbescheiden betreft voor de bewaring waarvan
        een andere dan een rijksarchiefbewaarplaats is aangewezen, van
        gedeputeerde staten. Deze machtiging houdt tevens een machtiging
        tot vernietiging in. </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De zorgdrager is bevoegd tot vervreemding van niet in een
            rijksarchiefbewaarplaats berustende archiefbescheiden, voor
            zover het betreft:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>archiefbescheiden van de Eerste en de Tweede Kamer
                    der Staten-Generaal, de andere Hoge Colleges van
                    Staat en het Kabinet van de
Koning: na een bij
                    koninklijk besluit, op voordracht van Onze minister,
                    verleende machtiging; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>archiefbescheiden van andere overheidsorganen: na
                    machtiging van Onze minister. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de vervreemding van archiefbescheiden als bedoeld in
            het eerste lid is geen machtiging vereist indien de
            vervreemding geschiedt ter uitvoering van een in enige wet
            neergelegd voorschrift. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Tot vervreemding van in een rijksarchiefbewaarplaats
            berustende archiefbescheiden mag Onze minister slechts
            overgaan ter uitvoering van een in enige wet neergelegd
            voorschrift of na machtiging van degene, op wiens last deze
            archiefbescheiden zijn overgebracht. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            nadere regels gesteld omtrent het ontwerpen van lijsten als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5">artikel 5</intref>
            alsmede omtrent de vervanging en vervreemding van
            archiefbescheiden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister-President kan regels stellen op grond waarvan
            in geval van  buitengewone omstandigheden kan worden
            afgeweken van hetgeen in deze wet is  bepaald met betrekking
            tot de vernietiging van archiefbescheiden.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <al>Indien archiefbescheiden ten onrechte berusten onder een ander
        overheidsorgaan dan dat waaronder zij behoren te berusten, zien
        de betrokken zorgdragers erop toe, dat die bescheiden te
        bestemder plaatse geraken. </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ieder die archiefbescheiden onder zich heeft, is verplicht
            deze binnen vier weken, nadat hij een daartoe strekkende
            kennisgeving heeft ontvangen, aan het overheidsorgaan,
            waaronder zij volgens de bepalingen van deze wet zouden
            behoren te berusten, voor rekening en risico van dit
            overheidsorgaan af te staan, teneinde het in de gelegenheid
            te stellen hiervan een reproduktie te vervaardigen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het overheidsorgaan geeft de archiefbescheiden binnen vier
            weken na ontvangst terug aan degene, die deze heeft
            afgestaan, ook al kan de overheid op die bescheiden uit
            anderen hoofde rechten doen gelden. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De zorgdrager brengt de archiefbescheiden die niet voor
            vernietiging in aanmerking komen en ouder zijn dan twintig
            jaar over naar een archiefbewaarplaats. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            regels gesteld, die bij de overbrenging van
            archiefbescheiden in acht dienen te worden genomen. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De zorgdrager kan archiefbescheiden die niet voor
            vernietiging in aanmerking komen en jonger zijn dan twintig
            jaar naar een archiefbewaarplaats overbrengen, wanneer naar
            het oordeel van de beheerder van de archiefbewaarplaats
            voldoende aanleiding bestaat hiervoor ruimte beschikbaar te
            stellen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een afwijzende beslissing krachtens het eerste lid kan door
            degene aan wie de beheerder onmiddellijk ondergeschikt is
            worden herzien. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien archiefbescheiden ouder dan twintig jaar door het
            overheidsorgaan nog veelvuldig worden gebruikt of
            geraadpleegd kan op verzoek van de zorgdrager machtiging tot
            opschorting van de overbrenging van die archiefbescheiden
            worden verleend door Onze minister dan wel, indien het
            archiefbescheiden betreft voor de bewaring waarvan een
            andere dan een rijksarchiefbewaarplaats is aangewezen, door
            gedeputeerde staten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De in het derde lid bedoelde machtiging, waaraan
            voorwaarden kunnen worden verbonden, wordt verleend voor een
            periode van ten hoogste tien jaar, na afloop waarvan
            verlenging kan worden verkregen. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <al>De archiefbescheiden die in een archiefbewaarplaats berusten
        zijn, behoudens het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=16">16</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=17">17</intref>, openbaar. Ieder is,
        behoudens de beperkingen die voortvloeien uit het in die
        artikelen bepaalde, bevoegd die archiefbescheiden kosteloos te
        raadplegen en daarvan of daaruit afbeeldingen, afschriften,
        uittreksels en bewerkingen te maken of op zijn kosten te doen
        maken. </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij de overbrenging van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=1">artikel 1, onder <nadruk type="cur">c</nadruk> 1&#xB0; en 2&#xB0;</intref>,
            bedoelde archiefbescheiden kan de zorgdrager, na advies van
            de beheerder van de archiefbewaarplaats, slechts beperkingen
            aan de openbaarheid stellen voor een bepaalde termijn en met
            het oog op:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de eerbiediging van de persoonlijke levenssfeer; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het belang van de Staat of zijn bondgenoten; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het anderszins voorkomen van onevenredige
                    bevoordeling of benadeling van betrokken natuurlijke
                    personen of rechtspersonen danwel van derden. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De zorgdrager ten aanzien van de in de archiefbewaarplaats
            berustende archiefbescheiden kan, na de in het eerste lid
            bedoelde overbrenging, niet alsnog beperkingen als bedoeld
            in het eerste lid stellen, tenzij zich na het tijdstip van
            overbrenging omstandigheden hebben voorgedaan die, waren zij
            op dat tijdstip bekend geweest, tot het stellen van
            beperkingen aan de openbaarheid ingevolge het eerste lid
            zouden hebben geleid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De zorgdrager ten aanzien van de in de archiefbewaarplaats
            berustende archiefbescheiden, kan, gehoord degene op wiens
            last de archiefbescheiden zijn overgebracht, de ingevolge
            het eerste of het tweede lid aan de openbaarheid gestelde
            beperkingen opheffen, dan wel ten aanzien van een verzoeker
            buiten toepassing laten, indien het belang van de gestelde
            beperking niet opweegt tegen diens belang tot raadpleging of
            gebruik van de archiefbescheiden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Ingevolge het eerste of het tweede lid aan de openbaarheid
            gestelde beperkingen hebben geen betrekking op
            archiefbescheiden die ouder zijn dan vijfenzeventig jaar,
            tenzij door Onze minister dan wel, indien het
            archiefbescheiden betreft voor de bewaring waarvan een
            andere dan een rijksarchiefbewaarplaats is aangewezen, door
            gedeputeerde staten anders wordt beslist. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Het derde lid is niet van toepassing op archiefbescheiden
            aan de openbaarheid waarvan beperkingen zijn gesteld met het
            oog op het belang van de Staat of zijn bondgenoten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> In geval van archiefbescheiden die het belang van de Staat
            of zijn bondgenoten betreffen vindt het vierde lid slechts
            toepassing voor zover de ministerraad niet anders beslist. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Met betrekking tot de in het vijfde lid bedoelde
            archiefbescheiden zijn van toepassing de regelingen inzake
            het recht op informatie die zouden gelden indien de
            archiefbescheiden niet naar een archiefbewaarplaats waren
            overgebracht. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15a</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=15">Artikel 15, eerste lid, aanhef en onder c</intref>, is niet van toepassing voorzover
in de archiefbescheiden milieu-informatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=19.1a" compleet="nee">artikel 19.1a van
de Wet milieubeheer</extref> is neergelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voorzover in de in de archiefbewaarplaats berustende archiefbescheiden
milieu-informatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=19.1a" compleet="nee">artikel 19.1a van de Wet milieubeheer</extref> is
neergelegd, laat de zorgdrager, in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=15">artikel 15, derde lid</intref>, de
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid, aanhef en onder c, of tweede lid</intref>, aan de
openbaarheid gestelde beperkingen ten aanzien van een verzoeker buiten toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid, onder a, en tweede lid in verbinding met het
eerste lid, onder a</intref>, worden geen beperkingen
aan de openbaarheid gesteld voorzover in de archiefbescheiden neergelegde
milieu-informatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=19.1a" compleet="nee">artikel 19.1a van de Wet milieubeheer</extref> betrekking
heeft op emissies in het milieu.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Voorzover in de in de archiefbewaarplaats berustende archiefbescheiden
milieu-informatie die betrekking heeft op emissies in het milieu is neergelegd,
laat de zorgdrager in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=15">artikel 15, derde lid</intref>, ten aanzien van
de in de archiefbewaarplaats berustende archiefbescheiden, de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid, onder a, of tweede lid in
verbinding met het eerste lid, onder
a</intref>, aan de openbaarheid gestelde beperkingen ten aanzien
van een verzoeker buiten toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De openbaarheid van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=1">artikel 1, onder <nadruk type="cur">c</nadruk> 3&#xB0;</intref>, bedoelde
            archiefbescheiden kan worden beperkt bij de desbetreffende
            overeenkomsten en beschikkingen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien deze archiefbescheiden uit anderen hoofde in een
            archiefbewaarplaats zijn opgenomen om daar te berusten, kan
            de zorgdrager beperkingen aan de openbaarheid stellen. Het
            in artikel 15 bepaalde is van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De beheerder van een archiefbewaarplaats stelt de daar
            berustende archiefbescheiden aan de verzoeker ter
            raadpleging of gebruik beschikbaar met inachtneming van de
            aan de openbaarheid gestelde beperkingen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De beheerder is bevoegd een verzoek tot raadpleging of
            gebruik van archiefbescheiden af te wijzen, indien naar zijn
            oordeel de toestand van de archiefbescheiden zich daartegen
            verzet of deze aan de verzoeker niet veilig kunnen worden
            toevertrouwd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Een gehele of gedeeltelijke afwijzing van een schriftelijk
            verzoek tot raadpleging of gebruik vindt schriftelijk
            plaats. In geval van een mondeling verzoek vindt een
            afwijzing schriftelijk plaats, indien de verzoeker daarom
            vraagt. De verzoeker wordt op deze mogelijkheid gewezen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien de aard of de mate van raadpleging of gebruik van
            archiefbescheiden een ernstige bedreiging vormt voor hun
            toestand, is de beheerder bevoegd te bepalen dat in de
            plaats van die archiefbescheiden reprodukties, niet zijnde
            archiefbescheiden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=1">artikel 1, onder <nadruk type="cur">c</nadruk> 4&#xB0;</intref>, ter
            beschikking worden gesteld. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De beheerder van een archiefbewaarplaats is verplicht
            archiefbescheiden voor een bepaalde tijd uit te lenen aan
            het overheidsorgaan, waaronder de bescheiden, indien zij
            niet naar een archiefbewaarplaats waren overgebracht, zouden
            berusten, tenzij naar zijn oordeel de toestand van de
            archiefbescheiden zich daartegen verzet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De beheerder van een archiefbewaarplaats is, met
            inachtneming van de aan de openbaarheid gestelde
            beperkingen, bevoegd archiefbescheiden voor een bepaalde
            tijd uit te lenen aan een instelling, mits een deskundig
            beheer en een veilige bewaring zijn gewaarborgd. Aan een
            zodanige uitlening kunnen voorwaarden worden verbonden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De beheerder is bevoegd een verzoek tot uitlening als
            bedoeld in het tweede lid af te wijzen, indien naar zijn
            oordeel de toestand van de archiefbescheiden zich daartegen
            verzet of deze aan de verzoeker niet veilig kunnen worden
            toevertrouwd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Een gehele of gedeeltelijke afwijzing van een schriftelijk
            verzoek tot raadpleging of gebruik vindt schriftelijk
            plaats. In geval van een mondeling verzoek vindt een
            afwijzing schriftelijk plaats, indien de verzoeker daarom
            vraagt. De verzoeker wordt op deze mogelijkheid gewezen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien de aard of de mate van raadpleging of gebruik van de
            archiefbescheiden bij de in het tweede lid bedoelde
            uitlening een ernstige bedreiging vormt voor hun toestand,
            is de beheerder bevoegd te bepalen dat in de plaats van die
            archiefbescheiden reprodukties worden uitgeleend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> De aan de uitlening verbonden kosten kunnen de verzoeker in
            rekening worden gebracht. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    <al>De zorgdrager stelt, indien de kosten, bedoeld in de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=14">artikelen 14</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=18">18, zesde lid</intref>, in
        rekening worden gebracht, regels omtrent die kosten. </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    <al>De beheerder van een archiefbewaarplaats is bevoegd afschriften
        af te geven van een authentieke akte die volgens deze wet door
        hem bewaard moet worden. </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            regels gesteld met betrekking tot de duurzaamheid van door
            overheidsorganen op te maken archiefbescheiden, omtrent de
            bouw, verbouwing, inrichting en verandering van inrichting
            van archiefruimten en archiefbewaarplaatsen, alsmede omtrent
            de ingebruikneming van gebouwen of gedeelten van gebouwen
            als archiefruimte of archiefbewaarplaats. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regels worden gesteld met betrekking tot het in geordende en
            toegankelijke staat brengen en bewaren van
            archiefbescheiden. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels
        gesteld omtrent de opleiding tot en het verkrijgen van
        diploma's in de archivistiek. </al>
</artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Archiefbescheiden van het rijk </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Eerste en de Tweede Kamer der Staten-Generaal, de andere
            Hoge Colleges van Staat, de directeur van het Kabinet van de
Koning en Onze ministers dragen zorg voor hun
            archiefbescheiden, voor zover deze niet zijn overgebracht
            naar een rijksarchiefbewaarplaats. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onze commissarissen in de provincie dragen zorg voor de
            archiefbescheiden die verband houden met de taken, bedoeld
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=182" compleet="nee">artikel 182, eerste en tweede
                lid, van de Provinciewet</extref>, voor zover
            deze archiefbescheiden niet zijn overgebracht naar een
            rijksarchiefbewaarplaats. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze minister draagt tevens zorg voor de archiefbescheiden,
            die in de rijksarchiefbewaarplaatsen berusten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld
            omtrent de wijze waarop de in het eerste lid bedoelde zorg
            wordt uitgeoefend. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze minister is bevoegd overheidsorganen als bedoeld in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=23">artikelen 23, eerste lid en
                tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=41">41, eerste lid</intref>,
            er op te wijzen dat zij dienen te voldoen aan het bepaalde
            bij of krachtens deze wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze minister is bevoegd tot oplegging van een last onder bestuursdwang in
            geval een overheidsorgaan een aanwijzing als bedoeld in het
            eerste lid niet opvolgt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze minister maakt van zijn bevoegdheid, genoemd in het
            tweede lid, geen gebruik dan na overleg met het betrokken
            overheidsorgaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De bevoegdheid, genoemd in het tweede lid, geldt niet ten
            aanzien van de Eerste en Tweede Kamer der Staten-Generaal,
            de andere Hoge Colleges van Staat en het Kabinet van de
Koning. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Er is onder de bevelen van Onze minister een
            rijksarchiefdienst, aan het hoofd waarvan staat de algemene
            rijksarchivaris, die in het bezit dient te zijn van een
            diploma archivistiek. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De rijksarchiefdienst heeft tot taak:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het beheer van de in de rijksarchiefbewaarplaatsen
                    berustende archiefbescheiden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verrichten van bij of krachtens algemene
                    maatregel van bestuur of door Onze minister
                    opgedragen taken. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bij of krachtens de
            wet bepaalde ten aanzien van het beheer van de
            archiefbescheiden, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=23">artikelen 23, eerste en tweede
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=41">41, eerste lid</intref>,
            zijn belast de bij besluit van Onze minister als
            hoofdinspecteur en inspecteurs aangewezen ambtenaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid wordt
            mededeling gedaan in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De toezichthouder beschikt niet over de bevoegdheid, genoemd
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A19" compleet="nee">artikel 5:19 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien een toezichthouder met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A15" compleet="nee">artikel 5:15 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> een ruimte betreedt waarin de
            in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=23">artikelen 23, eerste of tweede
            lid</intref>, dan wel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=41">artikel 41, eerste
            lid</intref>, bedoelde archiefbescheiden worden
            bewaard, dan wel met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikel 5:18 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> inzage vordert van die
            archiefbescheiden, neemt hij de voorschriften ten aanzien
            van de beveiliging van geheimen in acht. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25b</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De hoofdinspecteur, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=25a">artikel 25a, eerste
            lid</intref>, doet aan het overheidsorgaan
            mededeling van de bevindingen van het toezicht en van de
            voorzieningen die naar zijn oordeel dienen te worden getroffen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij brengt jaarlijks voor 1 juli aan Onze minister
            schriftelijk verslag uit van de bevindingen van het toezicht
            gedurende het afgelopen kalenderjaar. Onze minister legt dit
            verslag, vergezeld van zijn standpunt, over aan de Staten-Generaal.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Te 's-Gravenhage is gevestigd de algemene
            rijksarchiefbewaarplaats, welke is bestemd voor de bewaring
            van de archiefbescheiden der overheidsorganen, waarvan de
            functies zich over het gehele rijk uitstrekken of hebben
            uitgestrekt. De algemene rijksarchivaris is daarvan de
            beheerder. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In de hoofdplaats van elke provincie is gevestigd een
            rijksarchiefbewaarplaats, welke is bestemd voor de bewaring
            van de archiefbescheiden van de provinciale organen. Voorts
            is de rijksarchiefbewaarplaats in de hoofdplaats van een
            provincie bestemd voor de bewaring van de archiefbescheiden
            van de in die provincie gevestigde organen van het rijk, van
            de voormalige provinciale en departementale besturen en van
            de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=41">artikel 41, eerste
            lid</intref>, bedoelde overheidsorganen, waarvan de
            functies zich niet over het gehele rijk uitstrekken of
            hebben uitgestrekt. Een rijksarchivaris, die in het bezit
            dient te zijn van een diploma archivistiek, is daarvan de
            beheerder. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij koninklijk besluit kunnen andere
            rijksarchiefbewaarplaatsen worden aangewezen of gevestigd
            dan de in het eerste en tweede lid bedoelde. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij koninklijk besluit kan worden bepaald, dat
            archiefbescheiden van overheidsorganen, waarvan de functies
            zich over het gehele rijk uitstrekken of hebben uitgestrekt,
            worden bewaard in de rijksarchiefbewaarplaats in de
            hoofdplaats van de provincie, waarin deze overheidsorganen
            gevestigd zijn of zijn geweest. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bij koninklijk besluit kan worden bepaald, dat
            archiefbescheiden van overheidsorganen, waarvan de functies
            zich over meer dan een provincie doch niet over het gehele
            rijk uitstrekken of hebben uitgestrekt, worden bewaard in de
            algemene rijksarchiefbewaarplaats. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Omtrent de bewaring in rijksarchiefbewaarplaatsen van
            andere dan in het eerste en tweede lid bedoelde
            archiefbescheiden beslist Onze minister. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Onze minister stelt de verdere inrichting van de
            rijksarchiefdienst vast. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Archiefbescheiden van provincies </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Overeenkomstig een door provinciale staten vast te stellen
            verordening dragen gedeputeerde staten zorg voor de
            archiefbescheiden van de provinciale organen, voor zover
            deze archiefbescheiden niet zijn overgebracht naar een
            archiefbewaarplaats. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De kosten, verbonden aan de uitoefening van de in het
            eerste lid bedoelde zorg, komen ten laste van de provincie. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van het beheer van de archiefbescheiden, bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=27">artikel 27</intref>, is,
            onder de bevelen van gedeputeerde staten, met het toezicht
            op de naleving van het bepaalde bij of krachtens deze wet
            belast de provinciale inspecteur. Met betrekking tot dit
            toezicht op de naleving stellen provinciale staten een
            verordening vast. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De provinciale inspecteur, die in het bezit dient te zijn
            van een diploma archivistiek, wordt door gedeputeerde
staten
            benoemd, geschorst en ontslagen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Gedeputeerde staten kunnen Onze minister voorstellen doen
            omtrent het beheer van de in een rijksarchiefbewaarplaats
            berustende archiefbescheiden van de provinciale organen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onze minister wijkt van dat voorstel niet af dan na overleg
            met gedeputeerde staten. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Archiefbescheiden van gemeenten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Overeenkomstig een door de gemeenteraad vast te stellen
            verordening, welke aan gedeputeerde staten wordt
            medegedeeld, dragen burgemeester en wethouders zorg voor de
            archiefbescheiden van de gemeentelijke organen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De kosten, verbonden aan de uitoefening van de in het
            eerste lid bedoelde zorg, komen ten laste van de gemeente. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze minister kan in bijzondere gevallen een subsidie
            verstrekken voor de kosten van het beheer van de in de
            gemeentelijke archiefbewaarplaats berustende
            archiefbescheiden, indien de aard of de omvang van de
            archiefbescheiden naar zijn oordeel daartoe aanleiding
            geeft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A21" compleet="nee">artikel 4:21, derde lid, van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref> is
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=4.2" compleet="nee">titel 4.2 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> op de subsidie, bedoeld in
            het derde lid, van toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    <al>Voor de bewaring van de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=12">artikel 12, eerste
        lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=13">artikel 13, eerste
        lid</intref>, over te brengen archiefbescheiden van de
        gemeentelijke organen wijzen burgemeester en
wethouders een gemeentelijke
        archiefbewaarplaats aan. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De gemeentelijke archiefbewaarplaats wordt beheerd door een
            gemeentearchivaris, die in het bezit dient te zijn van een
            diploma archivistiek of, zo geen zodanige archivaris mocht
            zijn benoemd, door de secretaris. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Ten aanzien van het beheer van de archiefbescheiden van de
            gemeentelijke organen, voorzover deze archiefbescheiden niet
            zijn overgebracht naar een archiefbewaarplaats, is, onder de
            bevelen van burgemeester en wethouders, met het toezicht op
            de naleving van het bepaalde bij of krachtens deze wet
            belast de gemeentearchivaris. Met betrekking tot dit
            toezicht stelt de gemeenteraad een verordening vast, welke
            aan gedeputeerde staten wordt medegedeeld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De gemeentearchivaris wordt door burgemeester en
wethouders benoemd,
            geschorst en ontslagen. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Archiefbescheiden van waterschappen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Overeenkomstig een door het bestuur vast te stellen
            verordening, welke aan gedeputeerde staten wordt
            medegedeeld, draagt het dagelijks bestuur zorg voor de
            archiefbescheiden van de organen van het waterschap. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De kosten, verbonden aan de uitoefening van de in het
            eerste lid bedoelde zorg, komen ten laste van het
            waterschap. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze minister kan in bijzondere gevallen een subsidie
            verstrekken voor de kosten van het beheer van de in de
            waterschapsarchiefbewaarplaats berustende archiefbescheiden,
            indien de aard of de omvang van de archiefbescheiden naar
            zijn oordeel daartoe aanleiding geeft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A21" compleet="nee">artikel 4:21, derde lid, van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref> is
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=4.2" compleet="nee">titel 4.2 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> op de subsidie, bedoeld in
            het derde lid, van toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">36</nr>
    </kop>
    <al>Voor de bewaring van de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=12">artikel 12, eerste
        lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=13">artikel 13, eerste
        lid</intref>, over te brengen archiefbescheiden van de
        organen van het waterschap wijst het bestuur een
        archiefbewaarplaats aan. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">37</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De archiefbewaarplaats wordt beheerd door een
            waterschapsarchivaris, die in het bezit dient te zijn van
            een diploma archivistiek of, zo geen zodanige archivaris
            mocht zijn benoemd, door de secretaris. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Ten aanzien van het beheer van de archiefbescheiden van de
            organen van het waterschap, voorzover deze archiefbescheiden
            niet zijn overgebracht naar een archiefbewaarplaats, is,
            onder de bevelen van het dagelijks bestuur, met het toezicht
            op de naleving van het bepaalde bij of krachtens deze wet
            belast de waterschapsarchivaris. Met betrekking tot dit
            toezicht stelt het bestuur een verordening vast, welke aan
            gedeputeerde staten wordt medegedeeld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De waterschapsarchivaris wordt door het bestuur benoemd,
            geschorst en ontslagen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38</nr>
    </kop>
    <al>Met betrekking tot de uitvoering van deze wet door het dagelijks bestuur zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=124" compleet="nee">artikelen 124</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=124a" compleet="nee">124a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=124c" compleet="nee">124c tot en met 124i</extref> alsmede <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;hoofdstuk=XVII" compleet="nee">hoofdstuk XVII van de Gemeentewet</extref> van overeenkomstige toepassing.</al></artikel>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Archiefbescheiden van andere
            overheidsorganen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">40</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een regeling als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740" compleet="nee">Wet gemeenschappelijke
            regelingen</extref> (<nadruk type="cur">Stb</nadruk>. 1989, 571) houdt tevens een
            voorziening in omtrent de zorg voor de archiefbescheiden van
            bij die regeling ingestelde openbare lichamen of
            gemeenschappelijke organen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Deze voorziening wordt getroffen zoveel mogelijk
            overeenkomstig de bepalingen van deze wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Zolang bij een gemeenschappelijke regeling niet is voldaan
            aan de verplichting tot het treffen van een voorziening als
            bedoeld in het eerste lid, zijn van overeenkomstige
            toepassing de bepalingen die terzake gelden voor de gemeente
            dan wel, indien een provincie aan de regeling deelneemt,
            voor de provincie, waar het ingestelde lichaam of orgaan is
            gevestigd. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">41</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met de zorg voor de archiefbescheiden van andere dan in de
            voorafgaande artikelen bedoelde overheidsorganen, voor zover
            de archiefbescheiden niet zijn overgebracht naar een
            archiefbewaarplaats, is belast:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het dagelijks bestuur of in de gevallen, dat er geen
                    dagelijks bestuur is, het bestuur: </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in andere gevallen: de persoon met enig openbaar
                    gezag bekleed. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld
            omtrent de wijze waarop de in de in het eerste lid bedoelde
            zorg wordt uitgeoefend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De kosten, verbonden aan de uitoefening van de in het
            eerste lid bedoelde zorg, komen ten laste van het
            desbetreffende overheidsorgaan. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Strafbepaling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Hij die aan de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=11">artikel 11, eerste
            lid</intref>, gestelde verplichting niet voldoet,
            wordt gestraft met geldboete van de tweede categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het feit is een overtreding. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IX</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">43</nr>
    </kop>
    <al>De<extref status="slapend" doc="" compleet="nee"> Archiefwet 1962</extref>
            (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 313) wordt ingetrokken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">44</nr>
    </kop>
    <al>De voor de inwerkingtreding van deze wet op grond van de
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 7<nadruk type="cur">a</nadruk>
        </extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">7<nadruk type="cur">b</nadruk>
            van de Archiefwet 1962</extref> aan de openbaarheid
        gestelde beperkingen blijven van kracht. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <al>De onder de overheidsorganen berustende archiefbescheiden die op
        het moment van de inwerkingtreding van deze wet ouder zijn dan
        twintig jaar, worden op last van de zorgdrager binnen een
        tijdvak van tien jaar na inwerkingtreding van deze wet naar een
        archiefbewaarplaats overgebracht. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De op grond van het koninklijk besluit van 28 augustus 1919
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 547) tussen het Rijk
            en gemeenten getroffen regelingen met betrekking tot de
            inbewaringgeving van archiefbescheiden van de rechtbanken in
            eerste aanleg en van de vredegerechten blijven gehandhaafd,
            totdat deze regelingen na overleg met burgemeester en
            wethouders van de desbetreffende gemeente worden be&#xEB;indigd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De op grond van de koninklijke besluiten van 19 april 1929
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 171), 31 mei 1929
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 269), 6 juli 1929 (
                <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 381) en 24 november
            1932 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 560) tussen het Rijk
            en de gemeenten getroffen regelingen met betrekking tot de
            inbewaringgeving van de in die besluiten bedoelde
            archiefbescheiden blijven gehandhaafd, totdat deze
            regelingen zijn vervangen door een regeling tot de
            vervreemding van die archiefbescheiden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De ingevolge de in het tweede lid genoemde koninklijke
            besluiten naar een rijksarchiefbewaarplaats overgebrachte
            archiefbescheiden worden, op verzoek van de desbetreffende
            gemeente tot vervreemding van die archiefbescheiden, aan die
            gemeente overgedragen, indien zij dientengevolge komen te
            berusten in een ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=33">artikel 33, tweede
            lid</intref>, goedgekeurde archiefbewaarplaats,
            beheerd door een gemeentearchivaris die is benoemd
            overeenkomstig het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=32">artikel 32, derde
            lid</intref>, bepaalde. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    <al>Andere dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=46">artikel 46</intref> bedoelde
        inbewaringgevingen blijven in stand tot het moment dat zij na
        overleg tussen de betrokken overheidslichamen zijn be&#xEB;indigd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    <al>De ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van het
        Archiefbesluit</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1968, 200), zoals dit luidde voor de
        inwerkingtreding van deze wet, vastgestelde lijsten van voor
        vernietiging in aanmerking komende archiefbescheiden blijven
        gehandhaafd totdat zij zijn vervangen door op grond van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van deze
        wet vastgestelde selectielijsten. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <al>De machtigingen, verleend op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20 van het
        Archiefbesluit</extref>, zoals dit luidde voor de
        inwerkingtreding van deze wet, blijven gelden totdat zij zijn
        vervangen door een machtiging afgegeven overeenkomstig het in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=13">artikel 13, derde
        lid</intref>, van deze wet bepaalde. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>51</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>52</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>54</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>55</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>56</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>57</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>58</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>59</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>60</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>61</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>62</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>63</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>64</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>65</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>66</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>67</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>68</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>69</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>70</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>71</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>72</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>73</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>74</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>75</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>76</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>77</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>78</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>79</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>80</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>81</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>82</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>83</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>84</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>85</nr>
    </kop>
    <al>Bij plaatsing in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
        wordt de in deze wet voorkomende aanduiding "19.."
        vervangen door het jaartal van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin deze wet wordt geplaatst
        en worden de drie puntjes in de in deze wet voorkomende
        aanduiding (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> ...) vervangen door
        het nummer van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin
        deze wet wordt geplaatst. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">86</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">87</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als Archiefwet met vermelding van
        het jaartal van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
        waarin zij zal worden geplaatst. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
            houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage </plaats>
            <datum isodatum="">28 april 1995 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en
            Wetenschappen, </functie>
        <naam>
            <achternaam>A. Nuis </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste mei 1995 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	