<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011847" id="307489" soort="beleidsregel"><intitule>Vaststelling CASO-tarieven met ingang van 1 januari 2001</intitule><circulaire><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>Bij de publicatie, in het gele katern van 4 oktober 2000, van de
          CASO-tarieven per 1 januari 2001 is een mogelijke extra verhoging van
          de CASO-tarieven met 2,6% aangekondigd, samenhangend met de
          definitieve besluitvorming over het toekomstig beheer van het CASO-systeem.</al><al>In dit verband is inmiddels besloten dat deze verhoging
          daadwerkelijk zal worden ge&#xEB;ffectueerd. Daarom zijn thans de
          definitieve tarieven, geldend voor het jaar 2001, vastgesteld, zoals
          hierna vermeld.</al></tekst></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>minister</functie> van <organisatie afkorting="OCenW">onderwijs, cultuur en wetenschappen</organisatie>,
          </ondertekening><ondertekening><deze>namens deze,</deze></ondertekening><ondertekening><naam>
          <voornaam>drs. H. van</voornaam>
          <achternaam>Liere</achternaam>
        </naam><functie>Directeur Facilitair Bedrijf</functie></ondertekening></ondertekenaar>
    </circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><titel>Tarieven</titel></kop><divisie opmaak="default"><kop><titel>Basispakket</titel></kop><al>Voor de levering van het basispakket gelden de volgende tarieven:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>een vast bedrag van f 541,-- per maand voor elk
              administratiekantoor (AK);</al></li><li><al>een basistarief van f 2,91 per subdienstverhouding per maand;</al></li><li><al>een opslag van f 0,28 per maand voor elke subdienstverhouding
              waarin de declaratiecode = 1 (d.w.z. subdienstverhoudingen waarvan
              de salariskosten worden gedeclareerd bij het ministerie van OCenW);</al></li><li><al>een opslag van f 0,86 per maand voor elke subdienstverhouding
              waarin de declaratiecode = 5 of 6 (d.w.z. subdienstverhoudingen
              waarvan de salariskosten worden gedeclareerd bij het Vervangingsfonds);</al></li><li><al>een opslag van f 1,34 per maand voor elke subdienstverhouding
              waarbij de code reden van aanstelling = 11 of 12 (korttijdelijken
              en gastdocenten).</al></li></lijst><al>Bij de vaststelling van het aantal subdienstverhoudingen worden
          alleen subdienstverhoudingen meegerekend waarvoor in de betreffende
          maand een (salaris-)berekening is uitgevoerd.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Facultatieve leveringen</titel></kop><al>Op de tarieven voor het basispakket wordt een opslag toegepast voor
          verschillende facultatieve leveringen. Hiervoor gelden de volgende tarieven.</al><divisie opmaak="default"><kop><titel>Basisinformatie (registratieformulieren)</titel></kop><al>Voor de levering van de basisinformatie (registratieformulieren)
            wordt, afhankelijk van het gekozen medium, een meerprijs in rekening
            gebracht van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>f 0,16 per subdienstverhouding per maand bij levering op papier;</al></li><li><al>f 0,13 per subdienstverhouding per maand, met een minimum van
                f 35,-- per AK, bij levering langs elektronische weg (in de vorm
                van &#x2019;unloads&#x2019; van de centrale database).</al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Boekings- en kostenoverzicht</titel></kop><al>Voor de levering van het maandelijkse boekings- en kostenoverzicht
            wordt, afhankelijk van het gekozen medium, een meerprijs in rekening
            gebracht van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>f 0,09 per subdienstverhouding per maand bij levering op
                papier in enkelvoud;</al></li><li><al>f 0,13 per subdienstverhouding per maand bij levering op
                papier in tweevoud.</al></li></lijst><al>De levering langs elektronische weg is ge&#xEF;ntegreerd in de <nadruk type="cur">realisatiegegevens</nadruk> (zie hierna).</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Realisatiegegevens</titel></kop><al>Voor de levering van de realisatiegegevens langs elektronische weg
            geldt een tarief van f 0,13 per subdienstverhouding per maand, met
            een minimum van f 35,-- per AK per maand.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Salarisspecificaties</titel></kop><al>De salarisspecificatie kan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>naar keuze maandelijks verschijnen, dan wel alleen wanneer er
                wijziging is opgetreden in een of meer van de erop vermelde bedragen;</al></li><li><al>naar keuze in enkelvoud, tweevoud of drievoud verschijnen;</al></li><li><al>het eerste exemplaar (bestemd voor de werknemer) kan naar
                keuze wel of niet worden opgeleverd in een envelop.</al></li></lijst><al>Daarnaast bestaat de mogelijkheid de gegevens van de
            salarisspecificatie langs elektronische weg geleverd te krijgen.
            Wanneer het exemplaar op papier in enkelvoud verschijnt (dit
            exemplaar is bestemd voor de werknemer) is dit uiteraard voor de
            archivering op het AK noodzakelijk; wanneer een exemplaar op papier
            bij het AK achterblijft is ontvangst van de gegevens langs
            elektronische weg facultatief.</al><al>In verband hiermede is in het basispakket de levering in enkelvoud
            opgenomen (bij het vaststellen van het basistarief is hiermee
            rekening gehouden), en gelden voor de extra mogelijkheden de
            volgende meerprijzen per subdienstverhouding per maand:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>in enkelvoud, niet ge&#xEB;nveloppeerd, alleen bij wijziging: geen
                meerprijs (zit in basistarief);</al></li><li><al>in enkelvoud, ge&#xEB;nveloppeerd, alleen bij wijziging: f 0,13;</al></li><li><al>in enkelvoud, niet ge&#xEB;nveloppeerd, maandelijks: f 0,14;</al></li><li><al>in enkelvoud, ge&#xEB;nveloppeerd, maandelijks: f 0,36;</al></li><li><al>in tweevoud, niet ge&#xEB;nveloppeerd, alleen bij wijziging: f 0,19;</al></li><li><al>in tweevoud, eerste exemplaar ge&#xEB;nveloppeerd, alleen bij
                wijziging: f 0,32;</al></li><li><al>in tweevoud, niet ge&#xEB;nveloppeerd, maandelijks: f 0,47;</al></li><li><al>in tweevoud, eerste exemplaar ge&#xEB;nveloppeerd, maandelijks: f 0,69;</al></li><li><al>in drievoud, niet ge&#xEB;nveloppeerd, alleen bij wijziging: f 0,38;</al></li><li><al>in drievoud, eerste exemplaar ge&#xEB;nveloppeerd, alleen bij
                wijziging: f 0,51;</al></li><li><al>in drievoud, niet ge&#xEB;nveloppeerd, maandelijks: f 0,80;</al></li><li><al>in drievoud, eerste exemplaar ge&#xEB;nveloppeerd, maandelijks: f 1,02.</al></li></lijst><al>Daarnaast kan de salarisspecificatie langs elektronische weg
            worden geleverd tegen een meerprijs per subdienstverhouding per
            maand van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>f 0,16 bij levering van alleen de gewijzigde salarisspecificaties;</al></li><li><al>f 0,19 bij levering van alle salarisspecificaties.</al></li></lijst><al>Ook voor deze elektronische levering geldt een minimum van f 35,--
            per maand per AK.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Jaarwerk</titel></kop><al>De mogelijkheid bestaat om van het jaarwerk een extra exemplaar te
            ontvangen; hiervoor geldt een meerprijs van f 0,86 per
            subdienstverhouding per jaar.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Statusformulieren ZKOO</titel></kop><al>Tot het basispakket van de dienstverlening van CASO behoort het
            leveren van de zgn. statusformulieren ter uitvoering van de
            Ziektekostenregeling voor Onderwijs- en Onderzoekspersoneel (ZKOO).</al><al>Deze formulieren kunnen desgewenst worden ge&#xEB;nveloppeerd, tegen
            een meerprijs van f 0,21 per formulier (= per enveloppe).</al></divisie></divisie></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	