<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013125" dtdversie="2.0" id="250049" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">         <intitule>Programma Transactie/Modal Shift 2002</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 2 van de     Subsidieregeling milieu- en energie-efficiency in het goederenvervoer     2002;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>      <al> Vast te stellen het navolgende programma Transactie/Modal Shift     2002:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop><nr>A</nr>      <titel>Programma Transactie/Modal Shift</titel>      </kop>      <al>Het programma Transactie/Modal Shift is gericht op de in het     Nationaal Verkeers- en Vervoersplan geformuleerde doelstelling van de regering     om de milieubelasting door en het energieverbruik van het goederenvervoer over     de weg in de periode tot het jaar 2010 aanzienlijk te beperken.</al>      <al>Het programma heeft als specifieke doelstelling de vermindering van     de uitstoot van CO<inf>2</inf> en NO<inf>x</inf> door het bevorderen van     milieu- en energie-efficiency in het goederenvervoer over de weg. Het programma     stimuleert daartoe de uitvoering van projecten die leiden tot     efficiencyverbetering in de logistiek of van transportvoertuigen, resulterend     in ritkilometerreductie en brandstofbesparing per verreden kilometer.</al>      <al>Het programma richt zich in het bijzonder op projecten die worden     uitgevoerd door verladers, vervoerders, expediteurs, rederijen, fabrikanten,     carrosserie- en trailerbouwers en toeleveranciers (hierna te noemen:     marktpartijen). Met het programma wordt beoogd dat individuele marktpartijen en     groepen van marktpartijen ook op de langere termijn op een gestructureerde     manier blijven werken aan de eerder genoemde efficiencyverbetering. Om dat te     bevorderen zal het programma behalve individuele projecten vooral ook     combinaties van projecten (meerjarenplannen) ondersteunen die (bij voorkeur) in     het kader van een overeenkomst tussen marktpartijen enerzijds en de overheid     anderzijds (zgn. meerjarenovereenkomsten) worden opgezet.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><nr>B</nr>      <titel>Projecten</titel>      </kop>      <al>Het programma heeft betrekking op de volgende soorten     projecten:</al>      <lijst nr-sluiting="">      <li>      <li.nr>1.</li.nr>      <al> projecten ter verbetering van de logistieke efficiency,       waaronder modal shift,</al>      </li>      <li>      <li.nr>2.</li.nr>      <al> projecten ter verbetering van de voertuigefficiency, en</al>      </li>      <li>      <li.nr>3.</li.nr>      <al> kennisverspreidingsprojecten.</al>      </li>      </lijst>      <tussenkop><nadruk type="cur">ad 1. Projecten ter verbetering van de     logistieke efficiency, waaronder modal shift</nadruk></tussenkop>      <al>Hieronder vallen door marktpartijen uitgevoerde projecten die bij     een gelijkblijvende vervoersprestatie resulteren in een reductie van het aantal     ritkilometers over de weg.</al>      <al>In het bijzonder komen de volgende soorten projecten voor subsidie     in aanmerking:</al>      <lijst type="ndash">      <li>      <al>Integrale (zelf)scans</al>      <al>Deze onderzoeken zijn erop gericht de mogelijkheden voor       logistieke efficiency, waaronder modal shift, te signaleren bij individuele       bedrijven en dienen te worden uitgevoerd door speciaal hiervoor opgeleide       externe adviseurs. Bij de integrale zelfscan worden de mogelijkheden voor       logistieke efficiency, onder begeleiding van de eerder genoemde adviseurs, door       de bedrijven zelf onderzocht.</al>      </li>      <li>      <al>Collectieve scans</al>      <al>Dit zijn haalbaarheidsonderzoeken die bij groepen van bedrijven       worden uitgevoerd in de vorm van een gemeenschappelijke efficiencyscan voor       logistiek en transport. Deze onderzoeken zijn erop gericht de mogelijkheden       voor efficiency, waaronder modal shift, te signaleren bij groepen van       bedrijven, zoals regionale bedrijven uit het midden- en kleinbedrijf, bedrijven       op industrieterreinen en bedrijven in winkelcentra.</al>      </li>      <li>      <al> Onderzoeks- en ontwikkelingsprojecten en praktijkexperimenten,       door marktpartijen uitgevoerd ter verbetering van de opzet van hun totale       logistieke systeem, vervoertechniek of voertuigtechnologie.</al>      </li>      <li>      <al>Door marktpartijen uitgevoerde demonstratieprojecten met       betrekking tot nieuwe logistieke systemen, vervoertechnieken en       voertuigtechnologie&#xEB;n of met betrekking tot nieuwe toepassing van bestaande       systemen en technieken.</al>      </li>      </lijst>      <al>De projecten ter verbetering van de logistieke efficiency kunnen     onder meer betrekking hebben op ritplanning, vrachtuitwisseling, bundeling van     goederenstromen, logistieke ketenbenadering, verticale en horizontale     samenwerking, afstemming met verlader en vervoerder, inter- en multimodaal     transport, productontwikkeling, inzet van telematica en internet,     verpakkingssystemen, standaardisatie van laadeenheden, vergroting van het     nuttig laadvermogen, vermindering van het voertuiggewicht en     multifunctionaliteit van laadruimte.</al>      <tussenkop><nadruk type="cur">ad 2. Projecten ter verbetering van de     voertuigefficiency</nadruk></tussenkop>      <al>Onder projecten ter verbetering van de voertuigefficiency worden     verstaan: bij marktpartijen uitgevoerde projecten die bij een gelijkblijvende     belading resulteren in een reductie van het brandstofgebruik per verreden     kilometer.</al>      <al>Met name de volgende soorten projecten komen voor subsidie in     aanmerking:</al>      <lijst type="ndash">      <li>      <al>Onderzoeks- en ontwikkelingsprojecten en praktijkexperimenten       met betrekking tot technische aanpassingen aan vrachtvoertuigen, bij de       uitvoering waarvan steeds een gebruiker en een leverancier betrokken zijn,       en</al>      </li>      <li>      <al> Bij marktpartijen uitgevoerde demonstratieprojecten die leiden       tot een zuiniger rijgedrag van chauffieurs.</al>      </li>      </lijst>      <al>De projecten kunnen bijvoorbeeld betrekking hebben op de     vermindering van de rij- en luchtweerstand, zuinig rijgedrag van chauffeurs in     de bedrijfssituatie in specifieke deelmarkten, brandstofregistratiesystemen en     gebruik van alternatieve brandstoffien.</al>      <tussenkop><nadruk type="cur">ad 3.     Kennisverspreidingsprojecten</nadruk></tussenkop>      <al>Onder projecten ten behoeve van kennisverspreiding wordt verstaan     het verspreiden van kennis onder marktpartijen over projecten die hebben geleid     tot ritkilometerreductie en/of brandstofbesparing per verreden kilometer.</al>      <al>Met name door brancheverenigingen en opleidingsinstituten     uitgevoerde kennisoverdrachtprojecten komen voor subsidie in aanmerking.</al>      <al>De projecten kunnen onder meer betrekking hebben op het verzorgen     van publicaties en het organiseren van conferenties, seminars en     opleidingen.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><nr>C</nr>      <titel>Beoordelingsaspecten</titel>      </kop>      <al>De mate waarin een project bijdraagt aan de realisering van de     doelstellingen van het programma Transactie/Modal Shift, te weten     ritkilometerreductie en/of brandstofreductie per verreden kilometer, wordt     tevens bepaald door de volgende aspecten:</al>      <lijst nr-sluiting="">      <li>      <li.nr>a.</li.nr>      <tussenkop><nadruk>De milieu- en energieverdienste van het       project</nadruk></tussenkop>      <al>De milieu- en energieverdienste betreft de mate waarin het       project leidt tot vermindering van de CO<inf>2</inf>- en       NO<inf>x</inf>-uitstoot door middel van ritkilometerreductie en/of       brandstofreductie per verreden kilometer. De projecten dienen een bepaalde       minimale omvang te hebben om voor subsidie in aanmerking te komen. </al>      </li>      <li>      <li.nr>b.</li.nr>      <tussenkop><nadruk>De tijdsduur van het       project</nadruk></tussenkop>      <al>Het programma Transactie/Modal Shift richt zich op projecten       die op relatief korte termijn, maximaal twee jaar, leiden tot       ritkilometerreductie of tot brandstofreductie per verreden kilometer. Indien er       sprake is van een combinatie van projecten, zoals in een meerjarenplan, kan de       looptijd langer zijn dan twee jaar.</al>      </li>      <li>      <li.nr>c.</li.nr>      <tussenkop> <nadruk>De slaagkans van het       project</nadruk></tussenkop>      <al>Indien de slaagkans van het project op zichzelf te gering wordt       geacht, is een subsidieverlening niet aan de orde. Naast een inschatting van de       technische en economische haalbaarheid zal tevens rekening worden gehouden met       factoren van organisatorische aard, alsmede met de financi&#xEB;le draagkracht van       de aanvrager en eventuele andere bij de aanvraag betrokken partijen. </al>      </li>      <li>      <li.nr>d.</li.nr>      <tussenkop> <nadruk>Effectiviteit van de       subsidie</nadruk></tussenkop>      <al>De hoogte van de projectsubsidie wordt vastgesteld in relatie       tot de verwachte verminderde emissie (gulden/vermeden ritkilometer,       gulden/vermeden ton CO<inf>2</inf> en/of NO<inf>x</inf>) en de hoogte van de       projectkosten. </al>      </li>      <li>      <li.nr>e.</li.nr>      <tussenkop><nadruk>De mate van innovatie en oorspronkelijkheid van       het project</nadruk></tussenkop>      <al>Onder het innovatiecriterium wordt in het programma       Transactie/Modal Shift verstaan:</al>      <lijst type="ndash">        <li>        <al>het toepassen van nieuwe of vernieuwende systemen of       technieken, of</al>        </li>        <li>        <al> het geven van nieuwe toepassingen aan bestaande systemen       of technieken.</al>        </li>      </lijst>      <al>Het kan toepassingen betreffen op een wijze waarop in een       specifieke deelmarkt nog geen ervaring is opgedaan.</al>      </li>      <li>      <li.nr>f.</li.nr>      <tussenkop><nadruk>De mate waarin in relevante kennisoverdracht is       voorzien</nadruk></tussenkop>      <al>Dit betreft vooral de bereidheid van de aanvrager tot het       meewerken aan publicaties over de projectessentie ten behoeve van derden. Dit       is met name van belang bij demonstratieprojecten.</al>      </li>      <li>      <li.nr>g.</li.nr>      <tussenkop><nadruk>De toepassingsmogelijkheden van het       projectresultaat in de markt</nadruk></tussenkop>      <al>De projecten worden mede beoordeeld op basis van mogelijke       markttoepassing of het herhalingspotentieel van het projectresultaat.</al>      </li>      <li>      <li.nr>h.</li.nr>      <tussenkop><nadruk>De bijdrage van het project aan de realisatie       van overeenkomsten met groepen van marktpartijen</nadruk></tussenkop>      <al>Projecten worden mede beoordeeld naar de mate waarin zij een       bijdrage leveren aan het totstandkomen en het uitvoeren van afspraken met       groepen van marktpartijen over efficiencyverbetering.</al>      </li>      </lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><nr>D</nr>      <titel> Indiening van de subsidieaanvragen</titel>      </kop>      <al>Aanvragen ter verkrijging van subsidie op grond van dit programma     kunnen vanaf 1 januari 2002 worden ingediend en dienen uiterlijk 30 september     2002 te zijn ontvangen door:</al>      <al>Novem bv, Postbus 8242, 3503 RE Utrecht.</al>      <al>Voor het indienen van een aanvraag dient gebruik te worden gemaakt     van het bij Novem bv verkrijgbare aanvraagformulier.</al>      <al>Aanvragen die niet tijdig worden ontvangen, worden niet in     behandeling genomen.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><nr>E</nr>      <titel>Subsidieplafond</titel>      </kop>      <al>Het plafond voor het verlenen van subsidies op grond van dit     programma bedraagt &#x20AC; 2.268.901.</al>          </artikel>    <artikel status="goed"> 
  <kop><nr>F</nr> 
	 <titel>Programmabeheerder</titel> 
  </kop> 
  <al>Novem bv is aangewezen als programmabeheerder als bedoeld in artikel 1,
	 onder b, van de Subsidieregeling milieu- en energie-efficiency in het
	 goederenvervoer 2002 en wordt door de Minister van Verkeer en Waterstaat
	 gemandateerd om dit programma uit te voeren.</al> 
  <al>De subsidieaanvragen met de daaraan ten grondslag liggende
	 projectvoorstellen zullen elk aan het inhoudelijk oordeel van het
	 programmabureau Transactie/Modal Shift van het Ministerie van Verkeer en
	 Waterstaat worden onderworpen.</al> 
  <al>Nadere informatie over dit programma is verkrijgbaar bij:</al> 
  <lijst type="ongemarkeerd">
	 <li>
		<al>Novem bv</al>
	 </li>
	 <li>
		<al>Postbus 8242</al>
	 </li>
	 <li>
		<al>3503 RE Utrecht</al>
	 </li>
	 <li>
		<al>tel.: 030-2393767</al>
	 </li>
	 <li>
		<al>fax: 030-2393491</al>
	 </li>
	 <li>
		<al>Programmabureau Transactie/Modal Shift</al>
	 </li>
	 <li>
		<al>Ministerie van Verkeer en Waterstaat</al>
	 </li>
	 <li>
		<al>Directoraat-Generaal Goederenvervoer</al>
	 </li>
	 <li>
		<al>Postbus 20904</al>
	 </li>
	 <li>
		<al>2500 EX Den Haag</al>
	 </li>
	 <li>
		<al>tel.: 070-3511609</al>
	 </li>
	 <li>
		<al>fax: 070-3511695</al>
	 </li>
	 <li>
		<al>internet: http://www.transactie-modalshift.nl</al>
	 </li></lijst> 
</artikel>    <artikel status="goed">      <kop><nr>G</nr>      <titel>Inwerkingtreding</titel>      </kop>      <al>Dit programma treedt in werking met ingang van 1 januari 2002.</al>              </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Dit programma zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>T.</voornaam>      <achternaam>Netelenbos</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	