<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030210" dtdversie="2.0" id="460579" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Aanwijzing
van de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 27&#xA0;juni
2011, nr.&#xA0;MC-U- 3070826, op grond van artikel 7 van de Wet
marktordening gezondheidszorg inzake transparante
prestatiebeschrijvingen medisch specialistische zorg
2012</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister van Volksgezondheid, Welzijn en
Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Overwegende dat het wenselijk
is de functiegerichte budgettering voor instellingen voor medisch
specialistische zorg en de bekostiging op basis van
begrotingsfinanciering van audiologische centra te be&#xEB;indigen,
mede met het oog op de macrobudgettaire gevolgen zorgvuldig en
geleidelijk over te gaan naar een systeem van prestatiebekostiging, en
met het oog daarop een verbetering noodzakelijk is om te komen tot een
nog stabieler, vollediger, transparanter en dynamischer
declaratiesysteem;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat de
invoering van prestatiebekostiging en een stabiele product- en
tariefstructuur essentieel is voor een stelsel waarin zorgaanbieders en
zorgverzekeraars met elkaar onderhandelen over kwaliteit, prijs en
volume, selectieve contractering door zorgverzekeraars toeneemt en
aanbieders daadwerkelijk worden afgerekend op geleverde
prestaties;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat met de
Nederlandse Vereniging van Ziekenhuizen, de Nederlandse Federatie van
Universitair medische centra, de Orde van Medisch Specialisten en
Zorgverzekeraars Nederland mede in het licht van beperkte
macrobudgettair beschikbare middelen de vormgeving van een zorgvuldig
overgangstraject is
besproken;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat voor de
zorgvuldige overgang naar prestatiebekostiging een aantal instrumenten
aan de Wet marktordening gezondheidszorg moeten worden toegevoegd en
dat de parlementaire behandeling van het daartoe strekkend wetsvoorstel
Aanvulling instrumenten bekostiging WMG nog niet is afgerond en het
wetsvoorstel nog niet tot wet is verheven en in werking
getreden;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat de Eerste
Kamer der Staten-Generaal de brieven van de minister over de voornemens
een aanwijzing te treffen met betrekking tot de invoering van bedoelde
prestatiebekostiging, een beheersmodel voor medisch specialisten en de
verdeling in segmenten in afwachting van de behandeling van het
wetsvoorstel Aanvullende instrumenten bekostiging WMG voor kennisgeving
heeft aangenomen;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat de
Nederlandse Zorgautoriteit, verder te noemen de zorgautoriteit, met het
oog op een zorgvuldige invoering en in het belang van een goede en
tijdige voorbereiding van de betrokken instellingen en verzekeraars
reeds die regels en beleidsregels kan vaststellen waarvoor de basis
niet gelegen zal zijn in de aanvullende instrumenten uit vorenbedoeld
wetsvoorstel;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat voor de
invoering van prestatiebekostiging een stabiele product- en
tariefstructuur noodzakelijk is en dat de daarvoor door de
zorgautoriteit op te stellen regels en beleidsregels hun grondslag in
de tekst van de Wet marktordening gezondheidszorg vinden zoals de luidt
op het moment waarop deze aanwijzing in werking
treedt;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat een stabiele
product- en tariefstructuur ook noodzakelijk is indien niet wordt
overgegaan tot
prestatiebekostiging;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=59" compleet="nee">59 van de Wet marktordening
gezondheidszorg</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien:</considerans.al>
        <considerans.lijst type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>de
brief van de minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van
14&#xA0;maart 2010, getiteld &#x2018;Zorg die werkt&#x2019;
(Kamerstukken II 2010/11,
32&#xA0;620,
nr. 1);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>de
uitvoeringstoets van de zorgautoriteit van oktober 2009, getiteld
&#x2018;Van budget naar prestatie&#x2019; (Kamerstukken II 2009/10,
29&#xA0;248,
nr. 105);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>de brief van
de minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 2&#xA0;februari
2011 betreffende de invoering van dbc&#x2019;s op weg naar
transparantie (DOT&#x2019;s) en de ontwikkelingen in het B-segment
(voortgangrapportage; Kamerstukken II 2010/11,
29 248, nr.
167);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>de brief van de
minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 15&#xA0;maart 2011
betreffende de prestatiebekostiging van ziekenhuizen, getiteld
&#x2018;Zorg die loont&#x2019; (Kamerstukken II 2010/11,
32 620, nr.
6);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>de brief van de
minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 4&#xA0;april 2011
betreffende de prestatiebekostiging in de ziekenhuiszorg (ten behoeve
van het AO van 6&#xA0;april) (Kamerstukken II 2010/11,
32 620,
nr.&#xA0;8);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>De brief
van de zorgautoriteit inzake beoordeling productstructuur DOT van
12&#xA0;april 2011, kenmerk 11D0013287, met de daarbij gevoegde bijlage
rapport Beoordeling productstructuur DOT van april 2011
(www.nza.nl);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>de brief van de
minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 26&#xA0;april 2011
betreffende het voorstel van de zorgautoriteit inzake uitbreiding
B-segment (Kamerstukken II 2010/11,
32 620, nr.
9 met bijlage);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>de
brief van de zorgautoriteit van 10 juni 2011, kenmerk 11D0021100, met
voorstel na consultatie van relevante partijen de productstructuur
bedoeld in de brief van 12&#xA0;april 2011, kenmerk 11D0013287, aan te
passen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>het Consultatiedocument
&#x2018;beoordeling kostendelen tarieven en financi&#xEB;le impact DOT
ten behoeve van definitieve besluitvorming NZa&#x2019; van de
zorgautoriteit (www.nza.nl; juni 2011)
en</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>het Eindrapport
&#x2018;Impactanalyse DOT ziekenhuiskostendeel&#x2019; van de
zorgautoriteit (www.nza.nl; juni
2011);</al>
          </li>
        </considerans.lijst>
        <considerans.al>Na op 14 maart 2011
schriftelijk mededeling te hebben gedaan aan de Eerste en Tweede Kamer
der Staten-Generaal (Kamerstukken II 2010/11,
32 620, nr.
6) als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van de Wet marktordening
gezondheidszorg</extref> over de voornemens met betrekking tot de invoering van
prestatiebekostiging bij medisch specialistische
zorg;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op het
verslag van het Algemeen overleg op 6 april 2011 en een verlengd
algemeen overleg op 14&#xA0;april 2011 met de Tweede Kamer der
Staten-Generaal en de stemming over de moties ingediend tijdens het
verlengd algemeen overleg op 19&#xA0;april 2011 (Kamerstukken II
2010/11,
29&#xA0;248,
nr. 206, respectievelijk Handelingen II 2010/11, nr.
74,
p. 9 en Handelingen II 2010/11, nr.
75,
p.20);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op korte
aantekeningen van de Eerste Kamer der Staten-Generaal van 19 april
2011, kenmerk 42026/WB, en van 10 mei 2011, kenmerk
42065//WB;</considerans.al>
        <considerans.al>En</considerans.al>
        <considerans.al>Na
op 11 mei 2011 schriftelijke mededeling te hebben gedaan aan de Eerste
en Tweede Kamer der Staten-Generaal als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van de Wet
marktordening</extref> over de voornemens met betrekking tot de overheveling van
dure medisch-specialistische geneesmiddelen naar ziekenhuisbekostiging
(Kamerstukken II 2010/11,
29 248, nr.
208);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op het Algemeen overleg op 25 mei 2011 en een verlengd algemeen overleg
op 16 juni 2011 met de Tweede Kamer der Staten Generaal en de stemming
op 21 juni 2011 over de moties ingediend tijdens eerdergenoemd verlengd
algemeen overleg (Kamerstukken II,
29477);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de
korte aantekeningen van de Eerste Kamer der Staten-Generaal van 24 mei
2011, kenmerk 43042, inzake de voorhangbrief inzake het voornemen om de
zorgautoriteit een aanwijzing te geven om de overheveling van
TNF-alfaremmers naar de ziekenhuisbekostiging mogelijk te maken
(Kamerstukken II 2010/11,
29 248, nr.
208);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">definities
productstructuur</titel>
        </kop>
        <al>In
deze aanwijzing wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">minister:</nadruk> de
Minister van Volksgezondheid, Welzijn en
Sport;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">wet:</nadruk> de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078" compleet="nee">Wet marktordening
gezondheidszorg</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">zorgautoriteit:</nadruk> de
Nederlandse Zorgautoriteit, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de
wet</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">instelling:</nadruk> algemene
en categorale ziekenhuizen inclusief long/astmacentra, academische
ziekenhuizen, epilepsie-inrichtingen, instellingen voor revalidatie,
radiotherapeutische centra en dialysecentra;trombosediensten, centra
voor erfelijkheidsonderzoek, laboratoria, audiologische centra en
zelfstandige
behandelcentra;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Dbc:</nadruk> prestatiebeschrijving
in termen diagnose behandelcombinatie, zoals deze is vastgesteld door
de zorgautoriteit en geldt tot en met 31 december
2011;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">DOT:</nadruk> prestatiebeschrijving
in termen van het project &#x2018;Diagnose behandeling combinatie op
weg naar transparantie&#x2019;, zoals deze voor medisch specialistische
zorg is vastgesteld door de zorgautoriteit en geldt vanaf
1&#xA0;januari
2012;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">toegevoegde
prestatie:</nadruk> prestatie die in beginsel alleen in
combinatie met een andere prestatie in rekening kan worden
gebracht;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">add-on:</nadruk> toegevoegde
prestatie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">maximumtarief:</nadruk> bedrag
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel 57, vierde lid, aanhef en onder b, van de wet</extref>,
dat ten hoogste voor een prestatie in rekening mag worden
gebracht;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">vrij
tarief:</nadruk> tarief als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel 57, vierde
lid, aanhef en onder&#xA0;c, van de wet</extref>, dat voor een prestatie in
rekening mag worden
gebracht.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">opdrachtverlening</titel>
        </kop>
        <al>De
zorgautoriteit stelt ter uitvoering van deze aanwijzing waar nodig
regels en beleidsregels
vast.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">transparante
prestatiebeschrijvingen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
zorgautoriteit stelt met ingang van het jaar 2012
prestatiebeschrijvingen vast voor zorg zoals instellingen en medisch
specialisten die leveren, op basis van het voorstel van de
zorgautoriteit aan de minister in haar brief inzake beoordeling
productstructuur DOT van 12&#xA0;april 2011, kenmerk 11D0013287, met de
daarbij gevoegde bijlage rapport Beoordeling productstructuur DOT van
april
2011.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien en
voor zover prestaties van instellingen en medisch specialisten niet als
een diagnosebehandeling combinatie in voornoemde brieven zijn
omschreven stelt de zorgautoriteit met ingang van 2012
prestatiebeschrijvingen, verder te noemen overige zorgproducten, vast.
Onder overige producten wordt ook verstaan toegevoegde prestaties en
add-on&#x2019;s.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">segmentindeling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
zorgautoriteit verdeelt de zorg als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030210&amp;artikel=3">artikel 3</intref> in een
gereguleerd segment en een vrij segment en stelt voor ieder segment
prestatiebeschrijvingen
vast.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
indeling in segmenten geschiedt op basis van het voorstel van de
zorgautoriteit aan de minister in haar brief inzake beoordeling
productstructuur DOT van 12&#xA0;april 2011, kenmerk 11D0013287, met de
daarbij gevoegde bijlage rapport Beoordeling productstructuur DOT van
april 2011, en de brief van de zorgautoriteit van 12&#xA0;april 2011,
kenmerk 11D0013269, inzake de invulling van 70% B-segment (Kamerstukken
II 2010/11,
32&#xA0;620,
nr. 9, bijlage) en zoals dat voorstel na consultatie van
relevante partijen is aangepast zoals in de brief van de zorgautoriteit
van 10&#xA0;juni 2011, kenmerk 11D0021100, is
aangegeven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
overige zorgproducten behoren tot het gereguleerde segment, met
uitzondering van nader door de zorgautoriteit te specificeren overige
zorgproducten met betrekking tot extramurale dieetadvisering,
fysiotherapie en oefentherapie, die behoren tot het vrije
segment.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">tariefsoorten</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor
prestaties in het gereguleerde segment gelden
maximumtarieven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor
prestaties in het vrije segment gelden vrije
tarieven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
voorgaande leden zijn niet van toepassing op de honorariumcomponent
voor de dienstverlening door medisch specialisten als onderdeel van die
prestaties.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">dure
en
weesgeneesmiddelen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
zorgautoriteit stelt met ingang van 2012 voor behandelingen met dure
geneesmiddelen als bedoeld in beleidsregel CU/BR-2017, zoals die luidt
op het moment waarop deze aanwijzing in werking treedt, een toegevoegde
prestatie vast voor de bekostiging van het geleverde dure
geneesmiddel.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
toegevoegde prestatie als bedoeld in het eerste lid behoort tot het
gereguleerde segment. Voor de prestatie geldt een
maximumtarief.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
zorgautoriteit verwerkt met ingang van 2013 de inkoopvoordelen in de
prestaties als bedoeld in het eerste
lid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De vorige
leden zijn van overeenkomstige toepassing op de volgende
geneesmiddelen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>adali-mumab
(Humira), etanercept (Enbrel), certolizumab (Cimzia), golimumab
(Simponi) en infliximab (Remicade), die behoren tot de therapeutische
klasse van
&#x2018;TNF-alfaremmers&#x2019;;</al>
            </li><li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>abatacept
(Orencia), anakinra (Kineret), en ustekinumab (Stelara), welke drie
producten net als de TNF-alfaremmers uitsluitend door een medisch
specialist worden voorgeschreven bij indicaties waarbij ook de
TNF-alfaremmers worden
toegepast.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Het
eerste tot en met derde lid zijn van overeenkomstige toepassing op
weesgeneesmiddelen als bedoeld in beleidsregel CU/BR-2018 zoals die
luidt op het tijdstip waarop deze aanwijzing in werking
treedt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Het
eerste tot en met derde lid zijn van overeenkomstige toepassing op
nieuwe geneesmiddelen die na de inwerkingtreding van deze aanwijzing
onder de desbetreffende beleidregel voor voorheen dure of
weesgeneesmiddelen worden
gebracht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De
zorgautoriteit stelt criteria vast voor de beoordeling of de
behandeling met een geneesmiddel wordt opgenomen in een
prestatiebeschrijving in de vorm van een diagnose behandeling
combinatie of in een prestatiebeschrijving als toegevoegde prestatie
als bedoeld in het tweede
lid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">overgang
geopende
dbc&#x2019;s</titel>
        </kop>
        <al>Voor
prestaties die zijn omschreven als diagnose behandeling combinaties en
die zijn geopend voor het jaar 2012 blijven de prestatiebeschrijvingen
en tarieven van toepassing zoals die luiden op het moment van openen
van de
prestatie.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">tariefvoorbereiding</titel>
        </kop>
        <al>De
zorgautoriteit stelt voor de instellingskostendelen van de prestaties
voor instellingen in het gereguleerde segment adequate maximumtarieven
vast.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze
aanwijzing wordt aangehaald als: Aanwijzing transparante
prestatiebeschrijvingen medisch specialistische zorg
2012.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">publicatie</titel>
        </kop>
        <al>Deze
aanwijzing treedt terstond in werking en wordt met de toelichting in de
Staatscourant
geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>E.I.</voornaam>
          <achternaam>Schippers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	