<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007507" dtdversie="2.0" id="350589" soort="beleidsregel"> 
   
	  
	 <intitule>Herziening besluit inzake overdracht van aandelen in het kader
		van een kasgeld- c.q. holdingconstructie</intitule> 
	  
	 <circulaire> 
		<circulaire.aanhef> 
		  <context> 
			 <context.al>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende
				besloten.</context.al> 
		  </context> 
		</circulaire.aanhef> 
		<circulaire-tekst> 
		  <circulaire.divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<nr status="officieel">1</nr> 
				<titel status="officieel">Kasgeldbeleid</titel> 
			 </kop> 
			 <tekst status="goed"> 
				<al>In het Besluit van 27 juni 1986, nr. 286-9356, Infobulletin
				  86/378, is het zogenoemde kasgeldbeleid gepubliceerd. Het aldaar geformuleerde
				  beleid heeft betrekking op constructies waarbij aandeelhouders, met behoud van
				  hun belang bij de onderneming van de vennootschap, na afsplitsing van de
				  reserves in een zogenoemde kasgeldvennootschap zich die reserves doen toekomen
				  door middel van de verkoop van de aandelen in de kasgeldvennootschap aan een
				  onafhankelijke derde.</al> 
				<al>Naar aanleiding van de arresten van de Hoge Raad van 11 juli
				  1990, rolnrs. 25&#xA0;579, 25 655, 25 687 en 26 306, BNB 1990/290* tot en met 293*,
				  is het Besluit inzake overdracht van aandelen in het kader van een kasgeld- c.q
				  holdingconstructie van 13 juni 1991, nr. DB91/2743 (nr. 1.51.67), BNB 1991/216,
				  uitgevaardigd. Vervolgens is dit Besluit herzien bij het Besluit van
				  23&#xA0;februari 1993, nr. DB93/84, BNB 1993/131.</al> 
			 </tekst> 
		  </circulaire.divisie> 
		  <circulaire.divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<nr status="officieel">2</nr> 
				<titel status="officieel">Arresten</titel> 
			 </kop> 
			 <tekst status="goed"> 
				<al>Op 11 juli 1990 heeft de Hoge Raad de arresten BNB 1990/290*
				  (rolnr. 25 579) en BNB 1990/293* (rolnr. 26 306) gewezen. In deze arresten
				  heeft de Hoge Raad onder meer beslist dat het leerstuk van de wetsontduiking
				  kan worden toegepast op kasgeldconstructies.</al> 
				<al>Het kasgeldbeleid houdt in dat met toepassing van genoemd
				  leerstuk in deze gevallen wordt geconstateerd dat inkomsten uit vermogen zijn
				  genoten.</al> 
				<al>Met betrekking tot het tarief geldt ingevolge deze arresten
				  voor de met toepassing van het leerstuk van de wetsontduiking genoten inkomsten
				  het volgende.</al> 
				<al>Indien alle aandelen in een kasgeldvennootschap worden
				  vervreemd, dient in het algemeen de vervreemding voor wat betreft het tarief te
				  worden behandeld als een naar het (hoge) bijzondere tarief van artikel 57,
				  eerste lid, letter f, van de Wet op de inkomstenbelasting 1964 (tekst 1995;
				  hierna: de Wet) te belasten liquidatie dan wel als een naar het (hoge)
				  bijzondere tarief van artikel 57, eerste lid, letter g, van de Wet te belasten
				  vervreemding in het zicht van liquidatie (de zinsnede &#x2018;in het algemeen&#x2019; geeft
				  de mogelijkheid aan dat in bijzondere gevallen, zoals de zogenoemde repeterende
				  splitsing, toepassing van het tabeltarief aan de orde komt).</al> 
				<al>Indien slechts een gedeelte van de aandelen wordt vervreemd,
				  dient voor wat betreft het tarief aansluiting te worden gezocht bij het regime
				  van de inkoop van eigen aandelen van artikel 57, eerste lid, letter d, van de
				  Wet. Indien aan de desbetreffende vereisten wordt voldaan, is het (hoge)
				  bijzondere tarief van toepassing, in de overige gevallen het tabeltarief.</al> 
				<al>De arresten van de Hoge Raad van 4&#xA0;mei 1994, rolnrs. 28 407, 28
				  408 en 29&#xA0;087, BNB 1994/249c* tot en met 251*, hebben meer duidelijkheid
				  verschaft over de mogelijkheid van heffing ter zake van de kasgeld- en
				  holdingconstructies. Ingevolge deze arresten kan het hierv&#xF3;&#xF3;r aangeduide beleid
				  alleen worden toegepast op situaties waarin aandeelhouders in het kader van een
				  kasgeld- of holdingconstructie zich reserves in een vennootschap doen toekomen
				  terwijl zij hun belang bij de in de vennootschap uitgeoefende
				  (ondernemings)activiteiten geheel of nagenoeg geheel behouden. Onder &#x2018;geheel of
				  nagenoeg geheel&#x2019; wordt verstaan: ten minste 90%. Vermindert de gerechtigdheid
				  in de vennootschap met meer dan 10% dan geldt volgens de Hoge Raad in beginsel
				  het vermoeden dat het belang bij de in de vennootschap gedreven onderneming
				  niet meer geheel of nagenoeg geheel is behouden. Teneinde vast te stellen of
				  dit vermoeden is gerechtvaardigd, dienen de inspecteurs te beoordelen of er
				  sprake is van een duurzame vermindering van meer dan 10% van het belang bij de
				  onderneming. Op dit punt ga ik hierna in punt 3, onderdeel j
				  (bewijslastverdeling) nader in.</al> 
				<al>Ook het arrest Hoge Raad 19 januari 1994, rolnr. 28 646, BNB
				  1994/87c* heeft belangrijke consequenties voor het te voeren beleid. Dit arrest
				  komt onder andere nader aan de orde bij punt 3, onderdeel b (bate) en punt c
				  (zakelijk belang) en bij punt 8 (Ondernemings-eis).</al> 
			 </tekst> 
		  </circulaire.divisie> 
		  <circulaire.divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<nr status="officieel">3</nr> 
				<titel status="officieel">Consequenties</titel> 
			 </kop> 
			 <tekst status="goed"> 
				<al>De tot op heden gewezen kasgeld- en holdingarresten brengen een
				  actualisering van het te voeren beleid met zich mee. Aangezien de
				  jurisprudentie ruimte laat voor interpretatieverschillen wordt op een aantal
				  aspecten hieronder nader ingegaan.</al> 
			 </tekst> 
			 <circulaire.divisie opmaak="default"> 
				<kop> 
				  <nr status="officieel">a</nr><titel status="officieel"> Tijdsverloop</titel> 
				</kop> 
				<tekst status="goed"> 
				  <al>De Hoge Raad heeft geoordeeld dat het enkele tijdsverloop &#x2013;
					 ook als het gaat om een langere periode &#x2013; tussen het onderbrengen van de
					 reserves in een kasgeldvennootschap en de verkoop van de aandelen van die
					 kasgeldvennootschap in beginsel niet relevant is voor de fiscale kwalificatie
					 van het samenhangend geheel van rechtshandelingen; zie het arrest Hoge Raad 19
					 januari 1994, rolnr. 29 237, BNB 1994/88*, rechtsoverweging 3.3. Verzoeken van
					 belanghebbenden om een tijdsduur vast te stellen gedurende welke de
					 kasgeldvennootschap moet worden aangehouden om de verkoop van de aandelen
					 daarin te vrijwaren van toepassing van het leerstuk van de wetsontduiking,
					 dienen derhalve door de inspecteurs niet te worden gehonoreerd.</al> 
				</tekst> 
			 </circulaire.divisie> 
			 <circulaire.divisie opmaak="default"> 
				<kop> 
				  <nr status="officieel">b</nr><titel status="officieel">Bate</titel> 
				</kop> 
				<tekst status="goed"> 
				  <al>Indien het leerstuk van de wetsontduiking wordt toegepast,
					 dient op grond van de arresten van 19 januari 1994, rolnrs. 29 237 en 29 265,
					 BNB 1994/88* en BNB 1994/91*, de in de 11-juli-arresten neergelegde
					 wetstoepassing te worden beperkt tot het deel van de verkoopprijs dat kan
					 worden toegerekend aan de ten tijde van de afsplitsing aanwezige reserves. De
					 tussen het tijdstip van afsplitsing en het tijdstip van verkoop van de aandelen
					 in de kasgeldvennootschap gegenereerde baten vormen in beginsel geen inkomsten
					 uit vermogen. Indien aan de verkoop van de aandelen in de kasgeldvennootschap
					 echter zodanig vorm is gegeven dat deze verkoop wederom en ook los van die
					 eerdere afsplitsing kwalificeert als een zogenoemde kasgeldconstructie, wordt
					 de volledige verkoopsom in aanmerking genomen als inkomsten uit vermogen; zie
					 het arrest BNB 1994/87c*.</al> 
				  <al>Het leerstuk van de wetsontduiking blijft buiten beschouwing
					 voor dat gedeelte van de verkoopprijs dat valt toe te rekenen aan of dat
					 voortkomt uit activa en passiva die ten tijde van de afsplitsing op geen enkele
					 wijze een band hadden met de voortgezette onderneming (gedacht kan hierbij
					 worden aan de situatie waarin v&#xF3;&#xF3;r de afsplitsing naast de onderneming nog
					 andere activa aanwezig waren die met de onderneming nimmer verband hielden en
					 dus ook niet uit de onderneming waren gefinancierd). Het deel van de
					 verkoopprijs dat echter ziet op (uit het verleden) met de onderneming verband
					 houdende overtollige liquiditeiten is belast als inkomsten uit vermogen.</al> 
				  <al>Voorts wijs ik er op dat indien de onderneming waarvan de
					 kasgeldvennootschap is afgesplitst v&#xF3;&#xF3;r de eventuele verkoop van de aandelen in
					 de kasgeldvennootschap geheel of nagenoeg geheel wordt vervreemd aan een
					 onafhankelijke derde, toepassing van het leerstuk van de wetsontduiking bij
					 verkoop van de aandelen in de kasgeldvennootschap niet meer aan de orde komt.
					 Een voorbeeld van een vennootschap die in dit verband als onafhankelijke derde
					 kan worden gezien, is de kopende vennootschap in het zogenoemde
					 procuratiehoudersarrest, Hoge Raad 17 maart 1982, rolnr. 20 629, BNB
					 1982/142.</al> 
				  <al>Uit onder andere het arrest Hoge Raad 2 juni 1993, rolnr. 28
					 084, BNB 1993/246c*, rechtsoverweging 3.8., en het arrest BNB 1994/87c*,
					 rechtsoverweging 3.4., leid ik voor wat betreft de toetsing aan de criteria
					 voor toepassing van het leerstuk van de wetsontduiking het volgende af:
					 toepassing van het leerstuk van de wetsontduiking komt in het geheel niet aan
					 de orde in een situatie dat ten tijde van de afsplitsing het
					 ondernemingsvermogen, waarin de verkopende aandeelhouder zijn belang geheel of
					 nagenoeg geheel heeft behouden, in het totale eigen vermogen van de verkochte
					 vennootschap minder dan 10% uitmaakte, aangezien in dat geval geen sprake is
					 van belastingverijdeling als doorslaggevende beweegreden.</al> 
				  <al>In de situatie dat louter door kunstgrepen onder de genoemde
					 10%-grens wordt gekomen dient het kasgeldbeleid wel te worden toegepast. Uit
					 het arrest Hoge Raad 11 september 1991, rolnr. 27&#xA0;388, BNB 1991/317*,
					 rechtsoverweging 4.4., leid ik af dat volgens de Hoge Raad slechts bij
					 afwezigheid van kunstgrepen geen sprake is van handelen in fraudem legis. In de
					 lopende procedures bij de Hoge Raad met rolnrs. 29 674 (V-N 1993, blz. 2447),
					 30 026 (Infobulletin 94/39) en 30 332 (Infobulletin 94/797) is een nadere
					 invulling van het begrip &#x2018;kunstgrepen&#x2019; aan de orde. Indien bijvoorbeeld in
					 samenhang met het samenstel van rechtshandelingen het totale eigen vermogen van
					 de vennootschap door een kunstgreep wordt verhoogd of indien de onderneming
					 door een kunstgreep wordt ontdaan van haar winstreserves zodat onder de
					 10%-grens wordt gekomen, wordt het kasgeldbeleid toegepast.</al> 
				  <al>Een bijzondere situatie doet zich voor bij een
					 kasgeldconstructie met een zogenoemde beleggingsvennootschap zoals onder andere
					 aan de orde was in het arrest BNB 1994/87c*. Ik doel op de situatie waarin de
					 belastingplichtige geheel of nagenoeg geheel het belang behoudt in activa &#x2013; de
					 vordering in rekening-courant op de aandeelhouder daaronder begrepen &#x2013; van de
					 beleggingsvennootschap terwijl het totaal van de behouden activa 10% of meer
					 bedraagt van het totale eigen vermogen van de vennootschap. Ten aanzien van de
					 te belasten bate geldt in een dergelijke situatie het volgende.</al> 
				  <al>Naar mijn mening brengt een redelijke wetstoepassing in een
					 dergelijk geval met zich mee dat ter bepaling van de als inkomsten uit vermogen
					 aan te merken bate een pro-rata-berekening dient te worden gehanteerd. De in de
					 verkoopsom begrepen vergoeding voor de reserves wordt voor het deel dat
					 betrekking heeft op het geheel of nagenoeg geheel behouden belang aangemerkt
					 als inkomsten uit vermogen; het restant van de verkoopsom wordt ten hoogste
					 belast als winst uit aanmerkelijk belang.</al> 
				</tekst> 
			 </circulaire.divisie> 
			 <circulaire.divisie opmaak="default"> 
				<kop> 
				  <nr status="officieel">c</nr><titel status="officieel">Zakelijk belang</titel> 
				</kop> 
				<tekst status="goed"> 
				  <al>Voor de toepassing van het leerstuk van de wetsontduiking
					 dient belastingverijdeling de doorslaggevende beweegreden voor het samenstel
					 van rechtshandelingen te zijn. De inspecteur dient de zakelijke beweegredenen
					 per individueel geval te toetsen. Indien de inspecteur een meer dan bijkomstig
					 zakelijk belang bij het samenstel van rechtshandelingen aanwezig acht, komt het
					 leerstuk van de wetsontduiking derhalve niet aan de orde. In dit kader wijs ik
					 op de uitspraak van het Hof Den Haag van 29 september 1989, rolnr. 4673/85, BNB
					 1991/114, waarin het Hof feitelijk heeft vastgesteld dat in de desbetreffende
					 situatie niet-bijkomstige redenen, andere dan het oogmerk tot verijdeling van
					 belastingheffing, een rol hebben gespeeld. Uit de tot nu toe verschenen
					 jurisprudentie valt naar mijn mening af te leiden dat de vraag of een meer dan
					 bijkomstig zakelijk belang aanwezig is, met name dient te worden bezien vanuit
					 de optiek van de onderneming die wordt voortgezet. Het argument dat aandelen in
					 een vennootschap zijn overgedragen om een fiscale eenheid te kunnen vormen,
					 acht ik op zichzelf onvoldoende.</al> 
				  <al>Ten aanzien van het zogenoemde verschillende-wegen-criterium
					 verdient het volgende de aandacht. In rechtsoverweging 4.7. van het in BNB
					 1990/293* gepubliceerde arrest oordeelt de Hoge Raad: &#x2018;(dat) verschillende
					 wegen openstonden ... laat open dat bij het maken van de keuze tussen de
					 onderscheidene mogelijkheden, gelet op de daaraan verbonden fiscale gevolgen,
					 het ontgaan van belasting ... de doorslaggevende beweegreden is geweest&#x2019;. Voor
					 de verwijzingsprocedure wordt verwezen naar het arrest Hoge Raad 13 juli 1994,
					 rolnr. 29 673, BNB 1994/269.</al> 
				  <al>Over de vraag of het een belastingplichtige vrijstaat de
					 fiscaal voordeligste weg te kiezen, heeft de Hoge Raad in het arrest BNB
					 1994/87c*, rechtsoverweging 3.5., bepaald dat die vrijheid haar grens vindt
					 daar waar de in feite gevolgde weg leidt tot wetsontduiking. In hoeverre die
					 weg is gekozen op verzoek van een derde, bijvoorbeeld de koper van de aandelen,
					 is niet relevant; zie het arrest BNB 1993/246c*, rechtsoverweging 3.3. In
					 gevallen waarbij bedrijfsopvolging een rol speelt, wijs ik op de sinds het
					 Besluit van 7 februari 1989, nr. DB87-5249 (nr. 1.51.19), BNB 1989/84,
					 bestaande, en thans in artikel 40a van de Wet neergelegde, mogelijkheid om op
					 fiscaal geruisloze wijze, derhalve zonder reserves aan de onderneming te
					 onttrekken, gestalte te geven aan de bedrijfsopvolging.</al> 
				  <al>Gevallen waarin de belastingplichtige voor een andere
					 mogelijkheid dan die van artikel 40a van de Wet kiest, dient de inspecteur
					 kritisch te beoordelen.</al> 
				</tekst> 
			 </circulaire.divisie> 
			 <circulaire.divisie opmaak="default"> 
				<kop> 
				  <nr status="officieel">d</nr><titel status="officieel">Belangen(verschuiving)</titel> 
				</kop> 
				<tekst status="goed"> 
				  <al>In de zogenoemde pro-rata-arresten BNB 1994/249c* tot en met
					 251*, heeft de Hoge Raad nader bepaald dat de toepassing van het leerstuk van
					 de wetsontduiking is beperkt tot de gevallen waarin men per aandeelhouder
					 bezien &#x2018;voor ten minste hetzelfde of nagenoeg hetzelfde gedeelte&#x2019; gerechtigd
					 blijft in de onderneming. Hieronder dient het volgende te worden verstaan.</al>
				  
				  <al>Indien &#x2013; voor iedere aandeelhouder afzonderlijk bezien &#x2013; de
					 gerechtigdheid in de vennootschap wier aandelen in het kader van een kasgeld-
					 c.q. holdingconstructie zijn verkocht met meer dan 10% is verminderd ten
					 opzichte van de tevoren bestaande gerechtigdheid, wordt vermoed dat het belang
					 bij de in die vennootschap uitgeoefende ondernemingsactiviteiten niet voor ten
					 minste 90% is behouden. Het leerstuk van de wetsontduiking komt dan in beginsel
					 niet aan de orde. De inspecteur dient tegenover dit vermoeden feiten en
					 omstandigheden te stellen, en in geval van gemotiveerde betwisting, bewijs te
					 leveren waaruit kan volgen dat de belastingplichtige ondanks de vermindering
					 van de gerechtigdheid met meer dan 10% toch het belang bij de
					 ondernemingsactiviteiten voor ten minste 90% heeft behouden (zie mede punt 3,
					 onderdeel j bewijslastverdeling). Uit het arrest BNB 1994/249c* volgt dat bij
					 een uitbreiding van het oorspronkelijke belang het leerstuk van de
					 wetsontduiking kan worden toegepast.</al> 
				  <al>Ten aanzien van de situatie dat het belang bij de voorheen in
					 de vennootschap uitgeoefende onderneming met meer dan 10% afneemt in de periode
					 tussen het cre&#xEB;ren van de kasgeldvennootschap en de verkoop van de aandelen in
					 deze vennootschap merk ik het volgende op.</al> 
				  <al>Hof Amsterdam is in een uitspraak van 23 juni 1994, rolnr.
					 93/0964, gepubliceerd in V-N 1994, blz. 2954, van oordeel dat aan een
					 vermindering van het belang bij de onderneming in de voormelde tussenliggende
					 periode geen betekenis toekomt indien de vermindering buiten het voordien
					 plaatsgevonden hebbende samenstel van rechtshandelingen staat. De koopsom wordt
					 behandeld als inkomsten uit vermogen. Ik acht de uitspraak van het Hof juist;
					 de uitspraak dient mitsdien tot richtsnoer te worden genomen. Vorenstaande
					 uitspraak brengt met zich mee dat een afname van het belang uitsluitend een rol
					 kan spelen indien deze afname plaatsvindt ten tijde van het cre&#xEB;ren van de
					 kasgeldvennootschap. Belanghebbende heeft beroep in cassatie ingesteld.</al> 
				  <al>Hierbij teken ik aan dat naar mijn mening toetsing aan de
					 criteria voor toepassing van het leerstuk van de wetsontduiking met zich kan
					 brengen dat in gevallen waarin het belang van de aandeelhouder na de
					 bovenvermelde afsplitsing tot onder de 10% van zijn oorspronkelijke belang
					 daalt, geen sprake is van belastingverijdeling als doorslaggevende beweegreden
					 (zie punt 3, onderdeel b).</al> 
				</tekst> 
			 </circulaire.divisie> 
			 <circulaire.divisie opmaak="default"> 
				<kop> 
				  <nr status="officieel">e</nr><titel status="officieel">Put-criterium/zeggenschap</titel> 
				</kop> 
				<tekst status="goed"> 
				  <al>Na de 11-juli-1990-arresten heeft nieuwe jurisprudentie &#x2013;
					 onder andere het arrest Hoge Raad 17 november 1993, rolnr. 29 283, BNB 1994/37*
					 &#x2013; duidelijk gemaakt dat de inspecteur met betrekking tot het put-criterium
					 dient te toetsen of degene die de vennootschap koopt ter voldoening van de al
					 dan niet schuldig gebleven koopsom de mogelijkheid heeft deze koopsom te kunnen
					 putten uit de reserves van de verkochte vennootschap. Hierbij is het niet van
					 belang of het aanwezige vermogen van de vennootschap waaruit de koopsom dient
					 te worden geput in min of meer liquide vorm aanwezig is (zie onder andere het
					 arrest Hoge Raad 22 juli 1994, rolnr. 29 743, BNB 1994/297*, rechtsoverweging
					 3.5.).</al> 
				  <al>Het arrest BNB 1994/297*, roept &#x2013; zoals ik heb aangegeven in
					 mijn Besluit d.d. 6 februari 1995, nr. DB95/355M, Infobulletin 95/135 &#x2013; onder
					 andere vragen op over het put-criterium. In de verwijzingsprocedure is aandacht
					 gevraagd voor de in de publikatie geschetste problematiek. Ik stel mij op het
					 standpunt dat voor de beantwoording van de vraag of er voldoende
					 beschikkingsmacht is om de koopsom te kunnen putten uit het vermogen van een
					 vennootschap beslissend is of de koper van de kasgeldvennootschap voornoemde
					 beschikkingsmacht heeft. Bovenstaand arrest van de Hoge Raad brengt naar mijn
					 oordeel voorts met zich mee dat in ieder geval sprake is van inkomsten uit
					 vermogen ten aanzien van dat deel van de koopsom dat betrekking heeft op de
					 reeds v&#xF3;&#xF3;r de afsplitsing aan de kasgeldvennootschap uitgekeerde winstreserves;
					 over deze reserves die geen betrekking hebben op de in de verhangen
					 vennootschap aanwezige reserves kan de koper van de kasgeldvennootschap &#x2013;
					 ongeacht de beantwoording van het eerste geschetste vraagpunt &#x2013;
					 beschikken.</al> 
				  <al>Van geval tot geval dient de inspecteur te beoordelen of de
					 aandeelhouder &#x2013; al dan niet deel uitmakend van een samenwerkende groep &#x2013;
					 voldoende zeggenschap heeft om te kunnen beschikken. Bij meerderheidsbelangen
					 of in het geval de meerderheid van de aandeelhouders hetzelfde doel voor ogen
					 heeft gehad met het samenstel van rechtshandelingen &#x2013; zoals in het arrest BNB
					 1994/88* &#x2013; is in ieder geval sprake van voldoende zeggenschap. Zeggenschap via
					 een zogenoemde stichting administratiekantoor of door middel van bijvoorbeeld
					 prioriteitsaandelen of letteraandelen kan tevens relevant zijn. Ook kan het
					 bezit van een strategisch aandelenpakket duiden op voldoende zeggenschap. Bezit
					 de aandeelhouder aandelen in een zogenoemde structuurvennootschap in de zin van
					 artikel 2:153 of 2:263 van het Burgerlijk Wetboek dan kan deze omstandigheid
					 van invloed zijn op de mate van zeggenschap.</al> 
				</tekst> 
			 </circulaire.divisie> 
			 <circulaire.divisie opmaak="default"> 
				<kop> 
				  <nr status="officieel">f</nr><titel status="officieel">Besteding verkoopsom</titel> 
				</kop> 
				<tekst status="goed"> 
				  <al>De wijze van besteding door de aandeelhouder van de in priv&#xE9;
					 verkregen middelen in verband met de verkoop van de aandelen van de
					 kasgeldvennootschap is naar mijn mening niet relevant voor de kwalificatie van
					 de verkoopopbrengst als inkomsten uit vermogen. Dit geldt ook indien de
					 middelen worden aangewend ten behoeve van de nieuwe vennootschap, bijvoorbeeld
					 ter storting op aandelen of in de vorm van een geldlening. Deze besteding van
					 de koopsom brengt de gelden immers in een sfeer waarin daarop geen latente
					 inkomstenbelasting-claim rust. Dit standpunt (eerder uitgedragen bij Besluit
					 d.d. 4 augustus 1992, nr. DB92/3865, Infobulletin 92/509) heeft de Hoge Raad
					 bevestigd in onder andere het arrest BNB 1994/87c*, rechtsoverweging 3.5.</al> 
				</tekst> 
			 </circulaire.divisie> 
			 <circulaire.divisie opmaak="default"> 
				<kop> 
				  <nr status="officieel">g</nr><titel status="officieel">Al dan niet een aanmerkelijk belang</titel> 
				</kop> 
				<tekst status="goed"> 
				  <al>Niet van belang voor het kasgeldbeleid is of de betrokken
					 aandeelhouders een aanmerkelijk belang hebben. Het gaat hier immers om
					 inkomsten uit vermogen in de zin van artikel 24 van de Wet. Ik wijs op het
					 arrest BNB 1994/88*, in welke casus de aandeelhouders geen aanmerkelijk belang
					 hadden. Beslissend is of de aandeelhouder &#x2013; al dan niet te zamen met een
					 samenwerkende groep &#x2013; zeggenschap heeft over de vennootschap of de reserves van
					 die vennootschap (zie het arrest BNB 1994/37*).</al> 
				</tekst> 
			 </circulaire.divisie> 
			 <circulaire.divisie opmaak="default"> 
				<kop> 
				  <nr status="officieel">h</nr><titel status="officieel">Rechtsvorm</titel> 
				</kop> 
				<tekst status="goed"> 
				  <al>Indien de rechtsvorm waarin de onderneming wordt gedreven
					 door dan wel als gevolg van de kasgeldconstructie wijziging ondergaat &#x2013; te
					 denken valt aan het voortzetten van de voorheen voor rekening en risico van een
					 vennootschap gedreven onderneming als eenmanszaak &#x2013; is op de aandelenverkoop
					 het kasgeldbeleid onverkort van toepassing. De band tussen de
					 belastingplichtige en de onderneming blijft immers in stand; de &#x2013; eventueel
					 kortstondige &#x2013; wijziging van de rechtsvorm doet daaraan niet af. Uit het arrest
					 BNB 1994/87c* blijkt bovendien dat het niet relevant is of de behouden
					 activiteit naar het priv&#xE9;-vermogen van de aandeelhouder is overgegaan of is
					 overgedragen aan een door de aandeelhouder beheerste vennootschap.</al> 
				</tekst> 
			 </circulaire.divisie> 
			 <circulaire.divisie opmaak="default"> 
				<kop> 
				  <nr status="officieel">i</nr><titel status="officieel">Belastingreductie ingevolge artikel 59 van de
					 Wet</titel> 
				</kop> 
				<tekst status="goed"> 
				  <al>Een belastingreductie op de voet van artikel 59 van de Wet
					 wordt niet verleend, aangezien de verkochte vennootschap niet is geliquideerd.
					 In onder andere het arrest BNB 1990/290* is voornoemde belastingreductie niet
					 toegepast.</al> 
				</tekst> 
			 </circulaire.divisie> 
			 <circulaire.divisie opmaak="default"> 
				<kop> 
				  <nr status="officieel">j</nr><titel status="officieel">Bewijslastverdeling</titel> 
				</kop> 
				<tekst status="goed"> 
				  <al>Ter zake van de bewijslastverdeling verdienen de arresten BNB
					 1994/250* en 251*, de aandacht. De Hoge Raad heeft bepaald dat ten aanzien van
					 een belastingplichtige wiens gerechtigdheid in de vennootschap wier aandelen in
					 het kader van een holdingconstructie zijn verkocht (hetzelfde geldt voor een
					 kasgeldconstructie) met meer dan 10% is verminderd ten opzichte van de tevoren
					 bestaande gerechtigheid, wordt vermoed dat hij het belang bij de in die
					 vennootschap uitgeoefende ondernemingsactiviteiten niet geheel of nagenoeg
					 geheel heeft behouden. Dit vermoeden kan uitsluitend worden weerlegd indien de
					 inspecteur feiten en omstandigheden kan stellen en, in geval van gemotiveerde
					 betwisting, kan bewijzen waaruit kan volgen dat de belastingplichtige ondanks
					 die vermindering van de gerechtigdheid vorenbedoeld belang toch geheel of
					 nagenoeg geheel heeft behouden. Van de belastingplichtige kan volgens de Hoge
					 Raad worden gevergd dat voldoende feitelijke gegevens worden verstrekt om de
					 inspecteur aanknopingspunten te verschaffen voor de bewijslevering. De
					 inspecteurs dienen te beoordelen of er sprake is van een re&#xEB;le, duurzame
					 overgang van meer dan 10% van het belang bij de onderneming. In dit kader wijs
					 ik op het onderschrift bij de uitspraak van Hof Amsterdam van 3 juli 1994, nr.
					 92/4453, Infobulletin 94/873. Daarin merk ik op dat niet de conclusie dient te
					 worden getrokken dat een overdracht van een gerechtigdheid slechts dan het
					 belang bij de ondernemingsactiviteiten doet overgaan als die overdracht
					 plaatsvindt aan een bedrijfsopvolger; de duurzame overdracht aan een belegger
					 wordt niet op &#xE9;&#xE9;n lijn gesteld met de overdracht aan een stroman. Een
					 tijdelijke overgang van het belang of een verkoop aan een zogenoemde stroman
					 dient te worden bestreden. Zo nodig dient het oordeel van de rechter te worden
					 gevraagd.</al> 
				  <al>Ten aanzien van de bewijslastverdeling in een situatie waarin
					 de bovengenoemde gerechtigdheid van de belastingplichtige (nagenoeg) geheel
					 gelijk blijft of toeneemt ten opzichte van de tevoren bestaande gerechtigheid,
					 zoals zich voordeed in het arrest BNB 1994/249c*, merk ik het volgende op. Een
					 redelijke bewijslastverdeling brengt mijns inziens met zich mee dat op basis
					 van het door de inspecteur geschetste samenstel van transacties (realiseren van
					 winstreserves terwijl het belang in de onderneming (nagenoeg) geheel behouden
					 blijft) de bewijslast op de belastingplichtige rust om aannemelijk te maken dat
					 andere dan fiscale motieven een meer dan bijkomstige rol hebben gespeeld. Ik
					 wijs voorts op het arrest Hoge Raad 16 september 1992, rolnr. 28&#xA0;564, BNB
					 1994/2.</al> 
				</tekst> 
			 </circulaire.divisie> 
		  </circulaire.divisie> 
		  <circulaire.divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<nr status="officieel">4</nr> 
				<titel status="officieel">Herkapitalisatie bij afgesplitste
				  kasgeldvennootschappen</titel> 
			 </kop> 
			 <tekst status="goed"> 
				<al>Zowel in mijn brief aan de Voorzitter van de Vaste Commissie
				  voor Financi&#xEB;n uit de Tweede Kamer van 7 november 1991, WDB91/151, V-N 1991,
				  blz. 3235, als in de literatuur is aandacht besteed aan herkapitalisatie bij
				  kasgeldvennootschappen. In het bijzonder is gewezen op de mogelijkheid om
				  v&#xF3;&#xF3;rafgaande aan de verkoop van de aandelen van de kasgeldvennootschap over te
				  gaan tot een gefacilieerde herkapitalisatie op de voet van artikel 58 van de
				  Wet. Door de verhoging van het gemiddeld op desbetreffende aandelen gestorte
				  kapitaal wordt het effectieve heffingspercentage voor de particuliere
				  aandeelhouder aanzienlijk verlaagd. Indien het samenstel van rechtshandelingen
				  daartoe aanleiding geeft, dient het standpunt te worden ingenomen dat de
				  verhoging van het gemiddeld op die aandelen gestorte kapitaal wordt genegeerd;
				  de op grond van artikel 58 van de Wet plaats gevonden hebbende herkapitalisatie
				  wordt echter niet aangetast.</al> 
				<al>De inspecteur dient met behulp van het leerstuk van de
				  wetsontduiking deze constructie te bestrijden, aangezien in zo&#x2019;n situatie geen
				  enkel zakelijk belang is gediend met dit samenstel van rechtshandelingen.</al> 
				<al>Het arrest Hoge Raad 22 november 1989, rolnr. 25 493, BNB
				  1994/162, ondersteunt deze bestrijdingswijze.</al> 
				<al>Vindt bestrijding op deze wijze plaats, dan brengt een
				  redelijke toepassing van het leerstuk van de wetsontduiking met zich mee dat de
				  ter zake van de inkomsten uit vermogen verschuldigde inkomstenbelasting wordt
				  verminderd met de verschuldigde inkomstenbelasting ter zake van de
				  herkapitalisatie.</al> 
			 </tekst> 
		  </circulaire.divisie> 
		  <circulaire.divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<nr status="officieel">5</nr> 
				<titel status="officieel">Implementatie van de fusierichtlijn</titel> 
			 </kop> 
			 <tekst status="goed"> 
				<al>Bij de parlementaire behandeling van de Wet van 10 september
				  1992, Stb. 491, is uitvoerig aandacht besteed aan de mogelijkheid dat aandelen
				  in een zogenoemde kasgeldvennootschap worden betrokken bij een aandelenfusie of
				  een juridische fusie. Ingevolge het bepaalde in artikel 14b respectievelijk
				  artikel 68a van de Wet dient een dergelijk fusieverzoek &#x2013; nu geen sprake is van
				  een fusie waarbij twee of meer ondernemingen in de zin van artikel 6 van de Wet
				  zijn betrokken &#x2013; aan mij te worden voorgelegd. Ik heb tijdens de parlementaire
				  behandeling het standpunt ingenomen dat bij een fusie waarbij een
				  kasgeldvennootschap is betrokken geen faciliteit zal worden verleend. Naar mijn
				  oordeel wordt een dergelijk fusieverzoek uitsluitend dan wel in volstrekt
				  overwegende mate ingegeven door de wens de belastingheffing te verijdelen c.q.
				  verder uit te stellen. Wellicht ten overvloede wijs ik in dit verband op het
				  bepaalde in de aanhef van alsmede op het bepaalde in artikel 11 van de
				  zogenoemde fusierichtlijn (Richtlijn van de Raad van de Europese Gemeenschappen
				  van 23 juli 1990). Gevallen waarin een kasgeldvennootschap bij &#xE9;&#xE9;n van de
				  hierv&#xF3;&#xF3;r vermelde fusievormen is betrokken dienen ter kennis te worden gebracht
				  van de Directie Directe Belastingen (zie het besluit inzake juridische fusie
				  van 1 augustus 1994, DB94/2107, nr. 1.52.53 onderdeel 3, BNB 1994/284).</al> 
			 </tekst> 
		  </circulaire.divisie> 
		  <circulaire.divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<nr status="officieel">6</nr> 
				<titel status="officieel">Holdingconstructies</titel> 
			 </kop> 
			 <tekst status="goed"> 
				<al>Op 11 juli 1990 is ook arrest gewezen inzake twee zogenoemde
				  holdingconstructies. Deze arresten, BNB 1990/291* (rolnr. 25 655) en BNB
				  1990/292* (rolnr. 25 687), vormen een vervolg op het arrest Hoge Raad 24
				  september 1980, rolnr. 19 435, BNB 1980/331*. In de hiervoor vermelde
				  kasgeldarresten is aansluiting gezocht bij deze holdingarresten. Ik ben
				  derhalve van oordeel dat ook met betrekking tot holdingconstructies de
				  beleidslijnen zoals die zijn uiteengezet ten aanzien van de bestrijding van
				  kasgeldconstructies tot richtsnoer dienen te worden genomen; met name kan
				  worden gedacht aan het tarief en aan situaties waarbij een belangenverschuiving
				  optreedt. Voor de beoordeling van herkapitalisatie bij holdingconstructies
				  verwijs ik naar mijn stellingname in punt 4. Het in de overige onderdelen
				  gestelde geldt voor zover van toepassing ook voor holdingconstructies.</al> 
				<al>In dit kader wijs ik op de situatie dat een belastingplichtige
				  van derden verworven aandelen, welke hij veelal kortstondig in priv&#xE9; houdt,
				  doorverkoopt aan een door hem beheerste (houdster)vennootschap. Van geval tot
				  geval dient te worden getoetst of een dergelijke verkoop van aandelen voldoet
				  aan de criteria van de holdingarresten; bij deze beoordeling is mede van belang
				  is of belastingplichtige alternatieve wegen openstonden. De stelling dat de
				  belastingplichtige per saldo financieel geen voordeel heeft behaald met de
				  doorverkoop staat aan toepassing van het holdingbeleid niet in de weg. Ook is
				  het antwoord op de vraag of de koopsom is gefinancierd niet van belang. Ik
				  verwijs naar de &#x2013; sterk door de feiten bepaalde &#x2013; arresten van de Hoge Raad van
				  17&#xA0;november 1993, rolnr. 29 371, BNB 1994/29 en 9 maart 1994, rolnr. 29 327,
				  BNB 1994/141*.</al> 
			 </tekst> 
		  </circulaire.divisie> 
		  <circulaire.divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<nr status="officieel">7</nr> 
				<titel status="officieel">Familierechtelijke holdingconstructies</titel> 
			 </kop> 
			 <tekst status="goed"> 
				<al>Kort samengevat is de feitelijke constellatie als volgt. Ten
				  gevolge van een echtscheiding wordt de huwelijksgemeenschap waartoe aandelen
				  van een vennootschap behoren verdeeld. In het kader van de ontbinding van de
				  gemeenschap maken de ex-echtelieden de afspraak dat de niet actief bij de
				  vennootschap betrokken echtgenoot, die recht heeft op de helft van de waarde
				  van de aandelen, aandelen krijgt toegescheiden en dat vervolgens deze aandelen
				  worden verkocht aan een (op te richten) houdstermaatschappij van de andere
				  echtgenoot. Partijen nemen hier het standpunt in dat de toescheiding gevolgd
				  door de aandelenverkoop ten hoogste leidt tot belastingheffing ter zake van
				  winst uit aanmerkelijk belang.</al> 
				<al>Naar mijn oordeel is dat standpunt onjuist in de situatie dat
				  het de vooropgezette bedoeling is dat alle aandelen die deel uitmaken van de
				  huwelijksgemeenschap toekomen aan degene die als &#x2018;ondernemer&#x2019; reeds bij de
				  vennootschap was betrokken. Indien in aanmerking wordt genomen dat geen andere
				  omstandigheid dan de fiscaliteit het motief vormde voor de kortstondige
				  toedeling van de aandelen aan de andere echtgenoot, dient op grond van fiscale
				  interpretatie van de feiten de stelling te worden ingenomen dat feitelijk de
				  &#x2018;ondernemende&#x2019; echtgenoot de aandelen heeft vervreemd aan een door hem
				  beheerste vennootschap. Ik voeg hieraan toe dat bezien vanuit het standpunt van
				  de vennootschap waarvan de aandelen in de gemeenschap vallen, geen zakelijk
				  belang kan zijn gediend met de door partijen gevolgde wijze van verdeling van
				  de gemeenschap. Aan de vennootschap wordt immers een vermogenswaarde onttrokken
				  louter teneinde de ene echtgenoot in staat te stellen indirect aan de andere
				  echtgenoot de waarde van de aandelen te vergoeden.</al> 
				<al>Voorts merk ik op dat in de praktijk deze familierechtelijke
				  holdingconstructie veelal zal worden gevolgd door een verzoek om toepassing van
				  de artikelen 14b of 40a van de Wet door de &#x2018;voortzettende&#x2019; echtgenoot teneinde
				  deze in staat te stellen de aandelen die aan hem bij de verdeling van de
				  gemeenschap werden &#x2018;toegescheiden&#x2019; zonder belastingheffing te kunnen ruilen met
				  de aandelen van de holding. Gelet op de hiervoor geschetste omstandigheden ben
				  ik van oordeel dat de faciliteit van artikel 14b of 40a in dezen geen
				  toepassing kan vinden aangezien geen sprake is van een re&#xEB;le
				  bedrijfsopvolging.</al> 
				<al>Een variant op de onderhavige constructie, de
				  familierechtelijke kasgeldconstructie wordt &#x2013; vanzelfsprekend &#x2013; op dezelfde
				  wijze bestreden.</al> 
				<al>Hof &#x2019;s-Gravenhage heeft in een uitspraak van 24 februari 1995,
				  nr. 93/3519, Infobulletin 95/540, mijn visie op de onderhavige problematiek &#x2013;
				  en dan met name de toepassing van artikel 40a &#x2013; verworpen. Tegen deze uitspraak
				  heb ik beroep in cassatie aangetekend.</al> 
			 </tekst> 
		  </circulaire.divisie> 
		  <circulaire.divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<nr status="officieel">8</nr> 
				<titel status="officieel">Ondernemings-eis</titel> 
			 </kop> 
			 <tekst status="goed"> 
				<al>In deze aanschrijving wordt eenvoudshalve steeds gesproken over
				  (het behoud van belang bij) de onderneming van de vennootschap. De Hoge Raad
				  heeft in het arrest BNB 1994/87c* bepaald dat de werking van de kasgeld- en
				  holdingarresten niet is beperkt tot gevallen waarin het belang is behouden bij
				  een onderneming in de zin van artikel 6 van de Wet. De werking van de arresten
				  kan zich naar mijn oordeel in beginsel uitstrekken tot ieder geval waarin het
				  belang bij een in de vennootschap ontwikkelde activiteit &#x2013; die als zogenoemde
				  &#x2018;winstgenerator&#x2019; fungeert &#x2013; geheel of nagenoeg geheel behouden blijft, mits de
				  behouden activiteiten tezamen 10% of meer bedragen van het totale eigen
				  vermogen van de verkochte vennootschap.</al> 
				<al>Bij het begrip &#x2018;activiteit&#x2019; kan bijvoorbeeld worden gedacht aan
				  de situatie dat uitsluitend sprake is van beleggen, bijvoorbeeld in onroerende
				  zaken of effecten of aan de situatie dat slechts liquide middelen aanwezig zijn
				  of een rekening-courantvordering op bijvoorbeeld de
				  directeur-grootaandeelhouder wordt aangehouden. De rechtspraak dient hier naar
				  mijn oordeel meer duidelijkheid te verschaffen.</al> 
				<al>Voor zover nodig keur ik evenwel goed dat het kasgeld- en
				  holdingbeleid in dit kader niet van toepassing is in de situatie dat alle
				  activiteiten volledig worden overgedragen aan onafhankelijke derden en de
				  vordering in rekening-courant &#x2013; die boven de 10%-grens uitkomt &#x2013; teniet gaat
				  bij de verkoop van de BV.</al> 
			 </tekst> 
		  </circulaire.divisie> 
		  <circulaire.divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<nr status="officieel">9</nr> 
				<titel status="officieel">Vertrouwensbeginsel</titel> 
			 </kop> 
			 <tekst status="goed"> 
				<al>De Hoge Raad heeft in het arrest BNB 1991/317*, bepaald dat aan
				  het Besluit van 11 juni 1982, nr. 282-8411, V-N 1982, blz. 1337, niet het in
				  rechte te honoreren vertrouwen kan worden ontleend dat kasgeldconstructies niet
				  met het leerstuk van de wetsontduiking worden bestreden. Ten aanzien van het in
				  punt 1 genoemde Besluit van 27 juni 1986, nr. 286-9356, Infobulletin 1986/378,
				  heeft de Hoge Raad in de arresten BNB 1994/87c* en BNB 1994/91*, geoordeeld dat
				  deze publikatie geen strijd met het rechtszekerheidsbeginsel oplevert. In het
				  laatste arrest merkt de Hoge Raad tevens op dat het niet instellen van beroep
				  in cassatie tegen de uitspraak van Hof Den Haag van 19 maart 1981, rolnr. 3/81,
				  BNB 1982/139, evenmin het vertrouwen oplevert dat een kasgeldconstructie wordt
				  behandeld als een verkoop van tot een aanmerkelijk behorende aandelen. Beroepen
				  van belanghebbenden op het vertrouwensbeginsel als hierv&#xF3;&#xF3;r omschreven, dienen
				  dan ook te worden verworpen.</al> 
			 </tekst> 
		  </circulaire.divisie> 
		  <circulaire.divisie opmaak="default"> 
			 <kop> 
				<nr status="officieel">10 </nr> 
				<titel status="officieel">Slot</titel> 
			 </kop> 
			 <tekst status="goed"> 
				<al>Ik vestig er, mede verwijzend naar het Besluit d.d. 4 augustus
				  1992, nr. DB92/3865, Infobulletin 92/509, de aandacht op dat de inspecteurs
				  geen enkele vrijheid hebben compromissen te treffen ter zake van kasgeld- en
				  holdingconstructies. Wellicht ten overvloede wordt opgemerkt dat dit niet
				  betekent dat de inspecteur de bevoegdheid wordt ontzegd de motieven te toetsen
				  die ten grondslag liggen aan het samenstel van rechtshandelingen zoals
				  belastingplichtigen dat doorvoert (zie punt 3, onderdeel c). Het aanbieden van
				  compromistarieven of elk ander compromis dat tot gevolg heeft dat feitelijk
				  minder belasting wordt geheven dan overeenkomt met de verschuldigde belasting
				  bij onverkorte toepassing van de in dit Besluit gekozen beleidslijnen, is niet
				  toegestaan. Overigens merk ik nog op dat indien een belastingplichtige zich
				  begeeft op het terrein van constructies waarbij de grenzen van het fiscaal
				  mogelijke worden verkend, de inspecteur naar mijn mening niet gehouden is
				  omtrent de fiscale consequenties van een en ander vooraf zekerheid te
				  verschaffen.</al> 
				<al>In het bovenstaande is ingegaan op een aantal aspecten van de
				  overdracht van aandelen in het kader van kasgeld- c.q. holdingconstructies.
				  Indien er in een concrete situatie waarin dit besluit niet voorziet behoefte is
				  aan nadere informatie, bestaat de mogelijkheid contact op te nemen met de
				  contactpersoon van de projectgroep Kasgeld- en holdingconstructies van de
				  Co&#xF6;rdinatiegroep constructiebstrijding, de heer drs. H.M. Guiljam,
				  Belastingdienst/ Grote ondernemingen Utrecht (tel. 030-752850). Ten slotte
				  verzoek ik u aan de administratieve rechter in belastingzaken voorgelegde
				  situaties die naar uw mening van belang kunnen zijn voor nadere beleidsvorming
				  ter kennis van de genoemde contactpersoon te brengen.</al> 
				<al>Het Besluit van 23 februari 1993, nr. DB93/84, komt te
				  vervallen.</al> 
			 </tekst> 
		  </circulaire.divisie> 
		</circulaire-tekst> 
	 </circulaire>
</wetgeving>
  	