<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0021066" dtdversie="2.0" id="369229" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling inzake de behandeling van klachten van pati&#xEB;nten van gezondheidszorginstellingen binnen Defensie (Regeling klachtenbehandeling gezondheidszorginstellingen Defensie)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Defensie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007414&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de Wet klachtrecht cli&#xEB;nten zorgsector</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">gedraging:</nadruk> enig handelen of nalaten alsmede het nemen van een besluit dat gevolgen heeft voor een cli&#xEB;nt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                              <nadruk type="cur">cli&#xEB;nt:</nadruk> een
natuurlijk persoon aan wie de zorgaanbieder gezondheidszorg verleent of
heeft
verleend;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al><nadruk type="cur">zorgaanbieder:</nadruk> de Minister van Defensie;</al>
            </li>
            <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">militaire
gezondheidszorg:</nadruk> het geheel aan maatregelen,
voorzieningen en verstrekkingen verleend door of vanwege de militair
geneeskundige dienst ten behoeve van het behoud, herstel en bevordering
van de gezondheid en inzetbaarheid van de
militair;</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">militair
geneeskundige dienst:</nadruk> het geheel van instanties en
eenheden binnen de krijgsmacht, belast met het verlenen van militaire
gezondheidszorg.</al>
                        </li></lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Instelling van een klachtencommissie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Secretaris-Generaal stelt een klachtencommissie in voor de behandeling
van klachten over een gedraging van &#xE9;&#xE9;n of meer onderdelen
van de militair geneeskundige dienst of van daarbinnen werkzame
personen jegens een
cli&#xEB;nt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Secretaris-Generaal maakt op duidelijke wijze bekend op welke wijze de klachtencommissie te bereiken is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De Secretaris-Generaal ziet er op toe dat de werkzaamheden van de klachtencommissie worden verricht volgens het door de commissie opgestelde reglement.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Samenstelling, taken en bevoegdheden van de klachtencommissie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>De
samenstelling van de klachtencommissie vormt een evenwichtige
afspiegeling van het binnen de zorginstelling werkzame personeel en van
belangenbehartigers van cli&#xEB;nten. Bij de samenstelling van de
klachtencommissie wordt in voldoende mate in de vereiste deskundigheid
voorzien.</al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De klachtencommissie bestaat uit minimaal drie en maximaal zeven leden, onder wie de voorzitter.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De voorzitter is niet werkzaam voor of bij de zorgaanbieder.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Aan de klachtencommissie wordt een secretaris toegevoegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De leden worden voor een periode van drie jaar benoemd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor ieder lid wordt een plaatsvervangend lid aangewezen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De leden en plaatsvervangend leden zijn &#xE9;&#xE9;nmaal herbenoembaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een lid of plaatsvervangend lid kan vrijwillig terugtreden. De voorzitter van de klachtencommissie doet daarvan mededeling aan de Secretaris-Generaal. De Secretaris-Generaal voorziet zo spoedig mogelijk in de opvolging.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De klachtencommissie stelt mede ten behoeve van de Secretaris-Generaal een rooster van aftreden op van de leden en hun plaatsvervangers.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>De klachtencommissie draagt er zorg voor dat de privacy van de klager en degene over wie wordt geklaagd is gewaarborgd en legt de wijze waarop dit gebeurt vast in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021066&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, bedoelde reglement.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>De klachtencommissie heeft de volgende taken:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het uiterlijk binnen tien weken na indiening van een klacht schriftelijk en met redenen omkleed in kennis stellen van klager, degene over wie is geklaagd en de zorgaanbieder van haar oordeel over de gegrondheid ervan. Van afwijking van de termijn van tien weken wordt door de klachtencommissie gemotiveerd mededeling gedaan aan de hiervoor genoemde personen respectievelijk functionarissen onder vermelding van de termijn waarbinnen de klachtencommissie haar oordeel zal uitbrengen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het zo nodig doen van aanbevelingen aan de zorgaanbieder of degene over wie is geklaagd inzake mogelijkheden voor herstel, bewaking en bevordering van de kwaliteit van zorg;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het in kennis stellen van de zorgaanbieder van een klacht die zich richt op een ernstige situatie met een structureel karakter. Onder een klacht over een ernstige situatie wordt verstaan een klacht over een situatie waarbij sprake is van onverantwoorde zorg;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het door tussenkomst van de inspecteur militaire gezondheidszorg melden van deze klacht aan de bevoegde regionale inspecteur van het staatstoezicht op de volksgezondheid, indien de klachtencommissie niet is gebleken dat de zorgaanbieder terzake maatregelen heeft getroffen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>het ten behoeve van de zorgaanbieder over elk kalenderjaar opstellen van een openbaar verslag, waarin worden aangegeven:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de samenstelling van de klachtencommissie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>het aantal en de aard van de door de klachtencommissie behandelde klachten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de strekking van de oordelen en aanbevelingen van de klachtencommissie.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>In het verslag worden ten aanzien van de behandelde klachten geen tot de individuele persoon herleidbare gegevens opgenomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>het, voor zover nodig, ter uitvoering van haar taken zorg dragen voor een goede afstemming van haar werkzaamheden met andere daarvoor in aanmerking komende instanties die een taak hebben in de opvang van klachten van cli&#xEB;nten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>De klachtencommissie heeft ter uitvoering van haar functie de volgende bevoegdheden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het, voor zover nodig met gerichte toestemming van de klager of diens vertegenwoordiger, inwinnen van informatie en het raadplegen van stukken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het oproepen en horen van personen binnen de zorginstelling die bij de klacht zijn betrokken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het inschakelen van externe of interne deskundigen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Het indienen en behandelen van klachten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een klacht kan door of namens de cli&#xEB;nt worden ingediend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de behandeling van een klacht worden geen kosten in rekening gebracht aan de klager of degene, die namens de klager optreedt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De klager en degene over wie wordt geklaagd kunnen zich desgewenst laten bijstaan door een raadsman.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>De klager heeft te allen tijde het recht om zijn klacht tevens voor te leggen aan andere instanties binnen of buiten Defensie die bevoegd zijn om de klacht te behandelen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De klacht wordt in eerste instantie bij voorkeur kenbaar gemaakt aan degene(n) tegen wie de klacht is gericht om te trachten op deze wijze tot een oplossing te komen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
de zorginstelling daarover beschikt, kan de klager hierbij desgewenst
de hulp inroepen van een cli&#xEB;nteninformatie- of een
cli&#xEB;ntenservicebureau dan wel van een
cli&#xEB;ntencontactpersoon.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021066&amp;artikel=11">artikel 11</intref> niet tot een oplossing leidt, kan de klager de klacht &#x2013; bij voorkeur schriftelijk &#x2013; indienen bij het secretariaat van de klachtencommissie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien een klacht naar het oordeel van de klachtencommissie onvoldoende informatie bevat, stelt zij de klager in de gelegenheid alsnog binnen een gestelde termijn duidelijkheid te verschaffen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Desgewenst verleent de klachtencommissie de klager de nodige hulp bij het formuleren van de klacht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Aan de behandeling van een klacht mag niet worden deelgenomen door een persoon op wiens gedraging de klacht rechtstreeks betrekking heeft.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>De klager, degene over wie wordt geklaagd alsmede bij de procedure betrokkenen die naar het oordeel van de klachtencommissie moeten worden gehoord, worden door de klachtencommissie in de gelegenheid gesteld mondeling of schriftelijk een toelichting te geven op de gedraging waarover wordt geklaagd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De klager brengt de klachtencommissie onverwijld op de hoogte ingeval hij besluit om de klacht geheel of gedeeltelijk in te trekken. De klachtencommissie licht de klager desgevraagd goed voor over de gevolgen ervan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Nadat de klager zijn besluit schriftelijk heeft bevestigd, sluit de klachtencommissie de zaak af met een schriftelijk bericht aan de klager en de aangeklaagde onder vermelding van de reden van afsluiting. De zorgaanbieder en de inspecteur militaire
gezondheidszorg
ontvangen een geanonimiseerd afsluitend bericht, tenzij de klager ermee instemt dat een niet-geanonimiseerd bericht wordt verzonden. Indien nodig, bevat dit bericht een gewogen oordeel over de mogelijke ernst van de achterliggende problematiek en een aanbeveling om hier op andere wijze aandacht aan te besteden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De behandeling van de klacht door de klachtencommissie kan resulteren in &#xE9;&#xE9;n van de volgende oordelen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de klacht is niet-ontvankelijk;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de klacht is geheel of gedeeltelijk gegrond;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de klacht is ongegrond.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Zo nodig verwijst de klachtencommissie de klager naar een andere instantie die bevoegd is om de klacht te behandelen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>Onverminderd
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007414&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, negende lid, van de Wet klachtrecht cli&#xEB;nten zorgsector</extref>
zendt de voorzitter van de klachtencommissie het openbaar verslag,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021066&amp;artikel=7">artikel 7, onder e</intref>, aan de directeur militaire
gezondheidszorg.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De regeling van de Staatssecretaris van Defensie van 3&#xA0;september 1996, nr.&#xA0; P/96003827, houdende vaststelling van de Raamregeling klachtenbehandeling gezondheidszorginstellingen Defensie (MP 31-109) wordt ingetrokken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De klachtencommissies, ingesteld op grond van de regeling van de Staatssecretaris van Defensie van 3&#xA0;september 1996, nr.&#xA0;P/96003827, houdende vaststelling van de Raamregeling klachtenbehandeling gezondheidszorginstellingen Defensie (MP 31-109), worden aangemerkt als klachtencommissies, ingesteld op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021066&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling klachtenbehandeling gezondheidszorginstellingen Defensie.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2007-01-16">16 januari 2007</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="DEF">Defensie</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>C. van der</voornaam>
          <achternaam>Knaap</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	