<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022644" dtdversie="2.0" id="384919" soort="ministeriele-regeling-archiefselectielijst">
  
  <intitule>Vaststellingsbesluit selectielijst neerslag handelingen beleidsterrein Beroepenkwaliteit vanaf 1945
   (Nederlandse Orde  Accountant-administratieconsulenten)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid, onder b, van de Archiefwet 1995</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad voor Cultuur gehoord (advies van de Raad voor Cultuur van 30&#xA0;augustus 2007, nr. arc-2007.03943/6);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>De bij dit besluit gevoegde &#x2018;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022644&amp;bijlage=">selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Nederlandse Orde van Accountant-administratieconsulenten en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Beroepenkwaliteit over de periode vanaf 1945</intref>&#x2019; en de daarbij behorende toelichting worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap is belast met de uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022644&amp;bijlage=">selectielijst</intref> en toelichting in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2007-09-20">20 september 2007</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>de <functie>algemene Rijksarchivaris</functie>,
        <naam>
          <voornaam>M.W. van</voornaam>
          <achternaam>Boven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <titel status="officieel">Basisselectiedocument</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Instrument voor de selectie &#x2013; ter vernietiging dan wel blijvende bewaring &#x2013; van de administratieve neerslag voor de zorgdragers</titel>
        </kop>
        
        <al><nadruk type="cur">Minister van Economische Zaken;</nadruk></al><al>
          <nadruk type="cur">Minister van Justitie;</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Minister van Financi&#xEB;n;</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap;</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">College van Beroep voor het Bedrijfsleven (CBB);</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Octrooicentrum Nederland;</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Nederlands Instituut van Registeraccountants (NIVRA); en</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Nederlandse Orde van Accountants-administratieconsulenten (NOvAA)</nadruk>
        </al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="rom">op het beleidsterrein</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>
          <nadruk type="vet">Beroepenkwaliteit</nadruk>
        </tussenkop>
        <tussenkop>kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening in Nederland</tussenkop>
        <tussenkop>(1940) 1945&#x2013;</tussenkop>
        <tussenkop>Ministerie van Economische Zaken,</tussenkop>
        <al>
          <nadruk type="cur">Nederlandse Orde van Accountants-administratieconsulenten (NOvAA),</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Doxis b.v., en</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Project Wegwerken Archiefachterstanden (PWAA)</nadruk>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">in samenwerking met het Nationaal Archief</nadruk>
        </al>
        <tussenkop>Vastgestelde versie oktober 2007</tussenkop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">1. Lijst van afkortingen</titel>
          </kop>
          <al>AA: Accountants-Administratieconsulenten</al>
          <al>AID: Algemene Inspectiedienst</al>
          <al>amvb: Algemene maatregel van bestuur</al>
          <al>Arbo: Arbeidsomstandigheden</al>
          <al>art.: Artikel</al>
          <al>B: Bewaren</al>
          <al>BAVK: Besluit Algemeen Verbod Kleinbedrijf 1941</al>
          <al>BSD: Basisselectiedocument</al>
          <al>CEDEC: Centrale Dienst voor Economische Controle, met als taak &#x2018;de co&#xF6;rdinatie, centralisatie en leiding van de controlewerkzaamheden van de onder het ministerie [&#x2026;] ressorterende diensten en instellingen&#x2019;; voorganger van de Economische Controledienst</al>
          <al>ECD: Economische Controledienst</al>
          <al>EEG: Europese Economische Gemeenschap</al>
          <al>EG: Europese Gemeenschap</al>
          <al>EIMK: Economisch Instituut voor het Midden- en Kleinbedrijf</al>
          <al>EU: Europese Unie</al>
          <al>federatiediploma: diploma van de Nederlandse Federatie van Makelaars, uitgereikt aan aspirant-makelaars</al>
          <al>HdTK: Handelingen der Tweede Kamer</al>
          <al>juridisering: het verschijnsel waarbij de bedrijfsvoering van een onderneming of bedrijfstak in toenemende mate wordt aangestuurd door wettelijke regelgeving van een overheidsinstelling; bijvoorbeeld door de Arbowet of Wet Milieubeheer</al>
          <al>KB: Koninklijk Besluit</al>
          <al>KNOV: Koninklijke Nederlandse Ondernemersbond</al>
          <al>KvK(s): Kamer(s) van Koophandel en Fabrieken</al>
          <al>MDW: Marktwerking, Deregulering, Wetgevingskwaliteit; projectgroep van het Ministerie van Economische Zaken, opgezet in 1994</al>
          <al>MKB: Midden- en Kleinbedrijf</al>
          <al>NCOV: Nederlandse Christelijke Ondernemersverbond</al>
          <al>NFM: Nederlandse Federatie van Makelaars</al>
          <al>NIVRA: Nederlands Instituut van Registeraccountants</al>
          <al>NOvAA: Nederlandse Orde van Accountants-administratieconsulenten</al>
          <al>OC&amp;W: Minister(ie) van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</al>
          <al>PIVOT: Project Invoering Verkorting Overbrengingstermijn</al>
          <al>RIO: Rapport Institutioneel Onderzoek</al>
          <al>SER: Sociaal-Economische Raad</al>
          <al>spertijd: tijdsbestek waarvoor een Vbg geldig is; afkondiging van een spertijd = vaststellen van een Vbg.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Stb.:</nadruk> Staatsblad</al>
          <al>STEVES: Stichting toezicht examens vestigingswet</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Stcrt.:</nadruk> Staatscourant</al>
          <al>V: Vernietigen</al>
          <al>Vb: Vestigingsbesluit: amvb, waarbij aan een bepaald bedrijf (tot 1954: aan een inrichting, vallende onder een bepaalde bedrijfstak) een vergunning verplicht wordt gesteld</al>
          <al>Vbg: Vestigingsbeschikking: ministeri&#xEB;le regeling, waarbij in afwachting van een vestigingsbesluit aan een bepaald bedrijf (tot 1954: aan een inrichting, vallende onder een bepaalde bedrijfstak) een verbod wordt opgelegd zonder vergunning van een bepaalde instantie te opereren; de geldigheidsduur van deze beschikking is beperkt</al>
          <al>VEDAA: Voortgezette Educatie Accountants-Administratieconsulenten</al>
          <al>VVK: Vereniging van Kamers van Koophandel</al>
          <al>VWB: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002130" compleet="nee">Vestigingswet Bedrijven 1954</extref></al>
          <al>VWD: Vestigingswet Detailhandel 1971</al>
          <al>VWK: Vestigingswet Kleinbedrijf 1937</al>
          <al>WAA: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002856" compleet="nee">Wet op de accountants-administratieconsulenten</extref></al>
          <al>WRA: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374" compleet="nee">Wet op de registeraccountants</extref></al>
          <al>WVC: Minister(ie) van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">2. Verantwoording</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">2.1. Het doel en de werking van het Basis Selectiedocument</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Een Basis Selectiedocument (BSD) is een bijzondere vorm van een selectielijst.  In de regel heeft een BSD niet zozeer betrekking op (alle) archiefbescheiden van &#xE9;&#xE9;n (enkele) organisatie, als wel op het geheel van de bescheiden die de administratieve neerslag vormen van het overheidshandelen op een bepaald beleidsterrein. Een BSD kan bestaan uit &#xE9;&#xE9;n of meer selectielijsten.</al>
            <al>Het BSD geldt dus voor de archiefbescheiden van verschillende overheidsorganen (veelal ook diverse zorgdragers), en wel voor zover de desbetreffende actoren op het terrein in kwestie werkzaam zijn (geweest). Dit betekent dat er geen handelingen van particuliere actoren worden opgenomen.</al>
            <al>Een BSD wordt opgesteld op basis van institutioneel onderzoek. In een Rapport Institutioneel Onderzoek (RIO) wordt dan het betreffende beleidsterrein beschreven, evenals de taken en bevoegdheden van de betrokken actoren op dat beleidsterrein. De handelingen van de overheid op het beleidsterrein staan in het RIO in hun functionele context geplaatst. In het BSD zijn de handelingen overgenomen, alleen nu geordend naar de actor. Bovendien is bij elke handeling aangegeven of de administratieve neerslag hiervan bewaard dan wel vernietigd moet worden.</al>
            <al>Door de beleidsterreingerichte benadering komen verschillende aspecten betreffende het beheer van de eigen organisatie van de zorgdrager (personeelsbeleid, financieel beleid, etc.) niet aan bod. Voor het selecteren van de administratieve neerslag die betrekking heeft op de instandhouding en ontwikkeling van de eigen organisaties van overheidsorganen dienen een aantal zogeheten &#x2018;horizontale&#x2019; BSD&#x2019;s. Deze horizontale BSD&#x2019;s zijn van toepassing op alle organisaties van de rijksoverheid.</al>
            <al>Het niveau waarop geselecteerd wordt, is dus niet dat van de stukken zelf, maar dat van de handelingen waarvan die archiefbescheiden de administratieve neerslag vormen. Een BSD is derhalve geen opsomming van (categorie&#xEB;n) stukken, maar een lijst van handelingen van overheidsactoren, waarbij elke handeling is voorzien van een waardering en indien van toepassing een vernietigingstermijn.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">2.2. De definitie van het beleidsterrein</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Beroepenkwaliteit kan worden omschreven als de kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening. Het begrip kwaliteitszorg is nauw verbonden met betrouwbaarheid of vertrouwen. Wanneer de kwaliteit van de ondernemers in bepaalde bedrijfstakken goed is, omdat ze voldoen aan de specifieke inhoudelijke eisen die aan hen worden gesteld, neemt vrijwel automatisch het gevoel van vertrouwen van de consument in deze groep ondernemers toe. Kwaliteitszorg heeft de volgende kenmerken:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het waarborgen van betrouwbaarheid van de beroepsuitoefening met name in het midden- en kleinbedrijf ten behoeve van de consument;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het mogelijk maken van een grotere mate van bedrijfszekerheid door het verplicht stellen van de aanwezigheid van een minimum aan kennis en vaardigheden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het waarborgen van de betrouwbaarheid van bepaalde functionarissen binnen de handel.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Om vorm te geven aan deze kwaliteitszorg stond de regering een aantal middelen ter beschikking:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het stellen van regels ten aanzien van vakbekwaamheid van beroepsgroepen of bedrijven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het zo nodig verlenen van faciliteiten ter verkrijging van de kennis van de bedrijfsvorming door middel van subsidieregelingen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">2.3. Afbakening van het (deel)beleidsterrein</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het beleidsterrein kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening heeft raakvlakken met een aantal andere gebieden. Hiermee valt het stimuleren van de kwaliteitszorg samen met beleidsterreinen van verschillende ministeries:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap: het vakonderwijs, dat wordt gestimuleerd door de minister, en waarin de examens afgenomen worden door wettelijk gecertificeerde openbare instellingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en het Ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer: milieu- en veiligheidsbeleid: het certificeringsbeleid met betrekking tot de interne en externe veiligheid van bedrijven, waarbij aan bepaalde functionarissen een certificaat als deskundige is vereist voor het omgaan met gevaarlijke stoffen. Hiervoor zijn regels gesteld en afspraken gemaakt door de overheid met betrekking tot arbeidsomstandigheden, volksgezondheid en milieubeheer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Ministerie van Financi&#xEB;n: voorschriften met betrekking tot het houden van een bedrijfsboekhouding.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">2.4. Afbakening ten opzichte van andere Rapporten Institutionele Onderzoeken (RIO&#x2019;s)</nadruk>
              </titel>
            </kop>

            <al>De Kamers van Koophandel en Fabrieken speelden in het beleid met betrekking tot de kwaliteitszorg een belangrijke rol, met name op het gebied van de vestigingswetgeving. Handelingen van de Kamer van Koophandel en Fabrieken zijn echter niet in dit RIO opgenomen, en wel om de volgende reden. De Kamers van Koophandel zijn afzonderlijke zelfstandige bestuursorganen (ZBO&#x2019;s). Deze ZBO&#x2019;s zijn zelf verantwoordelijk voor hun eigen selectielijst(en). Er bestaat een gezamenlijk door de Kamers van Koophandel opgestelde vernietigingslijst. Naar aanleiding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet van 1995</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1995, 276) werd het door de Vereniging van Kamers van Koophandel (VVK) wenselijk geacht het selectiebeleid in overeenstemming te brengen met de nieuwe regelgeving. Er is toen dan ook gezocht naar een geschikt moment waarop een gezamenlijke selectielijst volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> de bestaande vernietigingslijst zou kunnen vervangen. Omdat op 1 januari 1998 de nieuwe <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009276" compleet="nee">Wet op de Kamers van Koophandel en Fabrieken</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1997, 783) in werking trad en bovendien de nieuwe <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007893" compleet="nee">Handelsregisterwet 1996</extref> van kracht was geworden aan het einde van 1997 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1996, 181), is er uiteindelijk voor gekozen om 1998 als scheidslijn te hanteren en de selectielijst vanaf dat jaar te laten gelden. Het RIO dat is opgesteld over het handelen van de Kamers van Koophandel en Fabrieken heeft dan ook 1998 als begindatum.</al>
            <al>Voor de Sociaal-Economische Raad geldt voor een deel hetzelfde als voor de Kamers van Koophandel. Hoewel de SER verschillende taken en bevoegdheden had op het gebied van de kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening, zijn handelingen waarbij hij als actor optreedt niet opgenomen in dit RIO. Als ZBO beschikt de SER namelijk reeds over een eigen rapport.</al>
            <al>Voor de verschillende productschappen en (hoofd)bedrijfschappen geldt eigenlijk hetzelfde. Als publiekrechtelijke bedrijfsorganen dienen hun taken en handelingen in een apart rapport aan de orde gesteld te worden. In het onderhavige RIO zal dan ook geen van deze bedrijfslichamen als actor opgevoerd worden.</al>
            <al>Ook in een aantal andere RIO&#x2019;s komen aspecten van het beleidsterrein kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening, aan de orde, te weten in de rapporten over Beroepsonderwijs en volwasseneneducatie (in verband met diploma&#x2019;s die verplicht werden gesteld voor het verkrijgen van een vestigingsvergunning), Milieubeheer (met betrekking tot de milieueisen die aan het vestigen van en bedrijf werden gesteld), Prijsbeleid en economische controle (voor het handelen van de Economische Controle Dienst) en Mededingingsbeleid (voor informatie over de Octrooiraad en octrooigemachtigden).</al>

            <al>Handelingen van de Octrooiraad/BIE zijn tot slot ook terug te vinden in het BSD Mededingingsbeleid (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 2002, nr. 187).</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">2.5. Doelstelling van de overheid op het beleidsterrein Beroepenkwaliteit</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Het kwaliteitsbeleid voor bedrijven is aanvankelijk bedoeld geweest als een door de overheid gevoerd selectiebeleid om ondeugdelijke en voor de economie schadelijke bedrijfsvoering tegen te gaan. Later veranderde de kwaliteitszorg van het midden- en kleinbedrijf in het weren van niet-gezonde concurrentie. Voorkomen moest worden dat onbekwame personen ondernemer konden worden.</al>
            <al>Het handelsregister was oorspronkelijk bedoeld als informatiebron voor de Kamers van Koophandel en Fabrieken met betrekking tot het reilen en zeilen van meer complexe handelszaken onder firma, zoals een maatschap of co&#xF6;peratie. Gaandeweg ontwikkelde het register zich als informatiebron voor en controlemiddel van goede handelspraktijken.</al>
            <al>Het beleid van het Ministerie van Economische Zaken met betrekking tot de makelaardij richt zich op de vraag of de praktijk voldoende waarborgen biedt voor de betrouwbaarheid van de makelaardij. Dit beleid kent twee aspecten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Regelgeving ten aanzien van de praktijk van de makelaardij, zoals vastgelegd in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838" compleet="nee">Wetboek van Koophandel</extref>. Zo kon men zich aan de hand van het feit dat makelaars gelijktijdig van kopers en verkopers vergoeding vroegen voor bemiddeling inzake hetzelfde onroerende goed afvragen of er voldoende waarborgen waren voor een juiste belangenbehartiging;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Controle van de Minister van Economische Zaken op de toelating van makelaars door een vergunningenstelsel of door het stellen van eisen van vakbekwaamheid. Een vergunningenstelsel was tot 1958 van kracht; nadere behoefte van controle werd pas gevoeld toen in 1966 het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838" compleet="nee">Wetboek van Koophandel</extref> nieuwe regels vaststelde ten aanzien van de makelaardij.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Als beleidsadviserende instantie traden de Kamers van Koophandel op, die afzonderlijk of in verenigingsverband de Minister van Economische Zaken van advies dienden.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">2.6. De actoren op het beleidsterrein, voor zover hun selectielijsten in het BSD zijn opgenomen</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Ministeries:</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>Actoren onder de zorg van de Minister van Economische Zaken:</tussenkop>
              <al>Minister van Economische Zaken, (1940) 1945&#x2013;;</al>
              <al>Staatscommissie Van der Grinten, 1954&#x2013;1959;</al>
              <al>Curatorium voor de opleiding van registeraccountants, 1967&#x2013;;</al>
              <al>(Dit Curatorium is vanaf 1994 ook het curatorium voor accountants-administratieconsulenten.);</al>
              <al>Stichting Toezicht Examens Vestigingswet (STEVES), 1995&#x2013;;</al>
              <al>ECD, 1949&#x2013;1999.</al>
              <tussenkop>Actoren onder de zorg van de Minister van Justitie:</tussenkop>
              <al>Minister van Justitie, (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Raad van Beroep voor registeraccountants, 1968.</al>
              <tussenkop>Actoren onder de zorg van de Minister van Financi&#xEB;n:</tussenkop>
              <al>Minister van Financi&#xEB;n, (1940) 1945&#x2013;;</al>
              <al>ECD, (1985) 1999&#x2013;</al>
              <tussenkop>Actoren onder de zorg van de Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschap:</tussenkop>
              <al>Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen, 1962&#x2013;1965</al>
              <al>Curatorium, 1967&#x2013;1994</al>
              <tussenkop>Actoren onder de zorg van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit:</tussenkop>
              <al>Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij, 1972&#x2013;1994</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">Overige actoren:</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>Actor onder de zorg van het College van Beroep voor het Bedrijfsleven:</tussenkop>
              <al>College van Beroep voor het Bedrijfsleven, 1954&#x2013;;</al>
              <tussenkop>Actoren onder de zorg van de NOvAA:</tussenkop>
              <al>Nederlandse Orde van Accountants-Administratieconsulenten</al>
              <al>Bureau voor Examens van accountants-administratieconsulenten, 1967&#x2013;;</al>
              <al>Commissie voor de toelating van accountants-administratieconsulenten, 1974&#x2013;1994;</al>
              <al>Commissie voor de inschrijving van accountants-administratieconsulenten, 1974&#x2013;1994;</al>
              <al>Commissie van Beroep, 1972&#x2013;1994;</al>
              <al>Stichting Voortgezette Educatie Accountants-administratieconsulenten (VEDAA), 1981&#x2013;1993;</al>
              <al>Stichting Beroepsopleiding NOvAA, 1988&#x2013;1993</al>
              <al>Examencommissie, 1974&#x2013;1994;</al>
              <al>Examenadviescommissie voor de examens van accountants-administratieconsulenten, 1974&#x2013;1994;</al>
              <al>Examenbureau AA, 1994&#x2013;;</al>
              <tussenkop>Actoren onder de zorg van de NIVRA:</tussenkop>
              <al>Nederlands Instituut van Registeraccountants (NIVRA) te Amsterdam, 1967&#x2013;;</al>
              <tussenkop>Actoren onder de zorg van de Octrooicentrum Nederland:</tussenkop>
              <al>Octrooiraad, 1912&#x2013;</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">2.7. Wijzigingen ten opzichte van het RIO</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Dit BSD is gebaseerd op het rapport institutioneel onderzoek nr. 104, Beroepenkwaliteit, door dr. J.A.A. Bervoets en A.H. Poelwijk. Ten opzichte van het RIO zijn een aantal dingen gewijzigd.</al>
            <al>Een aantal actoren die in het RIO worden genoemd, zijn niet in het BSD opgenomen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Projectgroep MDW: de neerslag van de Projectgroep kan worden gearchiveerd onder handelingen van de Minister van Economische Zaken.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>EIMK: deze actor wordt niet als zorgdrager beschouwd in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet</extref>.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                <al>SER: Hoewel de SER verschillende taken en bevoegdheden had op het gebied van de kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening, zijn handelingen waarbij hij als actor optreedt niet opgenomen in dit RIO. Als ZBO beschikt de SER namelijk reeds over een eigen selectielijst (<nadruk type="cur">Stcrt</nadruk>. 1999, 216). </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Middenstandsraad: het archief van de Middenstandsraad is reeds aan het Nationaal Archief overgedragen; voor deze actor is daarom geen selectielijst nodig.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>AID: de handelingen van de AID zijn verspreid in diverse BSD&#x2019;s voor beleidsterreinen waarvan het Ministerie van Landbouw de hoofdactor is.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                <al>Kamer van Koophandel: De Kamers van Koophandel zijn afzonderlijke zelfstandige bestuursorganen (ZBO&#x2019;s). Deze ZBO&#x2019;s zijn zelf verantwoordelijk voor hun eigen selectielijst(en). Er bestaat een gezamenlijk door de Kamers van Koophandel opgestelde vernietigingslijst. Naar aanleiding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet van 1995</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1995, 276) werd het door de Vereniging van Kamers van Koophandel (VVK) wenselijk geacht het selectiebeleid in overeenstemming te brengen met de nieuwe regelgeving. Er is toen dan ook gezocht naar een geschikt moment waarop een gezamenlijke selectielijst volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> de bestaande vernietigingslijst zou kunnen vervangen. Het RIO dat is opgesteld over het handelen van de Kamers van Koophandel en Fabrieken heeft 1998 als begindatum. </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Raad van tucht voor registeraccountants en accountants-administratieconsulenten: het secretariaat van de Raden van Tucht is benaderd door de opsteller van het BSD, maar er werd niet gereageerd binnen de gestelde termijn. Deze actoren zijn daarom niet opgenomen in het BSD.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Raad van geschillen van het NIVRA: Deze Raad zal worden meegenomen in een actualisatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De Orde van Octrooigemachtigden: de Orde is zowel door PWAA als het Nationaal Archief in het kader van de ZBO-inventarisatie aangeschreven. De Orde gaf aan niet mee te willen doen met de procedure en is derhalve niet opgenomen in deze selectielijst.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>NFM: De status van deze actor is onduidelijk. In overleg met het Nationaal Archief is besloten deze actor niet mee te nemen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Examencommissie Octrooigemachtigden: Deze examencommissie is niet meegenomen in de procedure.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>EBRA en Curatorium: Net als het Curatorium werd met de invoering van de nieuwe Wet op de Registeraccountants in 2006 de EBRA opgeheven. Beide actoren zijn vervangen door de Commissie Eindtermen Accountantopleiding. Het archief (het deel vanaf 1993) van het Curatorium is vervreemd aan het Ministerie van Economische Zaken: dit ministerie is nu zorgdrager voor het archief. Omdat het Curatorium voor 1993 nauw contact had met het Ministerie van OCW, is dit deel onder de Minister van OCW geplaatst. In overleg met de NIVRA en het Nationaal Archief is besloten om de EBRA mee te nemen wanneer de NIVRA een actualisatie maakt van de periode na 2002.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Bureau voor Examens van registeraccountants: het Bureau was een voorloper van de EBRA en wordt meegenomen in een toekomstige actualisatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Commissie van toelating van registeraccountants: de NIVRA heeft al haar archieven uit de periode 1894&#x2013;1988 al overgedragen aan het Nationaal Archief. Een selectielijst voor de Commissie van toelating is daarom niet nodig.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Vervolgens zijn handeling 122 en 131 van de actor NIVRA vervallen. Handeling 121 wordt niet door de NIVRA uitgevoerd maar door de Raad van Geschillen. Handeling 135 wordt door de Raad van Beroep uitgeoefend, die onder de Minister van Justitie valt.</al>
            <al>Hiernaast zijn er twee actoren onder de zorgdrager Octrooicentrum Nederlands ondergebracht: de Octrooiraad en diens opvolger Octrooicentrum Nederland. Voor de laatstgenoemde actor zijn twee handeling opgenomen, beginnend in 2004, toen de Octrooiraad werd opgeheven (handeling 352 en 353).</al>

            <al>Tot slot is aan dit basisselectiedocument een nieuwe selectielijst toegevoegd, die is opgesteld door de zorgdrager NOvAA. Het BSD is in 2001 opgesteld door drs. I.E. Guicherit (Doxis b.v.) en spitst zich toe op actoren die onder de zorg voor het archiefbeheer van de NOvAA vallen. De selectielijst is gebaseerd op handelingen betreffende de NOvAA uit het toenmalige concept PIVOT-Rapport Institutioneel Onderzoek (RIO), nr. 104: <nadruk type="cur">Beroepenkwaliteit</nadruk>. Aan de oorspronkelijke lijst van de NOvAA zijn een aantal nieuwe handelingen toegevoegd. Deze handelingen zijn doorgenummerd vanaf het RIO (vanaf nr. 326).</al>
            <al>De selectielijst van de NOvAA behandelt de periode 1972&#x2013;2001 (juli). In deze periode was het dagelijks bestuur van de NOvAA verantwoordelijk voor het archiefbeheer van de NOvAA en verzorgde de NOvAA ook het archief van het Examenbureau. Daarom heeft de selectielijst zowel betrekking op het archief van de NOvAA als dat van het Examenbureau.</al>
            <al>Het dagelijks bestuur van de NOvAA is in het kader van dit BSD zorgdrager voor de volgende actoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Stichting Voortgezette Educatie Accountants-Administratieconsulenten (1981&#x2013;1993)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Stichting Beroepsopleiding NOvAA (1988&#x2013;1992)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Raad voor Accountants-Administratieconsulenten (1972&#x2013;1994)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Commissie voor inschrijving van Accountants-Administratieconsulenten (1972&#x2013;1993)</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Hoewel de NOvAA het secretariaat en het archief van het Examenbureau AA verzorgt, is het presidium van het Examenbureau, dat in de praktijk als dagelijks bestuur optreedt, in het kader van dit BSD zorgdrager voor de archiefbescheiden van het Examenbureau en voor de volgende actoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Examencommissie (1972&#x2013;1994)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Commissie van advies inzake het examen voor Accountants-Administratieconsulenten (1972&#x2013;1994)</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Omdat het secretariaat zich bij de NOVAA bevindt, is in het BSD is het Examenbureau onder het zorgdragerschap van de NOVAA geplaatst.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">3. Selectiedoelstelling</titel>
          </kop>
          <al>In de productbeschrijving BSD van maart 2004 is de selectiedoelstelling van het Nationaal Archief als volgt verwoord. &#x2018;De doelstelling van het Nationaal Archief bij de selectie van overheidsarchieven is dat de belangrijkste grondslagen van de Nederlandse samenleving en cultuur veilig worden gesteld voor blijvende bewaring. Met het te bewaren materiaal moet het mogelijk zijn om een reconstructie te maken van de hoofdlijnen van het handelen van de rijksoverheid ten opzichte van haar omgeving, maar ook van de belangrijkste historisch-maatschappelijke gebeurtenissen en ontwikkelingen, voor zover deze zijn te reconstrueren uit overheidsarchieven.&#x2019;</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">4. Selectiecriteria</titel>
          </kop>
          <al>Uitgaande van de algemene selectiedoelstelling heeft PIVOT in 1998 een (gewijzigde) lijst van algemene selectiecriteria geformuleerd. Met behulp van die algemene criteria wordt in een BSD een waardering toegekend aan de handelingen die door middel van het institutioneel onderzoek in kaart zijn gebracht.</al>
          <al>De algemene selectiecriteria van PIVOT zijn positief geformuleerd; het zijn bewaarcriteria. Is een handeling op grond van een criterium gewaardeerd met B (&#x2018;blijvend te bewaren&#x2019;), dan betekent dit dat de administratieve neerslag van die handeling te zijner tijd geheel dient te worden overgebracht naar het NA.</al>
          <al>De neerslag van een handeling die niet aan &#xE9;&#xE9;n van de selectiecriteria voldoet, wordt op termijn vernietigd. De waardering van de desbetreffende handeling luidt dan V (vernietigen), onder vermelding van de periode waarna de vernietiging dient plaats te vinden. De neerslag die uit dergelijke handelingen voortvloeit, is dus niet noodzakelijk geacht voor een reconstructie van het overheidshandelen op hoofdlijnen.</al>
          <al>Handelingen die worden gewaardeerd met <nadruk type="vet">B (ewaren)</nadruk>
          </al>
          <al>1. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="vet">voorbereiding en bepaling van beleid</nadruk> op hoofdlijnen</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan agendavorming, het analyseren van informatie, het formuleren van adviezen met het oog op toekomstig beleid, het ontwerpen van beleid of het plannen van dat beleid, evenals het nemen van beslissingen over de inhoud van beleid en terugkoppeling van beleid. Dit omvat het kiezen en specificeren van de doeleinden en de instrumenten.</al>
          <al>2. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="vet">evaluatie van beleid</nadruk> op hoofdlijnen</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan het beschrijven en beoordelen van de inhoud, het proces of de effecten van beleid. Hieronder valt ook het toetsen van en het toezien op beleid. Hieruit worden niet per se consequenties getrokken zoals bij terugkoppeling van beleid.</al>
          <al>3. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="vet">verantwoording van beleid</nadruk> op hoofdlijnen aan andere actoren</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder valt tevens het uitbrengen van verslag over beleid op hoofdlijnen aan andere actoren of ter publicatie.</al>
          <al>4. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="vet">(her)inrichting van organisaties</nadruk> belast met beleid op hoofdlijnen</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan het instellen, wijzigen of opheffen van organen, organisaties of onderdelen daarvan.</al>
          <al>5. Handelingen die bepalend zijn voor de wijze waarop <nadruk type="vet">beleidsuitvoering</nadruk> op hoofdlijnen plaatsvindt</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Onder beleidsuitvoering wordt verstaan het toepassen van instrumenten om de gekozen doeleinden te bereiken.</al>
          <al>6. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="vet">beleidsuitvoering</nadruk> op hoofdlijnen en direct zijn gerelateerd aan of direct voortvloeien uit voor het Koninkrijk der Nederlanden bijzondere tijdsomstandigheden en incidenten</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Bijvoorbeeld in het geval de ministeri&#xEB;le verantwoordelijkheid is opgeheven en/of wanneer er sprake is van oorlogstoestand, staat van beleg of toepassing van noodwetgeving.</al>
          <al>Overigens kan, ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, onder e, van het Archiefbesluit 1995</extref> neerslag van bepaalde, als te vernietigen gewaardeerde handelingen, betreffende personen en/of gebeurtenissen van bijzonder cultureel of maatschappelijk belang, van vernietiging worden uitgezonderd.</al>
          <al>Naast de algemene criteria kunnen er in een BSD, eveneens binnen het kader van de selectiedoelstelling, in overleg met het NA, beleidsterreinspecifieke criteria worden geformuleerd. Deze criteria worden doorlopend genummerd, waarbij wordt aangesloten bij de zes algemene criteria (dus vanaf 7). In dit BSD is geen aanvullend selectiecriterium toegekend.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">5. Actorenoverzicht</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">5.1. Overheidsinstellingen</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Minister van Economische Zaken</tussenkop>
            <al>Op 3 juli 1946 werd het departement van Economische Zaken ingesteld en daarmee is de Minister van Economische Zaken belast met de zorg voor de beroepenkwaliteit voor zover hierin economische ordening moest plaatsvinden. Binnen het ministerie is de uitvoering van de daartoe strekkende wetten in 1946 opgedragen aan het Directoraat Generaal voor Midden- en Kleinbedrijf, later ook het Directoraat-Generaal, belast met ordeningsvraagstukken. Momenteel is de &#x2018;kwaliteitszorg&#x2019; een taak van de directie Marktwerking van het Directoraat-Generaal voor Economische Politiek.</al>
            <al>NB: Onder de actor de Minister van Economische Zaken wordt ook de rechtsvoorganger, de Minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, begrepen.</al>
            <tussenkop>Minister van Justitie</tussenkop>
            <al>De Minister van Justitie wijst ambtenaren aan ter opsporing strafbare feiten. Hij stelt nadere regels ten aanzien van de rechtsgang bij de tuchtrechtspraak voor accountants. Verder is hij betrokken bij de samenstelling van de Raad van beroep van het Nederlands Instituut van Registeraccountants en de raden van tucht voor accountants-administratieconsulenten.</al>
            <tussenkop>Minister van Financi&#xEB;n</tussenkop>
            <al>De Minister van Financi&#xEB;n is mede verantwoordelijk voor het beleid inzake het accountantswezen.</al>
            <tussenkop>Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen</tussenkop>
            <al>De Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen is verantwoordelijk voor het opstellen van nadere regels ten aanzien van het accountantsexamen voor registeraccountants. Hij benoemt de curatoren voor de accountantsopleiding. Verder is hij betrokken bij de samenstelling van het examenbureau, de Commissie voor toelating van accountants-administratieconsulenten en de raden van tucht voor accountants-administratieconsulenten.</al>
            <tussenkop>Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij</tussenkop>
            <al>De Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij adviseert de Minister van Economische Zaken met betrekking tot de benoeming van leden van de Commissie voor toelating van accountants-administratieconsulenten.</al>
            <tussenkop>Economische Controledienst (ECD), 1949&#x2013;</tussenkop>

            <al>Een door het Ministerie van Economische Zaken ingestelde dienst voor het handhaven van behoorlijk economisch verkeer en het opsporen van economische delicten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1949, 108). De ECD werd in 1955 aangewezen om toezicht uit te oefenen op overtredingen van de vestigingswetgeving die in 1954 haar beslag had gekregen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1955, 127). In 1993 werd deze taak stilzwijgend als afgesloten beschouwd, alhoewel de wettelijke basis bleef bestaan. In 1999 ging de ECD over naar het Ministerie van Financi&#xEB;n. </al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">5.2. Vakorganisaties met een publiekrechtelijke certificeringstaak</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Raad voor accountants-administratieconsulenten, 1974&#x2013;1994</tussenkop>
            <al>Deze raad heeft tot taak de Minister van Economische Zaken te adviseren omtrent hetgeen dienstig kan zijn voor een goede beroepsuitoefening door accountants-administratieconsulenten. Tevens oefent ze toezicht uit op instellingen voor de opleiding van accountants-administratieconsulenten.</al>
            <tussenkop>Commissie voor de toelating van accountants-administratieconsulenten, 1974&#x2013;1994</tussenkop>
            <al>Zij onderzoekt de bij haar ingeschreven aanvragen en het eventueel horen van bepaalde personen in dit verband.</al>
            <tussenkop>Commissie voor de inschrijving van accountants-administratieconsulenten, 1974&#x2013;1994</tussenkop>
            <al>Zij schrijft namen in van accountants-administratieconsulenten in het accountantsregister, of haalt namen door. Tevens beslist ze op een schriftelijke ingediende aanvraag om inschrijving in het accountantsregister.</al>
            <tussenkop>Examenadviescommissie voor de examens van accountants-administratieconsulenten, 1974&#x2013;1994</tussenkop>
            <al>Zij informeert jaarlijks de Minister van Economische Zaken over de bevindingen inzake het examen.</al>
            <tussenkop>Examencommissies voor de examens van accountants-administratieconsulenten, 1974&#x2013;1994</tussenkop>
            <al>Zij laat jaarlijkse examens afnemen voor accountants-administratieconsulenten, stelt examenprogramma&#x2019;s en examenreglementen vast, benoemt examinatoren en beslist op verzoeken van kandidaten om vrijstelling van een onderdeel van het examen.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">5.2.1. Openbare beroepsinstellingen van accountants</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>Nederlands Instituut van Registeraccountants (NIVRA) te Amsterdam, 1967&#x2013;</tussenkop>
              <al>Het optreden van het NIVRA als publiekrechtelijke organisatie begon na de feitelijke inwerkingtreding van de WRA in 1967. Daarvoor zijn verschillende verenigingen van accountants als particuliere belangenorganisatie werkzaam geweest.</al>

              <al>Het instituut is al vanaf 1962 een regelgevende beroepsorganisatie voor de registeraccountants, waarvan de hoogste macht de ledenvergadering is. Deze vergadering stelt de verordeningen vast die als richtlijn dienen voor de uitoefening van het beroep. Deze verordeningen en nadere regels zijn bindend voor de leden van de orde. Concept-verordeningen worden openbaar gemaakt in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. De NIVRA heeft een eigen opleidingsinstituut en een eigen tuchtcollege.</al>
              <tussenkop>Curatorium voor de opleiding van registeraccountants, 1967&#x2013;2006</tussenkop>
              <al>Op de werkzaamheden van het bovengenoemd examenbureau wordt toezicht uitgeoefend door het Curatorium, dat ingesteld is krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374" compleet="nee">Wet op de Registeraccountants</extref> en dat ook toezicht uitoefent op de examens van de registeraccountants.</al>
              <al>Dit Curatorium is vanaf 1993 ook het curatorium voor accountants-administratieconsulenten. Het Curatorium was een zelfstandige actor, maar heeft de archieven van de periode na 1993 overgedragen aan het Ministerie van Economische Zaken. Voor de periode voor 1993 valt het Curatorium onder het zorgdragerschap van de Minister van OCW.</al>
              <tussenkop>Nederlandse Orde van accountants-administratieconsulenten (NOvAA), 1994&#x2013;</tussenkop>
              <al>De NOvAA is voortgekomen uit de fusie van 1 januari 1968 van de volgende zes (vanaf 1969 zeven) belangenorganisaties van accountants:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Eerste Nederlands Genootschap van Accountants en Belastingadviseurs (1939)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>Nederlands Genootschap van Accountants (1933)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>Algemeen Verbond van Accountants (1925)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4.</li.nr>
                  <al>Nederlandse Associatie van Accountants (1950)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>5.</li.nr>
                  <al>Bond van Landbouwaccountants (1949)</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>6.</li.nr>
                  <al>Nederlandse Orde van Accountants, NOvA (1948)</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>In 1969 sloot ook de Algemene Vereniging van Accountants zich bij de nieuwe beroepsvereniging aan. De naam van de nieuwe vereniging werd de Nederlandse Orde van Accountants (NOvA), omdat die zich het meest had ingespannen voor de fusie en ook omdat de naam het beste klonk.</al>
              <al>De naam werd (althans op papier) op 12&#xA0;december 1972 in overeenstemming met de nieuwe benaming in de wet op de Accountants-administratieconsulenten (WAA) van 13&#xA0;december 1972 veranderd in NOvAA (goedgekeurd door de ledenvergadering op 7&#xA0;januari 1976). Het lidmaatschap van de NOvAA was op vrijwillige basis en de vereniging gaf zichzelf de taak om het beroep van Accountant-administratieconsulent vorm en bekendheid te geven.</al>
              <al>In 1993 werd de WAA 1972 herzien en werd het openbaar lichaam NOvAA ingesteld. De publiekrechtelijke status van de NOvAA had twee belangrijke consequenties.Ten eerste werd het lidmaatschap verplicht voor alle AA beroepsbeoefenaren en ten tweede kreeg de NOvAA verordenende bevoegdheid. De verordeningen van de NOvAA tot de beroepsuitoefening en die van het Nederlands Instituut van Registeraccountants (NIVRA) dienden voortaan op elkaar afgestemd te zijn.</al>
              <al>Een andere taak waarvoor de nieuwe publieksrechtelijke beroepsorganisatie NOvAA zich gesteld zag, was het gestalte geven aan de nieuwe Accountant-Administratieconsulent met certificerende bevoegdheid. De NOvAA nam (een deel van) de taken over van de van 1972 tot en met 1994 werkzame Raad voor Accountants-administratieconsulenten en van de Commissie voor inschrijving van Accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Bij wet van 1993 kreeg de NOvAA de volgende taken opgelegd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de bevordering van een goede beroepsuitoefening door AA&#x2019;s;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de behartiging van hun gemeenschappelijk belang;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de zorg voor de eer en de stand van de AA&#x2019;s;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>het verzorgen of doen verzorgen van een opleiding tot het theoretisch gedeelte van het AA-examen.</al>
                </li>
              </lijst>
              <tussenkop>Examenbureau AA</tussenkop>
              <al>Het Examenbureau AA organiseert de jaarlijkse examens voor AA accountants. De leden worden door de Minister van Economische zaken benoemd. De NOvAA betaalt alle kosten en heeft recht op alle baten van het Examenbureau. Tevens verzorgt de NOvAA het secretariaat en beheert zij het archief van het Examenbureau AA. De taken van de Examencommissie (1972&#x2013;1994) en van de Commissie van advies inzake het examen voor Accountants-administratieconsulenten (1972&#x2013;1994) zijn in 1994 overgegaan op het Examenbureau. Het presidium van het Examenbureau treedt op als dagelijks bestuur.</al>
              <tussenkop>Bureau voor Examens van accountants-administratieconsulenten, 1967&#x2013;</tussenkop>
              <al>Dit bureau neemt bijzondere aanvullende examens af voor het verkrijgen van de bevoegdheid van wettelijk controleur door toegelaten accountants-administratieconsulenten. Verder kan het op aanvraag verklaringen uitgeven van gelijkwaardigheid van diploma&#x2019;s aan het theoretisch gedeelte van het examen accountant-administratieconsulent aan hogere onderwijsinstellingen. Ook toetst het jaarlijks ingezonden examenprogramma&#x2019;s van onderwijsinstellingen met een gelijkwaardig gesteld diploma. Het geeft bewijzen uit van vakbekwaamheid aan accountants met een buitenlands diploma. Het stelt verder tentameneisen vast en de geldigheidsduur van met goed gevolg afgelegde tentamens. Ten slotte kan het ook vrijstellingen geven voor tentamens.</al>
              <tussenkop>Commissie van Beroep, 1972&#x2013;1994</tussenkop>
              <al>Zij kan beschikken op een beroep tegen beslissingen van de Commissie voor inschrijving voor accountants-administratieconsulenten.</al>
              <tussenkop>Raad van Beroep voor registeraccountants, 1968</tussenkop>
              <al>Zij kan beslissen in een beroep tegen de uitspraak van het bestuur over de indeling van een accountant in een contributieklasse. Deze Raad valt onder het zorgdragerschap van de Minister van Justitie.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">5.2.2. Openbare beroepsinstellingen van octrooigemachtigden</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>Octrooiraad, 1912&#x2013;2004</tussenkop>

              <al>Vanaf 1912 bestaat de Octrooiraad, als een aparte bijzondere afdeling met eigen bevoegdheden van het Bureau voor Industri&#xEB;le Eigendom (BIE) (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001879" compleet="nee">Rijksoctrooiwet 1910</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1910, 313), <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001879&amp;artikel=14" compleet="nee">art. 14</extref>). De leden van de Octrooiraad zijn op voordracht van het Ministerie van Economische Zaken benoemd door de Kroon. Ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007118" compleet="nee">Rijksoctrooiwet 1995</extref> is de afdoening van vanaf april 1995 ingediende octrooiaanvragen &#x2013; een vereenvoudigde procedure &#x2013; toegewezen aan het BIE; voordien ingediende aanvragen worden door de Octrooiraad afgedaan.</al>
              <al>De Octrooiraad moet handelen volgens bij de wet vastgestelde procedures. Deze procedures worden nader gespecificeerd in het Octrooireglement dat bij algemene maatregel van bestuur wordt vastgesteld. Binnen de procedure is ook beroep mogelijk: hiervoor is bij de Octrooiraad een aparte afdeling ingericht.</al>
              <al>De raad is bevoegd tot inschrijving van octrooigemachtigden in een register; deze inschrijving vindt plaats nadat een voorgeschreven examen is afgelegd. De Octrooiraad werd op 1 september 2004 opgeheven. De opvolger is het Octrooicentrum Nederland.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">5.2.3. Particuliere organisaties</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <al>Brancheorganisaties en vakorganisaties spelen op het gebied van kwaliteitszorg vooral een rol in verband met:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>behartiging van branchebelangen bij de totstandkoming en uitvoering van vestigingswetten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>betrokkenheid bij de zorg voor opleidingen, waarvoor krachtens de vestigingsbesluiten een bewijs van bekwaamheid is vereist; een enkele organisatie verzorgt eigen opleidingen met erkende diploma&#x2019;s;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>certificering van bepaalde functionarissen in het bedrijfsleven, die werkzaamheden verrichten op het gebied van speciale expertises, in het bijzonder met betrekking tot veiligheid en innovatie.</al>
                </li>
              </lijst>
              <tussenkop>College van Beroep voor het Bedrijfsleven, 1954&#x2013;</tussenkop>
              <al>Dit is de beroepsinstantie voor alle beschikkingen en beslissingen van de lichamen die tot het toekennen van vergunningen, het toekennen van ontheffingen of het uitgeven van verklaringen bevoegd zijn. Het beslist inzake beroepen met betrekking tot ontheffingen en examens en tegen uitspraken van de raden van tucht.</al>
              <tussenkop>Stichting Voortgezette Educatie Accountants-administratieconsulenten (VEDAA), 1981&#x2013;1993</tussenkop>
              <al>Stichting VEDAA verzorgt de bijscholing voor accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>De stichting is samen met de Stichting Beroepsopleiding in 1993 opgegaan in de publiekrechtelijke beroepsorganisatie NOvAA</al>
              <tussenkop>Stichting Beroepsopleiding NOvAA, 1988&#x2013;1993</tussenkop>
              <al>Stichting Beroepsopleiding NOvAA leidt aspirant accountants-administratieconsulenten op voor het diploma accountants-administratieconsulenten (oude stijl).</al>
              <al>De stichting is samen met de Stichting VEDAA in 1993 opgegaan in de publiekrechtelijke beroepsorganisatie NOvAA.</al>
              <tussenkop>Stichting Toezicht Examens Vestigingswet (STEVES), 1995&#x2013;</tussenkop>
              <al>STEVES is een onafhankelijke stichting, die sinds 1995 toezicht houdt op de wettelijke ondernemersexamens zoals AOV, Bedrijfstechniek en Vaktechniek. Ook houdt zij toezicht op al die examens die direct een bijdrage leveren aan de kwaliteit van de onderneming en van het ondernemerschap.</al>
              <al>STEVES is opgericht vanuit MKB Nederland en VNO NCW en staat onder toezicht van de Minister van Economische Zaken. De minister delegeerde dit toezicht aan de STEVES op basis van een mandaatbeschikking en een door de stichting opgesteld protocol. De stichting nam hierbij een aantal bevoegdheden van de minister &#x2013; en nadien ook van de SER &#x2013; over.</al>
              <al>Verzoeken op het gebied van diplomawaardering en -vergelijking op het gebied van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002130" compleet="nee">Vestigingswet Bedrijven 1954</extref> worden sinds 1 augustus 2006 door het Ministerie van Economische Zaken beantwoord, omdat STEVES, die deze zaken voorheen afhandelde, sinds die datum heeft opgehouden te bestaan. STEVES valt daarom onder het zorgdragerschap van de Minister van Economische Zaken.</al>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">6. Verslag van de vaststellingsprocedure</titel>
          </kop>
          <al>Op 4 april 2007 is het ontwerp-BSD door de Minister van Economische Zaken, de Minister van Justitie, de Minister van Financi&#xEB;n, de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit, het College van Beroep voor het Bedrijfsleven (CBB), het Octrooicentrum Nederland (OCN), het Nederlands Instituut van Registeraccountants (NIvRA) en de Nederlandse Orde van Accountant-Administratieconsulenten (NOvAA) aan de Minister van OC&amp;W aangeboden, waarna deze het ter advisering heeft ingediend bij de Raad voor Cultuur (RvC). Van het gevoerde driehoeksoverleg over de waarderingen van de handelingen is een verslag gemaakt, dat tegelijk met het BSD naar de RvC is verstuurd. Vanaf 2 juli 2007 lag de selectielijst gedurende zes weken ter publieke inzage bij de registratiebalie van de studiezaal en op de website van het Nationaal Archief evenals op de website van het Ministerie van OCW, hetgeen was aangekondigd in de Staatscourant en in het Archievenblad.</al>
          <al>Op 13 augustus 2007 bracht het Instituut voor Nederlandse Geschiedenis (ING) uit (07.137), hetwelk aanleiding heeft gegeven tot de volgende wijzigingen in de ontwerp-selectielijst.</al>
          <al>&#x2013; teneinde de archiefselecteur de mogelijkheid te geven neerslag met betrekking tot onenigheden over de toelatingsprocedure voor accountant-administratieconsulenten voor bewaring in aanmerking te laten komen is de volgende handeling geformuleerd:</al>
          <al>Actor: Commissie voor toelating Accountant-Administratieconsulenten</al>
          <al>Handeling: Het adviseren over beleid inzake het beroep Accountant-Administratieconsulent</al>
          <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
          <al>Producten:</al>
          <al>Waardering: B1</al>
          <al>Op 30-8-2007 bracht de RvC advies uit (aca-2007.03943/6), hetwelk behoudens enkele tekstuele correcties geen aanleiding heeft gegeven tot wijziging van de ontwerp-selectielijst.</al>
          <al>Daarop werd het BSD op 20 september 2007 door de algemene rijksarchivaris, namens de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, en de Minister van Economische Zaken (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022652" compleet="nee">C/S&amp;A/07/2242</extref>), de Minister van Financi&#xEB;n (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022651" compleet="nee">C/S&amp;A/07/2243</extref>), de Minister van Justitie (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022650" compleet="nee">C/S&amp;A/07/2244</extref>), de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022649" compleet="nee">C/S&amp;A/07/2245</extref>), de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022648" compleet="nee">C/S&amp;A/07/2357</extref>), het College van Beroep voor het Bedrijfsleven (CBB) (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022647" compleet="nee">C/S&amp;A/07/2358</extref>), het Octrooicentrum (OCN) (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022646" compleet="nee">C/S&amp;A/07/2359</extref>), het Nederlandse Instituut van Registeraccountants (NIvRA) (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022645" compleet="nee">C/S&amp;A/07/2360</extref>) en de Nederlandse Orde van Accountant-Adminsitratieconsulenten (NOvAA) (C/S&amp;A/07/2361) vastgesteld.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">7. Leeswijzer</titel>
          </kop>
          <al>De selectielijst is primair ingedeeld naar zorgdrager en secundair naar actor. De tertiaire indeling is de volgorde van de handelingen Tussen de handelingen treft u bij de actor Minister van Financi&#xEB;n de titels van de hoofdstukken uit het RIO. Dit is gedaan om het opzoeken van de handelingen van de grootste en eerstverantwoordelijke actor op dit beleidsterrein in de aanvulling op het RIO te vergemakkelijken.</al>
          <tussenkop>Handelingenblokken</tussenkop>
          <al>De handelingen zijn verwerkt in uniek genummerde gegevensblokken die als volgt zijn opgebouwd:</al>
          <al>Handelingnr.: Dit is het volgnummer van de handeling. Dit nummer is overgenomen uit het RIO.</al>
          <al>Handeling: Dit is een complex van activiteiten die een actor verricht ter vervulling van een taak of op grond van een bevoegdheid. In de praktijk komt een handeling meestal overeen met een procedure of een werkproces.</al>
          <al>Periode: Hier staat het tijdvak vermeld gedurende welke jaren de handeling is verricht. Wanneer er geen eindjaar staat vermeld wordt de handeling nog steeds uitgevoerd.</al>
          <al>Grondslag: Dit is de wettelijke basis op grond waarvan de actor de handeling verricht.</al>
          <al>Vermeld worden: de naam (citeertitel) van de wet, de Algemene Maatregel van Bestuur, het Koninklijk Besluit of de ministeri&#xEB;le regeling;</al>
          <al>het betreffende artikel en lid daarvan;</al>
          <al>de vindplaats, dwz. de vermelding van Staatsblad of Staatscourant;</al>
          <al>wijzigingen in de grondslag en het vervallen hiervan.</al>
          <al>Wanneer er geen wettelijke grondslag voor een handeling bestaat, kan de <nadruk type="cur">grondslag</nadruk> worden genoemd waarin de betreffende handeling staat vermeld.</al>
          <al>Product: Waar mogelijk wordt hier vermeld welke documenten uit de handeling zijn voortgekomen.</al>
          <al>Opmerking: Deze aanvullende informatie wordt slechts vermeld wanneer de strekking van de handeling toelichting behoeft.</al>
          <al>Waardering: Waardering van de handeling in B (bewaren) of V (vernietigen).</al>
          <al>Indien vernietigen, dan vermelding van de vernietigingstermijn.</al>
          <al>Indien bewaren, dan vermelding van het gehanteerde selectiecriterium.</al>
          <al>Eventueel een nadere toelichting op de waardering.</al>
          <al>De &#x2018;B&#x2019; staat voor bewaren, ofwel: het na afloop van de overbrengingstermijn krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> overdragen aan de Rijksarchiefdienst. De &#x2018;V&#x2019; staat voor vernietigen na afloop van de aangegeven termijn. Achter de &#x2018;B&#x2019; of &#x2018;V&#x2019; is aangegeven welk selectiecriterium, zoals geformuleerd in de inleiding, is toegepast.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">8. Actoren onder de zorg van de  Minister van  Economische  Zaken</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">8.1. Actor: De Minister van Economische Zaken</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">8.1.1. Algemene handelingen</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>8.1.1.1. Nationaal</tussenkop>
              <tussenkop>Beleidsontwikkeling en evaluatie</tussenkop>
              <tussenkop>(1.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van het beleid ten aanzien van kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Beleidsnota&#x2019;s, beleidsnotities, rapporten, adviezen, evaluaties, etc.</al>
              <al>Opmerking: Onder deze handeling valt ook:</al>
              <al>&#x2013; het voeren van overleg met de andere betrokken actoren op het beleidsterrein kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening;</al>
              <al>&#x2013; het voorbereiden van een standpunt ter inbrenging in de Ministerraadvergaderingen voor beraad en besluitvorming betreffende het beleidsterrein kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening;</al>
              <al>&#x2013; het voeren van overleg met/het leveren van bijdragen aan het overleg met het Staatshoofd betreffende het beleidsterrein kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening;</al>
              <al>&#x2013; het voorbereiden van de Memorie van toelichting op de Rijksbegroting betreffende het beleidsterrein; zie ook handelingen 5, 177 en 183 van het BSD &#x2018;Per slot van Rijksrekening&#x2019;;</al>
              <al>&#x2013; het toetsen van de uitvoering van het beleid (evaluatie);</al>
              <al>&#x2013; het leveren van commentaar op de recht- en doelmatigheidscontroles van de Algemene Rekenkamer op het beleidsterrein (zie ook &#x2018;Per Slot van Rijksrekening&#x2019;, handeling 295, 357 en 374);</al>
              <al>&#x2013; het aan externe adviescommissies verzoeken om advies betreffende het beleidsterrein kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening;</al>
              <al>&#x2013; het informeren van het Kabinet van de Koningin over ontwikkelingen op het beleidsterrein kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening;</al>
              <al>&#x2013; het voorbereiden en vaststellen van het voorlichtingsbeleid (als beleidsinstrument).</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>Totstandkoming van wet- en regelgeving</tussenkop>
              <tussenkop>(2.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van wet- en regelgeving ten aanzien van kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Wetten, algemene maatregelen van bestuur, koninklijke besluiten, circulaires</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>Verantwoording van beleid</tussenkop>
              <tussenkop>(3.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen over ontwikkelingen op het beleidsterrein kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Jaarverslagen, kwartaalverslagen, maandverslagen</al>
              <al>Waardering: B 3</al>
              <tussenkop>(4.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op verzoek incidenteel informeren van leden of commissies uit de Kamers der Staten-Generaal inzake het beleid ten aanzien van kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Grondwet</al>
              <al>Product: Brieven, notities</al>
              <al>Waardering: B 3</al>
              <tussenkop>(5.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor Verzoekschriften en andere tot het onderzoeken van klachten bevoegde commissies uit de Kamers der Staten-Generaal en de Nationale Ombudsman naar aanleiding van klachten over de uitvoering of de gevolgen van het beleid ten aanzien van kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Brieven, notities</al>
              <al>Waardering: B 3</al>
              <tussenkop>(6.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het beslissen op beroepschriften naar aanleiding van beschikkingen betreffende kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening en het voeren van verweer in beroepschriftprocedures voor administratief rechterlijke organen.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Beschikkingen, verweerschriften</al>
              <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
              <tussenkop>Internationaal beleid</tussenkop>
              <tussenkop>(7.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het medevoorbereiden van het vaststellen, wijzigen en intrekken van internationale regelingen inzake kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening en het presenteren van Nederlandse standpunten in intergouvernementele organisaties.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Internationale regelingen, nota&#x2019;s, notities en rapporten</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>Informatieverstrekking</tussenkop>
              <tussenkop>(8.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers, bedrijven en instellingen over het beleid ten aanzien van kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Brieven, notities</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(9.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het beleidsterrein kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
              <al>Opmerking: E&#xE9;n exemplaar van het eindproduct blijft bewaard.</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>Onderzoek</tussenkop>
              <tussenkop>(10.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van de opdracht en het eindproduct van (wetenschappelijk) onderzoek en het vaststellen van onderzoeksrapporten over kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Offerte, brieven en rapport</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(11.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het begeleiden van (wetenschappelijk) onderzoek naar kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Notities, notulen en brieven</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(12.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het verzamelen en bewerken van gegevens ten behoeve van (wetenschappelijk) onderzoek naar kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Notities, brieven, etc.</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(13.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het financieren van (wetenschappelijk) onderzoek naar kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Rekeningen en declaraties</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>Subsidie</tussenkop>
              <tussenkop>(14.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het beslissen op een subsidieaanvraag van een particuliere instelling die actief is op het beleidsterrein kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Ministeri&#xEB;le beschikking</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>8.1.1.2. Europese handelingen</tussenkop>
              <tussenkop>Algemeen</tussenkop>
              <tussenkop>(15.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het detacheren/benoemen van ambtenaren bij de Nederlandse Permanente Vertegenwoordiging bij de EG.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Product: Besluit</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>Raadsbesluiten</tussenkop>
              <tussenkop>(16.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden van bijdragen aan werkgroepen van de Europese Commissie inzake kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: Onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen over de geleverde inbreng in de werkgroepen.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(17.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het opstellen van concept-informatiefiches over voorstellen, mededelingen en Groenboeken van de Europese Commissie op het gebied van kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Product: Concept-fiches</al>
              <al>Opmerking: De interdepartementale WBCN stelt de informatiefiches vast. De handeling hiervoor is opgenomen in het concept-RIO &#x2018;Gedane Buitenlandse Zaken&#x2019;.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(18.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van Raadswerkgroepen met betrekking tot kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: als onderdeel van de departementale standpuntbepaling kan overleg worden gevoerd met maatschappelijke groeperingen, zoals het georganiseerde bedrijfsleven;</al>
              <al>&#x2013; de handeling leidt in het eerstverantwoordelijke ministerie met name tot instructies; bij de overige betrokken ministeries tot departementale standpunten;</al>
              <al>&#x2013; onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van vergaderingen van Raadswerkgroepen.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(19.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van ad hoc groepen Raden/Attach&#xE9;s met betrekking tot kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: als onderdeel van de departementale standpuntbepaling kan overleg worden gevoerd met maatschappelijke groeperingen, zoals het georganiseerde bedrijfsleven;</al>
              <al>de handeling leidt in het eerstverantwoordelijke ministerie met name tot instructies; bij de overige betrokken ministeries tot departementale standpunten;</al>
              <al>onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van vergaderingen van Raden/Attach&#xE9;s.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(20.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van het Coreper met betrekking tot kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: als onderdeel van de departementale standpuntbepaling kan overleg worden gevoerd met maatschappelijke groeperingen, zoals het georganiseerde bedrijfsleven;</al>
              <al>&#x2013; de instructies voor de Nederlandse vertegenwoordiger in het Coreper (de PV) worden vastgesteld in interdepartementaal overleg onder leiding van Buitenlandse Zaken;</al>
              <al>&#x2013; de handeling leidt bij het eerstverantwoordelijke ministerie met name tot concept-instructies; bij de overige betrokken ministeries tot departementale standpunten;</al>
              <al>&#x2013; onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van de vergaderingen van het Coreper.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(21.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden van vergaderingen van ad hoc High Level groepen met betrekking tot kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: als onderdeel van de departementale standpuntbepaling kan overleg kan overleg worden gevoerd met maatschappelijke groeperingen, zoals het georganiseerde bedrijfsleven;</al>
              <al>de handeling leidt in het eerstverantwoordelijke ministerie met name tot instructies; bij de overige betrokken ministeries tot departementale standpunten.</al>
              <al>Onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van vergaderingen van High Level groepen.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(22.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het opstellen van departementale standpunten inzake agendapunten van Raadsvergaderingen met betrekking tot kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: nationale standpunten en onderhandelingsposities inzake agendapunten van Raadsvergaderingen komen tot stand in de Co&#xF6;rdinatiecommissie voor Europese Integratie- en Associatieproblemen (CoCo);</al>
              <al>onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van Raadsvergaderingen.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(23.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het opstellen van departementale standpunten inzake algemene en op langere termijn spelende zaken van EU-belang inzake kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: Overleg hierover in de Co&#xF6;rdinatiecommissie op Hoog Ambtelijk Niveau (CoCoHan) leidt tot algemene rapporten aan de betrokken ministers.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>Uitvoeringsbepalingen van de Europese Commissie</tussenkop>
              <tussenkop>(24.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voordragen van personen voor benoeming in een raadgevend comit&#xE9;, beheerscomit&#xE9; of reglementeringscomit&#xE9;.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: De Raad benoemt de leden van de comit&#xE9;s.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(25.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van standpunten inzake door de Europese Commissie voorgestelde uitvoeringsbepalingen met betrekking tot kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening, die besproken worden in een raadgevend comit&#xE9;, een beheerscomit&#xE9; of een reglementeringscomit&#xE9;.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: als onderdeel van de departementale standpuntbepaling kan overleg gevoerd worden met maatschappelijke groeperingen, zoals het georganiseerde bedrijfsleven;</al>
              <al>wanneer meerdere departementen betrokken zijn leidt het eerstverantwoordelijke ministerie het co&#xF6;rdinatie-overleg;</al>
              <al>&#x2013; onder deze handeling valt ook het opstellen van instructies voor de Nederlandse vertegenwoordigers in de comit&#xE9;s;</al>
              <al>&#x2013; onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van vergaderingen van deze comit&#xE9;s.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(26.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van standpunten over de Europese Commissie voorgenomen besluiten, maatregelen en onderhandelingen met derde landen met betrekking tot kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en de beroepsuitoefening, voor zover deze niet zijn vastgelegd in Raadsbesluiten en worden besproken in commissies en werkgroepen.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: als onderdeel van de departementale standpuntbepaling kan overleg worden gevoerd met maatschappelijke groeperingen, zoals het georganiseerde bedrijfsleven;</al>
              <al>&#x2013; wanneer meerdere departementen betrokken zijn, leidt het eerstverantwoordelijke ministerie het co&#xF6;rdinatie-overleg;</al>
              <al>&#x2013; onder deze handeling valt ook het opstellen van instructies voor de Nederlandse vertegenwoordigers in de comit&#xE9;s;</al>
              <al>&#x2013; onder deze handeling valt ook het opstellen van verslagen van vergaderingen van deze comit&#xE9;s.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>Implementatie van Europese regelgeving</tussenkop>
              <tussenkop>(27.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het opstellen van een plan ter implementatie van een door de Raad vast te stellen besluit.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Aanwijzingen voor regelgeving (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1992, 230)</al>
              <al>Product: Implementatieplan</al>
              <al>Opmerking: Het betreft hier plannen ter implementatie van richtlijnen en verordeningen die onderworpen zijn aan de samenwerkingsprocedure of de medebeslissingsprocedure (co-decisie) van Raad en Europees Parlement. Het implementatieplan moet binnen een maand nadat de Raad het gemeenschappelijke standpunt heeft vastgesteld, voorgelegd worden aan de Werkgroep Beoordeling Nieuwe Commissievoorstellen.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(28.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voordragen aan de Europese Commissie van deskundigen belast met de controle op de naleving van de bepalingen van communautaire besluiten betreffende kwaliteitszorg voor de bedrijfsvoering en beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Richtlijnen</al>
              <al>Product: Besluit</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">8.1.2. Kwaliteitszorg in het midden- en kleinbedrijf</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>8.1.2.1. Het Handelsregister</tussenkop>
              <tussenkop>(29.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van voorwaarden en regels met betrekking tot de inschrijving van ondernemingen in het Handelsregister, alsmede het geven van nadere aanwijzingen en voorschriften inzake de inschrijving in het Handelsregister.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Handelsregisterbesluit 1956 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1956, 432</al>
              <al>Handelsnaamwet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 410)</al>
              <al>Handelsregisterbesluit 1984 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1984, 578)</al>
              <al>Handelsregisterwet 1984 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1984, 353)</al>
              <al>Handelsregisterwet 1996 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1996, 181)</al>
              <al>Product: Ministeri&#xEB;le regelingen</al>
              <al>Opmerking: De Kamers van Koophandel treden bij de wetgever afzonderlijk of in verenigingsverband als adviesorgaan op. Bij deze advisering hebben een rol gespeeld: de Nederlandse delegatie in Europese verenigingen van Kamers van Koophandel (&#x2018;Eurochambre&#x2019;) en de Vereniging van Kamers van Koophandel en Fabrieken in Nederland.</al>
              <al>De nadere aanwijzingen en voorschriften hebben betrekking op de vaststelling van de inschrijvingsformulieren en op de regeling van het toezicht van het ministerie op de administratie van het Handelsregister. Als adviesorgaan treedt hierbij met name de Vereniging van Kamers van Koophandel op.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(30.)</tussenkop>
              <al>Handeling Het vaststellen van nadere regels voor de uitvoering van de Handelsregisterwet.</al>
              <al>Periode 1954&#x2013;</al>
              <al>Grondslag Handelsregisterwet 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 557), art. 2</al>
              <al>Handelsregisterwet 1984 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1984, 353)</al>
              <al>Handelsregisterwet 1996 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1996, 181)</al>
              <al>Product Handelsregisterbesluit 1956 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1956, 432) en wijzigingen Handelsregisterbesluit 1984 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1984, 578)</al>
              <al>Handelsregisterbesluit 1996 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1996, 417)</al>
              <al>Opmerking Deze bevoegdheid bestaat vooral uit het aanwijzen van categorie&#xEB;n rechtspersonen die tot inschrijving in het handelsregister verplicht zijn en het opstellen van inschrijvingsvoorschriften.</al>
              <al>Bij de vaststelling van deze besluiten maakt de minister gebruik van zijn bevoegdheid om:</al>
              <al>&#x2013; bedragen te bepalen voor de te heffen leges bij de inzage van het Handelsregister;</al>
              <al>&#x2013; categorie&#xEB;n rechtspersonen nader aan te wijzen die tot inschrijving in het</al>
              <al>Handelsregister verplicht zijn;</al>
              <al>&#x2013; de Kamers van Koophandel voorschriften te geven met betrekking tot de controle</al>
              <al>op de aanmelding voor het Handelsregister;</al>
              <al>&#x2013; inschrijvingsvoorschriften op te stellen.</al>
              <al>Waardering B 1</al>
              <tussenkop>Uitvoering van de wetgeving met betrekking tot het Handelsregister</tussenkop>
              <tussenkop>(31.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van tarieven voor publicatie van mededelingen over in het Handelsregister ingeschreven naamloze en/of besloten vennootschappen.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1956</al>
              <al>Grondslag: Handelsregisterwet 1918 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1918, 493), art. 30a</al>
              <al>Opmerking: De publicatie in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> geldt als criterium voor de rechtsgeldigheid van een gewijzigde mededeling inzake een nv of bv.</al>
              <al>Waardering V 5 jaar na wijziging tarief</al>
              <tussenkop>(34.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het op verzoek van holdings van meervoudig ingeschreven bedrijven verlenen van vrijstellingen van de verplichting tot vermelding van het handelsregisternummer in hun correspondentie.</al>
              <al>Periode: 1985&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Handelsregisterwet 1984 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1984, 353), art. 32a.5</al>

              <al>Product: o.a. Beschikking van de Staatssecretaris van Economische Zaken van 19&#xA0;april 1985 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1985, 84), houdende vrijstelling van bondsspaarbanken</al>
              <al>Opmerking: Artikel 75 en 186 van boek 2 van het nieuw Burgerlijk Wetboek verplicht ondernemingen om in hun gedrukte stukken ook het inschrijvingsnummer in het handelsregister te vermelden. Dit kan bezwaarlijk zijn voor ondernemingen die onder meerdere nummers zijn ingeschreven, zoals de Rabo-bank; daaronder ressorteren namelijk verschillende bondsspaarbanken en co&#xF6;peratieve vestigingen, die zelf onder een eigen nummer ingeschreven staan. In de Hrw zijn hiervoor voorzieningen opgenomen.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>8.1.2.2. De Vestigingswetgeving</tussenkop>
              <tussenkop>(35.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het (mede) voorbereiden van vestigingswetten voor het bedrijfsleven.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Product: Vestigingswet Kleinbedrijf 1937 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1937, 619)</al>
              <al>Vestigingswet Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>1954, 99) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1964, 66)</al>

              <al>Wet houdende voorzieningen in verband met het vervallen van het OrganisatiebesluitVoedselvoorziening (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1957, 40)</al>
              <al>Wet wederverkoop van brood (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 465)</al>
              <al>Vestigingswet Detailhandel (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1971, 569)</al>

              <al>Wet houdende intrekking van de Vestigingswet Detailhandel en wijziging van de Drank- en Horecawet en van de Vestigingswet Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1995, 607)</al>
              <al>Opmerking: De regelgeving heeft voor zover het levensmiddelen betreft, tevens betrekking op afwikkelingen van problemen inzake het landbouwstructuurbeleid.</al>
              <al>Waardering: B 1, 2</al>
              <tussenkop>(36.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen inzake wettelijke regelingen inzake de opleiding voor de vereiste bewijzen van bekwaamheid in het kader van de vestigingswetgeving.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>Regelgeving Vestigingswet Kleinbedrijf 1937</tussenkop>
              <tussenkop>(37.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het aanwijzen van soorten bedrijven in het kleinbedrijf waarvoor een vestigingsvergunning is vereist.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1954</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Kleinbedrijf 1937 (<nadruk type="cur">
                  <nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
                </nadruk> 1937, 619), art. 1</al>
              <al>Product: Vestigingsbesluit</al>
              <al>Opmerking: Tot 1950 heeft de minister krachtens het BAVK ook de bevoegdheid om bij regeling een bedrijf aan te wijzen waarvoor een vergunning bij de minister &#x2018;of zijn gemachtigde&#x2019; moet worden aangevraagd.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(39.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het afkondigen van een verbod op het uitoefenen van een bedrijf in afwachting van een vestigingsbesluit (het afkondigen van een spertijd).</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1954</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Kleinbedrijf 1937 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1937, 619), art. 1.5</al>
              <al>Product: Ministeri&#xEB;le beschikkingen, de zgn. spertijdverklaringen</al>
              <al>Opmerking: Hierbij is inbegrepen het intrekken van deze verbodsbeschikking. Een beschikking houdt in ieder geval op zes maanden na haar inwerkingtreding; de minister kan de termijn ten hoogste nog eens zesmaal verlengen. Zij vervalt ook als er een vestigingsbesluit is vastgesteld. De minister heeft er met name gebruik van gemaakt bij de voorbereiding van de Vestigingswet Bedrijven 1954.</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(40.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het beslissen in beroep tegen beschikkingen van een Kamer van Koophandel op een aanvraag voor een vestigingsvergunning.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Kleinbedrijf 1937 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1937, 619), art. 8</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>Regelgeving uit de bezettingstijd en na de bevrijding</tussenkop>
              <tussenkop>(41.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het geven van nadere aanwijzingen aan de Kamers van Koophandel over de uitvoering van vestigingsbesluiten.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Besluit tot afwijking van de Vestigingswet Kleinbedrijf 1937 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1943, 235)</al>
              <al>Product: Beschikking betreffende model van een vergunning (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1948, 40)</al>
              <al>Waardering: V, 10 jaar na wijziging model</al>
              <tussenkop>(42.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van verordeningen en ontheffingsregelingen van het Productschap voor Granen en Peulvruchten inzake de vergunningverlening voor de verkoop van brood.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1952</al>
              <al>Grondslag: Organisatiebesluit Voedselvoorziening (Verordeningenblad 1941, 69)</al>
              <al>Waardering: B 6</al>
              <tussenkop>(43.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het toelaten van (verplaatsingen van) inrichtingen en ondernemingen, die een door de minister aangewezen tak van bedrijf uitoefenen.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Besluit Algemeen Vestigingsverbod Kleinbedrijf 1941 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1941, 234), art. 3.1 en 4</al>
              <al>Opmerking: NB. Van deze handeling is &#xE9;&#xE9;n voorbeelddossier bewaard gebleven.</al>
              <al>Waardering: B 6</al>
              <tussenkop>Vestigingsvergunningen op basis van regelgeving uit de bezettingstijd en na de bevrijding</tussenkop>
              <tussenkop>(44.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het na advies van de Middenstandsraad aanwijzen van bedrijven waarvoor een vergunning krachtens het BAVK is vereist.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1951</al>
              <al>Grondslag: BAVK 1941 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1941, 234), art. 3 jo. art. III</al>
              <al>Product: Uitvoeringsbeschikkingen BAVK, bijvoorbeeld in: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1946, 109, 127, 165, 243 en <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1947, 36</al>
              <al>Opmerking: In deze regeling kunnen ook besluiten worden opgenomen die de geldigheid van het BAVK beperken en het BAVK opheffen.</al>
              <al>Waardering: B 6</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">8.1.3. De Vestigingswet Bedrijven 1954</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>8.1.3.1. Regelgeving Vestigingswet Bedrijven 1954</tussenkop>
              <tussenkop>(45.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere uitvoeringsregels met betrekking tot de vestigingswet.</al>
              <al>Periode: 1954&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Bedrijven (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 99)</al>
              <al>Product: Uitvoeringsbesluit Vestigingswet Bedrijven (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1955, 169, 518) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1958, 690) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 523, 561) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1963, 525) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1964, 270)</al>
              <al>Besluit vestigingseisen kredietwaardigheid en handelskennis (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1958, 417)</al>
              <al>Besluit gegevens vestigingsvergunningen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1958, 484) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1959, 334) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 525) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1964, 270)</al>
              <al>Besluit registratie vestigingsvergunningen en ontheffingen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1990, 484)</al>
              <al>Algemeen uitvoeringsbesluit Vestigingswet Bedrijven (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1995, 609)</al>
              <al>Opmerking: De minister heeft de bevoegdheid tot:</al>
              <al>&#x2013; het vaststellen van legeskosten voor de aanvraag van een vestigingsvergunning (art. 19);</al>
              <al>&#x2013; het vaststellen van nadere eisen van kredietwaardigheid en handelskennis, zoals die in een vestigingsbesluit dienen te worden toegepast (art. 7);</al>
              <al>&#x2013; het vaststellen van de gegevens die bij een aanvraag dienen te worden ingediend (art. 8).</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(46.)</tussenkop>
              <al>Handeling Het stellen van ministeri&#xEB;le regelingen met betrekking tot de Vestigingswet 1954 en het daaraan verbonden Uitvoeringsbesluit.</al>
              <al>Periode: 1954&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 99); Uitvoeringsbesluit Vestigingswet</al>
              <al>Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1955, 169)</al>

              <al>Product: Beschikking richtlijnen verklaringen handelskennis en vakbekwaamheid 1961 <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1961, 12 en 18) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1962, 31, 64, 251) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 206) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1966, 123, 172)</al>

              <al>Beschikking richtlijnen verklaringen handelskennis en vakbekwaamheid (groothandels- en dergelijke bedrijven) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1962, 251) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1965, 206)</al>
              <al>Beschikking aanvraaggelden Vestigingswet Bedrijven 1954 II (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1955, 69)</al>
              <al>Delegatiebeschikkingen I, II en III (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 12), (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1971, 100) en (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 12)</al>

              <al>Beschikking houdende aanwijzing van formulieren voor de Vestigingswet Bedrijven (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1966, 164)</al>
              <al>Aanwijzingsbeschikkingen van bewijzen van handelskennis en vakbekwaamheid (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1965, 26, 88, 203)</al>
              <al>Regeling ex art. 4 vestigingswet bedrijven (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1990, 184)</al>
              <al>Opmerking: De minister heeft de volgende bevoegdheden:</al>
              <al>&#x2013; het bepalen onder welke omstandigheden aanvragers zijn vrijgesteld van het behalen van bepaalde diploma&#x2019;s;</al>
              <al>&#x2013; het nader bepalen van legestarieven en de verrekening daarvan (Uitvoeringsbesluit, art. 4);</al>
              <al>&#x2013; het delegeren van bevoegdheden tot het verlenen van ontheffingen aan de SER of hoofdbedrijfschapen;</al>
              <al>&#x2013; het aanwijzen van bewijsstukken van handelskennis en vakbekwaamheid (Vestigingswet Bedrijven, art. 7.2);</al>

              <al>&#x2013; de bij de aanvraag in te vullen formulieren (Uitvoeringsbesluit, art. 6; ingetrokken in 1958, wanneer de formulieren bij AMVB zijn vastgesteld (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1958, 417)).</al>
              <al>Waardering B 5</al>
              <tussenkop>(47.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van ministeri&#xEB;le regelingen met betrekking tot de Vestigingswet 1995 en het daaraan verbonden Uitvoeringsbesluit.</al>
              <al>Periode: 1996&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1995, 607); Algemeen uitvoeringsbesluit Vestigingswet Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1995, 610)</al>
              <al>Product: Regeling ontheffing vestigingsvergunningen bedrijven (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 247) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1996, 72)</al>
              <al>Regeling verklaringen vestigingseisen bedrijven (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 247)</al>
              <al>Regeling modellen vestigingsvergunning bedrijven (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 247)</al>

              <al>Mandaatbeschikking toezicht examens in het kader van de Vestigingswetgeving aan de STEVES (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 182)</al>
              <al>Opmerking De minister heeft de volgende bevoegdheden:</al>
              <al>&#x2013; het delegeren van bevoegdheden tot het verlenen van ontheffingen aan de SER of hoofdbedrijfschappen;</al>
              <al>&#x2013; het aanwijzen van bewijsstukken van handelskennis en vakbekwaamheid;</al>
              <al>&#x2013; de vaststelling van bij de aanvraag in te vullen formulieren;</al>
              <al>&#x2013; de regeling van het toezicht op examens.</al>
              <al>Waardering B 5</al>
              <tussenkop>(48.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het in afwachting van een vestigingsbesluit uitvaardigen van een verbod tot het uitoefenen van een bedrijf zonder vergunning van de SER (het uitroepen van een spertijd).</al>
              <al>Periode: 1954&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 99), art. 16</al>
              <al>Product: Vestigingsbeschikking; vestigingsregeling (na 1995)</al>
              <al>Opmerking: Een dergelijk verbod kan worden opgelegd wanneer er door een brancheorganisatie om een vestigingsbesluit is gevraagd. In deze vestigingsbeschikking worden tevens de voorwaarden vastgelegd waarop de vergunning door de SER dient te worden verleend. Een vestigingsregeling is een jaar van kracht en kan daarna nog zes maanden worden verlengd; zij vervalt als de termijn is verstreken of als het desbetreffende vestigingsbesluit is vastgesteld.</al>
              <al>Deze B-waardering geldt ook voor geweigerde verzoeken.</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(49.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het aanwijzen van ambtenaren, belast met de opsporing van overtredingen van de Vestigingswet.</al>
              <al>Periode: 1954&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de Economische Delicten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1950, K258) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 91) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 214)</al>
              <al>Product: Beschikking van 2 juli 1955 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1955, 127) houdende aanwijzing van opsporingsambtenaren voor opsporen van overtredingen van de Vestigingswet Bedrijven 1954;</al>
              <al>Beschikking van 25 juli 1972 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1972, 146) houdende aanwijzing van ambtenaren van de Economische Controledienst als ambtenaar voor het opsporen van overtredingen van de Vestigingswet Detailhandel;</al>
              <al>Besluit van 20 mei 1986 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1986, 96) houdende aanwijzing van opsporingsambtenaren voor het opsporen van overtredingen van de Vestigingswet Detailhandel en de Handelsregisterwet;</al>
              <al>Opmerking: Als opsporingsambtenaren zijn aangewezen de ambtenaren bij de Economische Controledienst en de Algemene Inspectie Dienst.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde dienstverband</al>
              <tussenkop>(50.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het aanwijzen van bedrijven waarvoor een vestigingsvergunning is vereist.</al>
              <al>Periode: 1954&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 99), art. 4</al>
              <al>Product: Vestigingsbesluit</al>
              <al>Opmerking: Een vestigingsbesluit kan door de minister worden uitgevaardigd, indien er al in 1954 een verbod bestaat voor de gehele branche om zonder een vergunning een bedrijf uit te oefenen. Anders mag een dergelijk besluit slechts worden uitgevaardigd op verzoek van een bedrijfschap; indien dit ontbreekt: van een productschap of hoofdbedrijfschap, indien dit ontbreekt van een vakorganisatie die naar het oordeel van de Kroon voldoende representatief is.</al>
              <al>De SER adviseert bij de totstandkoming van een besluit. Er kan dus door groepen binnen de SER bezwaar worden aangetekend tegen de representativiteit van een rechtspersoon die om een vestigingsbesluit verzoekt. Verder wordt bij de totstandkoming overwogen: 1) of het bedrijf binnen de branche daadwerkelijk door ondeskundigheid wordt bedreigd en 2) of de branche kan voorzien in een goede en voor iedereen bereikbare vakopleiding (dus: schriftelijk of decentraal georganiseerd).</al>
              <al>De afzonderlijke vestigingsbesluiten per bedrijf zijn in 1972 opgeheven voorzover het de detailhandel betreft; in enkele gevallen zijn de vestigingsbesluiten aangepast en gewijzigd. Ook de aanpassing en wijziging van deze besluiten zijn in deze handeling inbegrepen.</al>
              <al>Door de invoering van een Algemeen Vestigingsbesluit in 1995 zijn alle vestigingsbesluiten ingetrokken.</al>
              <al>De B-waardering geldt ook voor geweigerde verzoeken.</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(51.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van richtlijnen voor de toelating van bedrijven door de SER of een hoofdbedrijfschap in het kader van een vestigingsbeschikking.</al>
              <al>Periode: 1954&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 99), art. 16; Leyendekkers, <nadruk type="cur">Vestigingswet Bedrijven 1954</nadruk>, 39.</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>8.1.3.2. Vestigingsvergunningen op basis van Vestigingswet Bedrijven 1954</tussenkop>
              <tussenkop>(52.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het incidenteel subsidi&#xEB;ren van brancheorganisaties voor het opstarten van cursorische opleidingen voor de vereiste vakbekwaamheid en/of handelskennis.</al>
              <al>Periode: 1954&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Veurtjes, <nadruk type="cur">De vestigingswet en het onderwijs</nadruk>
              </al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(53.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het nader stellen van eisen van kredietwaardigheid en (vak)bekwaamheid aan bedrijven.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Besluit vestigingseisen kredietwaardigheid en handelskennis (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1958, 417)</al>
              <al>Product: Bijlage II Vestigingseisen voor groothandelsbedrijven</al>

              <al>Opmerking: De vestigingseisen voor kleinhandelsbedrijven waren reeds toegevoegd als bijlage bij het Basisbesluit vestigingseisen 1958. Na 1990 worden er aan de bedrijven geen eisen van kredietwaardigheid meer gesteld (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1990, 19).</al>
              <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
              <tussenkop>8.1.3.3. Ontheffingen op basis van Vestigingswet Bedrijven 1954</tussenkop>
              <tussenkop>(54.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het verlenen van ontheffing van de verplichte vereisten voor de aanvraag van een vestigingsvergunning.</al>
              <al>Periode: 1954&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 99), art. 15; Delegatiebeschikking I ontheffingen Vestigingswet Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 12)</al>

              <al>Wijziging van de Vestigingswet Bedrijven, art. 15 in de: Vestigingswet Detailhandel 1972 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1971, 569), art. 25e</al>
              <al>Opmerking: De ontheffing kan worden verleend aan:</al>
              <al>&#x2013; een filiaal van een bedrijf dat reeds een vestigingsvergunning heeft of een bedrijf van dezelfde ondernemer;</al>
              <al>&#x2013; indien naar het oordeel van de minister sprake is van een bijzonder belang of bijzonder geval;</al>
              <al>&#x2013; na 1992: overeenkomstig Europese richtlijnen inzake de vrije vestiging van reeds toegelaten vestigingen in andere lidstaten en ter uitvoering van Europese verdragen.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde ontheffing</al>
              <tussenkop>(55.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het nader vaststellen van bijzondere gevallen op grond waarvan ontheffing van de verplichte vereisten voor de aanvraag van een vestigingsvergunning wordt verleend.</al>
              <al>Periode: 1954&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 99), art. 15; wijziging van de Vestigingswet Bedrijven (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1995, 607), art. 15 in de: Vestigingswet Detailhandel (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1971, 569), art. 25e</al>

              <al>Opmerking: De minister heeft in bepaalde situaties vastgesteld, dat aan bepaalde groepen ondernemers ontheffing kan worden verleend voor de verplichting tot het overleggen van de vereiste bewijzen van bekwaamheid voor een vestigingsvergunning. Dit is met name het geval bij allochtonen, die daarvoor via een speciale regeling in aanmerking komen. In de nota <nadruk type="cur">Onderneem het maar</nadruk> heeft de Minister van Economische Zaken zo&#x2019;n regeling aangekondigd. Omdat aan ontheffingen ook voorwaarden kunnen worden verbonden, zijn aan deze regelingen wel opleidingen verbonden, die door de Minister van Economische Zaken worden gesubsidieerd.</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(56.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van een commissie van deskundigen ter vaststelling van de vakbekwaamheid en/of de handelskennis van een aanvrager voor ontheffing bij het hoofdbedrijfschap voor het ambacht, bij de Sociaal-Economische Raad, of bij het hoofdbedrijfschap voor de detailhandel.</al>
              <al>Periode: 1963&#x2013;1972</al>
              <al>Grondslag: Delegatiebeschikking I ontheffingen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 12), art. 7; Delegatiebeschikking II ontheffingen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 12), art. 7&#x2013;8; Delegatiebeschikking III ontheffingen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 12); Delegatiebeschikking (II) a-ontheffingen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1971, 100), art. 7&#x2013;8</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(57.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het subsidi&#xEB;ren van cursorische vakopleidingen in het kader van ontheffingsregelingen.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Veurtjes, <nadruk type="cur">De Vestigingswet en het onderwijs</nadruk>, 21; Memorie van Toelichting begroting Economische Zaken 1991, p. 44</al>

              <al>Opmerking: Doel van deze steun is het weghalen van financi&#xEB;le knelpunten bij de opzet van deze vakopleidingen c.q. de ombouw van oude vakbekwaamheidscursussen in het kader van de nieuw aangenomen Vestigingswet Detailhandel. In 1977 moest bij wijziging van het Uitvoeringsbesluit Vestigingswet Detailhandel (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1977, 609) de termijn waarna detailhandelaren een nieuwe vergunning moesten aanvragen worden verlengd, omdat met name bij kleinere branches de modellen voor de opzet van de vereiste ge&#xEF;ntegreerde cursussen ontbraken.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>8.1.3.4. Toezicht op examens in het kader van de vestigingswetgeving</tussenkop>
              <tussenkop>(60.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van examenregelingen van branchegerichte cursussen, die leiden tot de vastgestelde vereisten van bekwaamheid voor de uitoefening van een bedrijf.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Detailhandel (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1971, 569), art. 4.2</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde goedkeuring</al>
              <tussenkop>(61.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het uitoefenen van toezicht op het verloop van examens voor branchegerichte vakopleiding door middel van gecommitteerden.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Beschikkingen ter aanwijzing van bewijzen van vakbekwaamheid en handelskennis</al>
              <al>Aanwijzingsbeschikkingen van bewijzen van handelskennis en vakbekwaamheid (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1965, 26, 88, 203)</al>
              <al>Opmerking: Het gaat hier om examens waarbij het diploma door gecommitteerden mede wordt ondertekend.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(62.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door middel van voorlichting aanbevelen van vakopleidingen voor de detailhandel.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Veurtjes, <nadruk type="cur">De vestigingswet en het onderwijs</nadruk>, 21.</al>
              <al>Opmerking: E&#xE9;n exemplaar van het eindproduct wordt bewaard.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(63.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van examenregelingen die leiden tot de vastgestelde vereisten van bekwaamheid voor de uitoefening van een bedrijf.</al>
              <al>Periode: 1990&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Bedrijven 1954 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1990, 19), art. 7.1</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking goedkeuring</al>
              <tussenkop>(65.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van (gewijzigde) protocollen inzake het toezicht op examens voor vakbekwaamheid.</al>
              <al>Periode: 1996&#x2013;</al>

              <al>Grondslag: Mandaatbeschikking toezicht examens in het kader van de vestigingswetgeving aan de STEVES (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 182)</al>
              <al>Opmerking: Het eerste goedgekeurde protocol is al gepubliceerd als bijlage bij de mandaatbeschikking.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking goedkeuring</al>
              <tussenkop>(68.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het met de STEVES houden van het toezicht op examens ten behoeve van de vestigingswet.</al>
              <al>Periode: 1996&#x2013;</al>

              <al>Grondslag: Mandaatbeschikking toezicht examens in het kader van de vestigingswetgeving aan de STEVES (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 182), protocolbepalingen, art. 5</al>
              <al>Opmerking: Een evaluatie vindt plaats aan de hand van de verslaglegging van STEVES.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>8.1.3.5. Regelgeving en uitvoering Wet wederverkoop van brood</tussenkop>
              <tussenkop>(72.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van verordeningen van het Productschap voor Granen, Zaden en Peulvruchten inzake de vergunningverlening voor de verkoop van brood door detailhandelaren.</al>
              <al>Periode: 1962&#x2013;1972</al>
              <al>Grondslag: Wet wederverkoop van brood (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 465), art. 9.3</al>
              <al>Opmerking: Hierbij is inbegrepen het goedkeuren van een verordening tot benoeming van een commissie van advies inzake de toekenning van een vergunning B.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking goedkeuring</al>
              <tussenkop>(73.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het verlenen van ontheffing van verboden of vergunningsplichten, omschreven in de Wet Wederverkoop van Brood.</al>
              <al>Periode: 1963&#x2013;1972</al>
              <al>Grondslag: Wet Wederverkoop van Brood (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 465), art. 10</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde ontheffing</al>
              <tussenkop>8.1.3.6. Regelgeving Vestigingswet Detailhandel 1971</tussenkop>
              <tussenkop>(74.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere uitvoeringsregels met betrekking tot de Vestigingswet Detailhandel.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Detailhandel (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1971, 569)</al>
              <al>Opmerking: De minister heeft de bevoegdheid tot:</al>
              <al>&#x2013; het vaststellen van regels en voorwaarden tot het houden van veilingen die rechtstreeks concurrentie met de detailhandel uitoefenen (art. 2.3);</al>
              <al>&#x2013; het nader vaststellen van in detailhandel te verhandelen goederen die in bijzondere omstandigheden buiten het vergunningstelsel van de wet komen te vallen (art. 3.2 sub n);</al>
              <al>&#x2013; het vaststellen van een termijn waarbinnen bepaalde getuigschriften tot een samenstel van bewijsstukken kunnen worden samengevoegd (art. 4.3);</al>
              <al>&#x2013; het vaststellen van de bedragen die voor de aanvrage van een vergunning of ontheffing dienen te worden betaald en de verrekening van deze bedragen (art. 15);</al>
              <al>&#x2013; het stellen van voorwaarden met betrekking tot eisen van en bekwaamheid voor de detailhandel (art. 20);</al>
              <al>&#x2013; het aanwijzen van categorie&#xEB;n goederen waarvoor bedrijfsleiders bij de verhandeling daarvan niet behoeven te voldoen aan de door de minister vast te stellen eisen van kredietwaardigheid en/of bekwaamheid (art. 20).</al>
              <al>Waardering B 5</al>
              <tussenkop>(75.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van ministeri&#xEB;le regelingen met betrekking tot de Vestigingswet detailhandel en het daaraan verbonden Uitvoeringsbesluit.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Detailhandel (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1971, 569); Uitvoeringsbesluit Vestigingswet Detailhandel (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 152)</al>
              <al>Opmerking: De minister heeft de bevoegdheid tot:</al>
              <al>&#x2013;het voorschrijven van het volgen van onderwijs (VWD art. 21.1);</al>
              <al>&#x2013; het vaststellen van gegevens die voor de aanvraag van een vergunning zijn vereist (VWD art. 5.1);</al>
              <al>&#x2013; het delegeren van bevoegdheden tot het verlenen van ontheffingen aan de SER of hoofdbedrijfschappen (VWD art. 13.1);</al>
              <al>&#x2013; het aanwijzen van bewijsstukken van handelskennis en vakbekwaamheid (art. 4.2);</al>

              <al>&#x2013; de bij de aanvraag in te vullen formulieren (VWD art. 5.1; ingetrokken in 1958, wanneer de formulieren bij AMVB zijn vastgesteld (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1958, 417)).</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(76.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het aanwijzen van ambtenaren die belast zijn met het toezicht op de uitvoering van en de opsporing van overtredingen tegen de Vestigingswet Detailhandel.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Wet op de Economische Delicten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1950, K258) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 19951, 91) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 9151, 214)</al>

              <al>Product: Aanwijzing van de Algemene Inspectiedienst AID voor het toezicht op de detailhandel (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk>1986, 96).</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde dienstverband</al>
              <tussenkop>(77.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het aanwijzen van bewijsstukken van bekwaamheid in de detailhandel.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Detailhandel 1972 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1971, 569), art. 4.2</al>
              <al>Opmerking: De eisen waaraan moet worden voldaan, de eisen van bekwaamheid voor de detailhandel, worden bij algemene maatregel van bestuur gesteld (VWD art. 4.1), en vallen onder handeling 59.</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(78.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het erkennen van tentoonstellingen waarop goederen zonder vestigingsvergunning mogen worden verhandeld.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Detailhandel (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1971, 569), art. 3.2 sub l</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(79.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het op aanvraag van meerdere bedrijfsleiders van een detailbedrijf aanwijzen van hun diploma&#x2019;s tot een samenstel van vereiste bewijsstukken van vakbekwaamheid.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1996</al>
              <al>Grondslag: Vestigingswet Detailhandel (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1971, 569), art. 4.3</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">8.1.4. Het beroep accountant</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>Beleid</tussenkop>
              <tussenkop>(80.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden, mede vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van het beleid inzake het accountantswezen.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: Onder deze handeling valt ook:</al>
              <al>&#x2013; het voeren van overleg met de andere betrokken actoren op het beleidsterrein;</al>
              <al>&#x2013; het voorbereiden van een in te brengen standpunt in de vergaderingen van de Ministerraad voor beraad en besluitvorming betreffende het beleidsterrein;</al>
              <al>&#x2013; het voeren van of het leveren van bijdragen aan het overleg met het Staatshoofd betreffende het beleidsterrein;</al>
              <al>&#x2013; het voorbereiden van de Memorie van Toelichting op de rijksbegroting;</al>
              <al>&#x2013; het toetsen van de uitvoering van het beleid (evaluatie);</al>

              <al>&#x2013; het leveren van commentaar op de rechts- en doelmatigheidscontrole van de Algemene Rekenkamer op het beleidsterrein; zie hiervoor echter ook PIVOT-rapport nr. 15, <nadruk type="cur">Per slot van rijksrekening</nadruk>, handeling 295, 357 en 374;</al>
              <al>&#x2013; het aan een externe adviescommissie verzoeken om advies betreffende het beleidsterrein;</al>
              <al>&#x2013; het informeren (voorlichten) van het Kabinet van de Koningin over ontwikkelingen op het beleidsterrein;</al>
              <al>&#x2013; het voorbereiden en vaststellen van het voorlichtingsbeleid.</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(82.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden van intern onderzoek en het vaststellen van onderzoeksrapporten betreffende het accountantswezen, alsmede het voorbereiden en begeleiden van extern onderzoek betreffende het accountantswezen.</al>
              <al>Periode: 1975&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: De Jager, <nadruk type="cur">Inventaris van de archieven van het NIVRA</nadruk>
              </al>
              <al>Waardering: Eindproduct, offerte: B5</al>
              <al>Overige neerslag: V, 10 jaar na onderzoek</al>
              <tussenkop>Regelgeving</tussenkop>
              <tussenkop>(85.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het (mede) voorbereiden van wettelijke regelingen inzake het accountantswezen.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258)</al>
              <al>Wet op de accountants-administratieconsulenten (Stb. 1972, 748)</al>
              <al>Wet wijziging accountantswetgeving (Stb. 1986, 677)</al>
              <al>Wet tot wijziging van de Wet op de Registeraccountants en de Wet op de accountants administratieconsulenten (Stb. 1993, 465) (Wet Achttienribbe-Buijs)</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(87.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels ten aanzien van het Nederlands Instituut voor Registeraccountants.</al>
              <al>Periode: 1962&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258)</al>
              <al>Product: Koninklijk Besluit van 1&#xA0;juni 1967 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1967, 300)</al>
              <al>Opmerking: De minister is bevoegd om regels op te stellen over:</al>
              <al>&#x2013; de wijze van bekendmaking van de door het bestuur op te stellen ontwerp-verordeningen;</al>
              <al>&#x2013; welke soorten verordeningen naast die welke in de wet staan vermeld de goedkeuring van de minister behoeven alvorens zij aan de ledenvergadering worden voorgedragen.</al>
              <al>Waardering: V, 10 jaar na wijziging of intrekking KB</al>
              <tussenkop>(88.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels ten aanzien van het accountantsexamen voor registeraccountants.</al>
              <al>Periode: 1962&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258)</al>
              <al>Product: Examenbesluit registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1966, 324) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1969, 363) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1974, 58) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1981, 177) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1986, 277) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 115)</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(89.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels ten aanzien van het accountantsexamen voor registeraccountants en het accountantsexamen voor accountants AA.</al>
              <al>Periode: 1986&#x2013;1993</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 80c; Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 61.2</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(90.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden en afkondigen van algemene maatregelen van bestuur op grond van de WAA 1972.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1993</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748)</al>

              <al>Product: Besluit regelen beroepsuitoefening accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1974, 17)</al>
              <al>Besluit houdende instelling van een Raad van Tucht [AA] (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 48)</al>
              <al>Opmerking: De minister is bevoegd om AMVB&#x2019;s vast te stellen over:</al>
              <al>&#x2013; het aantal raden van tucht, het rechtsgebied en de zetel van deze raden (art. 30, lid 5);</al>
              <al>&#x2013; de regels omtrent de uitoefening van het beroep van accountant-administratieconsulent (art. 31).</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(91.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden en afkondigen van algemene maatregelen van bestuur op grond van de WAA 1993.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469)</al>
              <al>Opmerking: De minister is bevoegd om AMVB&#x2019;s vast te stellen over:</al>
              <al>&#x2013; de wijze van bekendmaking van verordeningen van de NOvAA en de ontwerpen daarvan (art. 26);</al>
              <al>&#x2013; de wijze van bekendmaking van inschrijvingen en mutaties in het Register accountants-administratieconsulenten;</al>
              <al>&#x2013; de omvang en inhoud van het theoretisch gedeelte en het praktijkgedeelte van het examen accountants-administratieconsulenten (art. 81&#x2013;82).</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking of wijziging</al>
              <tussenkop>(92.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels ten aanzien van de rechtsgang bij de tuchtrechtspraak voor accountants.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 46; Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 67</al>
              <al>Opmerking: Deze regels gelden in eerste instantie de accountants AA. Na 1994 is deze bevoegdheid uitgebreid tot de tuchtrechtspraak over de registeraccountants, die eveneens in deze wet is geregeld.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking regels</al>
              <tussenkop>(93.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van een evaluatieverslag over de werking van de Wet op de registeraccountants en de Wet op de accountants-administratieconsulenten aan de Staten-Generaal.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>

              <al>Grondslag: Wet tot wijziging van de Wet op de Registeraccountants en de Wet op de accountants administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 465) art. V</al>
              <al>Opmerking: De evaluatie is voorzien op een tijdstip zes jaar na de inwerkingtreding van de wet en is bedoeld om de werking van de wet te toetsen aan de Europese richtlijnen en verdragen.</al>
              <al>Waardering: B 2</al>
              <tussenkop>8.1.4.1. Registeraccountants</tussenkop>
              <tussenkop>Toelating: register van registeraccountants</tussenkop>
              <tussenkop>(94.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het instellen en benoemen van leden van een commissie voor de toelating van registeraccountants.</al>
              <al>Periode: 1963&#x2013;1968</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 87</al>

              <al>Product: Instellingsbeschikking commissie toelating registeraccountants 1963 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 132); nadere instellingsbeschikking (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1965, 5)</al>
              <al>Waardering: B5</al>
              <tussenkop>(96.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van leden van een commissie van beroep inzake de toelating van registeraccountants.</al>
              <al>Periode: 1963&#x2013;1968</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 87</al>

              <al>Product: Instellingsbeschikking commissie van beroep inzake toelating van registeraccountants (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1963, 142); nadere instellingsbeschikkingen: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1966, 141; <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 10, 96, 125</al>
              <al>Waardering: B5</al>
              <tussenkop>(97.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels inzake de titelvermelding voor de inschrijving van buitenlandse registeraccountants.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 468), art. 58c</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking regels</al>
              <tussenkop>(98.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het verlenen en intrekken van vergunningen tot het uitgeven van verklaringen van getrouwheid aan niet in een register ingeschreven accountants.</al>
              <al>Periode: 1986&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag Wet op de registeraccountants 1984 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1986, 677), art. 70b.1b, 70d</al>
              <al>Opmerking: Intrekking kan geschieden als de vergunning blijkt te zijn verstrekt op grond van onjuiste gegevens of wanneer de houder in strijd handelt met aan de vergunning verbonden voorschriften.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde vergunning</al>
              <tussenkop>8.1.4.2. Nederlands Instituut van Registeraccountants</tussenkop>
              <tussenkop>(100.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vergoeden van reis- en verblijfkosten van NIVRA-bestuursleden.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 458), art. 4</al>
              <al>Product: Verordening kostenvergoeding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215)</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(102.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van door het NIVRA vastgestelde verordeningen.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 30</al>
              <al>Opmerking: De door de minister goed te keuren verordeningen betreffen in ieder geval:</al>
              <al>&#x2013; de arbeidsvoorwaarden voor het personeel: de minister moet erop toezien dat de rechtspositie van het in dienst genomen personeel evenredig is aan die van vergelijkbaar personeel bij de centrale overheid;</al>
              <al>&#x2013; de inschrijfkosten in het register van accountants (art. 60, lid 2);</al>
              <al>&#x2013; de kosten voor de verstrekking van gegevens uit het register van accountants (art. 56, lid 4);</al>
              <al>&#x2013; de gelden voor de toelating tot het accountantsexamen. (art. 73, lid 2);</al>
              <al>&#x2013; de vast te stellen vergoedingen voor leden van de raad van beroep, het examenbureau en het curatorium (art. 76, lid 2);</al>
              <al>&#x2013; verordeningen inzake regels en procedures voor de raad van tucht behoeven de goedkeuring van het Ministerie van Justitie (art. 30).</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking</al>
              <tussenkop>(111.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden van een Koninklijk Besluit tot vernietiging van een besluit van het NIVRA.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 31</al>

              <al>Opmerking: Deze vernietiging kan voorafgegaan worden door een schorsing; een dergelijke beslissing kan worden uitgesproken als het besluit in strijd lijkt met de wet of het algemeen belang. Het besluit tot schorsing wordt in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> gepubliceerd, waarna zij voor een jaar geldig is; als er nadien geen besluit tot vernietiging is genomen, is de verordening alsnog geldig. Tevoren kan in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> worden afgekondigd dat vernietiging niet zal plaats vinden.</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>Tuchtrechtspraak NIVRA</tussenkop>
              <tussenkop>(128.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van verordeningen tot instelling en de toekenning van vergoedingen aan leden van Raden van Tucht.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 36.3</al>
              <al>Product: Verordening op de tuchtrechtspraak (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 33)</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na opheffing</al>
              <tussenkop>Accountantsexamens voor registeraccountants</tussenkop>
              <tussenkop>(135.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen bij de benoeming van leden van het examenbureau.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 74.2</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(136.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen bij de benoeming van leden van het curatorium voor de opleiding van accountants.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 75.2</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(138.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van verordeningen door het Nederlands Instituut van Registeraccountants op het gebied van kostendeclaraties van het examenbureau en het curatorium.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 74b, 75b, 76</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking goedkeuring</al>
              <tussenkop>(149.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het beschikken op een beroep tegen de intrekking van de gelijkstelling van een universitair diploma aan een accountantsdiploma.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 468), art. 79a.5&#x2013;79a.8</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(152.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van regelingen voor proeven van bekwaamheid aan accountants uit de lidstaten van de Europese Gemeenschap zonder erkend diploma.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 468), art. 80b.2</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>Commissie voor de inschrijving van accountants-administratieconsulenten</tussenkop>
              <tussenkop>(158.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van regels ten aanzien van de Commissie voor inschrijving van accountants-administratieconsulenten, met name ten aanzien van de aanwijzing van accountants-administratieconsulenten door deze Commissie.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748)</al>
              <al>Product: Regelingen in: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1975, 77 en 266</al>
              <al>Opmerking: Deze regelingen kunnen betrekking hebben op de vereiste bewijzen van vakbekwaamheid (art. 65.1 onder b), de samenstelling van de Commissie voor inschrijving van accountants-administratieconsulenten en de indeling van deze Commissie in verschillende kamers.</al>
              <al>Waardering: B 4, 5</al>
              <tussenkop>(159.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van leden van de Commissie van Beroep tegen beslissingen van de Commissie voor de inschrijving.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 18.2</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(160.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels voor de Commissie van Beroep (tegen beslissingen van de Commissie voor inschrijving).</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 18.2</al>
              <al>Product: Regelingen in: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1975, 98</al>
              <al>Opmerking: De Minister van Economische Zaken kan regels stellen met betrekking tot:</al>
              <al>&#x2013; de bedragen die indiener van een beroep dient te betalen (WAA, art. 24.1);</al>
              <al>&#x2013; de aan de leden van de commissie toe te kennen vergoedingen (WAA, art. 25);</al>
              <al>&#x2013; de samenstelling en werkwijze van het secretariaat (WAA, art. 27);</al>
              <al>&#x2013; de indienstneming, rechtspositie en geheimhoudingsplicht van het personen (WAA, art. 27).</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking</al>
              <tussenkop>(161.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van regels voor inschrijving van accountants-administratieconsulenten in het accountantsregister.</al>
              <al>Periode: 1975&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748)</al>
              <al>Product: Aanwijzingen van diploma&#x2019;s in: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1985, 180; <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 230; <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1989, 134.</al>
              <al>Nadere regels in: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 35</al>
              <al>Opmerking: Deze regels betreffen:</al>
              <al>&#x2013; het aanwijzen van toegelaten bewijsstukken voor de vakbekwaamheid van accountants-administratieconsulenten (art. 10, onder d.);</al>
              <al>&#x2013; de vereiste inschrijvingsgelden (art. 12.1);</al>
              <al>&#x2013; de gegevens die voor inschrijving moeten worden verstrekt (art. 12.2);</al>
              <al>&#x2013; de daarvoor vereiste modelformulieren (art. 12.2).</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(165.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van de jaarlijkse contributie voor accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1986&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 7a</al>
              <al>Product: Regelingen in: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1986, 51</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>Commissie voor toelating van accountants-administratieconsulenten</tussenkop>
              <tussenkop>(167.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van leden van de Commissie voor de toelating van accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 68.1</al>
              <al>Opmerking: De Minister van Economische Zaken wijst uit de benoemde leden een voorzitter en een of meer plaatsvervangende voorzitters aan. Bovendien kan hij de Commissie indelen in kamers van ten minste drie leden, en kan hij de samenstelling van deze kamers regelen.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(169.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het opheffen van de Commissie voor toelating van accountants-administratieconsulenten na het verstrijken van de termijn en nadat de Commissie op alle bij haar ingediende aanvragen heeft beslist.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 68.4</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>Tuchtrechtspraak accountants-administratieconsulenten</tussenkop>
              <al>(171.)</al>
              <al>Handeling: Het benoemen van leden, secretaris en voorzitter van de raden van tucht.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 34</al>
              <al>Opmerking: De raden van tucht bestaan ieder uit vijf leden, naast vijf plaatsvervangende leden.</al>
              <al>Voor iedere raad van tucht wordt door de Minister van Economische Zaken een secretaris benoemd.</al>
              <al>De voorzitter en de plaatsvervangend voorzitter &#x2018;worden benoemd uit de personen, die voldoen aan de vereisten voor benoembaarheid tot rechter in een arrondissementsrechtbank en met enige bij de wet ingestelde rechtspraak belast zijn of belast geweest zijn, doch het beroep van registeraccountant of het beroep van accountant-administratieconsulent niet uitoefenen noch hebben uitgeoefend&#x2019; (WAA, art. 34.3).</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(173.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels ten aanzien van de raden van tucht voor accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748)</al>
              <al>Product: Regeling in: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1976, 37</al>
              <al>Opmerking: Deze regels kunnen betreffen:</al>
              <al>&#x2013; de vergoedingen aan leden van de raden van tucht voor reis- en verblijfkosten en tijdverzuim (art. 37);</al>
              <al>&#x2013; de samenstelling en werkwijze van het secretariaat van een raad van tucht (art. 40);</al>
              <al>&#x2013; de arbeidsvoorwaarden van het personeel van het secretariaat van een raad van tucht (art. 40).</al>
              <al>Waardering V, 10 jaar na intrekking of wijziging</al>
              <tussenkop>Tuchtrechtspraak: Raad van Tucht van Registeraccountants en Accountants-administratieconsulenten</tussenkop>
              <tussenkop>(177.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van leden van de Raad van Tucht van Registeraccountants en Accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 54.2</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(178.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van nadere regels ten aanzien van de Raad van Tucht van Registeraccountants en Accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469)</al>
              <al>Opmerking: Deze regels kunnen betreffen:</al>
              <al>&#x2013; de vergoedingen aan leden (art. 57);</al>
              <al>&#x2013; de samenstelling en werkwijze van het secretariaat (art. 60);</al>
              <al>&#x2013; de samenstelling en de werkwijze van de raden (art. 60);</al>
              <al>&#x2013; de arbeidsvoorwaarden voor het personeel (art. 60).</al>
              <al>Waardering: V, 10 jaar na wijziging</al>
              <tussenkop>Accountantsexamens voor accountants-administratieconsulenten v&#xF3;&#xF3;r 1994</tussenkop>
              <tussenkop>(181.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels ten aanzien van examengelden voor het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 62</al>
              <al>Wet tot wijziging van de accountantswetgeving (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1986, 677), art. 80c.3</al>
              <al>Product: Regeling omtrent de examengelden (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 135)</al>
              <al>Opmerking: De vastgestelde examengelden komen ten goede aan het rijk.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking regeling</al>
              <tussenkop>(182.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van nadere regels met betrekking tot het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1974&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 61, 62</al>
              <al>Examenbesluit accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 304), art. 10</al>
              <al>Wet tot wijziging van de accountantswetgeving (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1986, 677), art. 80c.1, 80c.2</al>
              <al>Examenbesluit accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1994, 86)</al>
              <al>Product: Algemene maatregelen van bestuur, o.a.:</al>

              <al>Besluit Regels omtrent het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 115)</al>
              <al>Examenbeschikking accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 135) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1986, 54)</al>
              <al>Regeling houdende vaststelling van het examengeld (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 135) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1986, 67) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1989, 34)</al>
              <al>Opmerking Deze regels betreffen:</al>
              <al>&#x2013; de eisen voor de toelating tot het afleggen van het examen;</al>
              <al>&#x2013; de eisen voor het verkrijgen van vrijstelling voor bepaalde onderdelen van het examen;</al>
              <al>&#x2013; de omvang van het examen;</al>
              <al>&#x2013; de inrichting van het examen;</al>
              <al>&#x2013; het vaststellen van het examengeld dat moet worden voldaan door hen die zich aan het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten of bepaalde onderwerpen daarvan wensen te onderwerpen. De vastgestelde examengelden komen ten goede aan het rijk.</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(183.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van leden en een voorzitter van een Commissie van advies inzake het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1974&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Examenbesluit accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 304), art. 6 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1994, 86)</al>
              <al>Opmerking: De Commissie van advies bestaat uit drie leden, waarvan &#xE9;&#xE9;n lid jaarlijks aftreedt.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(184.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het doen uitschrijven van jaarlijkse examens voor accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1974&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Examenbesluit accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 304), art. 2.2, 3.10 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1994, 86)</al>
              <al>Examenbeschikking accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 135)</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling omvat:</al>
              <al>&#x2013; het vaststellen van examenprogramma&#x2019;s;</al>
              <al>&#x2013; het benoemen van leden en de voorzitter van de examencommissie;</al>
              <al>&#x2013; het ontvangen van de lijsten van kandidaten, de cijferlijsten en de uitslagen, opgesteld door de examencommissie;</al>
              <al>&#x2013; het ontvangen van de resultaten van de examens, opgesteld door de examencommissie.</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(187.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het kennisnemen van onregelmatigheden tijdens accountantsexamens voor accountants-administratieconsulenten en het beschikken op verzoeken van examenkandidaten om herziening van beslissingen van de examencommissie in dezen.</al>
              <al>Periode: 1974&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Examenbesluit accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 304), art. 9</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(188.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van de leden van de examencommissie voor het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>

              <al>Grondslag: Besluit Regels omtrent het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 115), art. 14.1</al>
              <al>Product: Benoemingen</al>
              <al>Opmerking: De examencommissie bestaat uit 9 leden. De minister benoemt er in overeenstemming met de Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen 4 op voordracht van het NIVRA, 4 op voordracht van de NOvAA en de voorzitter op voordracht van NIVRA en NOvAA gezamenlijk.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(190.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van het examenprogramma van de examencommissie voor het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>

              <al>Grondslag: Besluit Regels omtrent het accountantsexamen voor accountants- administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 115), art. 15.2</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>8.1.4.3. Nederlandse Orde van Accountants-administratieconsulenten (NOvAA)</tussenkop>
              <tussenkop>(196.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van regels voor de overgangsperiode tussen WAA en WAA 1993.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;1994</al>

              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants en accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 465), artikel IV Overgangsbepalingen wet op de accountants-administratieconsulenten, art. 19</al>
              <al>Product: Ministeri&#xEB;le regelingen</al>
              <al>Opmerking: Met de WAA 1993 verdween de privaatrechtelijke Nederlandse Orde van</al>
              <al>Accountants-administratieconsulenten en kwam de publieksrechtelijke NOvAA ervoor in de plaats.</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(203.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van verordeningen waarin de voorwaarden waaronder de indienstneming van door de NOvAA aangenomen personeel worden geregeld.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 9.3</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking</al>
              <tussenkop>(204.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van bepaalde door de Nederlands Orde van Accountants-administratieconsulenten vastgestelde verordeningen, mede met betrekking tot regels en procedures van de Raad van Tucht.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469)</al>
              <al>Opmerking: De door de minister goed te keuren verordeningen betreffen in ieder geval:</al>
              <al>&#x2013; de arbeidsvoorwaarden voor het personeel: de minister moet erop toezien dat de rechtspositie van het in dienst genomen personeel evenredig is aan die van vergelijkbaar personeel bij de centrale overheid. (art. 9.3);</al>
              <al>&#x2013; de kosten voor de verstrekking van gegevens uit het register van accountants-administratieconsulenten (art 37.4);</al>
              <al>&#x2013; de inschrijfkosten in het register van accountants-administratieconsulenten (art. 45.2);</al>
              <al>&#x2013; de vast te stellen vergoedingen voor leden van het examenbureau en het curatorium (art.86);</al>
              <al>&#x2013; de gelden voor de toelating tot het examen en de proeven van bekwaamheid. (art. 96.2).</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking</al>
              <tussenkop>(207.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het bepalen van de wijze waarop de ontwerpen van verordeningen door de NOvAA bekend worden gemaakt en van de wijze waarop verordeningen door het bestuur van de NOvAA worden afgekondigd.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 26</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(208.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden van een kroonbesluit tot schorsing van verordeningen van de Nederlands Orde van Accountants-administratieconsulenten inzake beroepsregels.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 34 jo. art. 25.3</al>
              <al>Opmerking: De minister ziet erop toe dat het geschorste artikel tijdig wordt vervangen. Indien na vernietiging van een verordening door de kroon binnen zes maanden geen nieuwe verordening door de ledenvergadering tot stand is gebracht, worden de nieuwe voorschriften vastgesteld door het Ministerie van Economische Zaken in overleg met het Ministerie van Justitie.</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(213.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het na te zijn geadviseerd door het bestuur van het NIVRA en het bestuur van de NOvAA, vervaardigen van een verslag omtrent de wijze waarop de accountantswetgeving in Nederland na invoering van enkele Europese richtlijnen heeft gefunctioneerd.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;1999</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 Artikel V.  Evaluatiebepaling</al>
              <al>Opmerking: Het gaat hierbij om de invoering van de Achtste EEG-richtlijn (PbEG 1984 L126) en de Richtlijn algemeen stelsel van erkenning van hoger-onderwijsdiploma&#x2019;s (PbEG 1989 L 19).</al>
              <al>Het verslag moet binnen zes maanden na het verstrijken van zes jaar na het in werking treden van de wet WAA op 1 januari 1993 aan de Staten-Generaal worden gezonden; dus uiterlijk in juni 1999.</al>
              <al>Waardering: B 2, 3</al>
              <tussenkop>(226.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels inzake de titelvermelding voor de inschrijving van buitenlandse accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 42</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">8.1.5. Tuchtrechtspraak onder NOvAA</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(232.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het bepalen van het aantal raden van tucht voor registeraccountants en accountants-administratieconsulenten, alsmede het rechtsgebied en de zetel van elk van deze raden.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 51.5</al>
              <al>Product: Algemene maatregel van bestuur</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(233.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van de leden van de raden van tucht.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 54.2</al>
              <al>Product: Ministeri&#xEB;le beschikkingen</al>
              <al>Opmerking De raden van tucht bestaan ieder uit:</al>
              <al>&#x2013; een voorzitter en een of meer plaatsvervangende voorzitters die voldoen aan de vereisten voor benoembaarheid tot rechter in een arrondissementsrechtbank en die met enige bij de wet ingestelde rechtspraak belast zijn of belast zijn geweest, doch het beroep van registeraccountant of het beroep van Accountant-Administratieconsulent niet uitoefenen of hebben uitgeoefend;</al>
              <al>&#x2013; zes registeraccountants;</al>
              <al>&#x2013; zes Accountants-Administratieconsulenten;</al>
              <al>&#x2013; zes personen die deskundig zijn ter zake van werkzaamheden verwant aan die</al>
              <al>van accountants.</al>
              <al>Bovendien benoemt de Minister van Economische Zaken voor iedere raad van tucht een secretaris.</al>
              <al>De leden van een raad van tucht worden voor vier jaar benoemd.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(235.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van regels voor de vergoeding van reis- en verblijfskosten en vergoeding voor tijdverzuim die leden van de raden van tucht ontvangen.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 57</al>
              <al>Product: Ministeri&#xEB;le regelingen</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking</al>
              <tussenkop>(236.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het regelen van de samenstelling en de werkwijze van het secretariaat van elk van de raden van tucht, alsmede het vaststellen van nadere regels met betrekking tot indienstneming c.q. aanstelling, arbeidsvoorwaarden en geheimhoudingsplicht van het personeel.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 60</al>
              <al>Product: Ministeri&#xEB;le regelingen</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking</al>
              <tussenkop>(241.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het geven van nadere voorschriften over de rechtsgang bij de raden van tucht voor registeraccountants en accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 67.1</al>
              <al>Product: Algemene maatregelen van bestuur</al>
              <al>Waardering: V, 10 jaar na wijziging of intrekking amvb</al>
              <tussenkop>(244.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het instemmen met de door de Minister van Justitie aangewezen ambtenaren die worden belast met het opsporen van de bij de Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 strafbaar gestelde feiten.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 99.1</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">8.1.6. Accountantsexamen onder NOvAA</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(246.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het nader regelen van de omvang en de inhoud van het theoretische gedeelte en het praktijkgedeelte van het accountantsexamen, alsmede van de eisen voor de toelating tot dit examengedeelte en voor het het verkrijgen van vrijstelling voor bepaalde onderdelen daarvan.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 81.2, 82.2</al>
              <al>Product: Algemene maatregelen van bestuur</al>
              <al>Opmerking: Aan de praktijkopleiding verleent de NOvAA haar medewerking.</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(250.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van verordeningen door de ledenvergadering van de NOvAA opgesteld met betrekking tot het accountantsexamen.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 83.2, 86.2, 96.2</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(251.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het, na het horen van het bestuur van de NOvAA en het Curatorium, bepalen van het aantal leden van het examenbureau voor het accountantsexamen en het benoemen van deze leden, alsmede het aanwijzen van een voorzitter uit deze leden.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 85</al>
              <al>Opmerking: De leden van het examenbureau treden om de vier jaar tegelijk af en kunnen direct opnieuw worden benoemd.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(260.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het beslissen op een beroepschrift tegen een beschikking van het examenbureau voor het accountantsexamen.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 91.6</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(264.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van de regeling opgesteld door het examenbureau voor het accountantsexamen omtrent de omvang en de inrichting van de proeve van bekwaamheid, alsmede omtrent de eisen voor het verkrijgen van vrijstelling van bepaalde onderdelen daarvan.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 94.2</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking goedkeuring</al>
              <tussenkop>(266.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het, na het horen van het Curatorium, beslissen op een beroep ingesteld tegen een beschikking van het examenbureau omtrent de toelating tot de proeve van bekwaamheid.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 95.4</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">8.1.7. Het examen accountants-administratieconsulenten onder NOvAA</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(270.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het bepalen van het aantal leden van het examenbureau voor het examen accountants-administratieconsulenten en het benoemen van deze leden.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 85</al>
              <al>Opmerking: De leden van het examenbureau treden om de vier jaar tegelijk af en kunnen direct opnieuw worden benoemd.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(276.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het beschikken op een beroep van belanghebbenden tegen intrekking of weigering van verklaringen van gelijkwaardigheid van diploma&#x2019;s aan het theoretisch gedeelte van het examen accountant-administratieconsulent aan onderwijsinstellingen.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 91.4&#x2013;91.6</al>

              <al>Opmerking: Beschikkingen over de gelijkwaardigheid van dit diploma worden gepubliceerd in de <nadruk type="cur">Staatscourant.</nadruk>
              </al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(279.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het beschikken op een beroep tegen een weigering van het examenbureau van een toekenning van een verklaring van vakbekwaamheid aan een houder van een buitenlands diploma.</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 95.4&#x2013;95.6</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">8.1.8. De Makelaardij</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>8.1.8.1. Toelating van makelaars door de Minister van Economische Zaken</tussenkop>
              <tussenkop>(288.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het verstrekken van vergunningen tot vestiging als makelaar.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1958</al>

              <al>Grondslag: Besluit van de Secretaris-generaal Handel, Nijverheid en Scheepvaart, betreffende de vestiging als makelaar (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1942, 171), art. 1</al>
              <al>Opmerking: Voor makelaars in onroerende goederen gold een vergunningsregeling, beschreven in de hierna volgende handeling.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking vergunning</al>
              <tussenkop>(289.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het verstrekken van vergunningen tot vestiging als tussenpersoon in onroerende goederen.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;1963</al>

              <al>Grondslag: Besluit van de Secretaris-generaal Handel, Nijverheid en Scheepvaart, betreffende het uitoefenen van een bedrijf van tussenpersonen in onroerende goederen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1944, 44)</al>
              <al>Opmerking: Het betreft hier veilinghouders, makelaars en bemiddelaars bij de afsluiting van hypotheken (art. 2, sub a&#x2013;b).</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking vergunning</al>
              <tussenkop>(290.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels voor de vestiging van makelaars, alsmede voor hun beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: 1958&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wetboek van Koophandel (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1826, 18&#x2013;27 ev.), art. 63; Wetboek van Koophandel (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1966, 319), art. 63c.2</al>

              <al>Product: Besluit vaststelling tijdstip intrekking van het besluit van de Secretaris-generaal van Handel, Nijverheid en Scheepvaart van 3 september 1942 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1942, 171) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1958, 443)</al>
              <al>Besluit vakbekwaamheid makelaars in onroerende goederen 1972 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 428) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1981, 193) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 399) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1997, 20)</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>8.1.8.2. Nadere regelgeving inzake be&#xEB;diging van makelaars</tussenkop>
              <tussenkop>(291.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels voor de vaststelling van vakbekwaamheid van makelaars.</al>
              <al>Periode: 1973&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Besluit vakbekwaamheid makelaars in onroerende goederen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 428) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1981, 192) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 399) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1997, 20)</al>
              <al>Opmerking: Deze regels kunnen zijn:</al>
              <al>&#x2013; het aanwijzen van bewijsstukken als gelijkwaardig aan het makelaarsdiploma van de Nederlandse Federatie van Makelaars (art. 1);</al>
              <al>&#x2013; het stellen van nadere eisen van vakbekwaamheid naast een aantal eisen, opgenomen in art. 2;</al>
              <al>&#x2013; het vaststellen van een examenreglement in overleg met de NFM (art. 3).</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(293.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van het door de Nederlandse Federatie van Makelaars opgestelde reglement van vaktesten voor makelaars.</al>
              <al>Periode: 1973&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Besluit vakbekwaamheid makelaars in onroerende goederen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 428), art. 6</al>
              <al>Opmerking: Vaktesten worden afgenomen door een Vaktestcommissie bestaande uit door de NFM aangewezen leden, eventueel bijgedaan door deskundigen.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking goedkeuring</al>
              <tussenkop>(295.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het aanwijzen van gecommitteerden voor het makelaarsexamen van de Nederlandse Federatie van Makelaars en voor examens van daarmee gelijkgestelde diploma&#x2019;s.</al>
              <al>Periode: 1973&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Besluit vakbekwaamheid makelaars in onroerende goederen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 248), art. 3.2</al>
              <al>Opmerking: Aanwijzing van gecommitteerden gebeurt slechts wanneer de minister de eisen voor het examen genoegzaam acht; hij kan de aanwijzing intrekken, wanneer hij meent dat de waarborgen voor het examen niet langer aanwezig zijn. Het aanwijzen van gecommitteerden houdt dus tevens een geldigverklaring van het examen in.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(296.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het gelijkstellen van bewijzen van bekwaamheid met het diploma van de Nederlandse Federatie van Makelaars.</al>
              <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Besluit vakbekwaamheid makelaars in onroerende goederen 1981 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1981, 192), art. 1, sub a2</al>
              <al>Product: Bijv. Beschikking aanwijzing bewijsstuk vakbekwaamheid makelaar (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1982, 59); Regeling aanwijzing bewijsstuk aangaande vakbekwaamheid makelaar (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1987, 14)</al>
              <al>Opmerking: Deze gelijkstelling houdt tevens in de bevoegdheid van de minister om gecommitteerden bij de examens aan te wijzen en eventueel deze gelijkstelling in te trekken.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(298.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van vergoedingen voor de werkzaamheden van de Kamers van Koophandel voor de toelating van makelaars in hun district.</al>
              <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wetboek van Koophandel (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1966, 319), art. 63cc (???)</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(299.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het instellen van een Commissie Toelating Vaktest.</al>
              <al>Periode: 1981&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Besluit vakbekwaamheid makelaars in onroerende goederen 1981 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1981, 192), art. 5</al>
              <al>Waardering: B 4</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">8.1.9. Octrooigemachtigden</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(301.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels inzake de vestiging van octrooigemachtigden, alsmede inzake hun beroepsuitoefening.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Rijksoctrooiwet 1914 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1918, ..), art. 29 sub g; Rijksoctrooiwet 1977 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1977), art. 18A</al>
              <al>Product: Octrooigemachtigdenreglement (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1959, 114); (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1968, 594); (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1979, 646)</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(303.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het goedkeuren van huishoudelijke reglementen van de Orde van Octrooigemachtiden.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Octrooigemachtigdenreglement 1936 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1936, 642), art. 9.2; Octrooigemachtigdenreglement 1968 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1968, 592), art. 13.2</al>
              <al>Waardering: V, 10 jaar na wijziging of intrekking</al>
              <tussenkop>8.1.9.1. Toelating van octrooigemachtigden tot het Nederlandse grondgebied</tussenkop>
              <tussenkop>(311.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het jaarlijks instellen en benoemen van leden van een examencommissie voor octrooigemachtigden.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Octrooigemachtigdenreglement 1936 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1936, 642), art. 3; Octrooigemachtigdenreglement 1968 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1968, 592), art. 4; Octrooigemachtigdenreglement 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 776), art. 4, 4a</al>
              <al>Opmerking: Deze commissie bestaat uit leden van de Octrooiraad, bijgestaan door rechtsgeleerde en technische deskundigen. Deze commissie is bevoegd tot het afnemen van examens en van de sedert 1993 verplicht gestelde proeven van bekwaamheid.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(312.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het uitschrijven van examens voor octrooigemachtigden en het benoemen van een examencommissie.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Octrooigemachtigdenreglement 1936 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1936, 642), art. 3; Octrooigemachtigdenreglement 1968 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1968, 592), art. 4</al>
              <al>Opmerking: Bij het uitschrijven van deze examens stelt de minister tevens het reglement en de vereiste examenkosten vast.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(315.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het aankondigen van proeven van bekwaamheid door kandidaat-octrooigemachtigden.</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Octrooigemachtigdenreglement 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 776), art. 4a</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>8.1.9.2. Toezicht op octrooigemachtigden</tussenkop>
              <tussenkop>(319.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden van een Koninklijk Besluit tot benoeming van leden van de Raad van Beroep inzake het Toezicht van Octrooigemachtigden.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Octrooigemachtigdenreglement 1936 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1936, 642), art. 15.2; Octrooigemachtigdenreglement 1968 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1968, 582), art. 19.2</al>
              <al>Opmerking: Deze benoeming betreft de plaatsvervangende voorzitter, afkomstig uit de Octrooiraad en de aangewezen rechters.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(320.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van een toegevoegd secretaris van de Raad van Beroep inzake het Toezicht van Octrooigemachtigden.</al>
              <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Octrooigemachtigdenreglement 1936 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1936, 642), art. 15.2; Octrooigemachtigdenreglement 1968 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1968, 582), art. 19.2</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>8.1.9.3. Europese octrooigemachtigden</tussenkop>
              <tussenkop>(325.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan besluiten van de Raad van Bestuur van het Instituut van erkende gemachtigden bij het Europees Octrooibureau te M&#xFC;nchen.</al>
              <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Reglement van het instituut, art. 15.3</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(326.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het intrekken van Europese erkenningen van octrooigemachtigden.</al>
              <al>Periode: 1977&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Reglement van het instituut, art. 15.3</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">8.2. Actor: Staatscommissie Van der Grinten</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(86.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren bij de voorbereiding van wettelijke regelingen inzake het accountantswezen.</al>
            <al>Periode: 1954&#x2013;1959</al>
            <al>Grondslag:</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">8.3. Actor: Stichting Toezicht Examens Vestigingswet (STEVES)</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Toezicht op examens in het kader van de vestigingswetgeving</tussenkop>
            <tussenkop>(64.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van protocollen inzake het toezicht op examens voor algemene ondernemersvaardigheden, bedrijfstechniek en vaktechniek.</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Mandaatbeschikking toezicht examens in het kader van de vestigingswetgeving aan de STEVES (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 182)</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(66.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen en wijzigen van huishoudelijke reglementen.</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Mandaatbeschikking toezicht examens in het kader van de vestigingswetgeving aan de STEVES (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 182), protocolbepalingen, art. 2</al>
            <al>Opmerking: Het betreft hier centrale en sectorale huishoudelijke reglementen.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(67.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verslag uitbrengen aan de Minister van Economische Zaken van zijn werkzaamheden.</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Mandaatbeschikking toezicht examens in het kader van de vestigingswetgeving aan de STES (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 182), protocolbepalingen, art. 5</al>
            <al>Product: (jaar)verslagen</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(69.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van examenreglementen.</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Mandaatbeschikking toezicht examens in het kader van de vestigingswetgeving aan de STEVES (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 182), protocolbepalingen, art. 2</al>
            <al>Opmerking: De examenreglementen worden getoetst aan de basisreglementen en de daarvoor opgestelde criteria.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking goedkeuring</al>
            <tussenkop>(70.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van vrijstellingen voor examens of gedeelten daarvan.</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Mandaatbeschikking toezicht examens in het kader van de vestigingswetgeving aan de STEVES (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 182), protocolbepalingen, art. 3</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(71.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitoefenen van toezicht op examens door middel van gecommitteerden.</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Mandaatbeschikking toezicht examens in het kader van de vestigingswetgeving aan de STEVES (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 182), protocolbepalingen, art. 3</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">8.4. Actor: Curatorium voor de opleiding van accountants (1993&#x2013;2007)</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>N.B. Dit Curatorium is vanaf 1993 ook het curatorium voor accountants-administratieconsulenten. Voor archief uit de periode voor 1993 is de Minister van OCW zorgdrager. Voor handelingen van voor 1993, zie dan ook actoren onder de zorg van de Minister van OCW.</al>
            <tussenkop>(255.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van de regels met betrekking tot de inrichting van het examen die door het examenbureau zijn opgesteld.</al>
            <al>Periode: 1993&#x2013;2007</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 87.2</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(257.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitoefenen van toezicht op de werkzaamheden van het examenbureau.</al>
            <al>Periode: 1993&#x2013;2007</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 89</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(272.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitoefenen van toezicht op de examens, gehouden door het examenbureau voor accountants.</al>
            <al>Periode: 1993&#x2013;2007</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 89</al>
            <al>Opmerking: Hierbij is inbegrepen:</al>
            <al>&#x2013; het goedkeuren van examenregelingen;</al>
            <al>&#x2013; het toetsen van de benoeming van examinatoren;</al>
            <al>&#x2013; het toezien op de werkzaamheden.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(281.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels voor toelatingstoetsen van kandidaten voor het examen accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1993&#x2013;2007</al>
            <al>Grondslag: Examenbesluit accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1994, 86), art. 3.2</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking regels</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">8.5. Actor: Economische Controledienst (1985&#x2013;1999)</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(33.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opsporen van onjuiste of onvolledige mededelingen in het Handelsregister.</al>
            <al>Periode: 1985&#x2013;1999</al>
            <al>Grondslag: Wet op de Economische Delicten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1950, K258) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 91) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 214)</al>
            <al>Product: Proces-verbaal</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">8.6. Actor: Commissie voor de toelating van registeraccountants</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(95.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van registeraccountants voor inschrijving in het accountantsregister.</al>
            <al>Periode: 1963&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 81&#x2013;82</al>
            <al>Opmerking: NB. alleen in het register ingeschreven accountants waren bevoegd om hun beroep uit te oefenen.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">9. Actoren onder de zorg van de  Minister van  Financi&#xEB;n</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">9.1. Actor: Minister van Financi&#xEB;n</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(80.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden, mede vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van het beleid inzake het accountantswezen.</al>
            <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>
            <al>Opmerking: Onder deze handeling valt ook:</al>
            <al>&#x2013; het voeren van overleg met de andere betrokken actoren op het beleidsterrein;</al>
            <al>&#x2013; het voorbereiden van een in te brengen standpunt in de vergaderingen van de Ministerraad voor beraad en besluitvorming betreffende het beleidsterrein;</al>
            <al>&#x2013; het voeren van of het leveren van bijdragen aan het overleg met het Staatshoofd betreffende het beleidsterrein;</al>
            <al>&#x2013; het voorbereiden van de Memorie van Toelichting op de rijksbegroting;</al>
            <al>&#x2013; het toetsen van de uitvoering van het beleid (evaluatie);</al>

            <al>&#x2013; het leveren van commentaar op de rechts- en doelmatigheidscontrole van de Algemene Rekenkamer op het beleidsterrein; zie hiervoor echter ook PIVOT-rapport nr. 15, <nadruk type="cur">Per slot van rijksrekening</nadruk>, handeling 295, 357 en 374;</al>
            <al>&#x2013; het aan een externe adviescommissie verzoeken om advies betreffende het beleidsterrein;</al>
            <al>&#x2013; het informeren (voorlichten) van het Kabinet van de Koningin over ontwikkelingen op het beleidsterrein;</al>
            <al>&#x2013; het voorbereiden en vaststellen van het voorlichtingsbeleid.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">9.2. Actor: Economische Controledienst ( (1985) 1999&#x2013;)</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(33.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opsporen van onjuiste of onvolledige mededelingen in het Handelsregister.</al>
            <al>Periode: (1985) 1999&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op de Economische Delicten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1950, K258) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 91) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951, 214)</al>
            <al>Product: Proces-verbaal</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">10. Actoren onder de zorg van de  Minister van  Justitie</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">10.1. Actor: Minister van Justitie</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(32.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van ambtenaren ter opsporing van onjuiste of onvolledige mededelingen in het Handelsregister.</al>
            <al>Periode: (1940) 1945&#x2013;</al>

            <al>Product: Beschikking van de Minister van Justitie, houdende aanwijzing van de Economische Controledienst als opsporingsambtenaar (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1985, 72)</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na einde dienstverband</al>
            <tussenkop>(92.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van nadere regels ten aanzien van de rechtsgang bij de tuchtrechtspraak voor accountants.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 46; Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 67</al>
            <al>Opmerking: Deze regels gelden in eerste instantie de accountants AA. Na 1994 is deze bevoegdheid uitgebreid tot de tuchtrechtspraak over de registeraccountants, die eveneens in deze wet is geregeld.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking regels</al>
            <tussenkop>(130.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van leden van de Raad van beroep van het Nederlands Instituut van Registeraccountants.</al>
            <al>Periode: 1967&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 46.1, 46.2</al>
            <al>Product: Verordening op de tuchtrechtspraak (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 33)</al>
            <al>Opmerking: De Minister van Justitie is bevoegd de voorzitter, de plaatsvervangende voorzitter en drie plaatsvervangende leden uit leden van de rechterlijke macht te benoemen. Ook benoemt hij een secretaris.</al>
            <al>De ledenvergadering benoemt in de Raad acht leden van de Orde NIVRA die naast de door de Minister van Justitie benoemde functionarissen zitting hebben.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
            <tussenkop>(172.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instemmen met de benoeming van een voorzitter en plaatsvervangend voorzitter, alsmede van leden van de raden van tucht voor accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 34.4</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(234.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van de beschikking van de Minister van Economische Zaken tot benoeming van een voorzitter en een of meer plaatsvervangende voorzitters van een van de raden van tucht voor registeraccountants en accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 54.3</al>
            <al>Product: Ministeri&#xEB;le beschikking</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(241.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van nadere voorschriften over de rechtsgang bij de raden van tucht voor registeraccountants en accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 67.1</al>
            <al>Product: Algemene maatregelen van bestuur</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na wijziging of intrekking</al>
            <tussenkop>(243.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van ambtenaren die worden belast met het opsporen van de bij de Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 strafbaar gestelde feiten.</al>
            <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 469), art. 99.1</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">10.2. Actor: Raad van Beroep voor Registeraccountants</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(110.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen in een beroep tegen de uitspraak van het bestuur over de indeling van een accountant in een contributieklasse.</al>
            <al>Periode: 1968&#x2013;2002</al>
            <al>Grondslag: Verordening kostenvergoedingen NIVRA (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 56), art. 13</al>
            <al>Opmerking: De Raad van Beroep is na wijziging van de Wet op de rechterlijke organisatie in 2002 verzelfstandigd.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">11. Actor onder de zorg van de Minister van  Landbouw,  Natuur en  Voedselkwaliteit</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">11.1. Actor: Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(168.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Economische Zaken met betrekking tot de benoeming van leden van de Commissie voor toelating van accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 68.2</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">12. Actoren onder de zorg van de  Minister van  Onderwijs,  Kunsten en  Wetenschap</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">12.1. Actor: Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschap</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(88.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van nadere regels ten aanzien van het accountantsexamen voor registeraccountants.</al>
            <al>Periode: 1962&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258)</al>
            <al>Product: Examenbesluit registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1966, 324) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1969, 363) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1974, 58) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1981, 177) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1986, 277) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 115)</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(89.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van nadere regels ten aanzien van het accountantsexamen voor registeraccountants en het accountantsexamen voor accountants AA.</al>
            <al>Periode: 1986&#x2013;1993</al>
            <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 80c; Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 61.2</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(133.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van leden van het examenbureau.</al>
            <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 74.1</al>
            <al>Opmerking: De minister bepaalt het aantal leden en wijst de voorzitter aan. De leden moeten ingeschreven registeraccountants zijn.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
            <tussenkop>(134.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van curatoren voor de accountantsopleiding.</al>
            <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 75.1</al>
            <al>Opmerking: De minister bepaalt het aantal leden en wijst de voorzitter aan. De leden moeten ingeschreven registeraccountants zijn.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na einde benoeming</al>
            <tussenkop>(168.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Economische Zaken met betrekking tot de benoeming van leden van de Commissie voor toelating van accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 68.2</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(172.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instemmen met de benoeming van een voorzitter en plaatsvervangend voorzitter, alsmede van leden van de raden van tucht voor accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 34.4</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(182.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van nadere regels met betrekking tot het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 61, 62</al>
            <al>Examenbesluit accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 304), art. 10</al>
            <al>Wet tot wijziging van de accountantswetgeving (Stb. 1986, 677), art. 80c.1, 80c.2</al>
            <al>Examenbesluit accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1994, 86)</al>
            <al>Product Algemene maatregelen van bestuur, o.a.:</al>
            <al>Besluit Regels omtrent het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten (Stb. 1987, 115)</al>
            <al>Examenbeschikking accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 135) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1986, 54)</al>
            <al>Regeling houdende vaststelling van het examengeld (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 135) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1986, 67) (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1989, 34)</al>
            <al>Opmerking Deze regels betreffen:</al>
            <al>&#x2013; de eisen voor de toelating tot het afleggen van het examen;</al>
            <al>&#x2013; de eisen voor het verkrijgen van vrijstelling voor bepaalde onderdelen van het examen;</al>
            <al>&#x2013; de omvang van het examen;</al>
            <al>&#x2013; de inrichting van het examen;</al>
            <al>&#x2013; het vaststellen van het examengeld dat moet worden voldaan door hen die zich aan het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten of bepaalde onderwerpen daarvan wensen te onderwerpen. De vastgestelde examengelden komen ten goede aan het rijk.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(190.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van het examenprogramma van de examencommissie voor het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>

            <al>Grondslag: Besluit Regels omtrent het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 115), art. 15.2</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">12.2. Actor: Curatorium voor de opleiding van accountants (1967&#x2013;1993)</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>NB: Vanaf 1993 is de Minister van Economische Zaken zorgdrager voor het archief van het Curatorium. Voor handelingen na 1993, zie dan ook actoren onder de zorg van de Minister van Economische Zaken.</al>
            <tussenkop>(135.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen bij de benoeming van leden van het examenbureau.</al>
            <al>Periode: 1967&#x2013;1993</al>
            <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 74.2</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(139.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van examenregelingen en tentameneisen.</al>
            <al>Periode: 1967&#x2013;1993</al>
            <al>Grondslag: Examenbesluit registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1966, 324), art. 13</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(140.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van door het examenbureau opgestelde examenregelingen en tentameneisen.</al>
            <al>Periode: 1967&#x2013;1993</al>
            <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 77.2</al>
            <al>Examenbesluit registeraccountants (Stb. 1966, 324), art. 13</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na intrekking goedkeuring</al>
            <tussenkop>(142.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van nadere richtlijnen voor de toelating van kandidaten voor het examen registeraccountants.</al>
            <al>Periode: 1967&#x2013;1993</al>
            <al>Grondslag: Examenbesluit registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1966, 324), art. 6.3</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(144.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitoefenen van toezicht op de accountantsexamens.</al>
            <al>Periode: 1967&#x2013;1993</al>
            <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 79</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(146.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het jaarlijks uitbrengen van verslag aan de Minister van Economische Zaken en/of de Minister van Financi&#xEB;n en/of aan de Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen.</al>
            <al>Periode: 1967&#x2013;1993</al>
            <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 80.2</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">13. Actor onder de zorg van het  College van  Beroep voor het  Bedrijfsleven</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">13.1. Actor: College van Beroep voor het Bedrijfsleven</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(58.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen inzake een ingesteld beroep tegen beslissingen op een verzoek om ontheffing of intrekking van een ontheffing.</al>
            <al>Periode: 1954&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Vestigingswet Bedrijven (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 99), art. 20a</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(59.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen inzake een beroep tegen beslissingen van STEVES met betrekking tot examens.</al>
            <al>Periode: 1996&#x2013;</al>

            <al>Grondslag: Mandaatbeschikking toezicht examens in het kader van de vestigingswetgeving aan de STEVES (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1995, 182), protocolbepalingen, art. 4.4 en 4.5</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(175.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beschikken op een beroep tegen een uitspraak van een van de raden van tucht.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 47&#x2013;58</al>
            <al>Product: Beschikkingen</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(179.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beschikken op een beroep tegen een uitspraak van de Raad van Tucht van Registeraccountants en Accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 70&#x2013;79</al>
            <al>Opmerking: Tegen een beslissing van een Raad van Tucht van Registeraccountants en Accountants-administratieconsulenten kan binnen twee maanden beroep worden ingesteld door de klager, de accountant of het bestuur van de beide ordes NIVRA en NOvAA. Het college kan een beroep niet ontvankelijk of ongegrond verklaren. Hiertegen kan door appellant verzet worden aangetekend. Als het verzet gegrond wordt verklaard of het beroep toegankelijk, houdt het college een rechtsgang. Het college kan, indien het beroep krachtens zijn uitspraak gegrond is verklaard, de zaak zelf afdoen of opnieuw verwijzen naar de Raad van Tucht.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(242.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beschikken op een ingesteld beroep tegen een uitspraak van een raad van tucht voor registeraccountants en accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (Stb. 1993, 469), art. 68&#x2013;79</al>
            <al>Opmerking: Beroep kan worden ingesteld door de betrokken accountant, door de klager of door het bestuur van de NOvAA.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">14. Actoren onder de Zorg van de  NOvAA</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">14.1. Actor: Nederlandse Orde van Accountants-Administratieconsulenten (NOvAA)</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">14.1.1. Algemene Handelingen</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(327.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden, mede vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van het beleid inzake het accountantswezen, in het bijzonder het beleid inzake het beroep Accountant-Administratieconsulent</al>
              <al>Periode: 1972&#x2013;</al>
              <al>Overlegkader: Algemene ledenvergadering, bestuur, afdelingen</al>
              <al>Producten: Beleidsnota&#x2019;s, rapporten</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(328.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van de opdracht voor en het eindproduct van onderzoek betreffende het beroep van Accountants-Administratieconsulenten</al>
              <al>Periode : 1972&#x2013;</al>
              <al>Producten: Offerte&#x2019;s, brieven, rapporten</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(329.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het begeleiden van onderzoek betreffende (het vakgebied van) Accountants-Administratieconsulenten</al>
              <al>Periode : 1972&#x2013;</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(330.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het verzamelen en bewerken van gegevens ten behoeve van onderzoek betreffende (het vakgebied van) Accountants-Administratieconsulenten</al>
              <al>Periode : 1972&#x2013;</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(331.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het financieren van onderzoek betreffende (het vakgebied van) Accountants-Administratieconsulenten</al>
              <al>Periode : 1972&#x2013;</al>
              <al>Producten: Facturen, declaraties</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(332.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het (op verzoek) adviseren van de Minister van Economische Zaken in aangelegenheden van accountants</al>
              <al>Periode : 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 3</al>
              <al>Producten: Adviezen</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(206.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van beroepsregels voor Accountants-Administratieconsulenten</al>
              <al>Periode : 1994&#x2013;</al>
              <al>Overlegkader: NIVRA</al>
              <al>Opmerkingen: De gedrags- en beroepsregels van het NIVRA en van de NOvAA mogen niet teveel afwijken. Met name de voorschriften voor de door accountants te controleren jaarrekeningen en soortgelijke financi&#xEB;le opstellingen dienen gelijkluidend te zijn. Vandaar dat in art. 25 is bepaald dat de beroepsregels worden opgesteld door een commissie, bestaande uit leden van het NIVRA en de NOvAA. Deze commissie was werkzaam bij de start van de publiekrechtelijk beroepsorganisatie NOvAA.</al>
              <al>Bron: WAA, art. 24, lid 2, art. 25, lid 1</al>
              <al>Producten: Gedrags- en beroepsregels AA accountants</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(209.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van begrotingen en jaarrekeningen van de NOvAA</al>
              <al>Periode : 1994&#x2013;</al>
              <al>Opmerkingen: Het boekjaar loopt van 1&#xA0;januari tot en met 31&#xA0;december. Voor de aanvang van het boekjaar stelt de ledenvergadering de begroting vast. Aan het einde van elk boekjaar benoemt de ledenvergadering een accountant die binnen drie maanden na afloop van het jaar verslag uitbrengt aan het bestuur. Het bestuur legt daarna verantwoording af aan de ledenvergadering met een financieel verslag, een balans en een staat van baten en lasten. De verantwoordingsstukken worden gecontroleerd door een accountant-administratieconsulent die door de ledenvergadering daartoe wordt aangesteld.</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 28&#x2013;</al>
              <al>Waardering: V, 7 jaar</al>
              <tussenkop>(210.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het jaarlijks uitbrengen van een verslag omtrent de werkzaamheden van de NOvAA aan de ledenvergadering en aan de Minister van Economische Zaken</al>
              <al>Periode : 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 35</al>
              <al>Waardering: B 3</al>
              <tussenkop>(240.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van de hoogte van te heffen contributiebedragen van de leden van de NOvAA</al>
              <al>Periode : 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 30</al>
              <al>Opmerkingen: Deze bedragen zijn verschillend, afhankelijk van regels in een algemene contributieverordening.</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar na contributieverordening</al>
              <tussenkop>(212.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het innen van contributie en andere vastgestelde gelden van de leden van de NOvAA</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 32, Algemene contributieverordening.</al>

              <al>Opmerkingen: Hierbij is elke beschikking van het bestuur inbegrepen die op het vaststellen van het contributiebedrag en het invorderen van de contributie betrekking heeft. De inning en vaststelling van de contributie per lid is nader geregeld in de Algemene contributieverordening van 14 oktober 1993 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 202).</al>
              <al>Aan de hand van de functie van elk lid stelt het bestuur in ieder boekjaar vast tot welke contributiegroep hij behoort en int het de verschuldigde bedragen die voor deze groepen door de ledenvergadering zijn vastgesteld. Het bestuur is bevoegd om in bijzondere gevallen ontheffing te verlenen van contributieverplichtingen of contributie te restitueren (art. 7 van de verordening).</al>
              <al>Producten: Facturen, creditnota&#x2019;s</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(333.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het in behandeling nemen van bezwaarschriften en het beslissen op het bezwaar door het bestuur van de NOvAA</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(334.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het verlenen van ontheffingen op basis van de regelgeving van de NOvAA door het bestuur van de NOvAA</al>
              <al>Periode : 1994&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: Bijvoorbeeld ten aanzien van contributie- en examenregelingen.</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar nadat de ontheffing niet meer geldig is.</al>
              <tussenkop>(335.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA beheren van het vermogen van de NOvAA</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA, art. 22</al>
              <al>Waardering: V, 7 jaar</al>
              <tussenkop>(336.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden, vaststellen en uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten ten aanzien van (het beroep) Accountants-Administratieconsulenten</al>
              <al>Periode : (1981&#x2013;) 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA, art. 2, lid 3</al>
              <al>Producten: Brochures, Voorlichtingsmateriaal</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar; 1 exemplaar eindproduct B5</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">14.1.2. Interne organisatie</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(337.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het organiseren van ledenvergaderingen van de NOvAA</al>
              <al>Periode: (1972&#x2013;) 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 4, art. 10</al>
              <al>Opmerking: Sinds 2000 worden op verzoek van de leden tijdens de ledenvergaderingen themabijeenkomsten georganiseerd. Dit in de plaats van de vroeger apart georganiseerde congressen.</al>
              <al>Producten: Agenda&#x2019;s, notulen, vergaderstukken</al>
              <al>Waardering: B 1</al>
              <tussenkop>(338.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het jaarlijks benoemen van bestuursleden van de NOvAA</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 5, lid 2</al>
              <al>Producten: Voordrachten, benoemingsbrieven, roosters van aftreden</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling ontslag</al>
              <tussenkop>(339.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA benoemen van leden van het dagelijks bestuur</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op het Bestuur, art. 2, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1993, 202</al>
              <al>Waardering V 7 jaar na administratieve afhandeling ontslag</al>
              <tussenkop>(340.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA vergoeden van de kosten voor het bijwonen van vergaderingen of bijeenkomsten van leden van het bestuur, het Examenbureau AA, de organen van instituten, de commissies en werkgroepen van de NOvAA en van leden die op verzoek van het bestuur vergaderingen of bijeenkomsten bijwonen</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op de kostenvergoedingen, art. 1, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1994, 12</al>
              <al>Waardering: V, 7 jaar</al>
              <tussenkop>(341.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA instellen van een bureau voor het voorbereiden en uitvoeren van bestuursbesluiten en haar overige activiteiten voor de leden en voor het voeren van het secretariaat van het bestuur</al>
              <al>Periode: (1985&#x2013;) 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op het Bestuur, art. 8, lid 1</al>
              <al>Waardering: B 4</al>
              <tussenkop>(342.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA benoemen van (de) directeur(en) van het bureau</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op het Bestuur, art. 8, lid 2</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling ontslag</al>
              <tussenkop>(202.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van arbeidsvoorwaarden voor in dienst genomen personeel van de NOvAA</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 9</al>
              <al>Producten: Verordening op de arbeidsvoorwaarden personeel NOvAA</al>
              <al>Waardering: V, 10 jaar na wijziging</al>
              <tussenkop>(205.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels over de werkwijze van de NOvAA, haar leden en haar organen</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 24, lid 1</al>
              <al>Producten: Onder andere: Verordening op de ledenvergadering, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1993, 202</al>
              <al>Verordening op het bestuur, (Ibid)</al>
              <al>Verordening op de afdelingen en kringen (Ibid)</al>
              <al>Verordening op de Kamer van geschillen (Ibid)</al>
              <al>Verordening op de Kamer voor conflictbemiddeling, <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1998, 162</al>
              <al>Waardering: V, 15 jaar na vervallen verordening</al>
              <tussenkop>(343.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA instellen, wijzigen en ontbinden van instituten, commissies en werkgroepen</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op het Bestuur, art. 3</al>
              <al>Opmerking: Het bestuur rapporteert aan de ledenvergadering over de instelling, wijziging en ontbinding van instituten, commissies en werkgroepen, over de hun verleende opdrachten en over de voortgang van hun werkzaamheden.</al>
              <al>Waardering: B 4</al>
              <tussenkop>(217.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA instellen, wijzigen en ontbinden van Raden van advies en redactieraden</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op het Bestuur, art. 4, art.6, lid 1b</al>
              <al>Waardering: B 4</al>
              <tussenkop>(218.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA instellen van (regionale) afdelingen en kringen</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op de afdelingen en kringen, art. 1 en 2</al>
              <al>Waardering: B 4</al>
              <tussenkop>(219.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het (jaarlijks) (alleen of in samenwerking met anderen) organiseren van congressen door het bestuur van de NOvAA</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op het Bestuur, art. 5</al>
              <al>Waardering: Inhoudelijke bijdragen: B5</al>
              <al>Overige neerslag: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(220.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het (doen) samenstellen van een orgaan (verenigings-/vaktijdschrift) ten behoeve van de leden, studerenden en andere belangstellenden door het bestuur van de NOvAA</al>
              <al>Periode: (1967&#x2013;) 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op het Bestuur, art. 6, lid 1a</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar; 1 exemplaar eindproduct B 5</al>
              <tussenkop>(221.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het periodiek informeren van de leden omtrent organisatorische en andere voor hen van belang zijnde zaken door het bestuur van de NOvAA</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op het Bestuur, art. 6, lid 2</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar; 1 exemplaar eindproduct B 5</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">14.1.3. Register van AA Accountants</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(222.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA inschrijven van Accountants-Administratieconsulenten in het register</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 45</al>
              <al>Waardering: V 70 jaar na eerste inschrijving</al>
              <tussenkop>(225.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA doorhalen van inschrijvingen van Accountants-Administratieconsulenten</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 48</al>
              <al>Waardering: V 70 jaar na eerste inschrijving</al>
              <tussenkop>(223.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het verstrekken van inlichtingen uit het register van Accountants-Administratieconsulenten door het bestuur van de NOvAA</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 37</al>
              <al>Waardering: V 1 jaar</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">14.1.4. Beslechting van geschillen</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(227.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het beslechten van geschillen op het gebied van de beroepsuitoefening van Accountants-Administratieconsulenten door de Kamer van geschillen van de NOvAA</al>
              <al>Periode 1993&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op de Kamer van geschillen, art. 2</al>
              <al>Opmerkingen: Hierbij zijn inbegrepen:</al>
              <al>de vaststelling van de kosten voor het geschil door de voorzitter (art. 9);</al>
              <al>het uitsluiten van leden van de kamer als gevolg van wraking of van overtreding van de regels van geheimhouding tijdens een geschil (art. 8). Per 1 januari 2002 is de naam van de Kamer van geschillen veranderd in Raad van geschillen.</al>
              <al>Waardering: Uitspraken: B 5</al>
              <al>Overige neerslag: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(228.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA benoemen van leden van de Kamer van geschillen</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op de Kamer van geschillen, art. 5</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling ontslag</al>
              <tussenkop>(229.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het (doen) verzorgen door het bestuur van de NOvAA van het secretariaat van de Kamer van geschillen</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op de Kamer van geschillen, art. 6</al>
              <al>Opmerking: De NOvAA heeft deze werkzaamheden uitbesteed.</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(344.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het financieel afwikkelen van de zaken van de Kamer van geschillen en het vergoeden van de kosten van het secretariaat van deze Kamer door het bestuur van de NOvAA</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op de Kamer van geschillen, art. 7; art.8, lid 4</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(231.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door de NOvAA beheren van het archief van de Kamer van geschillen</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op de Kamer van geschillen, art. 24</al>
              <al>Opmerkingen: Hierbij is inbegrepen het vernietigen van overtollige bescheiden.</al>
              <al>Waardering: Lijsten vernietigde stukken: B5</al>
              <al>Overige neerslag: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(345.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door de NOvAA uitvoeren van administratieve werkzaamheden ten behoeve van de Kamer voor conflictbemiddeling</al>
              <al>Periode: 1998&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op de Kamer voor conflictbemiddeling, art.4 lid 8</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(237.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het indienen van een klacht tegen een Accountant-Administratieconsulent door het bestuur van de NOvAA bij de Raad van tucht</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA, art. 62</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(238.).</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA ten uitvoer leggen van beslissingen van de Raad van tucht tegen Accountants-Administratieconsulenten</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA, art. 53, lid 2</al>
              <al>Opmerking: De beslissingen worden verwerkt in het ledenregister. Zie handelingennrs. 241 en 243</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(239.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door het bestuur van de NOvAA instellen van beroep bij het College van beroep tegen een beslissing van de Raad van tucht ten aanzien van een tegen een Accountant-Administratieconsulent gerezen bezwaar</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA, art. 68</al>
              <al>Opmerking: De beslissingen worden verwerkt in het ledenregister. Zie handelingennrs. 241 en 243.</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">14.1.5. Opleiding en Deskundigheidsbevordering</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(252.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door de NOvAA adviseren van de minister omtrent de benoeming van leden van het Examenbureau AA en de leden van het Curatorium van het Examenbureau</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA, art. 85; WRA, art. 75, lid 2</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(346.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door de NOvAA vergoeden van alle kosten en het innen van alle baten van het Examenbureau AA</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: Verordening op de Kostenvergoedingen 1993, art. 1 en art. 3A</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(347.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door de NOvAA uitvoeren van administratieve werkzaamheden ten behoeve van het Examenbureau AA</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Opmerking: Hieronder valt ook het beheren van het geslaagdenregister.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(245.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door de NOvAA (doen) verzorgen van het theoretische deel van het accountantsexamen AA</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;1998; 2000&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 2, lid 3</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(247.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door de NOvAA verlenen van medewerking aan de praktijkopleiding tot het accountantsexamen AA</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 82, lid 7</al>
              <al>Producten: Stageverslagen, verslag van het slotgesprek</al>
              <al>Waardering: V 10 jaar</al>
              <tussenkop>(248.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door de NOvAA stellen van nadere regels voor de praktijkopleiding tot het accountantsexamen AA</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 82, lid 6</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(267.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door de NOvAA doen verzorgen van een opleiding tot de proeve van bekwaamheid voor accountants met een buitenlands diploma</al>
              <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA 1993, art. 97</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(284.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door de NOvAA (mede-)ontwikkelen, samenstellen en beschikbaar stellen van vaktechnische instrumenten voor Accountants-Administratieconsulenten</al>
              <al>Periode: 1985&#x2013;</al>
              <al>Bron: WAA, art. 2, lid 3</al>
              <al>Producten: Handboek, Leidraden</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(285.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het door de NOvAA doen verzorgen van bijscholing voor Accountants-Administratieconsulenten</al>
              <al>Periode: 1993&#x2013;</al>
              <al>Bron: Nadere voorschriften van het bestuur inzake permanente educatie</al>
              <al>Opmerking: AA accountants hebben de verplichting om tenminste 40 uur per jaar aan permanente educatie te besteden. De afdeling Voortgezette Educatie Accountants-Administratieconsulenten (VEDAA) biedt cursussen aan.</al>
              <al>Waardering: V 5 jaar</al>
              <tussenkop>(189.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voordragen van leden voor de examencommissie voor het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>

              <al>Grondslag: Besluit Regels omtrent het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 115), art. 14.1</al>
              <al>Product:</al>
              <al>Opmerking: De NIVRA en de NOvAA dragen beide 4 leden voor de examencommissie voor, alsmede gezamenlijk 1 voorzitter. De examencommissie bestaat uit 9 leden.</al>
              <al>Waardering: V, 5 jaar</al>
              <tussenkop>(269.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van het opleidings- en examengeld dat de deelnemers vooraf dienen te voldoen.</al>
              <al>Periode: 1993</al>

              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants en accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 465), artikel IV Overgangsbepalingen wet op de accountants-administratieconsulenten, art. 10</al>
              <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">14.2. Actor: Commissie voor de toelating van accountants-administratieconsulenten</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(170.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het onderzoeken van de bij haar ingeschreven aanvragen en het eventueel horen van bepaalde personen in dit verband.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 69.1</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(354.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren over beleid inzake het beroep Accountant-Administratieconsulent</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">14.3. Actor: Commissie van Beroep</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(164.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beschikken op een beroep tegen beslissingen van de Commissie voor inschrijving voor accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 18.2</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">14.4. Actor: Commissie voor de inschrijving van accountants-administratieconsulenten</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(162.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het inschrijven en doorhalen van de namen van Accountants-administratieconsulenten</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1993</al>
            <al>Bron: WAA, art. 7, lid 2, art. 15; Overgangsregeling inschrijving in het accountantsregister art. 3, lid 2</al>
            <al>Opmerkingen: De leden werden gekozen uit de Raad AA. De NOvAA voerde deze handeling uit voor het Ministerie van Economische Zaken.</al>
            <al>Producten: Register (digitaal in K-cursus), publicaties <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk>
            </al>
            <al>Waardering: V 70 jaar na de eerste inschrijving</al>
            <tussenkop>(163.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een schriftelijke ingediende aanvraag om inschrijving in het accountantsregister.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1972, 748), art. 13.1</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(166.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het innen van de jaarlijkse contributie (<nadruk type="vet">retributie</nadruk>) van Accountants-administratieconsulenten</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1993</al>
            <al>Bron: WAA, art. 7a, lid 2&#x2013;3</al>
            <al>Producten: Facturen, creditnota&#x2019;s</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>(350.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van informatie over de ingeschreven Accountants-adminstratieconsulenten</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1993</al>
            <al>Bron: WAA, art. 7, lid 2, 15</al>
            <al>Producten: Brieven</al>
            <al>Waardering: V 1 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">14.5. Actor: Ledenvergadering van de NOvAA</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(249.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het examengeld.</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Wet op de accountants-administratieconsulenten 1993 (Stb. 1993, 469), art. 83.1</al>
            <al>Product: Verordeningen</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">14.6. Actor: Raad voor accountants-administratieconsulenten</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(157.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door de Raad van Accountants-administratieconsulenten jaarlijks informeren van de Minister van Economische Zaken over zijn werkzaamheden</al>
            <al>Periode : 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Bron: WAA, art. 2, lid 3</al>
            <al>Product: Jaarverslag (=Verslag van de Werkzaamheden)</al>
            <al>Waardering: B 2</al>
            <tussenkop>(348.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Economische Zaken inzake de goede beroepsuitoefening van een goede Accountant-administratieconsulent</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Bron: WAA art. 2, lid 2</al>

            <al>Opmerkingen: De raad is een adviesorgaan en, in tegenstelling tot het NIVRA, geen publiekrechtelijk lichaam. Per koninklijk besluit van 26&#xA0;juni 1974 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 130) werden voor de eerste keer de voorzitter en de leden benoemd.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(349.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitoefenen van toezicht door de Raad van Accountants-administratieconsulenten op instellingen voor de opleiding van Accountants AA</al>
            <al>Periode : 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Bron: WAA, art. 2, lid 3</al>
            <al>Product: o.a. jaarverslagen</al>
            <al>Opmerkingen: Op straffe van een geldboete was iedere instelling die personen opleidt voor het examen van Accountants AA verplicht hiervan kennis te geven aan de raad en haar een goed inzicht te geven in de aard van de opleiding en de verstrekte kennis. Ook als deze opleiding werd gewijzigd, moest ze worden aangemeld.</al>
            <al>Waardering: Jaarverslagen: B 5</al>
            <al>Overige neerslag: V, 5 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">14.7. Actor: Stichting Beroepsopleiding NOvAA</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(287.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opleiden van aspirant Accountants-Administratieconsulenten voor het diploma AA (oude stijl)</al>
            <al>Periode: 1988&#x2013;1993</al>
            <al>Bron: Irene Hessels, <nadruk type="cur">NOvAA 1948/1998, van accountantsvereniging tot beroepsorganisatie</nadruk>, 1998; blz. 120</al>
            <al>Opmerkingen: De Stichting Beroepsopleiding is samen met de Stichting VEDAA in 1993 opgegaan in de publiekrechtelijke beroepsorganisatie NOvAA.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">14.8. Actor: Stichting Voortgezette Educatie Accountants-Administratieconsulenten (VEDAA)</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(286.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het doen verzorgen van bijscholing voor Accountants-Administratieconsulenten</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1993</al>
            <al>Bron: Irene Hessels, <nadruk type="cur">NOvAA 1948/1998, van accountantsvereniging tot beroepsorganisatie</nadruk>, 1998; blz. 19</al>
            <al>Opmerkingen: De Stichting Beroepsopleiding is samen met de Stichting VEDAA in 1993 opgegaan in de publiekrechtelijke beroepsorganisatie NOvAA.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">14.9. Actor: Examencommissie voor het examen voor accountants-administratieconsulenten</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(185.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het doen afnemen van jaarlijkse examens voor accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1994</al>
            <al>Grondslag: Examenbesluit accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 304)</al>
            <al>Examenbeschikking accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1974, 135)</al>
            <al>Opmerking: Bij deze handeling is inbegrepen:</al>
            <al>&#x2013; het vaststellen van de examendata;</al>
            <al>&#x2013; het aanstellen van surveillanten en correctoren;</al>
            <al>&#x2013; het rapporteren van onregelmatigheden aan de minister;</al>
            <al>&#x2013; het beheren van het archief;</al>
            <al>&#x2013; het toezenden van de resultaten naar de minister.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(191.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het examenprogramma, met de eisen voor elk onderdeel, voor het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>

            <al>Grondslag: Besluit Regels omtrent het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 115), art. 15.1</al>
            <al>Product: Examenprogramma</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
            <tussenkop>(192.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aankondigen, afnemen en beoordelen van het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>

            <al>Grondslag: Besluit Regels omtrent het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 115)</al>
            <al>Opmerking: Onder deze handeling vallen alle activiteiten vanaf het aankondigen van het begin van het examen aan de kandidaten tot en met het uitreiken van de diploma&#x2019;s.</al>
            <al>Ten minste twee maal per jaar wordt aan kandidaten de gelegenheid gegeven om het accountantsexamen af te leggen.</al>

            <al>Het examen kan krachtens WRA 1986 (Stb. 1986, 677), art. 80a voor het laatst worden afgenomen op 10 december 1991 (Besluit Regels omtrent het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 115), Nota van Toelichting).</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(195.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek van een kandidaat om vrijstelling van een onderdeel van het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten.</al>
            <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>

            <al>Grondslag: Besluit Regels omtrent het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 115), art. 20</al>
            <al>Opmerking: De kandidaat moet hiertoe een bewijs overleggen waaruit eenzelfde kennis blijkt als die welke blijkt uit het met goed gevolg afgelegd hebben van het desbetreffende onderdeel.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(352.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door de Examencommissie doen afnemen van jaarlijkse examens voor Accountants-Administratieconsulenten</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Bron: Examenbesluit AA passim; Examenbeschikkingen</al>
            <al>Opmerkingen: Bij deze handeling is inbegrepen:</al>
            <al>&#x2013; Het vaststellen van de examendata;</al>
            <al>&#x2013; Het aanstellen van surveillanten en correctoren;</al>
            <al>&#x2013; Het rapporteren van onregelmatigheden aan de minister;</al>
            <al>&#x2013; Het beheren van het archief;</al>
            <al>&#x2013; Het toezenden van de resultaten aan de minister.</al>
            <al>Waardering: V, 20 jaar na slaging student</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">14.10. Actor: Commissie van advies inzake het examen voor Accountants-administratieconsulenten</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(186.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door de Commissie van advies inzake het examen voor Accountants-administratieconsulenten jaarlijks informeren van de Minister van Economische Zaken over haar bevindingen inzake het examen</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Bron: Examenbesluit AA, art. 6, lid 3</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(353.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door de Commissie van advies inzake het examen voor Accountants-administratieconsulenten verlenen van bijstand aan de Examencommissie bij het uitvoeren van haar werkzaamheden</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1994</al>
            <al>Bron: WAA, art. 61 juncto art. 6 Examenbesluit AA</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">14.11. Actor: Examenbureau AA</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(251.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door het Examenbureau AA jaarlijks verslag uitbrengen van zijn werkzaamheden aan de Minister van Economische Zaken</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Bron: WAA, art. 90</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(253.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door het Examenbureau AA afnemen van examens</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Bron: WAA, art. 87&#x2013;88</al>
            <al>Opmerkingen: Hierbij is inbegrepen:</al>
            <al>&#x2013; het vaststellen van examenregelingen</al>
            <al>&#x2013; het benoemen van examinatoren.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(351.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door het Examenbureau AA toekennen van cijfers, een getuigschrift of een diploma aan studenten die met goed gevolg (een deel van) het examen AA hebben afgelegd</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Bron: WAA, art. 84, art.87&#x2013;88</al>
            <al>Opmerkingen: Voor het met goed gevolg afleggen van het theoretische gedeelte ontvangt de examenkandidaat een getuigschrift. Zij die zowel het theoretische als het praktische gedeelte met goed gevolg hebben afgelegd ontvangen een diploma.</al>
            <al>Waardering: V, 20 jaar na slagen student</al>
            <tussenkop>(254.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door het Examenbureau AA (doen) afnemen van bijzondere aanvullende examens voor het verkrijgen van de bevoegdheid van wettelijk controleur door toegelaten Accountants-Administratieconsulenten</al>
            <al>Periode: 1993&#x2013;1999</al>
            <al>Bron: Overgangsregeling WAA, art. 7&#x2013;9</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(256.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door het Examenbureau AA afgeven en intrekken van verklaringen van gelijkwaardigheid aan getuigschriften van het theoretisch gedeelte van het examen voor Accountants-Administratieconsulent aan hogere onderwijsinstellingen</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Bron: WAA, art. 91</al>
            <al>Opmerkingen: Beschikkingen over de gelijkwaardigheid van dit diploma worden gepubliceerd in de Staatscourant.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na intrekken van de verklaring</al>
            <tussenkop>(257.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door het Examenbureau AA toetsen van jaarlijks ingezonden examenprogramma&#x2019;s van onderwijsinstellingen met een gelijkwaardig gesteld getuigschrift</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Bron: WAA, art. 92</al>
            <al>Opmerkingen: Indien het desbetreffende examen of deel van het examen niet langer voldoet aan het vereiste van gelijkwaardigheid kan het bureau de verklaring voorwaardelijk of definitief intrekken.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na toetsing</al>
            <tussenkop>(259.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door het Examenbureau AA uitgeven verklaringen van vakbekwaamheid aan accountants met een buitenlands diploma die de proeve van vakbekwaamheid hebben afgelegd</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Bron: WAA, art. 93</al>
            <al>Opmerkingen: Bewijzen van de proeve van vakbekwaamheid worden toegekend aan gediplomeerde accountants van EG-lidstaten en aan accountants van andere landen, waarvan het diploma door het examenbureau als gelijkwaardig worden erkend en die een proeve van bekwaamheid hebben afgelegd.</al>
            <al>Waardering: V, 70 jaar na eerste inschrijving student</al>
            <tussenkop>(260.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door het Examenbureau AA (tweemaal per jaar) uitschrijven van proeven van bekwaamheid voor accountants met een buitenlands diploma</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Bron: WAA, art. 94</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(262.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het doen afnemen door het Examenbureau AA van toelatingstoetsen voor het examen Accountant-Administratieconsulent</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Overlegkader: Curatorium</al>
            <al>Bron: Examenbesluit AA 1994, art. 5&#x2013;6</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(264.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door het Examenbureau AA vaststellen van tentameneisen en van de geldigheidsduur van met goed gevolg afgelegde tentamens</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Overlegkader: Curatorium</al>
            <al>Bron: Examenbesluit AA 1994, art. 5&#x2013;6</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na wijziging van de tentameneisen</al>
            <tussenkop>(265.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het door het examenbureau AA geven van vrijstellingen voor tentamens van het theoretische gedeelte van het examen voor Accountants-Administratieconsulenten en voor vakken in het praktijkgedeelte</al>
            <al>Periode: 1994&#x2013;</al>
            <al>Bron: Examenbesluit AA 1994, art. 7, 13</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">15. Actor onder de  Zorg van de  NIVRA</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">15.1. Actor: Nederlands Instituut van Registeraccountants (NIVRA)</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">15.1.1. Algemeen</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(81.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden, mede vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van het beleid inzake het accountantswezen.</al>
              <al>Periode: ((1940) 1945&#x2013;) 1987&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: De Jager, <nadruk type="cur">Inventaris van de archieven van het NIVRA</nadruk>
              </al>
              <al>Opmerking: Onder deze handeling valt ook:</al>
              <al>&#x2013; het voeren van overleg met de andere betrokken actoren op het beleidsterrein;</al>
              <al>&#x2013; het gevraagd of in het belang van het accountantswezen voorbereiden van adviezen op andere beleidsterreinen in het belang van de controleerbaarheid van financi&#xEB;le bedrijfsvoering;</al>
              <al>&#x2013; het toetsen van de uitvoering van het beleid (evaluatie);</al>
              <al>&#x2013; het aan een externe adviescommissie verzoeken om advies betreffende het beleidsterrein;</al>
              <al>&#x2013; het informeren (voorlichten) van de Minister van Economische Zaken over ontwikkelingen op het beleidsterrein;</al>
              <al>&#x2013; het voorbereiden en vaststellen van het voorlichtingsbeleid.</al>
              <al>Waardering: B.1</al>
              <tussenkop>(82.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voorbereiden van intern onderzoek en het vaststellen van onderzoeksrapporten betreffende het accountantswezen, alsmede het voorbereiden en begeleiden van extern onderzoek betreffende het accountantswezen.</al>
              <al>Periode: 1975&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: De Jager, <nadruk type="cur">Inventaris van de archieven van het NIVRA</nadruk>
              </al>
              <al>Waardering: B 1: eindproduct en offerte</al>
              <al>Overige neerslag: V, 10 jaar</al>
              <tussenkop>(99.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het jaarlijks benoemen van bestuursleden.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 3.1</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling ontslag</al>
              <tussenkop>(101.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van arbeidsvoorwaarden voor in dienst genomen personeel.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 7.2</al>

              <al>Product: Verordening arbeidsvoorwaarden personeel NIVRA en Verordening pensioen personeel NIVRA (allebei in: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215)</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na intrekking</al>
              <tussenkop>(103.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels over de werkwijze van het orgaan en zijn leden.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 18; Wet op de registeraccountants 1993 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1993, 468), art. 18, 19a</al>

              <al>Product: Verordening op de ledenvergadering; Bestuursverordening; Kringverordening (allebei in: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215)</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(104.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van beroepsregels.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 18</al>
              <al>Product: Verordeningen NIVRA in: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215 en <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 12, 33, 56</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
              <tussenkop>(105.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het houden van ledenvergaderingen.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 18.1</al>
              <al>Opmerking: Een ledenvergadering wordt tenminste eenmaal jaarlijks gehouden om tenminste de volgende zaken te behandelen:</al>
              <al>het jaarverslag van het bestuur;</al>
              <al>&#x2013; de begroting van het komende boekjaar;</al>
              <al>&#x2013; de te verordenen contributie;</al>
              <al>&#x2013; de benoeming van bestuursleden;</al>
              <al>&#x2013; de aanwijzing van de voorzitter en de plaatsvervangend voorzitter;</al>
              <al>&#x2013; de benoeming van leden van de raad van tucht, van de raad van geschillen en van accountantsleden van de raad van beroep.</al>
              <al>Waardering B 5</al>
              <tussenkop>(106.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van begrotingen en jaarrekeningen.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 24&#x2013;26</al>
              <al>Opmerking: Het boekjaar loopt van 1&#xA0;september tot 31&#xA0;augustus. Voor de aanvang van het boekjaar stelt de ledenvergadering de begroting vast. Aan het einde van elk boekjaar benoemt de ledenvergadering een accountant die binnen drie maanden na afloop van het jaar verslag uitbrengt aan het bestuur. Het bestuur legt daarna verantwoording af aan de ledenraad met een financieel verslag, een balans en een staat van baten en lasten.</al>
              <al>Waardering: V, 7 jaar</al>
              <tussenkop>(107.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het opstellen van jaarverslagen aan het Ministerie van Economische Zaken.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 32</al>
              <al>Waardering: B 3</al>
              <tussenkop>(108.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vaststellen van contributieheffingen aan de leden.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 27</al>
              <al>Product: Jaarlijkse contributieverordeningen NIVRA</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(109.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het innen van contributie van de leden en andere vastgestelde gelden.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 27 en 29</al>

              <al>Opmerking: Hierbij is elke beschikking van het bestuur inbegrepen die op het vaststellen van het contributiebedrag en het invorderen van de contributie betrekking heeft. De inning en vaststelling van de contributie per lid is nader geregeld in de Algemene contributieverordening van 9 december 1970 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 242). Aan de hand van de functie van elk lid stelt het bestuur vast tot welke contributiegroep hij behoort en int het de bijdragen die voor deze groepen door de ledenraad zijn vastgesteld. Indien dit bedrag meer blijkt te zijn dan een percentage van het jaarinkomen van het lid kan dit een nadere regeling treffen met het bestuur. Tegen beslissingen van het bestuur kan bezwaar en beroep worden aangetekend.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(112.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van leden van het dagelijkse bestuur.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Bestuursverordening (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215), art. 2</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door het Bestuur.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(113.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het instellen en ontbinden van commissies van bijstand, van leden-, gespreks- en van studiegroepen.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Bestuursverordening (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215), art. 3; Kringverordening (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215)</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door het Bestuur.</al>
              <al>De commissies zijn verplicht verslag van hun werkzaamheden uit te brengen aan de ledenvergaderingen. De rapporten van de commissie maken deel uit van de voorbereiding van het beleid ten aanzien van accountants.</al>
              <al>Het verspreiden van resultaten van discussies, afkomstig uit de ledengroepen, maakt deel uit van de voorbereiding van het beleid inzake het accountantswezen.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na einde commissie</al>
              <tussenkop>(114.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het instellen en stellen van regels voor het inrichten, in stand houden en gebruiken van een bibliotheek.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Bestuursverordening (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215), art. 5</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door het Bestuur.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(115.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het organiseren van jaarlijkse accountantsdagen.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al> Grondslag: Bestuursverordening (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk>  1967, 215), art. 6</al>
              <al>Waardering: V, 10 jaar na congres</al>
              <tussenkop>(116.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het redigeren van een verenigingstijdschrift.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Bestuursverordening (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215), art. 7</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door het Bestuur.</al>
              <al>E&#xE9;n exemplaar van het tijdschrift blijft bewaard.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(117.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het stellen van nadere regels ten behoeve van interne organen.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>

              <al>Grondslag: Verordening op de ledenvergadering, Bestuursverordening en Kringverordening (alle in: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215)</al>
              <al>Product: Uitvoeringsregelingen</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door het Bestuur.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na intrekking regels</al>
              <tussenkop>(118.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het geven van nadere aanwijzingen inzake de beroepsuitoefening als accountant.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Verordeningen NIVRA in: <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215 en <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 12, 33, 56</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door het Bestuur.</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">15.1.2. Toelating: register van registeraccountants onder NIVRA</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(119.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het inschrijven van accountants in het accountantsregister, alsmede het doorhalen van inschrijvingen van registeraccountants.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 55 en 63</al>
              <al>Product: Register, doorhaling, dossier</al>

              <al>Opmerking: De aanvrager dient zich te laten inschrijven op grond van een formulier, dat door het NIVRA wordt toegezonden. Dit formulier is vastgesteld als bijlage bij een besluit van 1968 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 97).</al>
              <al>NB. alleen in de in het register ingeschreven accountants waren bevoegd om hun beroep uit te oefenen.</al>
              <al>Waardering: V, 70 jaar na eerste inschrijving</al>
              <tussenkop>(120.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het verstrekken van inlichtingen uit het register van accountants.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 56</al>
              <al>Waardering: V 1 jaar</al>
              <tussenkop>(121.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het beslissen in beroep tegen weigeringen van inschrijving in het accountantsregister of het niet ingaan op een aanvraag en tegen doorhalingen in het register.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 66</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door de Raad van Beroep.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">15.1.3. Beslechting van geschillen NIVRA</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(122.)</tussenkop>
              <al>Vervallen.</al>
              <tussenkop>(123.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van een secretaris van de Raad van Geschillen van het NIVRA.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Verordening op het beslechten van geschillen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215), art. 2</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door het Bestuur.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling ontslag</al>
              <tussenkop>(124.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vergoeden van kosten van leden van de raad.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Verordening op het beslechten van geschillen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1967, 215), art. 8</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door het Bestuur.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(126.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het ten uitvoer leggen van vonnissen tegen registeraccountants door de Raad van Tucht.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 35</al>
              <al>Product: Verordening op de tuchtrechtspraak (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 33)</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(127.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het bij verordening instellen van Raden van Tucht.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 36</al>
              <al>Product: Verordening op de tuchtrechtspraak (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 33); Verordening kostenvergoedingen (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 56)</al>
              <al>Opmerking: De instelling van deze Raden van Tucht omvat: het vaststellen van het rechtsgebied en het aantal der leden, alsmede de samenstelling en de vergoeding.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na opheffing</al>
              <tussenkop>(129.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van leden van de Raden van Tucht.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 36</al>
              <al>Product: Verordening op de tuchtrechtspraak (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 33)</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(130.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het benoemen van leden van de Raad van beroep van het Nederlands Instituut van Registeraccountants.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 46.1, 46.2</al>
              <al>Product: Verordening op de tuchtrechtspraak (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 33)</al>
              <al>Opmerking: De Minister van Justitie is bevoegd de voorzitter, de plaatsvervangende voorzitter en drie plaatsvervangende leden uit leden van de rechterlijke macht te benoemen. Ook benoemt hij een secretaris.</al>
              <al>De ledenvergadering benoemt in de Raad acht leden van de Orde NIVRA die naast de door de Minister van Justitie benoemde functionarissen zitting hebben.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar na einde benoeming</al>
              <tussenkop>(131.)</tussenkop>
              <al>Vervallen.</al>
              <tussenkop>(132.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het in beroep uitspraak doen op beslissingen van een Raad van Tucht van het Nederlands Instituut van Registeraccountants.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;1994</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 52&#x2013;54</al>
              <al>Product: Verordening op de tuchtrechtspraak (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 33)</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door de Raad van Beroep.</al>
              <al>Tegen een beslissing van een raad van tucht op een tegen een registeraccountant ingediend bezwaar kan binnen twee maanden beroep worden ingesteld door de klager, de accountant of het bestuur van het NIVRA.</al>
              <al>Waardering: B 5</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <titel status="officieel">
                  <nadruk type="cur">15.1.4. Accountantsexamens voor registeraccountants</nadruk>
                </titel>
              </kop>
              <tussenkop>(135.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen bij de benoeming van leden van het examenbureau.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 74.2</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door het Bestuur.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(136.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het adviseren van de Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen bij de benoeming van leden van het curatorium voor de opleiding van accountants.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 75.2</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door het Bestuur.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(137.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het vergoeden van personeels- en materi&#xEB;le kosten van het examenbureau en het curatorium.</al>
              <al>Periode: 1967&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: Wet op de registeraccountants (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), art. 74b, 75b, 76</al>
              <al>Opmerking: Voor verordeningen op het gebied van kostendeclaraties is de goedkeuring van de Minister van Economische Zaken vereist. Zie handeling 141.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
              <tussenkop>(147.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het (doen) verzorgen van de opleiding van registeraccountants.</al>
              <al>Periode: 1979&#x2013;</al>
              <al>Grondslag: NIVRA Verordening op de opleiding (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1979, 250)</al>
              <al>Product: bijvoorbeeld agenda&#x2019;s, notulen, vergaderstukken, literatuurlijsten</al>
              <al>Opmerking: Deze handeling wordt verricht door het Algemeen Bestuur Onderwijs van het NIVRA</al>
              <al>Waardering: B 5: stukken Algemeen Bestuur Opleiding NOvAA (ABON) (agenda&#x2019;s, notulen, vergaderstukken, verslagen)</al>
              <al>Overige neerslag (o.a. stukken Dagelijks Bestuur Opleiding NOvAA (DBON)): V, 7 jaar</al>
              <tussenkop>(189.)</tussenkop>
              <al>Handeling: Het voordragen van leden voor de examencommissie voor het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten.</al>
              <al>Periode: 1987&#x2013;1991</al>

              <al>Grondslag: Besluit Regels omtrent het accountantsexamen voor accountants-administratieconsulenten (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1987, 115), art. 14.1</al>
              <al>Opmerking: De NIVRA en de NOvAA dragen beide 4 leden voor de examencommissie voor, alsmede gezamenlijk 1 voorzitter. De examencommissie bestaat uit 9 leden.</al>
              <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">16. Actoren onder de  Zorg van het  Octrooicentrum  Nederland</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">16.1. Actor: Octrooiraad (1912)(1945&#x2013;2004)</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(310.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verzoeken aan een octrooigemachtigde om zijn inschrijvingsbewijs te tonen.</al>
            <al>Periode: (1912) 1945&#x2013;2004</al>
            <al>Grondslag: Octrooigemachtigdenreglement 1936 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1936, 642), art. 7.1 sub e</al>
            <al>Opmerking: Weigering van dit verzoek kan leiden tot schrapping uit het register.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">16.2. Actor: Octrooicentrum nederland (2004&#x2013;)</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>(353.)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verzoeken aan een octrooigemachtigde om zijn inschrijvingsbewijs te tonen.</al>
            <al>Periode: 2004&#x2013;</al>
            <al>Grondslag: Octrooigemachtigdenreglement 1936 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1936, 642), art. 7.1 sub e</al>
            <al>Opmerking: Weigering van dit verzoek kan leiden tot schrapping uit het register.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	