<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009638" dtdversie="2.0" id="75229" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule> Wet van 25 mei 1998 tot wijziging van onder meer de Wet op
    het voortgezet onderwijs in verband met de invoering van leerwegen
    in de hogere leerjaren van het middelbaar algemeen voortgezet
    onderwijs en het voorbereidend beroepsonderwijs, alsmede van
    leerwegondersteunend en praktijkonderwijs (regeling leerwegen mavo
    en vbo; invoering leerwegondersteunend en praktijkonderwijs)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is te komen tot verbetering van de aansluiting van
            het middelbaar algemeen voortgezet onderwijs en het
            voorbereidend beroepsonderwijs op het vervolgonderwijs en de
            arbeidsmarkt, door deze onderwijsvormen meer het karakter te
            geven van voorbereidend middelbaar beroepsonderwijs; </considerans.al>
        <considerans.al>dat het in verband daarmee noodzakelijk is de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet
            onderwijs</extref> te wijzigen door het invoeren van
            leerwegen in de hogere leerjaren van het middelbaar algemeen
            voortgezet onderwijs en het voorbereidend beroepsonderwijs,
            door het invoeren van leerwegondersteunend onderwijs als
            voorziening voor leerlingen die met behulp daarvan dit
            onderwijs met goed gevolg kunnen voltooien, door het
            invoeren van de verplichting voor scholen om deel te nemen
            aan een samenwerkingsverband, alsmede door het in de wet
            opnemen van scholen en afdelingen voor praktijkonderwijs die
            tot taak hebben het verzorgen van niet-diplomagericht
            onderwijs; </considerans.al>
        <considerans.al>dat het mede in verband met de afloop van de
            geldigheidsduur van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Interimwet op het speciaal
                onderwijs en het voortgezet speciaal
            onderwijs</extref> noodzakelijk is het voortgezet
            speciaal onderwijs aan leerlingen met leer- en
            opvoedingsmoeilijkheden, aan moeilijk lerende kinderen en
            aan zeer moeilijk opvoedbare kinderen binnen het voortgezet
            onderwijs te positioneren, ten einde te bevorderen dat zo
            veel mogelijk van deze leerlingen de leerwegen van het
            voortgezet onderwijs met goed gevolg voltooien en dat de in
            het voortgezet speciaal onderwijs aanwezige deskundigheid zo
            veel mogelijk ten behoeve van het voortgezet onderwijs kan
            worden ingezet;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
        <titel status="officieel">Wijziging <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet onderwijs</extref>
        </titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het voortgezet onderwijs.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
        <titel status="officieel">Omzetting scholen en afdelingen
            individueel voorbereidend beroepsonderwijs in scholen en
            afdelingen leerwegondersteunend onderwijs of afdelingen
            praktijkonderwijs </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met ingang van 1 augustus 1998 zijn de afdelingen voor
            individueel voorbereidend beroepsonderwijs die op grond van
            de bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet
            onderwijs</extref> vastgestelde voorschriften zoals
            die luidden op 31 juli 1998, aan scholen voor voorbereidend
            beroepsonderwijs of scholengemeenschappen waarvan ten minste
            een school voor voorbereidend beroepsonderwijs deel
            uitmaakt, zijn verbonden, afdelingen voor
            leerwegondersteunend onderwijs verbonden aan die scholen of
            scholengemeenschappen. Indien aan een in de eerste volzin
            bedoelde school of scholengemeenschap twee of meer
            afdelingen voor individueel voorbereidend beroepsonderwijs
            zijn verbonden, worden zij gezamenlijk &#xE9;&#xE9;n afdeling voor
            leerwegondersteunend onderwijs. Onverminderd artikel IVa,
            verzorgen de afdelingen voor leerwegondersteunend onderwijs,
            verbonden aan een in de eerste en tweede volzin bedoelde
            scholengemeenschap, dat leerwegondersteunend onderwijs
            uitsluitend voor die leerlingen van de scholengemeenschap
            die voorbereidend beroepsonderwijs volgen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing ten aanzien
            van de scholen voor individueel voorbereidend
            beroepsonderwijs, met dien verstande dat deze scholen
            scholen voor leerwegondersteunend onderwijs zijn. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Op de in het eerste lid bedoelde afdelingen voor
            leerwegondersteunend onderwijs en op de in het tweede lid
            bedoelde scholen voor leerwegondersteunend onderwijs blijven
            tot 1 augustus 2002 van toepassing de voorschriften met
            betrekking tot het individueel voorbereidend
            beroepsonderwijs, vastgesteld bij of krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet
            onderwijs</extref> zoals die voorschriften luidden
            op 31 juli 1998. In afwijking van de eerste volzin zijn op
            de in de eerste volzin bedoelde afdelingen en scholen voor
            leerwegondersteunend onderwijs ter zake van de inhoud van
            het onderwijs van toepassing de voorschriften met betrekking
            tot het leerwegondersteunend onderwijs, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10e" compleet="nee">artikel 10e van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref> zoals luidend
            ingevolge deze wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Van de in het derde lid, eerste volzin, bedoelde
            voorschriften die bij wet of algemene maatregel van bestuur
            zijn vastgesteld, kan in verband met nieuwe ontwikkelingen
            worden afgeweken bij algemene maatregel van bestuur
            onderscheidenlijk ministeri&#xEB;le regeling. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Uiterlijk voor 1 augustus 2002 kan Onze Minister van
            Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen of, voor zover het
            betreft het landbouwonderwijs, Onze Minister van Landbouw,
            Natuurbeheer en Visserij, in afwijking van het eerste en
            tweede lid, op aanvraag van het bevoegd gezag van een in het
            eerste lid bedoelde school voor voorbereidend
            beroepsonderwijs waaraan een afdeling voor
            leerwegondersteunend onderwijs is verbonden
            onderscheidenlijk van een in het tweede lid bedoelde school
            voor leerwegondersteunend onderwijs een of meer van de
            afdelingen voor individueel voorbereidend beroepsonderwijs
            die op grond van het eerste lid zijn opgegaan in de aan die
            school verbonden afdeling voor leerwegondersteunend
            onderwijs onderscheidenlijk die school voor
            leerwegondersteunend onderwijs in aanmerking brengen voor
            bekostiging als afdeling voor praktijkonderwijs
            onderscheidenlijk als school voor praktijkonderwijs, tenzij
            dat niet in overeenstemming is met een evenwichtig geheel
            van onderwijsvoorzieningen. Het bevoegd gezag overlegt bij
            zijn aanvraag het advies van de bevoegde gezagsorganen in
            het samenwerkingsverband waarvan het bevoegd gezag op grond
            van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10h" compleet="nee">artikel 10h van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref>, deel uitmaakt,
            alsmede het advies van de gemeente waarin de afdeling voor
            praktijkonderwijs onderscheidenlijk school voor
            praktijkonderwijs is gevestigd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden ten behoeve van de
            afdelingen onderscheidenlijk scholen voor praktijkonderwijs,
            bedoeld in het vijfde lid, voorschriften vastgesteld met
            betrekking tot de bekostiging en rechtspositionele
            voorschriften. De voorschriften zijn op de in de eerste
            volzin bedoelde afdelingen onderscheidenlijk scholen van
            toepassing tot 1 augustus 2003. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al>Het in het eerste lid bedoelde bevoegd gezag zendt een
            aanvraag om toepassing van het vijfde lid uiterlijk 1
            december van het kalenderjaar voorafgaand aan het schooljaar
            waarop de aanvraag betrekking heeft, aan Onze Minister van
            Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen dan wel aan Onze
            Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij. Onze
            Minister beslist binnen drie maanden op de aanvraag. Indien
            de beschikking niet binnen drie maanden kan worden gegeven,
            stelt Onze Minister het bevoegd gezag daarvan in kennis en
            noemt hij daarbij een termijn waarbinnen de beschikking wel
            tegemoet kan worden gezien. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr status="officieel">III</nr>
        <titel status="officieel">(SO)VSO-LOM-SCHOLEN: SPECIAAL
            VOORTGEZET ONDERWIJS </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met ingang van 1 augustus 1998 worden scholen voor
            voortgezet speciaal onderwijs aan kinderen met leer- en
            opvoedingsmoeilijkheden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;titeldeel=II" compleet="nee">deel II van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref>, aangeduid als
            scholen voor speciaal voortgezet onderwijs. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Met ingang van 1 augustus 1998 worden afdelingen voor
            voortgezet speciaal onderwijs aan kinderen met leer- en
            opvoedingsmoeilijkheden, verbonden aan speciale scholen voor
            basisonderwijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009525&amp;artikel=XXXVII" compleet="nee">artikel XXXVII van de Wet van 2
                april 1998</extref> (Stb. 228), aangeduid als
            afdelingen voor speciaal voortgezet onderwijs. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Op de in het eerste en tweede lid bedoelde scholen en
            afdelingen zijn ter zake van de toelating van leerlingen de
            voorwaarden voor toelating van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10g" compleet="nee">artikelen 10g</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=27" compleet="nee">27 van de Wet op het voortgezet
            onderwijs</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">IV</nr> 
	 <titel status="officieel">(SO)VSO-LOM-scholen als afdeling voor
		leerwegondersteunend onderwijs</titel> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Uiterlijk voor 1 augustus 2002 brengt Onze Minister van Onderwijs,
		Cultuur en Wetenschappen op aanvraag van het bevoegd gezag van een in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III</intref> bedoelde school die school
		onderscheidenlijk de aan die school verbonden afdeling in aanmerking voor
		bekostiging als afdeling voor leerwegondersteunend onderwijs, verbonden aan een
		school voor middelbaar algemeen voortgezet onderwijs die staat onder het
		bestuur van een bevoegd gezag dat tevens bevoegd gezag is van in ieder geval
		een school voor voorbereidend beroepsonderwijs, aan een school voor
		voorbereidend beroepsonderwijs of aan een scholengemeenschap waarvan ten minste
		een school voor middelbaar algemeen voortgezet onderwijs en een school voor
		voorbereidend beroepsonderwijs deel uitmaken, tenzij dat niet in
		overeenstemming is met een evenwichtig geheel van onderwijsvoorzieningen. Op de
		in de eerste volzin bedoelde afdelingen voor leerwegondersteunend onderwijs
		zijn ter zake van de inhoud van het onderwijs van toepassing de voorschriften
		met betrekking tot het leerwegondersteunend onderwijs, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10e" compleet="nee">artikel 10e van de Wet op het voortgezet
		onderwijs</extref> zoals luidend ingevolge deze wet. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden ten behoeve van de afdelingen, bedoeld
		in het eerste lid, voorschriften vastgesteld met betrekking tot de bekostiging
		en rechtspositionele voorschriften. De voorschriften zijn op de in de eerste
		volzin bedoelde afdelingen van toepassing tot 1 augustus 2003. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Het bevoegd gezag van een in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III</intref> bedoelde school kan bij
		zijn aanvraag, bedoeld in het eerste lid, en in overeenstemming met het bevoegd
		gezag van de school of scholengemeenschap waaraan de afdeling voor
		leerwegondersteunend onderwijs zal worden verbonden, tevens verzoeken om die
		afdeling voor leerwegondersteunend onderwijs als nevenvestiging aan te merken,
		indien de in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, eerste lid</intref>, bedoelde
		school onderscheidenlijk de in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, tweede lid</intref>, bedoelde
		afdeling voor zover het betreft het voortgezet speciaal onderwijs, voorafgaand
		aan de aanvraag, als een zelfstandige school functioneerde. Onze Minister van
		Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen willigt de in de eerste volzin bedoelde
		aanvraag in, tenzij dat niet in overeenstemming is met een evenwichtig geheel
		van onderwijsvoorzieningen. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere voorschriften worden
		vastgesteld omtrent het in het derde lid bepaalde. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Het bevoegd gezag zendt een aanvraag om toepassing van het eerste en
		derde lid uiterlijk 1 december van het kalenderjaar voorafgaand aan het
		schooljaar waarop de aanvraag betrekking heeft, aan Onze Minister van
		Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen. Onze Minister beslist binnen drie maanden
		op de aanvraag. Indien de beschikking niet binnen drie maanden kan worden
		gegeven, stelt Onze Minister het bevoegd gezag daarvan in kennis en noemt hij
		daarbij een termijn waarbinnen de beschikking wel tegemoet kan worden gezien.
		</al> 
  </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>IVA</nr>
        <titel status="officieel">VERZORGING LEERWEGONDERSTEUNEND
            ONDERWIJS </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tot 1 augustus 2002 kan leerwegondersteunend onderwijs,
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10e" compleet="nee">artikel 10e van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref>, ten behoeve van
            leerlingen van een scholengemeenschap als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=II">artikel
            II, eerste lid</intref>, slechts worden verzorgd voor zover die
            leerlingen onderwijs volgen in een van de beroepsgerichte
            leerwegen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10b" compleet="nee">artikel 10b van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref>, met dien
            verstande dat vanaf het tijdstip waarop Onze Minister van
            Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen toepassing geeft aan
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">artikel IV, eerste lid</intref>, leerwegondersteunend onderwijs in
            dat geval tevens kan worden verzorgd ten behoeve van
            leerlingen die aan die scholengemeenschap onderwijs volgen
            in de theoretische leerweg of de gemengde leerweg, bedoeld
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10</extref>
            onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10d" compleet="nee">artikel 10d van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref>.  </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen kan
            het eerste lid van overeenkomstige toepassing verklaren,
            indien </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">artikel IV, eerste lid</intref>, ten behoeve van het bevoegd
                    gezag van een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III</intref> bedoelde school of
                    afdeling, nog geen toepassing heeft gevonden, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dat bevoegd gezag op basis van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=XIII">artikel XIII</intref> deel
                    uitmaakt van een samenwerkingsverband waarvan tevens
                    ten minste een scholengemeenschap als bedoeld in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=II">artikel II, eerste lid</intref>, deel uitmaakt, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het bevoegd gezag van de in onderdeel b bedoelde
                    scholengemeenschap in overeenstemming met de
                    bevoegde gezagsorganen in het samenwerkingsverband,
                    een aanvraag daartoe indient bij Onze Minister van
                    Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>V</nr>
        <titel status="officieel">(SO)VSO-LOM-SCHOLEN ALS AFDELING VOOR
            PRAKTIJKONDERWIJS ONDER DE WVO </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">artikel IV</intref>, kan Onze Minister van
            Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen op aanvraag van het
            bevoegd gezag van een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, eerste lid</intref>, bedoelde
            school die school onderscheidenlijk de aan die school
            verbonden afdeling uiterlijk voor 1 augustus 2002 in
            aanmerking brengen voor bekostiging als school voor
            praktijkonderwijs onderscheidenlijk als afdeling voor
            praktijkonderwijs, verbonden aan een school voor
            voorbereidend beroepsonderwijs of aan een scholengemeenschap
            waarvan ten minste een school voor voorbereidend
            beroepsonderwijs deel uitmaakt, tenzij dat niet in
            overeenstemming is met een evenwichtig geheel van
            onderwijsvoorzieningen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het in het eerste lid bedoelde bevoegd gezag overlegt bij
            zijn aanvraag het advies van de bevoegde gezagsorganen in
            het samenwerkingsverband waarvan het bevoegd gezag op grond
            van artikel XIII van deze wet deel uitmaakt, alsmede het
            advies van de gemeente waarin de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, eerste lid</intref>,
            bedoelde school is gevestigd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">Artikel IV, tweede, derde, vierde en vijfde lid</intref>, is van
            overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel status="officieel">VOORZIENING VOOR (SO)VSO-LOM-SCHOLEN
            I.G.V. NIET-TOEPASSING <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">ARTIKELEN IV</intref> EN <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=V">V</intref> </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Uiterlijk tot 1 augustus 2002 kan het bevoegd gezag van een
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, eerste lid</intref>, bedoelde school
            onderscheidenlijk van een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, tweede lid</intref>,
            bedoelde school ten behoeve van de daaraan verbonden
            afdeling voor speciaal voortgezet onderwijs, in
            overeenstemming met de bevoegde gezagsorganen in het
            samenwerkingsverband waarvan het bevoegd gezag ten aanzien
            van die school onderscheidenlijk van de aan die school
            verbonden afdeling deel uitmaakt, mededeling doen aan Onze
            Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen dat, in
            afwijking van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">artikelen IV</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=V">V</intref>: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de taken en bevoegdheden ten behoeve van de
                    ondersteuning van het onderwijs voor leerlingen voor
                    wie een orthopedagogische en orthodidactische
                    benadering is geboden, worden overgedragen aan een
                    door de bevoegde gezagsorganen in het
                    samenwerkingsverband gezamenlijk in te stellen
                    orgaan, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de leerlingen van die school onderscheidenlijk van
                    de aan die school verbonden afdeling worden
                    ingeschreven aan een of meer andere scholen in het
                    samenwerkingsverband waaraan een afdeling voor
                    leerwegondersteunend onderwijs is verbonden. </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>De bevoegde gezagsorganen in het samenwerkingsverband kunnen
            gezamenlijk toestaan dat ten behoeve van de in onderdeel b
            bedoelde leerlingen het onderwijs tijdelijk niet wordt
            verzorgd door de in onderdeel b bedoelde scholen maar door
            het in onderdeel a bedoelde orgaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde mededeling bevat in ieder
            geval een omschrijving van de in het eerste lid, onderdeel
            a, bedoelde ondersteuning, en geeft in ieder geval aan op
            welke wijze binnen het samenwerkingsverband de leerlingen
            van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, eerste lid</intref>, bedoelde school
            onderscheidenlijk van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, tweede lid</intref>,
            bedoelde afdeling worden opgevangen door de andere bevoegde
            gezagsorganen. De mededeling geeft tevens aan dat ten
            behoeve van het personeel van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, eerste lid</intref>,
            bedoelde school onderscheidenlijk van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III,
            tweede lid</intref>, bedoelde school voor zover werkzaam aan de aan
            die school verbonden afdeling adequate voorzieningen zijn
            getroffen bij een of meer van de bevoegde gezagsorganen in
            het samenwerkingsverband, dan wel bij het in het eerste lid,
            onderdeel a, bedoelde orgaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere
            voorschriften vastgesteld omtrent het eerste en tweede lid.
            De algemene maatregel van bestuur bevat in ieder geval
            voorschriften met betrekking tot: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de be&#xEB;indiging van de bekostiging van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel
                    III, eerste lid</intref>, bedoelde school onderscheidenlijk
                    de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, tweede lid</intref>, bedoelde afdeling, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de bekostiging van de andere scholen in het
                    samenwerkingsverband waaraan de leerlingen worden
                    ingeschreven, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de rechtspositie van het in het tweede lid bedoelde
                    personeel, waaronder in ieder geval begrepen
                    voorschriften met betrekking tot het behoud van de
                    aanspraak op salari&#xEB;ring conform de schaal die gold
                    voor de functie op het tijdstip voorafgaand aan het
                    tijdstip waarop toepassing wordt gegeven aan het
                    eerste en tweede lid. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel status="officieel">(SO)VSO-MLK-SCHOLEN: SPECIAAL
            VOORTGEZET ONDERWIJS </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met ingang van 1 augustus 1998 worden scholen voor
            voortgezet speciaal onderwijs aan moeilijk lerende kinderen,
            bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">deel II van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref>, aangeduid als
            scholen voor speciaal voortgezet onderwijs. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Met ingang van 1 augustus 1998 worden afdelingen voor
            voortgezet speciaal onderwijs aan moeilijk lerende kinderen,
            verbonden aan speciale scholen voor basisonderwijs als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009525&amp;artikel=XVIII" compleet="nee">artikel XXXVII van de Wet van 2
                april 1998</extref> (Stb. 228), aangeduid als
            afdelingen voor speciaal voortgezet onderwijs. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Op de in het eerste en tweede lid bedoelde scholen en
            afdelingen zijn ter zake van de toelating van leerlingen de
            voorwaarden voor toelating van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10g" compleet="nee">artikelen 10g</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=27" compleet="nee">27 van de Wet op het voortgezet
            onderwijs</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel status="officieel">(SO)VSO-MLK-SCHOLEN ONDER DE WVO </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Uiterlijk voor 1 augustus 2002 brengt Onze Minister van
            Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen op aanvraag van het
            bevoegd gezag van een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VII">artikel VII</intref> bedoelde school die
            school onderscheidenlijk de aan die school verbonden
            afdeling in aanmerking voor bekostiging als school voor
            praktijkonderwijs onderscheidenlijk als afdeling voor
            praktijkonderwijs, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10f" compleet="nee">artikel 10f van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref> zoals luidend
            ingevolge deze wet, verbonden aan een school voor
            voorbereidend beroepsonderwijs of aan een scholengemeenschap
            waarvan ten minste een school voor voorbereidend
            beroepsonderwijs deel uitmaakt, tenzij dat niet in
            overeenstemming is met een evenwichtig geheel van
            onderwijsvoorzieningen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>In afwijking van het eerste lid, kan Onze Minister van
            Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen op aanvraag van het
            bevoegd gezag een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VII">artikel VII, tweede lid</intref>, bedoelde
            afdeling voor speciaal voortgezet onderwijs in aanmerking
            brengen voor bekostiging als school voor praktijkonderwijs,
            tenzij dat niet in overeenstemming is met een evenwichtig
            geheel van onderwijsvoorzieningen. De eerste volzin is van
            overeenkomstige toepassing op de afdelingen voor speciaal
            voortgezet onderwijs die zijn verbonden aan twee of meer in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VII">artikel VII, tweede lid</intref>, bedoelde scholen, met dien
            verstande dat de aanvraag wordt ingediend door de bevoegde
            gezagsorganen van die scholen gezamenlijk. Bij algemene
            maatregel van bestuur kan het aantal leerlingen worden
            bepaald dat ten minste onderwijs volgt aan de afdelingen,
            genoemd in dit lid, voordat Onze Minister van Onderwijs,
            Cultuur en Wetenschappen toepassing geeft aan het de eerste
            of tweede volzin. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag overlegt bij zijn aanvraag het advies van
            de bevoegde gezagsorganen in het samenwerkingsverband
            waarvan het bevoegd gezag op grond van artikel XIII van deze
            wet deel uitmaakt, alsmede van de gemeente waarin de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VII">artikel VII</intref> bedoelde school is gevestigd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">Artikel IV, tweede, derde en vierde lid</intref>, is van
            overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag zendt een aanvraag om toepassing van het
            eerste lid uiterlijk 1 december van het voorafgaande
            kalenderjaar voorafgaand aan het schooljaar waarop de
            aanvraag betrekking heeft, aan Onze Minister van Onderwijs,
            Cultuur en Wetenschappen. Onze Minister beslist binnen drie
            maanden op de aanvraag. Indien de beschikking niet binnen
            drie maanden kan worden gegeven, stelt Onze Minister het
            bevoegd gezag daarvan in kennis en noemt hij daarbij een
            termijn waarbinnen de beschikking wel tegemoet kan worden
            gezien. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>IX</nr>
        <titel status="officieel">LANDELIJKE GESCHILLENCOMMISSIE
            SAMENWERKINGSVERBANDEN </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen stelt
            een landelijke geschillencommissie voor
            samenwerkingsverbanden in. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De geschillencommissie bestaat uit een voorzitter en vier
            leden, die allen door Onze Minister van Onderwijs, Cultuur
            en Wetenschappen worden benoemd. De vier leden worden
            benoemd op voordracht van de gezamenlijke
            besturenorganisaties en de Vereniging van Nederlandse
            Gemeenten. De voorzitter is een jurist. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De voorzitter en de leden worden benoemd voor een termijn
            van vier jaar. Zij zijn opnieuw benoembaar. Op eigen verzoek
            wordt aan hen ontslag verleend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag van een school, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III</intref> of
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VII">artikel VII</intref>, kan voorziening vragen bij de landelijke
            geschillencommissie tegen de weigering door het bevoegd
            gezag van de andere in die artikelen bedoelde school of
            scholen in het samenwerkingsverband medewerking te verlenen
            aan onderscheidenlijk in te stemmen met: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het indienen van de aanvraag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">artikel IV,
                    eerste of derde lid</intref>, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het indienen van de aanvraag, bedoeld in artikel
                    IVa, tweede lid, onderdeel c, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het indienen van de aanvraag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=V">artikel V,
                    eerste lid</intref>, onderscheidenlijk het uitbrengen van het
                    advies, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=V">artikel V, tweede lid</intref>,  </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het doen van de mededeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VI">artikel VI,
                    eerste lid</intref>, of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het indienen van de aanvraag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VIII">artikel
                    VIII, eerste of tweede lid</intref>, onderscheidenlijk het
                    uitbrengen van het advies, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VIII">artikel VIII,
                    derde lid</intref>. </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>Het vragen van voorziening, bedoeld in de eerste volzin,
            wordt gelijkgesteld met het instellen van administratief
            beroep. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De uitspraak van de geschillencommissie is bindend voor de
            bevoegde gezagsorganen in het samenwerkingsverband. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Tegen de uitspraak van de geschillencommissie kan beroep
            worden ingesteld bij de Afdeling bestuursrechtspraak van de
            Raad van State. De uitspraak, bedoeld in de eerste volzin,
            wordt gelijkgesteld met een uitspraak in administratief
            beroep. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al>De bevoegde gezagsorganen in een samenwerkingsverband kunnen
            gezamenlijk besluiten dat de in het vierde lid bedoelde
            geschillen worden voorgelegd aan een geschillencommissie die
            door de bevoegde gezagsorganen, al dan niet te zamen met de
            bevoegde gezagsorganen van een ander samenwerkingsverband,
            is ingesteld. In dat geval is het vierde lid niet van
            toepassing, en zijn het vijfde en zesde lid van toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XI</nr>
        <titel status="officieel">OPHEFFING DAN WEL BE&#xCB;INDIGING
            BEKOSTIGING VAN SCHOLEN EN AFDELINGEN VOOR
            LEERWEGONDERSTEUNEND ONDERWIJS </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met ingang van een bij koninklijk besluit te bepalen
            tijdstip worden de scholen voor leerwegondersteunend
            onderwijs en de afdelingen voor leerwegondersteunend
            onderwijs, bedoeld in artikel II, tweede lid,
            onderscheidenlijk in de artikelen II, eerste lid, en IV,
            eerste lid, opgeheven voor zover het openbaar onderwijs
            betreft, dan wel gaat de aanspraak op bekostiging ten
            behoeve van die scholen en afdelingen verloren voor zover
            het bijzonder onderwijs betreft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De leerlingen die op de dag voorafgaand aan het in het
            eerste lid bedoelde tijdstip zijn ingeschreven aan de in het
            eerste lid bedoelde scholen en afdelingen, zijn met ingang
            van dat tijdstip ten behoeve van het volgen van
            leerwegondersteunend onderwijs als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10e" compleet="nee">artikel 10e van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref> zoals luidend
            ingevolge deze wet, ingeschreven aan de school waaraan die
            scholen voor leerwegondersteunend worden verbonden
            onderscheidenlijk aan de school waaraan die afdelingen op de
            dag voorafgaand aan dat tijdstip waren verbonden. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XII</nr>
        <titel status="officieel">AANVRAAG EN AANSLUITING BIJ
            SAMENWERKINGSVERBAND </titel>
    </kop>
    <al>Een aanvraag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=II">artikel II, vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">artikel IV,
        eerste en derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=V">artikel V, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VIII">artikel VIII,
        eerste lid</intref>, kan het bevoegd gezag van de in die artikelen
        bedoelde scholen, niet doen voordat het bevoegd gezag is
        aangesloten bij een samenwerkingsverband als bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10h" compleet="nee">artikel 10h van de Wet op het
            voortgezet onderwijs</extref> zoals luidend
        ingevolge deze wet.  </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XIII</nr>
        <titel status="officieel">AANSLUITING BIJ SAMENWERKINGSVERBAND
            DOOR SCHOLEN EN AFDELINGEN VOOR SPECIAAL VOORTGEZET
            ONDERWIJS </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10h" compleet="nee">artikel 10h van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref> zoals luidend
            ingevolge deze wet, sluiten het bevoegd gezag van een school
            voor speciaal voortgezet onderwijs, het bevoegd gezag van
            een school waaraan een afdeling voor speciaal voortgezet
            onderwijs is verbonden en het bevoegd gezag van een school
            voor leerwegondersteunend onderwijs, zich uiterlijk met
            ingang van 1 januari 1999 aan bij een samenwerkingsverband
            als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10h" compleet="nee">artikel 10h van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10h" compleet="nee">Artikel 10h, tweede lid, van de
                Wet op het voortgezet onderwijs</extref> zoals
            luidend ingevolge deze wet, is van toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In de periode van 1 augustus 1998 tot en met 31 juli 2002
            wordt een besluit van het samenwerkingsverband, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10h" compleet="nee">artikel 10h van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref>, slechts genomen
            met de instemming van het bevoegd gezag van elk van de
            aangesloten scholen, bedoeld in het eerste lid. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XIV</nr>
        <titel status="officieel">VOORZIENING T.A.V.
            SAMENWERKINGSVERBANDEN; TOELATING TOT LEERWEGONDERSTEUNEND
            ONDERWIJS </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Uiterlijk met ingang van 1 januari 1999 voldoet het bevoegd
            gezag van een school voor middelbaar algemeen voortgezet
            onderwijs, een school voor voorbereidend beroepsonderwijs,
            een scholengemeenschap waarvan ten minste deel uitmaakt een
            school voor middelbaar algemeen voortgezet onderwijs of een
            school voor voorbereidend beroepsonderwijs en een school
            voor praktijkonderwijs aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10h" compleet="nee">artikel 10h van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref> zoals luidend
            ingevolge deze wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien het bevoegd gezag op 31 juli 1998 is aangesloten bij
            een samenwerkingsverband als bedoeld in de Regeling
            regionale samenwerkingsverbanden vo-vso 1997&#x2013;1998 (Uitleg
            OCenW-Regelingen 1997, nr. 2 en 3), voldoet hij met ingang
            van 1 augustus 1998 aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10h" compleet="nee">artikel 10h van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref> zoals luidend
            ingevolge deze wet. De op basis van de genoemde regeling tot
            stand gekomen samenwerkingsverbanden waarvan ten minste deel
            uitmaken een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VII">artikel VII,
            eerste lid</intref>, bedoelde school, en drie scholen voor middelbaar
            algemeen voortgezet onderwijs of voor voorbereidend
            beroepsonderwijs waaronder in ieder geval een school voor
            middelbaar algemeen voortgezet onderwijs en een school voor
            voorbereidend beroepsonderwijs, zijn met ingang van 1
            augustus 1998 samenwerkingsverbanden als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10h" compleet="nee">artikel 10h van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref> zoals luidend
            ingevolge deze wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Onverminderd het eerste lid en in afwijking van het
            daargenoemde <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10h" compleet="nee">artikel 10h van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref>, zijn tot een bij
            koninklijk besluit te bepalen tijdstip met betrekking tot de
            toelating van leerlingen tot de scholen voor
            leerwegondersteunend onderwijs en de afdelingen voor
            leerwegondersteunend onderwijs, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=II">artikelen II</intref>
            en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">IV</intref> van deze wet, van overeenkomstige toepassing de
            voorschriften omtrent de toelating tot het
            praktijkonderwijs, bedoeld in artikel 10g van de Wet op het
            voortgezet zoals luidend ingevolge deze wet. Een regionale
            verwijzingscommissie neemt een besluit op grond van de
            eerste volzin telkens voor een periode van ten hoogste twee
            jaar. De ouders van de desbetreffende leerling kunnen een
            beschikking van de regionale verwijzingscommissie voorleggen
            aan een andere regionale verwijzingscommissie met het
            verzoek daarover een deskundigheidsadvies uit te brengen.
            Indien toepassing wordt gegeven aan de derde volzin, worden
            de termijnen van bezwaar en beroep opgeschort. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Het derde lid is niet van toepassing ten aanzien van
            leerlingen die overeenkomstig de op 31 juli 1998 geldende
            voorschriften reeds met ingang van 1 augustus 1998 waren
            toegelaten tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=II">artikel II, eerste lid</intref>, bedoelde
            afdelingen voor individueel voorbereidend beroepsonderwijs,
            en de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, eerste lid</intref>, bedoelde scholen voor
            voortgezet speciaal onderwijs en scholen voor speciaal en
            voortgezet speciaal onderwijs. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XV</nr>
        <titel status="officieel">Tijdelijke regeling nieuwe
            bevoegdheidseisen </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
            vastgesteld omtrent de gronden waarop en de procedure
            volgens welke voor bepaalde tijd kan worden afgeweken van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33, eerste lid,
                onderdeel b, van de Wet op het voortgezet
            onderwijs</extref>, ten aanzien van leraren die in
            vaste dienst zijn verbonden aan een school als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9</extref> of
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a van die
            wet</extref> zoals die wet luidde op 31 juli 1998,
            dan wel van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel
                b, van de Interimwet op het speciaal onderwijs en het
                voortgezet speciaal onderwijs</extref> zoals die
            wet luidde op 31 juli 1998. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XVI</nr>
        <titel status="officieel">SALARISGARANTIE; NADERE VOORSCHRIFTEN
            BIJ MINISTERI&#xCB;LE REGELING </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden ten
            behoeve van het personeel dat op de dag voorafgaand aan het
            tijdstip met ingang waarvan aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=II">artikelen II</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">IV</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=V">V</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VIII">VIII</intref> toepassing wordt gegeven, was verbonden aan </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=II">artikel II, eerste en tweede lid</intref>, V, eerste
                    lid, of VIII, eerste lid, bedoelde school voor
                    voorbereidend beroepsonderwijs of scholengemeenschap
                    waarvan ten minste een school voor voorbereidend
                    beroepsonderwijs deel uitmaakt, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=III">artikel III, eerste lid</intref>, of VII, eerste lid,
                    bedoelde school voor speciaal voortgezet onderwijs
                    of afdeling voor speciaal voortgezet onderwijs, of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">artikel IV, eerste lid</intref>, bedoelde school voor
                    middelbaar algemeen voortgezet onderwijs of
                    scholengemeenschap waarvan ten minste een school
                    voor middelbaar algemeen voortgezet onderwijs en een
                    school voor voorbereidend beroepsonderwijs deel
                    uitmaken, voorschriften vastgesteld met betrekking
                    tot het behoud van de aanspraak op salari&#xEB;ring
                    conform de schaal die gold voor de functie ten tijde
                    van het in de aanhef bedoelde tijdstip. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Ten behoeve van een goede uitvoering van het eerste lid door
            de bevoegde gezagsorganen van de in het eerste lid bedoelde
            scholen en scholengemeenschappen, wordt volgens bij
            ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen voorschriften de
            omvang van de normatieve personele bekostiging, vastgesteld
            op basis van de ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=II">artikelen II, zesde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">IV, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=V">V, derde lid</intref>, en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VIII">VIII, vierde lid</intref>, normatief verhoogd dan wel verlaagd. De
            ministeri&#xEB;le regeling bevat tevens voorschriften met
            betrekking tot: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de periode en de mate waarin de in de eerste volzin
                    bedoelde verhoging dan wel verlaging van de omvang
                    van de bekostiging wordt toegepast, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de afrekening van de personeelskosten die betrekking
                    hebben op de periode voor het in het eerste lid
                    bedoelde tijdstip ten aanzien van de scholen en
                    afdelingen, bedoeld in het eerste lid, onderdeel b. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde algemene maatregel van bestuur
            wordt aan de beide kamers der Staten-Generaal overgelegd. De
            maatregel treedt niet eerder in werking dan nadat vier weken
            na de overlegging zijn verstreken en gedurende die termijn
            niet door of namens een van beide kamers de wens wordt te
            kennen gegeven dat het in die maatregel geregelde onderwerp
            bij de wet wordt geregeld. Alsdan wordt een daartoe
            strekkend wetsvoorstel zo spoedig mogelijk ingediend. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XVII</nr>
        <titel status="officieel">INVOERING LEERWEGEN; VOORZIENING
            I.V.M. VERLENGING VERBLIJFSDUUR </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag van een school voor middelbaar algemeen
            voortgezet onderwijs of van een school voor voorbereidend
            beroepsonderwijs verzorgt met ingang van het schooljaar
            1999&#x2013;2000 het onderwijs met het oog op de bij en krachtens
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet
            onderwijs</extref> zoals luidend ingevolge deze wet,
            gegeven voorschriften vanaf het eerste leerjaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Gedurende het schooljaar 1998&#x2013;1999, alsmede in de leerjaren
            waarin geen toepassing wordt gegeven aan het eerste lid,
            blijven de voorschriften bij en krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet
            onderwijs</extref> zoals die wet luidde op 31 juli
            1998, van toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, derde lid, van de
                Wet op het voortgezet onderwijs</extref>, kunnen
            leerlingen die: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>uiterlijk met ingang van het schooljaar 1998&#x2013;1999
                    zijn aangevangen met middelbaar algemeen voortgezet
                    onderwijs of voorbereidend beroepsonderwijs, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het onderwijs in het eerste, tweede of derde
                    leerjaar voor de tweede maal volgen of hebben
                    gevolgd, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het onderwijs na afloop van het vierde leerjaar niet
                    met succes hebben afgerond, </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>alsnog en uiterlijk in het schooljaar 2003&#x2013;2004 het
            onderwijs in het vierde leerjaar volgen en een volledig
            eindexamen afleggen. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XVIII</nr>
        <titel status="officieel">VOORZIENING T.A.V. ONDERWIJS IN DE
            LEERWEGEN </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen de vakken, genoemd
            in de a<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10" compleet="nee">rtikelen 10, zesde en zevende
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10b" compleet="nee">10b, zesde lid</extref>,
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10d" compleet="nee">10d, zesde en zevende
            lid</extref>, worden vervangen door andere vakken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan voor de invoering van
            de andere vakken in de onderscheiden leerwegen
            respectievelijk sectoren verschillende tijdstippen
            vaststellen. Indien dat noodzakelijk is in verband met de
            toepassing van de eerste volzin, kan de desbetreffende
            algemene maatregel van bestuur voorzien in herformulering
            van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=10b" compleet="nee">artikel 10b, zesde lid, van de
                Wet op het voortgezet onderwijs</extref> zoals
            luidend ingevolge deze wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De algemene maatregel van bestuur wordt aan de beide kamers
            der Staten-Generaal overgelegd. De maatregel treedt niet in
            werking dan nadat vier weken na de overlegging zijn
            verstreken en gedurende die termijn niet door of namens een
            van beide kamers de wens wordt te kennen gegeven dat het in
            die maatregel geregelde onderwerp bij de wet wordt geregeld.
            Alsdan wordt een daartoe strekkend wetsvoorstel zo spoedig
            mogelijk ingediend. Het bepaalde in de drie vorige volzinnen
            is niet van toepassing indien het ontwerp van de algemene
            maatregel van bestuur voordien aan de beide kamers is
            overgelegd en door of namens de kamers te kennen is gegeven
            dat van de procedure, bedoeld in vorige drie volzinnen, kan
            worden afgeweken. </al>
    </lid>
</artikel>
            <wijzig-artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XIX</nr>
        <titel status="officieel">AFBOUW EXAMENS EN STAATSEXAMENS OUDE
            STIJL  </titel>
    </kop>
    <wijzig-lid>
        <lidnr>A</lidnr>
        <wat/>
        <wijziging>
            <artikeltekst>
                <lid>
                    <lidnr>1</lidnr>
                    <al>In het jaar 2002 wordt voor de laatste maal
                        gelegenheid gegeven tot het afleggen van het
                        eindexamen of het staatsexamen middelbaar
                        algemeen voortgezet onderwijs volgens de op 31
                        juli 1998 geldende bij en krachtens de
                            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het
                            voortgezet onderwijs</extref>
                        vastgestelde voorschriften. Degenen die in dat
                        jaar dit eindexamen of staatsexamen hebben
                        afgelegd en zijn afgewezen, worden in het jaar
                        2003 voor de laatste maal in de gelegenheid
                        gesteld dit eindexamen of staatsexamen af te
                        leggen. </al>
                </lid>
                <lid>
                    <lidnr>2</lidnr>
                    <al>In het schooljaar 2001&#x2013;2002 wordt voor de
                        laatste maal gelegenheid gegeven tot het
                        afleggen van het eindexamen voorbereidend
                        beroepsonderwijs volgens de op 31 juli 1998
                        geldende bij en krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het
                            voortgezet onderwijs</extref>
                        vastgestelde voorschriften. Degenen die in dat
                        schooljaar dit eindexamen hebben afgelegd en
                        zijn afgewezen, worden in het schooljaar
                        2002&#x2013;2003 voor de laatste maal in de gelegenheid
                        gesteld dit eindexamen af te leggen. </al>
                </lid>
                <lid>
                    <lidnr>3</lidnr>
                    <al>In het studiejaar 2001&#x2013;2002 wordt voor de
                        laatste maal gelegenheid gegeven tot het
                        afleggen van het examen van een opleiding
                        voortgezet algemeen volwassenenonderwijs als
                        bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.3.1" compleet="nee">artikel 7.3.1,
                            eerste lid, onderdeel a, van de Wet educatie
                            en beroepsonderwijs</extref>, voor
                        zover gericht op het behalen van het diploma
                        middelbaar algemeen voortgezet onderwijs,
                        volgens de op 31 juli 1998 geldende bij en
                        krachtens de Wet educatie en beroepsonderwijs
                        vastgestelde voorschriften. Degenen die in dat
                        studiejaar dit examen hebben afgelegd en zijn
                        afgewezen, worden in het studiejaar 2002&#x2013;2003
                        voor de laatste maal in de gelegenheid gesteld
                        dit examen af te leggen. </al>
                </lid>
                <lid>
                    <lidnr>4</lidnr>
                    <al>In afwijking van het eerste lid, tweede volzin,
                        en tweede lid, tweede volzin, worden degenen ten
                        aanzien van wie de inspectie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, vijfde
                            tot en met zevende lid, van de Wet op het
                            voortgezet onderwijs</extref> heeft
                        toegepast, in het jaar 2004 onderscheidenlijk in
                        het schooljaar 2003&#x2013;2004 voor de laatste maal in
                        de gelegenheid gesteld het in het eerste of
                        tweede lid bedoelde eindexamen of staatsexamen
                        af te leggen.  </al>
                </lid>
            </artikeltekst>
        </wijziging>
    </wijzig-lid>
    <wijzig-lid>
        <lidnr>B</lidnr>
        <wat/>
        <wijziging>
            <artikeltekst>
                <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan worden afgeweken van
                    de op 31 juli 1998 geldende voorschriften die
                    ingevolge onderdeel A blijven gelden, voor zover dit
                    voor een goede gang van zaken noodzakelijk is. </al>
            </artikeltekst>
        </wijziging>
    </wijzig-lid>
</wijzig-artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XX</nr>
        <titel status="officieel">Omzetting afdelingen voorbereidend
            beroepsonderwijs </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Van een school voor voorbereidend beroepsonderwijs wordt de
            op 31 juli 1998 aan die school verbonden afdeling
            mechanische techniek, afdeling motorvoertuigentechniek of
            afdeling consumptieve techniek met ingang van 1 augustus
            1998 omgezet in respectievelijk de afdeling metaaltechniek,
            afdeling voertuigentechniek of afdeling consumptief. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Van een school voor voorbereidend beroepsonderwijs wordt de
            op 31 juli 1998 aan die school verbonden afdeling verkoop of
            afdeling handel met ingang van 1 augustus 1998 omgezet in de
            afdeling handel en verkoop. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien aan een school voor voorbereidend beroepsonderwijs op
            31 juli 1998 zowel een afdeling verkoop als een afdeling
            handel is verbonden, worden beide afdelingen met ingang van
            1 augustus 1998 samengevoegd tot de afdeling handel en
            verkoop. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Van een school voor voorbereidend beroepsonderwijs wordt de
            op 31 juli 1998 aan die school verbonden afdeling mode en
            kleding met ingang van 1 augustus 1998 omgezet in de
            afdeling mode en commercie.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XXI</nr>
        <titel status="officieel">OMZETTING EXPERIMENTEN TRANSPORT EN
            LOGISTIEK IN AFDELINGEN TRANSPORT EN LOGISTIEK </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met ingang van 1 augustus 1998 kan Onze Minister van
            Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen op aanvraag van het
            bevoegd gezag van een school voor voorbereidend
            beroepsonderwijs waaraan op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25 van de Wet op het
                voortgezet onderwijs</extref>, een experiment
            &#xAB;transport en logistiek&#xBB; is toegestaan, dit experiment voor
            bekostiging in aanmerking brengen als afdeling transport en
            logistiek, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">artikel 10c, onderdeel a, onder
                7, van de Wet op het voortgezet</extref>
            onderwijs zoals luidend ingevolge deze wet, tenzij dat niet
            in overeenstemming is met een evenwichtig geheel van
            onderwijsvoorzieningen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen
            een in het eerste lid bedoeld experiment voor bekostiging
            als afdeling transport en logistiek in aanmerking brengt,
            zijn de leerlingen die op 31 juli 1998 waren ingeschreven
            aan de school waaraan het experiment werd verzorgd en in het
            derde of vierde leerjaar het onderwijs van het experiment
            volgden, leerlingen van de afdeling transport en logistiek. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen
            een in het eerste lid bedoeld experiment niet voor
            bekostiging als afdeling transport en logistiek in
            aanmerking brengt, kunnen de leerlingen die op 31 juli 1998
            waren ingeschreven aan de school waaraan het experiment werd
            verzorgd en in het derde of vierde leerjaar het onderwijs
            van het experiment volgden, dit onderwijs blijven volgen
            totdat zij met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;wijzig-artikel=XIX">artikel XIX, onderdeel A,
            tweede lid</intref>, het eindexamen voorbereidend beroepsonderwijs
            hebben afgelegd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Het in het eerste lid bedoelde bevoegd gezag zendt een
            aanvraag om toepassing van het eerste lid uiterlijk op een
            bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip aan Onze Minister
            van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen. Onze Minister
            beslist binnen drie maanden op de aanvraag. Indien de
            beschikking niet binnen drie maanden kan worden gegeven,
            stelt Onze Minister het bevoegd gezag daarvan in kennis en
            noemt hij daarbij een termijn waarbinnen de beschikking wel
            tegemoet kan worden gezien. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XXII</nr>
        <titel status="officieel">TIJDELIJKE AFWIJKING I.V.M. GOEDE
            INVOERING </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor zover deze wet daarin niet voorziet, alsmede indien
            nodig in afwijking van het bij en krachtens deze wet
            bepaalde, kunnen bij ministeri&#xEB;le regeling voor bepaalde
            tijd regels worden vastgesteld ten behoeve van een goede
            invoering van de door deze wet gewijzigde of toegevoegde
            bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet
            onderwijs</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625" compleet="nee">Wet educatie en
            beroepsonderwijs</extref>. Ten behoeve van de goede
            invoering van de in de eerste volzin bedoelde gewijzigde of
            toegevoegde bepalingen kan bij ministeri&#xEB;le regeling voor
            bepaalde tijd eveneens worden afgeweken van het overigens
            bepaalde bij en krachtens de in die volzin genoemde wetten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het ontwerp van een ministeri&#xEB;le regeling als bedoeld in het
            eerste lid wordt ten minste vier weken voordat de regeling
            wordt vastgesteld, toegezonden aan de beide kamers der
            Staten-Generaal. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XXIII</nr>
        <titel status="officieel">TUSSENTIJDSE RAPPORTAGE
            INVOERINGSPROCES </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen zendt,
            in overeenstemming met Onze Minister van Landbouw,
            Natuurbeheer en Visserij, voor 1 augustus 2000 een verslag
            aan de beide Kamers der Staten-Generaal over de voortgang
            van het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=II">artikelen II</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=VIII">VIII</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=XI">XI</intref> tot en met
            XXI geregelde proces, alsmede over de stand van zaken met
            betrekking tot de uitvoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=77" compleet="nee">artikel 77, vierde lid, van de
                Wet op het voortgezet onderwijs</extref> zoals
            luidend ingevolge deze wet. Indien uit dat verslag
            onvoldoende voortgang blijkt, geeft het verslag de oorzaken
            daarvan aan, en vermeldt het de ter oplossing daarvan te
            treffen maatregelen ten aanzien van het genoemde proces,
            onderscheidenlijk doet het voorstellen voor het vaststellen
            van een later tijdstip van inwerkingtreding van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=77" compleet="nee">genoemd artikel 77, vierde
            lid</extref>, dan genoemd in artikel XXVIII,
            onderdeel a. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien daartoe door een of beide kamers der Staten-Generaal
            de wens wordt te kennen gegeven, wordt, in afwijking van het
            bepaalde in deze wet, bij koninklijk besluit een latere
            datum vastgesteld dan de datum, genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=II">artikelen II,
            vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=IV">IV, eerste lid</intref>, IVa, eerste lid, V, eerste lid,
            VI, eerste lid, VIII, eerste lid, en XXVIII, onderdeel a,
            wat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=77" compleet="nee">artikel 77, vierde
            lid</extref>, betreft. Het koninklijk besluit kan
            voor de verschillende genoemde artikelen verschillende data
            vaststellen. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XXIV</nr>
        <titel status="officieel">WIJZIGING <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625" compleet="nee">WET EDUCATIE EN BEROEPSONDERWIJS</extref>
        </titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet educatie en beroepsonderwijs.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XXV</nr>
        <titel status="officieel">WIJZIGING <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">WET OP HET PRIMAIR ONDERWIJS</extref>
        </titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het primair
            onderwijs. </redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XXVI</nr>
        <titel status="officieel">WIJZIGING <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">WET OP DE EXPERTISECENTRA</extref>
        </titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de expertisecentra.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XXVII</nr>
        <titel status="officieel">WIJZIGINGEN IN VERBAND MET HET
            VOORSTEL VAN WET TOT WIJZIGING VAN DE WVO, WHW EN WEB I.V.M.
            VERBETERING VAN DE AANSLUITING VAN HET VWO EN HET HAVO OP
            HET HOGER ONDERWIJS (PROFIELEN VOORTGEZET ONDERWIJS) </titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XXVIIA</nr>
        <titel status="officieel">WIJZIGINGEN IN VERBAND MET HET
            VOORSTEL VAN WET TOT WIJZIGING VAN ENKELE ONDERWIJSWETTEN IN
            VERBAND MET HET TOTSTANDBRENGEN VAN EEN WET OP HET PRIMAIR
            ONDERWIJS EN EEN WET OP DE EXPERTISECENTRA </titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XXVIIB</nr>
        <titel status="officieel">WIJZIGINGEN IN VERBAND MET HET
            VOORSTEL VAN WET TOT WIJZIGING VAN EEN AANTAL
            ONDERWIJSWETTEN IN VERBAND MET DE INVOERING VAN HET
            SCHOOLPLAN, DE SCHOOLGIDS EN HET KLACHTRECHT </titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XXVIII</nr>
        <titel status="officieel">Inwerkingtreding </titel>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van 1 augustus 1998, met
        uitzondering van: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=I">artikel I, onderdelen</intref> JJ, onder 3, tot en met VV, EEE en
                FFF, dat in werking treedt met ingang van 1 augustus
                2002, </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel H</intref>, en artikel XXIV, onderdelen F, G
                en H, die in werking treden met ingang van 1 augustus 2003.</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=I">artikel I, onderdelen</intref> CCC en DDD, dat in werking treedt
                met ingang van de dag na de datum van uitgifte van het
                Staatsblad waarin deze wet wordt geplaatst en terugwerkt
                tot en met 1 januari 1996, </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>artikel XXI, dat in werking treedt met ingang van een
                bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip, en </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009638&amp;artikel=XVII">artikelen XVII, derde lid</intref>, XXV en XXVI, die in
                werking treden met ingang van de dag na de datum van
                uitgifte van het Staatsblad waarin deze wet wordt
                geplaatst. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">25 mei 1998 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix  </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en
            Wetenschappen, </functie>
        <naam>
            <achternaam>T. Netelenbos  </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. J. van Aartsen </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">achttiende</nadruk> juni 1998 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	