<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001937" dtdversie="2.0" id="63049" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 24 december 1927, houdende nadere regeling van de
    Collectieve Arbeidsovereenkomst </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            salut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenschelijk is nadere regelen te stellen betreffende de
            collectieve arbeidsovereenkomst; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord, en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Onder collectieve arbeidsovereenkomst wordt verstaan de
            overeenkomst, aangegaan door een of meer werkgevers of een
            of meer verenigingen met volledige rechtsbevoegdheid van
            werkgevers en een of meer verenigingen met volledige
            rechtsbevoegdheid van werknemers, waarbij voornamelijk of
            uitsluitend worden geregeld arbeidsvoorwaarden, bij
            arbeidsovereenkomsten in acht te nemen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Zij kan ook betreffen aannemingen van werk en overeenkomsten van opdracht. Hetgeen in deze wet
            omtrent arbeidsovereenkomsten, werkgevers en werknemers is
            bepaald, vindt dan overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Nietig is het beding, waarbij een werkgever verplicht wordt
            arbeiders van een bepaald ras of met een bepaalde
            godsdienst, levensbeschouwelijke of politieke overtuiging of
            leden van een bepaalde vereniging in dienst te nemen of
            waarbij hij zich verplicht, te weigeren hen in dienst te
            nemen. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    
    <al>Eene vereeniging van werkgevers of van werknemers is slechts
        bevoegd tot het aangaan van collectieve arbeidsovereenkomsten,
        indien de statuten der vereeniging deze bevoegdheid met name
        noemen. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <al>Eene collectieve arbeidsovereenkomst kan slechts worden
        aangegaan bij eene authentieke of onderhandsche akte. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <al>Eene vereeniging, welke eene collectieve arbeidsovereenkomst
        heeft aangegaan, draagt zorg dat ieder harer leden, die bij de
        overeenkomst betrokken is, zoo spoedig mogelijk den woordelijken
        inhoud der overeenkomst in zijn bezit heeft. Indien door de
        partijen eene toelichting op de collectieve arbeidsovereenkomst
        is opgesteld, geldt deze verplichting ook ten aanzien van de
        toelichting. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    
    <al>In geval van wijziging van de collectieve arbeidsovereenkomst en
        van uitdrukkelijke verlenging van haren duur vinden de
        bepalingen van de twee voorgaande artikelen overeenkomstige
        toepassing. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al>Eene wijziging van bepalingen in de statuten eener vereeniging,
        welke het nakomen, het wijzigen, het verlengen of het opzeggen
        van collectieve arbeidsovereenkomsten betreffen, werkt niet ten
        aanzien van eene v&#xF3;&#xF3;r de statutenwijziging door de vereeniging
        aangegane collectieve arbeidsovereenkomst, tenzij de andere
        partijen bij die overeenkomst daarin toestemmen. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Wanneer het tijdstip, waarop de werking der collectieve
            arbeidsovereenkomst aanvangt, niet bij de overeenkomst zelve
            is bepaald, vangt die werking aan met ingang van den
            vijftienden dag, volgende op dien, waarop de overeenkomst is
            aangegaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Wanneer bij de collectieve arbeidsovereenkomst niet anders
            is bepaald, strekt hare werking zich, van het tijdstip
            waarop deze aanvangt, mede uit over op dat tijdstip reeds
            aangegane arbeidsovereenkomsten. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Eene vereeniging, welke eene collectieve arbeidsovereenkomst
            heeft aangegaan, is gehouden te bevorderen, in de mate als
            de goede trouw medebrengt, dat hare leden de daarbij te
            hunnen aanzien gestelde bepalingen nakomen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De vereeniging staat voor hare leden slechts in, voor
            zooverre zulks in de overeenkomst is bepaald. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Allen, die tijdens den duur der collectieve
            arbeidsovereenkomst, te rekenen van het tijdstip waarop zij
            is aangegaan, lid zijn of worden eener vereeniging, welke de
            overeenkomst heeft aangegaan, en bij de overeenkomst zijn
            betrokken, zijn door die overeenkomst gebonden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Zij zijn tegenover elk der partijen bij de collectieve
            arbeidsovereenkomst gehouden al datgene, wat te hunnen
            aanzien bij die overeenkomst is bepaald, te goeder trouw ten
            uitvoer te brengen, als hadden zij zelve zich daartoe
            verbonden. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De leden eener vereeniging, die door eene collectieve
            arbeidsovereenkomst gebonden zijn, blijven ook na het
            verlies van het lidmaatschap door die overeenkomst gebonden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Die gebondenheid eindigt, wanneer de overeenkomst na het
            verlies van het lidmaatschap wordt gewijzigd. In geval van
            verlenging van de overeenkomst na het verlies van het
            lidmaatschap duurt de gebondenheid voort tot het tijdstip,
            waarop de overeenkomst zonder deze verlenging zou zijn
            ge&#xEB;indigd. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <al>Ontbinding eener vereeniging, welke eene collectieve
        arbeidsovereenkomst heeft aangegaan, heeft geen invloed op de
        rechten en verplichtingen, welke uit die overeenkomst
        voortvloeien. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Elk beding tusschen een werkgever en een werknemer, strijdig
            met eene collectieve arbeidsovereenkomst door welke zij
            beiden gebonden zijn, is nietig; in plaats van zoodanig
            beding gelden de bepalingen der collectieve
            arbeidsovereenkomst. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De nietigheid kan steeds worden ingeroepen door elk der
            partijen bij de collectieve arbeidsovereenkomst. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Bij gebreke van bepalingen in eene arbeidsovereenkomst omtrent
        aangelegenheden, geregeld in eene collectieve
        arbeidsovereenkomst door welke zoowel de werkgever als de
        werknemer gebonden zijn, gelden de bepalingen der collectieve
        arbeidsovereenkomst. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    
    <al>Wanneer bij de collectieve arbeidsovereenkomst niet anders is
        bepaald, is de werkgever, die door die overeenkomst gebonden is,
        verplicht, tijdens den duur dier overeenkomst hare bepalingen
        omtrent arbeidsvoorwaarden ook na te komen bij de
        arbeidsovereenkomsten, als in de collectieve arbeidsovereenkomst
        bedoeld, welke hij aangaat met werknemers, die door de
        collectieve arbeidsovereenkomst niet gebonden zijn. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Door de overgang van een onderneming, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=662" compleet="nee">artikel
            662  van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, gaan de rechten
            en verplichtingen welke op dat tijdstip voor de werkgever in
            die onderneming ten aanzien van daar werkzame werknemers
            voortvloeien uit bepalingen omtrent arbeidsvoorwaarden van
            een collectieve arbeidsovereenkomst waaraan hij gebonden is,
            van rechtswege over op de verkrijger van de onderneming. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De rechten en verplichtingen die ingevolge het eerste lid
            overgaan, eindigen op het tijdstip waarop de verkrijger ten
            aanzien van de arbeid, verricht door de in het eerste lid
            bedoelde werknemers, gebonden wordt aan een na de overgang
            van de onderneming tot stand gekomen collectieve
            arbeidsovereenkomst dan wel op het tijdstip waarop de
            verkrijger ten aanzien van die arbeid krachtens een na de
            overgang genomen besluit tot verbindendverklaring op grond
            van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet op het
                algemeen verbindend en het onverbindend verklaren van
                bepalingen van collectieve
            arbeidsovereenkomsten</extref> verplicht wordt
            bepalingen na te komen van een collectieve
            arbeidsovereenkomst. De rechten en verplichtingen eindigen
            voorts zodra de op het tijdstip van de overgang lopende
            geldingsduur van de collectieve arbeidsovereenkomst
            verstrijkt. </al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In
afwijking van het eerste en het tweede lid zijn op de rechten en
verplichtingen van de werkgever die voortvloeien uit een bepaling in
een collectieve arbeidsovereenkomst, die betrekking heeft op een
pensioenregeling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020809&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Pensioenwet</extref>, dan wel
een spaarregeling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002089&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Pensioen- en
spaarfondsenwet</extref> zoals dat artikel luidde op de dag voorafgaand aan de
inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020809" compleet="nee">Pensioenwet</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=663" compleet="nee">artikelen 663</extref> en<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=664" compleet="nee"> 664 van Boek 7
van het Burgerlijk Wetboek</extref> van
toepassing.</al></lid>
    
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    
    <al>Eene vereeniging, welke eene collectieve arbeidsovereenkomst
        heeft aangegaan, kan, indien eene der andere partijen bij die
        overeenkomst of een der leden van dezen handelt in strijd met
        eene harer of zijner verplichtingen, vergoeding vorderen niet
        alleen voor de schade, welke zij zelve dientengevolge lijdt,
        doch ook voor die, welke hare leden lijden. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor zover de schade in ander nadeel dan vermogensschade
        bestaat, zal als vergoeding een naar billijkheid te bepalen
        bedrag verschuldigd zijn. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij de collectieve arbeidsovereenkomst kan met betrekking tot de
        schadevergoeding eene voorziening worden getroffen, welke
        afwijkt van het bepaalde bij de twee voorgaande artikelen. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    
    <al>Eene collectieve arbeidsovereenkomst kan niet voor langeren tijd
        dan vijf jaren worden aangegaan; behoudens verlenging, zoodanig
        dat de partijen nimmer langer verbonden zijn dan vijf
        achtereenvolgende jaren, te rekenen van het tijdstip waarop de
        verlenging wordt overeengekomen. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Wanneer eene collectieve arbeidsovereenkomst voor een
            bepaalden tijd is aangegaan, wordt zij, zoo niet bij de
            overeenkomst anders is bepaald, geacht telkens voor gelijken
            tijd, doch ten hoogste voor een jaar, te zijn verlengd,
            behoudens opzegging; de termijn van opzegging is, tenzij bij
            de overeenkomst anders is bepaald, een twaalfde gedeelte van
            den tijd, waarvoor zij oorspronkelijk is aangegaan. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Wanneer de tijd, waarvoor eene collectieve
            arbeidsovereenkomst wordt aangegaan, niet bij de
            overeenkomst is bepaald, wordt zij geacht te zijn aangegaan
            voor een jaar met verlenging telkens voor gelijken tijd,
            behoudens opzegging tenminste eene maand v&#xF3;&#xF3;r het einde van
            het jaar. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    
    <al>De opzegging van eene collectieve arbeidsovereenkomst moet
        worden gedaan aan alle partijen bij die overeenkomst. Zij kan
        slechts geschieden bij aangeteekenden brief of bij
        deurwaardersexploit. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    <al>Wanneer bij de collectieve arbeidsovereenkomst niet anders is
        bepaald, heeft eene opzegging door eene der partijen ten gevolge
        dat de overeenkomst voor alle partijen eindigt. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    
    <al>De gevolgen van eene collectieve arbeidsovereenkomst, van kracht
        bij de inwerkingtreding van deze wet, worden beoordeeld naar het
        voordien geldende recht, totdat na die inwerkingtreding de
        overeenkomst wordt gewijzigd of haar duur uitdrukkelijk wordt
        verlengd, in welk geval voor het vervolg de bepalingen van deze
        wet toepassing vinden. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van vereenigingen, welke op het tijdstip van de
        inwerkingtreding dezer wet partij zijn of in de twee daaraan
        voorafgaande jaren partij geweest zijn bij eene collectieve
        arbeidsovereenkomst, vindt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001937&amp;artikel=2">artikel 2</intref> eerst twee jaren na die
        inwerkingtreding toepassing. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking op een door Ons te bepalen
            tijdstip. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Zij kan worden aangehaald onder den titel: "Wet op de
            collectieve arbeidsovereenkomst". </al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministerieele Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage </plaats>
            <datum isodatum="">den 24sten December 1927 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. DONNER. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Arbeid, Handel en Nijverheid, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. R. SLOTEMAKER DE BRUINE. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den dertigsten December 1927. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>J. DONNER. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	