<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031668" dtdversie="2.0" id="475159" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van 7&#xA0;juni 2012, nr. DE/394766, houdende regels voor subsidieverstrekking ten behoeve van projecten die bijdragen aan de sociale veiligheid van LHBT-jongeren op school in schooljaren 2012&#x2013;2013 en 2013&#x2013;2014 (Regeling sociale veiligheid LHBT-jongeren op school)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=70" compleet="nee">artikel&#xA0;70 van de Wet op het primair onderwijs</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=71" compleet="nee">artikel&#xA0;71 van de Wet op de expertisecentra</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=74" compleet="nee">artikel&#xA0;74 van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028820&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel&#xA0;2 lid 1 van de Regeling OCW-subsidies</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">minister:</nadruk> Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">LHBT-jongeren:</nadruk> lesbische, homoseksuele, biseksuele en transgender jongeren,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">school:</nadruk> school als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1 van de Wet op het primair onderwijs</extref>, of in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1 van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>, of in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1 van de Wet op de Expertisecentra</extref>,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">bevoegd gezag:</nadruk> bevoegd gezag van een school, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1 Wet op primair onderwijs</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1 van de Wet op het voorgezet onderwijs</extref>, of in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1 van de Wet op de Expertisecentra</extref>,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">project:</nadruk> project ter bevordering van de sociale veiligheid van LHBT-jongeren op school,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">projectplan:</nadruk> door scholen zelf ontwikkeld voorstel voor een project,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">onderzoek:</nadruk> onderzoek naar de effectiviteit van projecten die bijdragen aan de sociale veiligheid van LHBT-jongeren op school,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">procesevaluatie:</nadruk> kwalitatief onderzoek naar het verloop van het project,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">effectmeting:</nadruk> scholen die in het schooljaar 2012&#x2013;2013 een project uitvoeren, deelnemen aan de effectmeting en aan de procesevaluatie,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">experimentgroep:</nadruk> scholen die in het schooljaar 2012&#x2013;2013 een project uitvoeren, deelnemen aan de effectmeting en aan de procesevaluatie,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">controlegroep:</nadruk> scholen die in het schooljaar 2012&#x2013;2013 en 2013&#x2013;2014 deelnemen aan de effectmeting, en in het schooljaar 2013&#x2013;2014 een project uitvoeren,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>l.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">kenniskring:</nadruk> serie bijeenkomsten waarin vertegenwoordigers van deelnemende scholen ervaringen uitwisselen over het verloop van de projecten.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Te subsidi&#xEB;ren activiteiten</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De minister kan aan het bevoegd gezag subsidie verstrekken voor de uitvoering van een project dat bijdraagt aan de sociale veiligheid van LHBT-jongeren, in het primair onderwijs gelijktijdig in groep 7 en groep 8, of in het voortgezet onderwijs gelijktijdig in klas 1 en klas 2.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het project, als bedoeld in lid 1, bevat de volgende elementen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a)</li.nr>
              <al>Externe voorlichting,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>Omgangsvormen,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>Aandacht voor LHBT in het bestaande lesprogramma,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d)</li.nr>
              <al>Nazorg op school en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e)</li.nr>
              <al>Ouderbetrokkenheid.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De subsidie wordt verstrekt voor de uitvoering van een project in het schooljaar 2012&#x2013;2013, of in het schooljaar 2013&#x2013;2014.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraag</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een aanvraag tot subsidieverstrekking voor uitvoering van een project moet worden ingediend v&#xF3;&#xF3;r 1 augustus 2012. Aanvragen ontvangen op of na 1 augustus 2012 worden niet in behandeling genomen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Tegelijk met de aanvraag moet een projectplan worden ingediend. Het projectplan bevat een overzicht van de activiteiten waarvoor subsidie wordt gevraagd, die invulling geven aan alle vijf elementen die zijn genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031668&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2, lid 2</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De aanvraag tot subsidieverstrekking voor uitvoering van een project wordt ingediend door het bevoegd gezag. Een bevoegd gezag kan voor maximaal vijf scholen subsidie aanvragen. Indien een bevoegd gezag voor meerdere scholen tegelijk een aanvraag indient, moet voor iedere school afzonderlijk een projectplan worden ingediend.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Onderzoek</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het onderzoek, dat in opdracht van de minister wordt uitgevoerd, bestaat uit een effectmeting en een procesevaluatie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De effectmeting geschiedt door middel van een vragenlijst die op alle scholen wordt afgenomen bij de leerlingen in de klassen waarvoor subsidie is aangevraagd. De vragenlijst wordt tweemaal afgenomen: aan het begin van het schooljaar, in september of oktober, en aan het einde van het schooljaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De procesevaluatie bestaat uit een digitale vragenlijst voor docenten en interviews op scholen.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>De digitale vragenlijst onder docenten zal worden afgenomen aan het eind van het schooljaar op alle scholen in de experimentgroep.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>De interviews op scholen worden afgenomen op enkele scholen in de experimentgroep, onder docenten, leerlingen, ouders, bestuurders en andere professionals die zijn betrokken bij de uitvoering van het project, individueel of in groepsverband. De minister beslist op welke scholen de interviews worden afgenomen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Verdeling experimentgroep en controlegroep</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Ten behoeve van het onderzoek, worden de scholen, op basis van loting door een notaris in een experimentgroep en een controlegroep verdeeld. De uitslag van de loting wordt bekendgemaakt in november 2012.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Scholen in de experimentgroep voeren het project uit in het schooljaar 2012&#x2013;2013, en ontvangen hiervoor subsidie. Daarnaast nemen scholen in de experimentgroep deel aan de effectmeting en de procesevaluatie, die zullen worden uitgevoerd in opdracht van de minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Scholen in de controlegroep:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>nemen in het schooljaar 2012&#x2013;2013 deel aan de effectmeting, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>voeren hun project uit in het schooljaar 2013&#x2013;2014, ontvangen hiervoor subsidie, en nemen nogmaals deel aan de effectmeting.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Kenniskring</titel>
        </kop>
        <al>De minister organiseert enkele bijeenkomsten waarin vertegenwoordigers van deelnemende scholen ervaringen uitwisselen over het verloop van de projecten. De eerste bijeenkomst zal worden georganiseerd in 2012. Voor de experimentgroep zullen in de loop van het schooljaar 2012&#x2013;2013 enkele bijeenkomsten worden georganiseerd, en voor de controlegroep in de loop van het schooljaar 2013&#x2013;2014.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieplafond</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het subsidieplafond voor deze regeling is &#x20AC;&#xA0;1.260.000.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De subsidie bedraagt &#x20AC;&#xA0;8.000 per school in het primair onderwijs, en &#x20AC;&#xA0;10.000 per school in het voortgezet onderwijs.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Aan maximaal 70 scholen in het primair onderwijs wordt subsidie verstrekt, en aan maximaal 70 scholen in het voortgezet onderwijs. Na het schooljaar 2013&#x2013;2014 wordt geen subsidie meer verstrekt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Wijze van verdeling beschikbare middelen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De minister verdeelt het beschikbare bedrag in de volgorde van ontvangst van de aanvragen. Daarbij geldt dat wanneer de aanvrager krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel&#xA0;4:5 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> de gelegenheid heeft gehad de aanvraag aan te vullen, de dag waarop de aanvraag is aangevuld geldt als datum van ontvangst met betrekking tot de verdeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien toekenning van aanvragen die op dezelfde datum zijn binnengekomen leidt tot overschrijding van het subsidieplafond, wordt, in afwijking van het eerste lid, met betrekking tot die aanvragen de volgorde door loting vastgesteld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Betaling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een beschikking tot subsidieverstrekking wordt gegeven binnen 6 weken na 31&#xA0;juli 2012.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De subsidie wordt in &#xE9;&#xE9;n keer uitbetaald, uiterlijk in de maand december van het schooljaar waarvoor subsidie is verstrekt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Besteding subsidie</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het eventueel niet voor de activiteiten aangewende deel van de subsidie kan worden besteed aan andere activiteiten van de instelling waarvoor bekostiging wordt verstrekt. De activiteiten moeten uiterlijk zijn uitgevoerd op de laatste dag van het schooljaar waarvoor subsidie wordt verstrekt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Verantwoording over besteding van de verstrekte subsidie geschiedt in de jaarverslaggeving, zoals bedoeld in de Regeling jaarverslaggeving onderwijs met model G, behorende bij richtlijn RJ 660, alinea 212, zoals vastgesteld door de Raad voor de Jaarverslaggeving.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding en geldigheidsduur</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de dag na de datum van uitgifte van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en vervalt met ingang van 1 april 2015.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling sociale veiligheid LHBT-jongeren op school.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.M. van</voornaam>
          <achternaam>Bijsterveldt-Vliegenthart</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	