<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028534" dtdversie="2.0" id="443819" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Besluit tarief
justitiekosten strafzaken
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Toepasselijkheid</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
bepalingen van dit besluit zijn van toepassing op de kosten die in
verband met de behandeling van strafzaken moeten worden gemaakt en de
kosten die moeten worden gemaakt in zaken, waarin het openbaar
ministerie optreedt en waarvan de burgerlijke rechter kennis
neemt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Dit
besluit berust op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel 59 van de Rijkswet Gemeenschappelijk Hof van
Justitie</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Reis-
en verblijfkosten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aan
getuigen, deskundigen en tolken worden de werkelijke reiskosten
vergoed, voorzover hun geen reisbiljet &#x2019;s&#xA0;Rijkswege werd
verstrekt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
reiskosten worden berekend op basis van de reiskosten die worden
vergoed aan ambtenaren die recht hebben op vervoer per tweede klasse
vervoermiddelen. In bijzondere gevallen kan de procureur-generaal
toestaan, dat een getuige, deskundige of tolk gebruik maakt van de
eerste klasse van een vervoermiddel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voor de
berekening van de reiskosten van getuigen, deskundigen en tolken, wordt
de plaats van het hoofdverblijf als uitgangspunt genomen. De tijdelijke
verblijfplaats kan tot uitgangspunt worden genomen, indien de getuige,
deskundige of tolk zich buiten zijn hoofdverblijf
ophoudt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aan
getuigen, deskundigen en tolken worden zo nodig verblijfkosten vergoed,
berekend op basis van de verblijfkosten, die toegekend worden aan
ambtenaren, gerangschikt in de tweede klasse.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
bijzondere gevallen kan de procureur-generaal toestaan, dat een
getuige, deskundige of tolk wat de vergoeding van verblijfkosten
betreft zal worden gelijkgesteld met een ambtenaar, gerangschikt in de
eerste klasse.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <al>Indien een getuige, deskundige of tolk de reis- en
verblijfkosten niet kan voorschieten, kan het openbaar ministerie de
opgeroepene in zijn verblijfplaats een reisbiljet verstrekken. Het
openbaar ministerie kan de betaling van de verblijfkosten van de
opgeroepene rechtstreeks aan de hotel-, logement- of pensionhouder
voldoen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>Als een getuige, deskundige of tolk die in het
buitenland verblijft, zijn overkomst afhankelijk stelt van een andere
of hogere schadeloosstelling dan voorzien in dit besluit, wordt de
schadeloosstelling vooraf geregeld na bekomen machtiging van Onze
Minister van Justitie.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Vergoedingen
wegens dienstverlening door deskundigen en
tolken</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aan
geneeskundigen en psychologen is
verschuldigd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor
het verlenen van eerste hulp aan een gewonde, inclusief verbandmiddelen
en verklaring ten behoeve van de justitie
USD&#xA0;13,97;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor
ieder nader onderzoek, inclusief verklaring ten behoeve van de
justitie&#xA0;13,97;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor
een onderzoek door een specialist, inclusief uitgebreid
wetenschappelijk rapport ten behoeve van de justitie
USD&#xA0;27,93;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor
het constateren van de dood, inclusief verklaring, mede
betreffende de vermoedelijke doodsoorzaak, ten behoeve van
de justitie
19,55;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>voor
lijkopeningen, teneinde de oorzaak van de dood vast te stellen,
inclusief histologisch onderzoek en bijbehorend rapport ten behoeve der
justitie
167,60;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>voor het
onderzoek naar de toestand van personen, die vermoed worden krankzinnig
te zijn, inclusief zo nodig verklaring tot opname in een inrichting tot
verpleging van geesteszieken
19,55;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>voor het
eerste onderzoek naar de zielstoestand van verdachten of beklaagden,
inclusief verslag ten behoeve van de justitie
USD&#xA0;27,93;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>voor
ieder nader verslag betreffende de zielstoestand van verdachten of
beklaagden
USD&#xA0;27,93;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>het
op verzoek van de justitie afgeven van een kort praktisch rapport met
toegelichte conclusie niet vallende onder verrichtingen a tot en met
h:</al>
                <al>huisarts USD
11,17;</al>
                <al>specialist USD
16,76;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>het op
verzoek van de justitie afgeven van een uitvoerig wetenschappelijk
rapport, niet vallende onder de verrichtingen a tot en met
h:</al>
                <al>huisarts USD
5,59;</al>
                <al>specialist USD
41,90.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
bijzondere gevallen kan Onze Minister van Justitie een hoger bedrag
toekennen ter zake van verrichtingen als in het voorgaande lid
bedoeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Wanneer
de in het eerste lid onder a tot en met f bedoelde verrichtingen geheel
of gedeeltelijk plaats vinden tussen 22.00 en 06.00 uur wordt de
vergoeding verdubbeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Geneeskundigen en psychologen, die een inkomen uit
&#x2019;s Rijks kas genieten, zijn uitgesloten van het genot der
vergoedingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028534&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, tenzij bij ministeri&#xEB;le
regeling anders is bepaald.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>Voor verdere behandeling na het verlenen van
eerste hulp en na het instellen van een nader onderzoek op verzoek van
de justitie, wordt geen vergoeding uit &#x2019;s&#xA0;Rijks kas
verleend. Evenmin wordt het honorarium bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028534&amp;artikel=6">artikel 6</intref>
gelijktijdig genoten met
vacantiegelden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Procureur-Generaal kan voor het duiken naar drenkelingen of lijken een
redelijke schadeloosstelling toekennen tot een maximum van
USD&#xA0;27,93 per uur;</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onder
&#xAB;duiken&#xBB; wordt in dit artikel verstaan de tijd gedurende
welke de duiker zich in het water heeft
bevonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>De kosten wegens justiti&#xEB;le onderzoeken in
verband met de mogelijkheid van een gepleegd misdrijf,
zoals lijkschouwingen, het opgraven en weer begraven van lijken en het
duiken naar drenkelingen of lijken worden gerekend tot de
gerechtskosten in strafzaken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor
andere verrichtingen dan die, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028534&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, is aan deskundigen
en tolken verschuldigd een vergoeding naar reden van USD&#xA0;11,17 per
uur, en een naar die maatstaf te berekenen beloning voor het afgeven
van schriftelijke verklaringen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan
personen in bezoldigde rijksdienst wordt geen beloning toegekend wegens
verrichtingen ten behoeve van de justitie als deskundige, tolk of voor
het duiken naar drenkelingen of lijken indien de verrichtingen in
diensttijd hebben plaats gehad, tenzij bij ministeri&#xEB;le regeling
anders wordt bepaald.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>Voor schriftelijke vertalingen is verschuldigd
voor elke bladzijde van vijf en twintig regels, elke regel van twaalf
tot veertien lettergrepen,
USD&#xA0;13,97.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>De uitgaven voor benodigdheden, die zijn
aangekocht voor een onderzoek, worden terugbetaald op gespecificeerde
rekeningen, tenzij de deskundige de benodigdheden voor verder gebruik
wil behouden.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Schadeloosstelling
voor tijdverlies aan
getuigen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
rechter kan aan getuigen wegens tijdverlies een redelijke
schadeloosstelling toekennen tot een maximum van USD&#xA0;11,17 per
uur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan
begeleiders van getuigen, die zich door ziekte of lichaamsgebreken of
op grond van hun leeftijd noodzakelijk moeten laten vergezellen, kan de
rechter eveneens een schadeloosstelling als in het eerste lid van dit
artikel bedoeld
toekennen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Bewaarloon
en onderhoudskosten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>Voor de bewaring en het noodzakelijke onderhoud
van in beslag genomen of verzegelde zaken worden vergoed de werkelijk
gemaakte kosten, waaronder begrepen het arbeidsloon, vermeerderd met
een bewaarloon van USD&#xA0;3,35 per
dag.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Uitlevering
en rogatoire commissies</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <al>De kosten van uitlevering en van rogatoire
commissies worden zoveel mogelijk berekend op de voet van dit tarief,
met dien verstande dat uit te leveren misdadigers zoveel mogelijk per
goedkoopste gelegenheid worden
vervoerd.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Vergoedingen
aan deurwaarders voor
strafzaken</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor elke
door de deurwaarder uitgebrachte dagvaarding, oproeping, betekening of
kennisgeving wordt hem het bedrag van USD&#xA0;4,19
toegekend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Wegens
schrijfloon wordt geen afzonderlijke vergoeding
toegekend.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>Voor verkoop van inbeslaggenomen zaken wordt aan
de deurwaarders 2% van de bruto opbrengst toegekend met een minimum van
USD&#xA0;2,24.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>Voor de medebrenging van verdachten, beklaagden,
tolken, deskundigen of getuigen ter uitvoering van een rechterlijk
bevel dan wel overbrenging op rechterlijk bevel van verdachten,
beklaagden of veroordeelden wordt aan de deurwaarder een bedrag van
USD&#xA0;6,99 toegekend. Het exploot van betekening en het afschrift
van het bevel of rechterlijke beslissing zijn in dit bedrag
begrepen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor het
proces-verbaal van nasporing bedoeld bij artikel 96 van het Wetboek van
Strafvordering BES, ingeval de beklaagde niet krachtens het tegen hem
uitgevaardigde bevel van gevangenneming kan worden gevat, de betekening
en afschrift van het bevel daaronder begrepen, wordt aan de deurwaarder
toegekend USD&#xA0;3,35.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor
iedere persoon in een en dezelfde zaak zal slechts &#xE9;&#xE9;n
proces-verbaal van nasporing in rekening worden
gebracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>Voor gevangenneming wordt geen vergoeding
toegekend, indien de aan te houden personen zich reeds in de macht der
justitie of politie bevinden of zich vrijwillig
aanmelden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <al>Bij dienst ter terechtzitting wordt per afgeroepen
zaak USD&#xA0;0,42 vergoed.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
deurwaarders dienen in het begin van elke maand een declaratie in
wegens hun verrichtingen gedurende de afgelopen maand.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan de
declaratie wordt gehecht een door de deurwaarder gedagtekende en
ondertekende specificatie, waarvan het model in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028534&amp;bijlage=I">bijlage I</intref> van dit
besluit is opgenomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <al>De in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028534&amp;artikel=22">vorige artikel</intref> bedoelde stukken worden
ingediend bij het openbaar ministerie bij het Gerecht in eerste aanleg,
dat de bescheiden &#x2013; na akkoordverklaring voor zover het de zaken
in eerste aanleg betreft &#x2013; met het oog op de betaalbaarstelling
doorzendt aan het parket van de procureur
generaal.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Verdachten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <al>In geval van vrijspraak,
niet-ontvankelijk-verklaring van het openbaar ministerie of ontslag van
rechtsvervolging kan de rechter aan de verdachte een schadeloosstelling
wegens reis- en verblijfkosten en tijdverlies toekennen, tenzij de
artikelen 178 tot en met 182 van het Wetboek van Strafvordering BES
kunnen worden toegepast.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <al>De schadeloosstelling aan getuigen en deskundigen,
die door een verdachte worden opgeroepen, komen alleen ten laste van
&#x2019;s&#xA0;Rijks kas als de verdachte wordt vrijgesproken, buiten
vervolging gesteld of het openbaar ministerie niet ontvankelijk wordt
verklaard.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Betaling
van schadeloosstellingen en
vergoedingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De kosten
voortvloeiende uit de toepassing van dit besluit komen ten laste van
&#x2019;s&#xA0;Rijks kas.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
kosten, bedoeld in het eerste lid, worden voldaan door het parket van
de procureur-generaal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
betalingen vinden plaats tegen overlegging van een verklaring,
afgegeven door het openbaar ministerie of de rechter, zonder nadere
betaalbaarstelling, ingevolge het model in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028534&amp;bijlage=II">bijlage II</intref> van dit
besluit.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <al>Het openbaar ministerie draagt zorg voor de
toekenning van vergoedingen en schadeloosstellingen en de afgifte van
reisbiljetten, voorzover een en ander niet uitdrukkelijk aan de rechter
is opgedragen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <al>Waar in de bepalingen van dit besluit de
vaststelling van vergoedingen of schadeloosstellingen aan de rechter
wordt opgedragen, wordt bij zaken, die in hoger beroep behandeld
worden, onder &#xAB;rechter&#xBB; verstaan de president van het
Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten en van Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <al>In gevallen, waarin dit besluit niet voorziet, kan
de procureur-generaal uitgaven doen ten behoeve van de justitie mits
het bedrag niet hoger is dan USD&#xA0;167,60. Voor het doen van grotere
uitgaven is machtiging van Onze Minister van Justitie
vereist.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit tarief
justitiekosten strafzaken
BES.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
    </wettekst>
    
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">I</nr></kop><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Specificatie
van verrichtingen van de deurwaarder voor strafzaken (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028534&amp;artikel=22">artikel 22,
tweede lid</intref>, Besluit tarief justitiekosten strafzaken
BES)</titel></kop>

<table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml2">
<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="65*"/>
<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="121*"/>
<colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="153*"/>
<colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="63*"/>
<colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="36*"/>
<colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="36*"/>
<thead valign="bottom">
<row rowsep="1">
<entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col6" namest="col1" rotate="0" valign="top"><al>Over
de maand ..............................................
.(<nadruk type="cur">maand en
jaartal</nadruk>)</al></entry></row>
<row rowsep="1">
<entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Zaak
no:</al>
<al>Parket</al></entry>
<entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>In
de strafzaak tegen (initialen en
geslachtsnaam):</al></entry>
<entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Door
ondergetekende uitgebracht een dagvaarding/oproeping
betekening/kennisgeving
aan:</al></entry>
<entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Aan
het
adres</al></entry>
<entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" nameend="col6" namest="col5" rotate="0" valign="top"><al>Bedrag:</al></entry></row></thead>
<tbody valign="top">
<row rowsep="0">
<entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row>
<row rowsep="0">
<entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row>
<row rowsep="0">
<entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row>
<row rowsep="0">
<entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row>
<row rowsep="0">
<entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row></tbody></tgroup></table><al>...........
<nadruk type="cur">(plaats van ondertekening)</nadruk>, ............
<nadruk type="cur">(jaartal)</nadruk></al>
<al>De deurwaarder,</al>
<al>............
<nadruk type="cur">(handtekening deurwaarder)</nadruk></al>
<al>Akkoord wat betreft de zaken in eerste
aanleg,</al> <al>............
<nadruk type="cur">(plaats van ondertekening),</nadruk>
.................<nadruk type="cur">(jaartal)</nadruk></al>
<al>De officier van justitie,</al>
<al>............
<nadruk type="cur">(handtekening officier van justitie)</nadruk></al>
<al>Akkoord,</al>
<al>............ <nadruk type="cur">(plaats
van ondertekening)</nadruk>, ...................
<nadruk type="cur">(jaartal)</nadruk></al>
<al>De procureur-generaal</al>
<al>............<nadruk type="cur">(handtekening
procureur-generaal)</nadruk></al></divisie></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">II</nr></kop><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Betaalbaarstelling
ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028534&amp;artikel=26">artikel 26</intref> Besluit tarief justitiekosten strafzaken
BES.</titel></kop> <al>De ondergetekende</al>
<al>........................................................................................
(<nadruk type="cur">kwaliteit</nadruk>)</al>
<al>kent hierbij toe aan:</al>


<al>............................................................................(<nadruk type="cur">naam
en voornamen</nadruk>),</al>
<al>getuige/deskundige
(<nadruk type="cur">doorstrepen wat niet van toepassing is</nadruk>) in
de strafzaak tegen
..............................................................................................</al>
<al>een bedrag van
.....................................................................
USD wegens:</al>
<al>..................................................................</al><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="tekst">
<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="tekst">
<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="75*"/>
<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="37.5*"/>
<tbody valign="top">
<row rowsep="0">
<entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>.............................................................&#xA0;,</al></entry>
<entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>....................................</al></entry></row>
<row rowsep="0">
<entry align="center" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>(<nadruk type="cur">plaats</nadruk>)</al></entry>
<entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>(<nadruk type="cur">datum</nadruk>)</al></entry></row>
<row rowsep="0">
<entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row>
<row rowsep="0">
<entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Ontvangen</al></entry></row>
<row rowsep="0">
<entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
<entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row>
<row rowsep="0">
<entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>..............................................................&#xA0;,</al></entry>
<entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>....................................</al></entry></row>
<row rowsep="0">
<entry align="center" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>(<nadruk type="cur">plaats</nadruk>)</al></entry>
<entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>(<nadruk type="cur">datum</nadruk>)</al></entry></row></tbody></tgroup></table></divisie></bijlage></wet-besluit>
</wetgeving>
  	