<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006667" dtdversie="2.0" id="62989" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 10 mei 1994, houdende regeling inzake de adeldom</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat op
            grond van additioneel artikel XXV van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840" compleet="nee">Grondwet</extref> een
            voorziening moet worden getroffen ter zake van de adeldom;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>Adeldom wordt verleend bij koninklijk besluit. De verlening kan
        uitsluitend geschieden aan Nederlanders.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De verlening van adeldom geschiedt door verheffing,
            inlijving of erkenning.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Verheffing in de adel bij koninklijk besluit kan uitsluitend
            plaatsvinden ten aanzien van leden van het koninklijk huis
            en van voormalige leden daarvan binnen drie maanden na
            verlies van het lidmaatschap van het koninklijk huis.</al><al>De verlening van de titels &#xAB;Prins (Prinses) der Nederlanden&#xBB;
            en &#xAB;Prins (Prinses) van Oranje-Nassau&#xBB; wordt bij of
            krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013729" compleet="nee">Wet lidmaatschap koninklijk
            huis</extref> bepaald.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Inlijving in de Nederlandse adel kan slechts plaatsvinden
            ten aanzien van personen wier geslacht behoort tot de
            wettelijk erkende adel van een staat met een vergelijkbaar
            adelsstatuut en die het verzoek tot inlijving hebben gedaan. </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>te zamen met het verzoek tot verlening van het Nederlanderschap;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>te zamen met het afleggen van de verklaring ter
                    verkrijging van het Nederlanderschap door optie;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>te zamen met het bereiken van de meerderjarigheid
                    bij de verkrijging van het Nederlanderschap van
                    rechtswege indien de vader van de verzoeker het
                    Nederlanderschap niet van rechtswege heeft verkregen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Erkenning te behoren tot de Nederlandse adel kan
            uitsluitend plaatsvinden ten aanzien van personen die
            behoren tot een geslacht dat voor 1795 reeds tot de inheemse
            adel behoorde.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Adeldom gaat ook volgens de bestaande regelingen met betrekking
        tot adeldom over op buiten het huwelijk geboren kinderen.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Bij de verlening van adeldom zijn taxa verschuldigd. Bij
        algemene maatregel van bestuur worden nadere regels omtrent de
        taxa gesteld.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Adeldom wordt vermeld op offici&#xEB;le documenten waar dit vereist
        is, tenzij de betrokken persoon verzoekt, de vermelding
        achterwege te laten of te verwijderen.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Er is een Hoge Raad van Adel.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De Raad heeft tot taak Onze Minister van Binnenlandse Zaken
            te adviseren over verzoeken tot verlening van adeldom.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De Raad is samengesteld uit vijf leden, die bij koninklijk
            besluit worden benoemd en ontslagen.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al><redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie></al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De bestaande regelingen met betrekking tot adeldom en de
            Hoge Raad van Adel kunnen worden gewijzigd bij algemene
            maatregel van bestuur.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Inlijving in de Nederlandse adel kan plaatsvinden ten aanzien
        van personen wier geslacht behoort tot de wettelijk erkende adel
        van een staat met een vergelijkbaar adelsstatuut en daartoe een
        verzoek om inlijving hebben gedaan binnen vijf jaar na de datum
        van inwerkingtreding van deze wet.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Deze wet kan worden aangehaald als Wet op de adeldom.</al></artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">10 mei 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. van Thijn</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de tweede juni 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	