<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024705" dtdversie="2.0" id="405529" soort="wet">
  
  
<intitule>Wet
van 9 oktober 2008, houdende bepalingen over de zorg voor de publieke
gezondheid
                (Wet publieke
gezondheid)</intitule>
  

  <wet-besluit>
    
<aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het, ter implementatie van de herziene Internationale
Gezondheidsregeling en om beter voorbereid te zijn op
infectieziektecrises, wenselijk is voor de infectieziektebestrijding
regels te stellen betreffende de organisatie ervan en de
informatieverplichtingen en de bevoegdheden tot optreden uit te
breiden; dat het wenselijk is om deze regels samen met de bestaande
bepalingen onder te brengen in &#xE9;&#xE9;n wet opdat een samenhangend
geheel ontstaat; dat daarom de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004760" compleet="nee">Wet collectieve preventie
volksgezondheid</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009684" compleet="nee">Infectieziektenwet</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002343" compleet="nee">Quarantainewet</extref> kunnen
worden ingetrokken en worden vervangen door een wet voor de publieke
gezondheid; dat het daarnaast wenselijk is om in deze wet een bepaling
op te nemen omtrent een verplichte digitale gegevensopslag bij de
uitvoering van de
jeugdgezondheidszorg;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en
met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      
<hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In
deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">de Internationale
Gezondheidsregeling:</nadruk> de
Internationale Gezondheidsregeling met Bijlagen
(Trb. 2007,
34);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Volksgezondheid, Welzijn en Sport;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">publieke
gezondheidszorg:</nadruk> de
gezondheidsbeschermende en gezondheidsbevorderende maatregelen voor de
bevolking of specifieke groepen daaruit, waaronder begrepen het
voork&#xF3;men en het vroegtijdig opsporen van
ziekten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">jeugdgezondheidszorg:</nadruk> de
publieke gezondheidszorg ten behoeve van personen tot negentien
jaar;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>da.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">ouderengezondheidszorg:</nadruk> de
publieke gezondheidszorg ten behoeve van personen boven de vijfenzestig
jaar;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">groep
A:</nadruk>  pokken, polio, severe acute
respiratory syndrome (SARS), virale hemorragische
koorts;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">groep
B1:</nadruk> een humane infectie veroorzaakt door een dierlijk
influenzavirus, difterie, pest, rabies, tuberculose;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">groep
B2:</nadruk> buiktyfus (typhoid fever),
cholera, hepatitis A, B en C, kinkhoest, mazelen, paratyfus, rubella,
shigellose, shiga toxine producerende escherichia
(STEC)/enterohemorragische escherichia coli-infectie, invasieve groep A
streptokokkeninfectie, voedselinfectie, voor zover vastgesteld bij twee
of meer pati&#xEB;nten met een onderlinge relatie wijzend op voedsel
als een
bron;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">groep
C:</nadruk>  de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=19">artikel 19</intref>
aangewezen
infectieziekten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">epidemie
van een infectieziekte:</nadruk> een in
korte tijd sterke toename van het aantal nieuwe pati&#xEB;nten lijdend
aan een infectieziekte behorend tot groep A, B1, B2 of
C;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">quarantaine:</nadruk> verblijf
van een persoon die mogelijk besmet is met een infectieziekte behorend
tot groep A in een door de burgemeester aangewezen gebouw, schip of in
een aantal aangewezen ruimten daarbinnen, in verband met de bestrijding
van de gevaren van die ziekte voor de
volksgezondheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">medisch
toezicht:</nadruk> medisch toezicht op een
in quarantaine geplaatste persoon om te bezien of deze met een
infectieziekte behorend tot groep A is ge&#xEF;nfecteerd en
dientengevolge ziekteverschijnselen
ontwikkelt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">besmetting:</nadruk> de
aanwezigheid van een vector, infectueus of giftig agens of infectueuze
of giftige stof op of in een gebouw, goed of vervoermiddel, waardoor
een volksgezondheidsrisico kan
ontstaan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">infectie:</nadruk> 
het binnendringen en de ontwikkeling of vermenigvuldiging van een
infectueus agens in het lichaam van mensen, waardoor een
volksgezondheidsrisico kan
ontstaan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>n.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">vector:</nadruk> een
insect of ander dier dat normaliter een infectueus agens met zich
meevoert waardoor een volksgezondheidsrisico kan ontstaan, dan wel een
plant of substantie waarin een infectueus agens normaliter leeft
waardoor een volksgezondheidsrisico kan
ontstaan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>o.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">lijk;</nadruk> een
lijk in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onder a, van de Wet op de
lijkbezorging</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>p.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">haven:</nadruk> haven,
inclusief de ankergebieden, ligplaatsen, kaden, steigers en, voor wat
betreft zeehavens, aanvaarroutes vanuit zee, alsmede alle zich in de
nabijheid daarvan bevindende bedrijven, opslagplaatsen en overige
terreinen en gebouwen, die op grond van hun ligging, bestemming of
gebruik moeten worden geacht daartoe te
behoren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>q.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">luchthaven:</nadruk> een
terrein geheel of gedeeltelijk bestemd voor het opstijgen en het landen
van luchtvaartuigen met inbegrip
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de
daarmee verband houdende bewegingen van luchtvaartuigen op de
grond,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de
afwikkeling van het in de aanhef en onder 1&#xB0; bedoelde
luchtverkeer,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>bedrijfsmatige
activiteiten die samenhangen met de afwikkeling van het in de aanhef en
onder 1&#xB0; bedoelde
luchtverkeer;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>r.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">burgerexploitant:</nadruk> 
burgerexploitant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, eerste lid, van de Wet
luchtvaart</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>s.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">gebouw:</nadruk> elk
bouwwerk dat een overdekte geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten
ruimte vormt, met uitzondering van bouwwerken ten behoeve van het
belijden van godsdienst of
levensovertuiging;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>t.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">vervoermiddel:</nadruk> 
luchtvaartuig, schip, trein of
wegvoertuig;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>u.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">goed:</nadruk> tastbaar
product, met inbegrip van planten en met uitzondering van dieren,
vervoermiddelen en lijken in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onder a,
van de Wet op de
lijkbezorging</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>v.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">waar:</nadruk> eetwaar,
waaronder tevens begrepen een kauwpreparaat, drinkwaar alsmede een
andere roerende zaak, voor zover gebruikt in de sfeer van de
particuliere huishouding of van een krachtens de Warenwet daarmee
gelijkgestelde andere
huishouding;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>w.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">vervoersexploitant:</nadruk> een
natuurlijke of rechtspersoon die verantwoordelijk is voor een schip of
luchtvaartuig dat een internationale reis maakt waarbij gebruik wordt
gemaakt van een haven of luchthaven, of diens
vertegenwoordiger;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>x.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">laboratorium:</nadruk> een
laboratorium waar van het menselijk lichaam afgescheiden of afgenomen
stoffen worden onderzocht ten behoeve van de diagnostiek van
infectieziekten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>y.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">samenwerkingsverband
van registerloodsen:</nadruk> het voor de
desbetreffende scheepvaartweg, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, eerste lid, van
de Scheepvaartverkeerswet</extref>, aangewezen samenwerkingsverband van
registerloodsen, waarin krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004365&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, onderdeel b,
onder 2, van de Loodsenwet</extref>, is
voorzien;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>z.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">burgerservicenummer:</nadruk> het
burgerservicenummer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022428&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel b, van de Wet
algemene bepalingen
burgerservicenummer</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>aa.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">RIVM:</nadruk> het
met de infectieziektebestrijding belaste onderdeel van het
Rijksinstituut voor volksgezondheid en milieu van het Ministerie van
Volksgezondheid, Welzijn en Sport, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008289&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel b,
van de Wet op het
RIVM</extref>;</al>
            </li>
          <li>
                           <li.nr>ab.</li.nr>
                           <al><nadruk type="cur">voorzitter
van de veiligheidsregio:</nadruk> de voorzitter van het bestuur van de
veiligheidsregio, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, tweede lid, van de Wet
veiligheidsregio&#x2019;s</extref>.</al>
                        </li></lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      
<hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Taken
publieke gezondheidszorg</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
college van burgemeester en wethouders bevordert de totstandkoming en
de continu&#xEF;teit van en de samenhang binnen de publieke
gezondheidszorg en de afstemming ervan met de curatieve gezondheidszorg
en de geneeskundige hulpverlening bij ongevallen en rampen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ter
uitvoering van de in het eerste lid bedoelde taak draagt het college
van burgemeester en wethouders in ieder geval zorg
voor:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
verwerven van, op epidemiologische analyse gebaseerd, inzicht in de
gezondheidssituatie van de
bevolking;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het elke
vier jaar, voorafgaand aan de opstelling van de nota gemeentelijke
gezondheidsbeleid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=13">artikel 13, tweede lid</intref>, op landelijk
gelijkvormige wijze verzamelen en analyseren van gegevens over deze
gezondheidssituatie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het
bewaken van gezondheidsaspecten in bestuurlijke
beslissingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het
bijdragen aan opzet, uitvoering en afstemming van
preventieprogramma&#x2019;s, met inbegrip van programma&#x2019;s voor
de
gezondheidsbevordering;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het
bevorderen van medisch milieukundige
zorg;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>het bevorderen
van technische
hygi&#xEB;nezorg;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>het
bevorderen van psychosociale hulp bij rampen;</al>
                </li>
              <li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>het
geven van prenatale voorlichting aan aanstaande
ouders.</al>
                        </li></lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden gesteld over
de werkzaamheden, bedoeld in het tweede lid, en kunnen met het oog op
de in het eerste lid bedoelde taak regels worden gesteld over de
verstrekking van niet tot een persoon herleidbare gegevens aan het
college van burgemeester en wethouders door personen en instellingen
werkzaam op het terrein van de gezondheidszorg en kan deze verstrekking
verplicht worden gesteld. Voor zover het de gegevensverstrekking door
personen en instellingen aan het college van burgemeester en wethouders
betreft, bevat deze algemene maatregel van bestuur regels over de
bescherming van de persoonlijke levenssfeer en de vergoeding van
kosten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze
Minister bevordert de kwaliteit en doelmatigheid van de publieke
gezondheidszorg en draagt zorg voor de instandhouding en verbetering
van de landelijke ondersteuningsstructuur.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze
Minister bevordert interdepartementale en internationale samenwerking
op het gebied van de publieke
gezondheidszorg.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld met
betrekking tot het verstrekken van niet tot een persoon herleidbare
systematische informatie door het college van burgemeester en
wethouders aan Onze Minister inzake de uitvoering van deze wet en kan
deze verstrekking verplicht worden gesteld.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Jeugdgezondheidszorg</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
college van burgemeester en wethouders draagt zorg voor de uitvoering
van de jeugdgezondheidszorg.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ter
uitvoering van de in het eerste lid bedoelde taak draagt het college
van burgemeester en wethouders in ieder geval zorg
voor:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
op systematische wijze volgen en signaleren van ontwikkelingen in de
gezondheidstoestand van jeugdigen en van gezondheidsbevorderende en
-bedreigende
factoren,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het ramen
van de behoeften aan
zorg,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
vroegtijdige opsporing en preventie van specifieke stoornissen, met
uitzondering van het perinatale onderzoek op phenylketonurie (PKU),
congenitale hypothyro&#xEF;die (CHT) en adrenogenitaal syndroom (AGS)
en het aanbieden van vaccinaties voorkomend uit het
Rijksvaccinatieprogramma,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het
geven van voorlichting, advies, instructie en
begeleiding,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het
formuleren van maatregelen ter be&#xEF;nvloeding van
gezondheidsbedreigingen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
college van burgemeester en wethouders draagt er zorg voor dat bij
uitvoering van de in het eerste lid bedoelde taak, voor zover het gaat
om vastleggen van pati&#xEB;ntgegevens als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=454" compleet="nee">artikel 7:454 van
het Burgerlijk Wetboek</extref>, gebruik wordt gemaakt van digitale
gegevensopslag. Bij regeling van de Minister voor Jeugd en Gezin kunnen
eisen worden gesteld aan de daarbij te gebruiken software.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden gesteld over
de werkzaamheden, bedoeld in het tweede
lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          
        </paragraaf>
        <paragraaf><kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Ouderengezondheidszorg</titel>
          </kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5a</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
college van burgemeester en wethouders draagt zorg voor de uitvoering
van de ouderengezondheidszorg.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ter
uitvoering van de in het eerste lid bedoelde taak draagt het college
van burgemeester en wethouders in ieder geval zorg
voor:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
op systematische wijze volgen en signaleren van ontwikkelingen in de
gezondheidstoestand van ouderen en van gezondheidsbevorderende en
-bedreigende
factoren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het ramen
van de behoeften aan
zorg;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
vroegtijdige opsporing en preventie van specifieke stoornissen als
comorbiditeit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het
geven van voorlichting, advies, instructie en
begeleiding;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het
formuleren van maatregelen ter be&#xEF;nvloeding van
gezondheidsbedreigingen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld over de
werkzaamheden, bedoeld in het tweede
lid.</al>
            </lid>
          </artikel></paragraaf><paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Infectieziektebestrijding</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
college van burgemeester en wethouders draagt zorg voor de uitvoering
van de algemene infectieziektebestrijding, waaronder in ieder geval
behoort:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
nemen van algemene preventieve maatregelen op dit
gebied,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het
bestrijden van tuberculose en seksueel overdraagbare aandoeningen,
inclusief bron- en
contactopsporing,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>bron-
en contactopsporing bij meldingen als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikelen 21</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">22</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=25">25</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=26">26</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
bestuur van de veiligheidsregio draagt zorg voor de voorbereiding op de
bestrijding van een epidemie van een infectieziekte behorend tot groep
A, alsmede op de bestrijding van een nieuw subtype humaan
influenzavirus, waarbij ernstig gevaar voor de volksgezondheid
bestaat.</al>
                     </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
burgemeester geeft leiding aan de bestrijding van een
epidemie van een infectieziekte, behorend tot groep B1, B2 of
C, alsook de directe voorbereiding daarop en draagt zorg
voor de toepassing van de maatregelen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;hoofdstuk=V">hoofdstuk
V</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>De
voorzitter van de veiligheidsregio draagt zorg voor de bestrijding van
een epidemie van een infectieziekte behorend tot groep A, of een
directe dreiging daarvan, en is dan ten behoeve van deze bestrijding
bij uitsluiting bevoegd om toepassing te geven aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=34">artikelen 34,
vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=47">47</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=51">51</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=54">54</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=55">55</intref>
of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=56">56</intref>.</al>
                        </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen de taken, bedoeld in het eerste, tweede, derde  en
vierde lid, nader worden uitgewerkt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>In de
situatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=6">artikel 6, vierde lid</intref>, geeft Onze Minister leiding
aan de bestrijding en kan Onze Minister de voorzitter van de
veiligheidsregio opdragen hoe de bestrijding ter hand te nemen,
waaronder begrepen het opdragen tot het toepassen van de maatregelen,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;hoofdstuk=V">hoofdstuk V</intref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=6">artikel 6, derde lid</intref>, geeft Onze Minister leiding aan de
bestrijding van een infectieziekte behorend tot groep B1 of B2, indien
de burgemeester van een gemeente die het aangaat daartoe verzoekt. Onze
Minister kan dan de burgemeester opdragen hoe de bestrijding ter hand
te nemen, waaronder begrepen het opdragen tot het toepassen van de
maatregelen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;hoofdstuk=V">hoofdstuk V</intref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Onze
Minister kan de burgemeester opdragen om, ter uitvoering van de
aanbevelingen, bedoeld in de artikelen 15 en 16 van de Internationale
Gezondheidsregeling, toepassing te geven aan de maatregelen, bedoeld in
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=51">artikelen 51</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=54">54</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=55">55</intref>, alsook om de maatregelen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009&amp;artikel=22a" compleet="nee">artikel
22a van de Wet op de lijkbezorging</extref>, toe te passen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Voordat
toepassing wordt gegeven aan het eerste, tweede of derde lid, voert
Onze Minister een bestuurlijk afstemmingsoverleg waarbij in ieder geval
Onze Minister van Infrastructuur en Milieu en de veiligheidsregio&#x2019;s
of gemeenten die het aangaat, worden betrokken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Zodra
toepassing wordt gegeven aan het eerste of tweede lid, informeert Onze
Minister Onze Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en Onze Minister van Veiligheid en Justitie.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Indien
toepassing wordt gegeven aan het eerste, tweede of derde lid, verstrekt
de voorzitter van de veiligheidsregio of de burgemeester aan Onze
Minister, indien deze daarom verzoekt, de gegevens die Onze Minister
nodig heeft ter uitoefening van die
taak.</al>
                        </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Ter
uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=6">artikel 6,
tweede lid</intref>, past het bestuur van de
veiligheidsregio de maatregelen toe die door Onze Minister worden
opgedragen, indien het gaat om de voorbereiding op de bestrijding
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>infectieziekten
behorende tot groep A,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een nieuw subtype
humaan influenzavirus, waarbij ernstig gevaar voor de volksgezondheid
bestaat.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
bestuur van de veiligheidsregio beschrijft in het crisisplan, bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Wet veiligheidsregio&#x2019;s</extref>, de organisatie, de
taken en bevoegdheden in het kader van de bestrijding van en de
voorbereiding op de bestrijding van een epidemie van een infectieziekte
behorend tot groep A, alsmede de voorbereiding op de bestrijding van
een nieuw subtype humaan influenzavirus waarbij ernstig gevaar voor de
volksgezondheid
bestaat.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
deel van het crisisplan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Wet
veiligheidsregio&#x2019;s</extref>, dat betrekking heeft op bestrijding van en
de voorbereiding op de bestrijding van een epidemie van een
infectieziekte behorend tot groep A, alsmede de voorbereiding op de
bestrijding van een nieuw subtype humaan influenzavirus waarbij ernstig
gevaar voor de volksgezondheid bestaat, wordt vastgesteld in
overeenstemming met het algemeen bestuur van de gemeentelijke
gezondheidsdienst.</al>
                     </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <al>Onze
Minister kan in overeenstemming met Onze Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en Onze Minister van Veiligheid en Justitie bepalen dat, in daarbij aangewezen
gevallen, een andere burgemeester de taak, dan wel een bepaald deel van
de taak, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=6">artikel 6, derde lid</intref>, dient te
vervullen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=7">artikel 7, eerste, tweede en derde lid</intref>, kunnen bij regeling van Onze Minister regels worden gesteld betreffende de door de burgemeester te treffen maatregelen ter bestrijding van een epidemie van een infectieziekte behorend tot groep B1, B2 of C.</al></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij
regeling van Onze Minister, in overeenstemming met Onze Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en Onze Minister van Veiligheid en Justitie, kunnen regels worden gesteld
over de verdeling van vaccins en therapeutische farmaproducten, indien
er een beperkte beschikbaarheid is van deze middelen en ten behoeve van
de bestrijding van een infectieziekte behorend tot groep A prioriteiten
moeten worden gesteld voor de verdeling ervan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze
Minister stelt de beide Kamers der Staten-Generaal onverwijld op de
hoogte van de vastgestelde regeling.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <al>Onze
Minister draagt ervoor zorg dat aan de informatieverplichtingen,
voortvloeiende uit de Internationale Gezondheidsregeling, wordt
voldaan.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      
<hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Landelijke
en gemeentelijke nota gezondheidsbeleid</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
Minister stelt elke vier jaar een landelijke nota gezondheidsbeleid en
een landelijk programma voor uitvoering van onderzoek vast op het
gebied van de publieke gezondheid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
gemeenteraad stelt binnen twee jaar na openbaarmaking van de nota,
bedoeld in het eerste lid, een nota gemeentelijk gezondheidsbeleid
vast, waarin de raad in ieder geval
aangeeft:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>wat
de gemeentelijke doelstellingen zijn ter uitvoering van de in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=5a">5a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=6">6</intref> genoemde
taken,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>welke acties
in de bestreken periode worden ondernomen ter realisering van deze
doelstellingen,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>welke
resultaten de gemeente in die periode wenst te
behalen,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>hoe het
college van burgemeester en wethouders uitvoering geeft aan de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=16">artikel 16</intref> genoemde verplichting.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
gemeenteraad neemt bij het vaststellen van de nota gemeentelijk
gezondheidsbeleid in ieder geval de landelijke prioriteiten in acht,
zoals opgenomen in de landelijke nota
gezondheidsbeleid.</al>
                     </lid></artikel>
      </hoofdstuk>
      
<hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Gemeentelijke
gezondheidsdiensten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Ter
uitvoering van bij of krachtens deze wet opgedragen taken dragen de
colleges van burgemeester en wethouders van gemeenten die behoren tot
een regio als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466" compleet="nee">Wet veiligheidsregio&#x2019;s</extref>, via het
treffen van een gemeenschappelijke regeling zorg voor de instelling en
instandhouding van een regionale gezondheidsdienst in die
regio.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij de
regeling, bedoeld in het eerste lid, wordt een openbaar lichaam
ingesteld met de aanduiding: gemeentelijke
gezondheidsdienst.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst staat onder leiding van een directeur
publieke gezondheid, die wordt benoemd door het algemeen bestuur van de
gemeentelijke gezondheidsdienst in overeenstemming met het bestuur van
de veiligheidsregio.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Met
inachtneming van bij algemene maatregel van bestuur te stellen regels,
staat het het college van burgemeester en wethouders vrij om de
uitvoering van de taken of onderdelen van taken, bedoeld in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=2">artikelen&#xA0;2, tweede&#xA0;lid, onder h</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=5">5, tweede lid, onder a
tot en met d</intref>, over te laten of mede over te laten aan een ander dan de
gemeentelijke gezondheidsdienst.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het eerste lid kan een regionale gezondheidsdienst worden
ingesteld en in stand gehouden door de colleges van burgemeester en
wethouders van de gemeenten in twee of meer regio&#x2019;s als bedoeld
in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466" compleet="nee">Wet veiligheidsregio&#x2019;s</extref>. In dat geval geschiedt de
benoeming, bedoeld in het derde lid, in overeenstemming met de besturen
van de betrokken veiligheidsregio&#x2019;s, en draagt het algemeen
bestuur van de gemeentelijke gezondheidsdienst ervoor zorg dat in elk
der regio&#x2019;s adequaat wordt voorzien in de operationele leiding
van de geneeskundige hulpverlening, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32, tweede lid,
van de Wet
veiligheidsregio&#x2019;s</extref>.</al>
                     </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
college van burgemeester en wethouders draagt er zorg voor dat de
gemeentelijke gezondheidsdienst beschikt over deskundigen op de
volgende
terreinen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>sociale
geneeskunde,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>epidemiologie,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>sociale
verpleegkunde,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>gezondheidsbevordering,
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>gedragswetenschappen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld met
betrekking tot het opleidingsniveau of de deskundigheid waarover de
deskundigen dienen te beschikken. Deze eisen kunnen verschillen naar
gelang de taken van de gemeentelijke gezondheidsdienst waarvoor de
deskundigen worden ingezet.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>Voordat besluiten worden genomen die belangrijke
gevolgen kunnen hebben voor de publieke gezondheidszorg vraagt het
college van burgemeester en wethouders advies aan de gemeentelijke
gezondheidsdienst.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      
<hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Bijzondere
bepalingen infectieziektebestrijding</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <al>Voor
de toepassing van dit hoofdstuk wordt verstaan onder gemeentelijke
gezondheidsdienst: een door de directeur publieke gezondheid van de gemeentelijke
gezondheidsdienst aangewezen arts in dienst van de gemeentelijke
gezondheidsdienst die gespecialiseerd is in
infectieziektebestrijding.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <al>Voordat de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio een maatregel als bedoeld
in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikelen 31</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=35">35</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=38">38</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=47">47</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=53">53</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=54">54</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=55">55</intref> neemt of intrekt,
vraagt deze om advies aan de gemeentelijke
gezondheidsdienst.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden de infectieziekten behorende tot
groep C aangewezen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien
het belang van de volksgezondheid dat vordert en in overeenstemming met
het gevoelen van de ministerraad, kan bij regeling van Onze Minister
een infectieziekte, niet behorend tot groep A, B1, B2 of C, dan wel een
ziektebeeld met een volgens de stand van de wetenschap onbekende
oorzaak, waarbij een gegrond vermoeden bestaat van besmettelijkheid en
ernstig gevaar voor de volksgezondheid, worden aangemerkt als behorend
tot groep A, B1 of B2.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
het belang van de volksgezondheid dat vordert, kan, in overeenstemming
met het gevoelen van de ministerraad, bij regeling van Onze Minister
een infectieziekte behorend tot groep B1 worden aangemerkt als behorend
tot groep A, een infectieziekte behorend tot groep B2 worden aangemerkt
als behorend tot groep A of B1, of een infectieziekte behorend tot
groep C worden aangemerkt als behorend tot groep A, B1 of
B2.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In de
regeling, bedoeld in het eerste of tweede lid, wordt bepaald welke
bepalingen van deze wet, die gelden voor de infectieziekten behorende
tot de desbetreffende groep, in dat geval van toepassing
zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Na het
tot stand komen van een krachtens het eerste of tweede lid vastgestelde
regeling wordt binnen acht weken een voorstel van wet tot incorporatie
van die regeling aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal gezonden.
Indien het voorstel van wet wordt ingetrokken of door een der Kamers
der Staten-Generaal wordt verworpen, wordt de regeling onverwijld
ingetrokken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Indien
naar het oordeel van Onze Minister een onverwijlde voorziening
noodzakelijk is, kan Onze Minister bepalen dat een op grond van het
eerste of tweede lid vastgestelde regeling onmiddellijk na bekendmaking
in werking treedt. In dat geval kan Onze Minister deze regeling, in
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004287&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, onder a, van de Bekendmakingswet</extref>,
op andere dan de daar genoemde wijze bekend
maken.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Melding</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De arts
die bij een door hem onderzocht persoon een ziektebeeld vaststelt met
een volgens de stand van de wetenschap onbekende oorzaak, waarbij een
gegrond vermoeden bestaat van besmettelijkheid en ernstig gevaar voor
de volksgezondheid, meldt dit onverwijld aan de gemeentelijke
gezondheidsdienst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De arts
die vaststelt dat een lijk is besmet met een infectueus of giftig agens
of een infectueuze of giftige stof waardoor een ernstig gevaar voor de
volksgezondheid kan ontstaan, meldt dit onverwijld aan de gemeentelijke
gezondheidsdienst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De arts
die een voor zijn praktijk ongewoon aantal gevallen vaststelt van een
infectieziekte, niet behorend tot groep A, B1, B2 of C, die een gevaar
vormt voor de volksgezondheid, meldt dit binnen 24 uur aan de
gemeentelijke gezondheidsdienst.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De arts
die bij een door hem onderzocht persoon een infectieziekte behorend tot
groep A vermoedt of vaststelt, meldt dit onverwijld aan de
gemeentelijke gezondheidsdienst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De arts
die bij een door hem onderzocht persoon een infectieziekte behorend tot
groep B1, B2 of C vaststelt, dan wel een vermoeden heeft dat deze
persoon lijdt aan difterie, een humane infectie veroorzaakt door een
dierlijk influenzavirus of
rabies,
meldt dit binnen 24 uur aan de gemeentelijke
gezondheidsdienst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De arts
die gegronde redenen heeft om bij een persoon een infectieziekte
behorend tot groep B1 of B2 te vermoeden, meldt dit binnen 24 uur aan
de gemeentelijke gezondheidsdienst, indien die persoon weigert het
onderzoek te ondergaan dat noodzakelijk is ter vaststelling van die
ziekte en daardoor ernstig gevaar voor de volksgezondheid door de
verspreiding van die infectieziekte kan ontstaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij
regeling van Onze Minister kan vrijstelling worden verleend van de
meldingsplicht, bedoeld in het eerste, tweede en derde lid, met ingang
van een daarbij te bepalen tijdstip en met inachtneming van daarbij te
stellen voorwaarden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De arts
doet de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikelen 21</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">22</intref> bedoelde meldingen aan de
gemeentelijke gezondheidsdienst van de gemeente waarin deze zijn
praktijk heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de
meldingen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikelen 21, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">22</intref>, betrekking
hebben op een persoon die zijn verblijfplaats heeft in een andere
gemeente, geeft de gemeentelijke gezondheidsdienst deze melding
onverwijld door aan de gemeentelijke gezondheidsdienst van de
verblijfplaats van de betrokkene.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
melding, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikelen 21, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">22</intref>, bevat de
volgende
gegevens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
naam, het adres, het geslacht, de geboortedatum, het
burgerservicenummer en de verblijfplaats van de betrokken
persoon,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
infectieziekte dan wel een beschrijving van het ziektebeeld, de eerste
ziektedag, de vaccinatietoestand, het gebruik van chemoprofylaxe, de
vermoedelijke infectiebron, de datum van vermoeden of vaststelling van
infectie, de wijze van vaststelling van die infectieziekte,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>indien nodig, of
de betrokken persoon dan wel een persoon in zijn directe omgeving
beroeps- of bedrijfsmatig betrokken is bij de behandeling van eet- of
drinkwaren of bij de behandeling, verpleging of verzorging van andere
personen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
melding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikel 21, tweede lid</intref>, bevat de volgende gegevens:
de aard van het infectueus of giftig agens of de infectueuze of giftige
stof en de plaats waar het lijk zich bevindt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
melding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikel 21, derde lid</intref>, bevat de volgende gegevens:
de infectieziekte, het geslacht, de geboortedatum en de nationaliteit
van de betrokken personen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De arts
verstrekt aan de gemeentelijke gezondheidsdienst uitsluitend andere
medische gegevens over de betrokken persoon
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
burgemeester hierom verzoekt krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=30">artikel 30</intref>,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de betrokken
persoon daarvoor toestemming geeft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Voor de
beveiliging van de gegevensverwerking bij de meldingen, bedoeld in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikelen 21</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">22</intref>, worden bij regeling van Onze Minister regels
gesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De arts
die een onderzoek bij een laboratorium aanvraagt, stuurt de volgende
gegevens mee: de naam, de geboortedatum en het burgerservicenummer van
de betrokken persoon.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onverminderd
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">artikel 22</intref> meldt het hoofd van het laboratorium de vaststelling van een
verwekker van een infectieziekte behorend tot groep A, B1, B2 of C aan
de gemeentelijke gezondheidsdienst van de gemeente waarin de arts die
het onderzoek bij het laboratorium heeft aangevraagd zijn praktijk
heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
melding bevat de volgende gegevens: de naam van de arts, de naam, de
geboortedatum en het burgerservicenummer van de betrokken
persoon.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien de
melding betrekking heeft op een persoon die zijn verblijfplaats heeft
in een andere gemeente, geeft de gemeentelijke gezondheidsdienst deze
melding onverwijld door aan de gemeentelijke gezondheidsdienst van de
verblijfplaats van de betrokkene.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het hoofd
van het laboratorium zorgt op verzoek van de gemeentelijke
gezondheidsdienst ervoor dat nader onderzoek wordt gedaan naar de
ziekteverwekker en dat de gemeentelijke gezondheidsdienst van het
resultaat op de hoogte wordt gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Bij
regeling van Onze Minister kunnen nadere regels worden gesteld omtrent
de wijze waarop en de termijn waarbinnen de melding
plaatsvindt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Voor de
beveiliging van de gegevensverwerking bij de aanvraag, bedoeld in het
eerste lid, en de melding worden bij regeling van Onze Minister regels
gesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het hoofd
van een instelling waar voor infectieziekten kwetsbare populaties
verblijven of samenkomen voor een of meer dagdelen per etmaal, stelt de
gemeentelijke gezondheidsdienst van de gemeente waarin de instelling
gelegen is, op de hoogte van het optreden van een ongewoon aantal
zieken met maag- en darmaandoeningen, geelzucht, huidaandoeningen of
andere ernstige aandoeningen van vermoedelijk infectueuze aard in de
desbetreffende populatie of bij het begeleidend of verzorgend
personeel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
regeling van Onze Minister kunnen nadere regels worden gesteld over de
wijze waarop en de termijn waarbinnen de berichtgeving
plaatsvindt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
            </kop>
            <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst geeft de ontvangst van een melding als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">artikel 22, eerste lid</intref>, onverwijld door aan de voorzitter
van de veiligheidsregio en de burgemeester van de gemeente waarin de
betrokken persoon zijn woon- of verblijfplaats
heeft.</al>
                        </lid>
            <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst geeft de ontvangst van een melding als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikel 21, eerste lid</intref>, onverwijld door aan de burgemeester
van de gemeente waarin de betrokken persoon zijn woon- of
verblijfplaats heeft.</al>
                        </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst geeft de ontvangst van een melding als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikel 21, tweede lid</intref>, onverwijld door aan de burgemeester
van de gemeente waarin het lijk zich bevindt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst deelt de ontvangst van een melding als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikel 21, derde lid</intref>, zo spoedig mogelijk mee aan de
burgemeester van de gemeente waarin de arts zijn praktijk
heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst deelt de ontvangst van een melding als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">artikel 22, tweede en derde lid</intref>, zo spoedig mogelijk mee aan
de burgemeester van de gemeente waarin de betrokken persoon zijn woon-
of verblijfplaats heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst deelt de ontvangst van een melding als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=26">artikel 26</intref> binnen een redelijke termijn mee aan de
burgemeester van de gemeente waarin de instelling is
gelegen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst verstrekt de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio de gegevens,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=24">artikel 24, eerste, tweede en derde lid</intref>, die deze nodig
heeft voor de uitoefening van de hem bij deze wet toegekende
bevoegdheden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst geeft de ontvangst van een melding als
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikelen 21, eerste en tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">22, eerste lid</intref>,
onverwijld door aan het RIVM.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst geeft de ontvangst van een melding als
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikelen 21, derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">22, tweede en derde lid</intref>,
binnen 24 uur door aan het RIVM.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst verstrekt bij een melding als bedoeld
in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikelen 21, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">22</intref> de volgende
gegevens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
infectieziekte dan wel een beschrijving van het ziektebeeld, de eerste
ziektedag, de vaccinatietoestand, het gebruik van chemoprofylaxe,
eventuele ziekenhuisopname, de vermoedelijke infectiebron, zonodig met
inbegrip van de daaruit voortkomende gevallen, de datum van vermoeden
of vaststelling van
infectie,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het
geslacht, de geboortemaand en het geboortejaar van de betrokken
persoon, alsmede de eerste drie cijfers van de postcode van diens
adres, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de uitslag
van het nader onderzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=25">artikel 25, vijfde
lid</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst verstrekt bij een melding als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikel 21, tweede lid</intref>, de volgende gegevens: de aard van het
infectueus of giftig agens of de infectueuze of giftige stof en de
plaats waar het lijk zich bevindt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst verstrekt bij een melding als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikel 21, derde lid</intref>, de volgende gegevens: de infectieziekte, het
geslacht, de geboortedatum en de nationaliteit van de betrokken
personen, alsmede de woonplaats van de arts die de melding heeft
gedaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst neemt de persoonsgegevens, die
ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=24">artikelen 24</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=25">25</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=30">30</intref> zijn verkregen, op in een door hem
gehouden registratie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
gemeentelijke gezondheidsdienst bewaart deze gegevens ten hoogste vijf
jaar.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Maatregelen
gericht op het individu</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>
            <al>Op
verzoek van de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio verstrekt de behandelend arts van een
persoon die naar het oordeel van de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio een gevaar oplevert
voor de overbrenging van een infectieziekte behorend tot groep A, B1 of
B2 aan de gemeentelijke gezondheidsdienst zo spoedig mogelijk de hem
bekende nadere medische en epidemiologische gegevens die noodzakelijk
zijn om de aard en de omvang van het gevaar van verspreiding van de
infectieziekte vast te stellen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
voorzitter van de veiligheidsregio kan een persoon onverwijld ter
isolatie in een ziekenhuis doen opnemen,
indien:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de
betrokkene lijdt aan een infectieziekte behorend tot groep A, dan wel
de voorzitter van de veiligheidsregio gegronde redenen heeft om aan te
nemen dat de betrokkene daaraan
lijdt,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>ernstig
gevaar voor de volksgezondheid bestaat door verspreiding van die
infectieziekte,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>dit
gevaar niet op andere wijze effectief kan worden afgewend,
en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>de betrokkene
niet tot opneming ter isolatie bereid is.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
burgemeester kan een persoon onverwijld ter isolatie in een ziekenhuis
doen opnemen,
indien:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>ten
aanzien van de betrokkene de melding ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">artikel 22, derde lid</intref>,
heeft plaatsgevonden, of de betrokkene lijdt aan een infectieziekte
behorend tot groep
B1,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>ernstig gevaar
voor de volksgezondheid bestaat door verspreiding van die
infectieziekte,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>dit
gevaar niet op andere wijze effectief kan worden afgewend,
en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>de betrokkene
niet tot opneming ter isolatie bereid is.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De
voorzitter van de veiligheidsregio dan wel de burgemeester kan een ter
isolatie opgenomen persoon door een arts doen onderzoeken,
indien:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>ten
gevolge van de infectieziekte onmiddellijk gevaar dreigt voor de
gezondheid van
derden,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de aard en
de omvang van dit gevaar niet op andere wijze dan door onderzoek kunnen
worden
vastgesteld,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de
uitkomst van het onderzoek noodzakelijk is om dit gevaar effectief te
kunnen afwenden,
en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>de betrokkene
niet bereid is het onderzoek te ondergaan.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>De
voorzitter van de veiligheidsregio dan wel de burgemeester kan een ter
isolatie opgenomen persoon door een arts in het lichaam doen
onderzoeken indien aan de voorwaarden, bedoeld in het derde lid, is
voldaan en de rechter daartoe een machtiging heeft verleend.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Het
onderzoek, bedoeld in het derde en vierde lid, omvat niet meer dan
nodig is ter afwending van het gevaar voor
derden.</al>
                        </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De burgemeester dan wel de
voorzitter van de veiligheidsregio doet de beschikking tot opneming ter isolatie aan de
betrokkene uitreiken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In de
beschikking geeft de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio aan in welk ziekenhuis, aangewezen op
grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=34">artikel 34</intref>, de opneming ter isolatie ten uitvoer wordt
gelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Na
uitreiking van de beschikking voorziet de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio in bijstand van
de betrokkene door een raadsman, tenzij de betrokkene daartegen
bedenkingen heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Wanneer
redelijkerwijs kan worden aangenomen dat het gevaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31, eerste lid, onder b, of tweede lid, onder b</intref>, is geweken of op minder ingrijpende wijze kan
worden afgewend, heft de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio de opneming ter isolatie
onverwijld op.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
voorzitter van de veiligheidsregio dan wel de burgemeester doet de
beschikking tot het onderzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31, vierde lid</intref>, aan
de betrokkene uitreiken.</al>
                        </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In zijn
beschikking geeft de voorzitter van de
veiligheidsregio dan wel de
burgemeester aan waaruit het onderzoek bestaat,
welke arts het onderzoek verricht en binnen welke termijn het onderzoek
plaatsvindt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
opneming ter isolatie wordt ten uitvoer gelegd in een gesloten afdeling
van een door Onze Minister aangewezen ziekenhuis.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
ziekenhuis neemt de betrokkene onverwijld op.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen eisen worden gesteld waaraan de
opneming ter isolatie en het onderzoek moeten voldoen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio is bevoegd tot het opleggen van een last onder
bestuursdwang ter handhaving van het bepaalde in het eerste, tweede en
derde lid, indien de omstandigheden onmiddellijk ingrijpen noodzakelijk
maken.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De voorzitter van de veiligheidsregio kan een persoon onverwijld doen onderwerpen aan de
maatregel van quarantaine om de verspreiding van infectieziekten
behorend tot groep A tegen te gaan,
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>er
redenen zijn om aan te nemen dat die persoon recentelijk een dusdanig
contact met een lijder of een vermoedelijke lijder aan een
infectieziekte behorend tot groep A heeft gehad, dat deze persoon
mogelijk met dezelfde ziekte is
ge&#xEF;nfecteerd,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>ernstig
gevaar voor de volksgezondheid bestaat door verspreiding van die
infectieziekte,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>die persoon niet
tot vrijwillige onderwerping aan die maatregel bereid
is.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De voorzitter van de veiligheidsregio kan toestaan dat de quarantaine onder zonodig te stellen
voorwaarden plaatsvindt in de woning van de af te zonderen
persoon.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Tijdens
de quarantaine wordt medisch toezicht verricht. Het toezicht wordt
verricht onder medische verantwoordelijkheid van een door de
gemeentelijke gezondheidsdienst aangewezen geneeskundige.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
quarantaine en het medisch toezicht vinden plaats onder zodanige
voorwaarden en omstandigheden en gedurende een zodanige periode als
noodzakelijk is om het gevaar, bedoeld in het eerste lid, onder b, af
te wenden. Zodra redelijkerwijs kan worden aangenomen dat dit gevaar is
geweken of op minder ingrijpende wijze kan worden afgewend, heft de voorzitter van de
veiligheidsregio de maatregel onverwijld op.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">Artikel 31, derde en vijfde
lid</intref>, zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De voorzitter van de
veiligheidsregio doet de beschikking tot onderwerping aan de maatregel van
quarantaine aan de betrokkene uitreiken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In de
beschikking geeft de voorzitter van de veiligheidsregio
aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>hoe
en waar de maatregel ten uitvoer wordt
gelegd,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>waarop bij
het medisch toezicht in ieder geval wordt gelet,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>aan welke regels
betrokkene zich heeft te houden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Na
uitreiking van de beschikking voorziet de voorzitter van de veiligheidsregio in bijstand van
de betrokkene door een raadsman, tenzij de betrokkene daartegen
bedenkingen heeft.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
            </kop>
            <al>De burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio draagt de tenuitvoerlegging van de maatregelen, bedoeld in
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikelen 31</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=35">35</intref> op aan de gemeentelijke
gezondheidsdienst.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
            </kop>
            <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
voorzitter van de veiligheidsregio kan een persoon die gevaar oplevert
voor de verspreiding van een infectieziekte behorend tot groep A het
verbod opleggen om beroeps- of bedrijfsmatig werkzaamheden te
verrichten, die een ernstig risico inhouden voor de verspreiding van
die infectieziekte.</al>
                        </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
burgemeester kan een persoon die gevaar oplevert voor de verspreiding
van een infectieziekte behorend tot groep B1 of
B2 het verbod
opleggen om beroeps- of bedrijfsmatig werkzaamheden te verrichten, die
een ernstig risico inhouden voor de verspreiding van die
infectieziekte.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Voordat
de maatregel wordt genomen, hoort de burgemeester dan wel  de voorzitter van de veiligheidsregio de werkgever van de
betrokkene, tenzij betrokkene hiertegen bezwaar maakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De burgemeester dan wel  de voorzitter van de veiligheidsregio heft de maatregel op als het gevaar is geweken of op
minder ingrijpende wijze kan worden
afgewend.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Rechterlijke
toetsing maatregelen tot isolatie, medisch onderzoek en
quarantaine</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De burgemeester dan
wel de voorzitter van de veiligheidsregio stelt de officier van justitie terstond op de hoogte van
de beschikking tot opneming ter isolatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31, eerste of tweede
lid</intref> van de beschikking tot het onderzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31, vierde lid</intref>, en van de beschikking een persoon te onderwerpen aan de maatregel
van quarantaine, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=35">artikel 35</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Zo
spoedig mogelijk nadat de beschikking is gegeven, maar in elk geval
niet later dan de volgende dag, zendt de burgemeester dan wel  de voorzitter van de veiligheidsregio de officier van
justitie een afschrift van de beschikking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Ingeval
van een beschikking tot opneming ter isolatie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31, eerste of tweede
lid</intref> en van een beschikking tot het onderzoek als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31, vierde lid</intref>, is de rechtbank van de plaats waar het
aangewezen ziekenhuis is gelegen bevoegd. Ingeval van een beschikking
een persoon te onderwerpen aan de maatregel van quarantaine, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=35">artikel 35</intref>, is de rechtbank van de verblijfplaats van betrokkene
bevoegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien de
officier van justitie van oordeel is dat aan de voorwaarden voor de
opneming ter isolatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31,
eerste of tweede lid</intref> het
onderzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31, vierde lid</intref>, of de maatregel van
quarantaine, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=35">artikel 35</intref>, is voldaan, doet hij uiterlijk op
de dag na de datum van ontvangst van de beschikking een verzoek tot een
machtiging tot voortzetting van de isolatie, de quarantaine of tot het
onderzoek.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
officier van justitie deelt aan de betrokkene, de burgemeester dan wel de
voorzitter van de veiligheidsregio en in
voorkomend geval het ziekenhuis, schriftelijk mede dat hij het verzoek
heeft gedaan of dat hij heeft besloten om geen verzoek te
doen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
besluit geen verzoek te doen neemt de officier van justitie niet dan
nadat hij het advies van de hoofdinspecteur van het Staatstoezicht op
de volksgezondheid heeft ingewonnen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Met het
besluit geen verzoek te doen, vervalt de beschikking tot opneming ter
isolatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31, eerste of tweede
lid</intref> de beschikking tot het
onderzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31, vierde lid</intref>, of de beschikking een
persoon te onderwerpen aan de maatregel van quarantaine, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=35">artikel 35</intref>, van rechtswege.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voordat
op het verzoek van de officier van justitie wordt besloten, hoort de
rechter degene ten aanzien van wie de maatregel is
gevorderd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
rechter hoort de betrokkene op zijn verblijfplaats.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
rechter kan zich laten voorlichten, getuigen en deskundigen oproepen en
onderzoek door deskundigen bevelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
rechter stelt de raadsman in de gelegenheid zijn zienswijze kenbaar te
maken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
rechter beslist binnen drie dagen, te rekenen vanaf de dag na die van
het instellen van de vordering.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Tegen de
beschikking staat geen voorziening open.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">42</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De ter
isolatie opgenomen persoon of de in quarantaine geplaatste persoon kan
de rechter verzoeken de maatregel op te heffen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=41">Artikel
41, tweede tot en met vijfde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
rechter kan het verzoek zonder toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=41">artikel 41</intref> afwijzen,
indien geen nieuwe feiten of omstandigheden worden
aangevoerd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Degene
ten aanzien van wie een beschikking tot opneming ter isolatie als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel
31, eerste of tweede lid</intref> tot onderzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31, derde of vierde lid</intref>, of tot onderwerping aan een maatregel van
quarantaine als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=35">artikel 35</intref> is genomen, kan de rechter bij
een zelfstandig verzoek bij een verweerschrift als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=282" compleet="nee">artikel
282, vierde lid, van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref>, of
bij een desbetreffend verzoekschrift ter gelegenheid van het verhoor
van de betrokkene, dan wel, indien de officier van justitie geen
verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=40">artikel 40, eerste lid</intref>, doet, bij een
afzonderlijk verzoekschrift, verzoeken een naar billijkheid vast te
stellen schadevergoeding toe te kennen op de grond dat de beschikking
van de burgemeester
dan wel de voorzitter van de
veiligheidsregio onrechtmatig was.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
het verzoek wordt ingediend bij verzoekschrift ter gelegenheid van het
verhoor van betrokkene is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=282" compleet="nee">artikel 282, vierde lid, van het Wetboek van
Burgerlijke Rechtsvordering</extref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">44</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien
degene ten aanzien van wie een beschikking is genomen tot opneming ter
isolatie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel
31, eerste of tweede lid</intref> tot onderzoek als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31, derde of vierde
lid</intref>, of tot onderwerping aan een
maatregel van quarantaine als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=35">artikel 35</intref>, nadeel heeft
geleden doordat de rechter of de officier van justitie een van de
bepalingen uit deze paragraaf niet in acht heeft genomen, kent de
rechter deze op diens verzoek een naar billijkheid vast te stellen
schadevergoeding toe ten laste van de Staat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
verzoek kan worden ingediend als een zelfstandig verzoek bij het
verweerschrift als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=282" compleet="nee">artikel 282, vierde lid, van het Wetboek
van Burgerlijke Rechtsvordering</extref>, of bij een desbetreffend
verzoekschrift ter gelegenheid van het verhoor van betrokkene, dan wel
bij een afzonderlijk verzoekschrift, binnen drie maanden te rekenen
vanaf de dag waarop betrokkene redelijkerwijs bekend kon zijn met de
schending van het voorschrift waarop zijn verzoek betrekking
heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien
het verzoek wordt ingediend bij verzoekschrift ter gelegenheid van het
verhoor van betrokkene is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=282" compleet="nee">artikel 282, vierde lid, van het Wetboek van
Burgerlijke Rechtsvordering</extref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
            </kop>
            <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448" compleet="nee">Algemene termijnenwet</extref> is van toepassing op de termijnen gesteld in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=39">artikelen 39, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=40">40, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=41">41, vijfde
lid</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">46</nr>
            </kop>
            <al>Ingeval een verzoekschrift als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=42">artikel
42, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=43">artikel 43, eerste lid</intref>, wordt ingediend, dan wel een
van de daartoe bevoegde personen beroep instelt, behoeft de indiening
van het verzoekschrift niet bij procureur te
geschieden.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Maatregelen
gericht op gebouwen, goederen en vervoermiddelen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">47</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien er
een gegrond vermoeden bestaat van een besmetting kan de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio
gebouwen, vervoermiddelen, goederen en waren controleren op de
aanwezigheid van een besmetting, zonodig door het nemen van
monsters.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het
geval van een besmetting kan de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voorschriften
van technisch-hygi&#xEB;nische aard
geven,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>gebouwen,
vervoermiddelen of goederen ontsmetten, met inbegrip van de
vernietiging van vectoren.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In het
geval van een besmetting waarbij ernstig gevaar dreigt voor de
volksgezondheid, kan de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>gebouwen
of terreinen dan wel gedeelten daarvan
sluiten,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een verbod
uitvaardigen tot het gebruik maken of betreden van
vervoermiddelen,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>waren
vernietigen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio heft de maatregel op als het gevaar is
geweken.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Havens en
luchthavens</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">48</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij
regeling van Onze Minister worden de havens en luchthavens aangewezen
waarop de eisen van deze paragraaf van toepassing zijn. De havens of
luchthavens kunnen per categorie worden aangewezen voor toepassing van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=49">artikel 49</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een
burgerhaven of burgerluchthaven wordt aangewezen in overeenstemming met
Onze Minister van Infrastructuur en Milieu.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een
militaire haven of militaire luchthaven wordt aangewezen in
overeenstemming met Onze Minister van
Defensie.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">49</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur wordt bepaald over welke voorzieningen,
bedoeld in artikel 20, eerste lid, en bijlage 1 van de Internationale
Gezondheidsregeling, de havens of luchthavens beschikken, alsmede aan
welke eisen deze voorzieningen voldoen. Deze voorzieningen en eisen
kunnen per categorie haven of luchthaven verschillen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor
zover het een burgerhaven of burgerluchthaven betreft draagt de
exploitant daarvan zorg voor de naleving van het krachtens het eerste
lid bepaalde.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Voor
zover het betreft burgerluchtverkeer op een militaire luchthaven met
burgermedegebruik door tussenkomst van een burgerexploitant, draagt de
burgerexploitant zorg voor de naleving van het krachtens het eerste lid
bepaalde.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">50</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
gezagvoerder van een schip dat een internationale reis maakt, die een
haven wil aandoen en wetenschap heeft of een ernstig vermoeden heeft
dat er aan boord van zijn schip &#xE9;&#xE9;n of meer ziektegevallen
zijn die wijzen op een ziekte van infectueuze aard die een ernstig
gevaar voor de volksgezondheid kan opleveren, zorgt ervoor dat de
verkeersleiding van de haven en de aan boord komende loods hiervan zo
spoedig mogelijk doch voor aankomst op de hoogte worden
gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
gezagvoerder van een luchtvaartuig dat een internationale reis maakt,
die een luchthaven wil aandoen en wetenschap heeft of een ernstig
vermoeden heeft dat er aan boord van zijn luchtvaartuig &#xE9;&#xE9;n
of meer ziektegevallen zijn die wijzen op een ziekte van infectueuze
aard die een ernstig gevaar voor de volksgezondheid kan opleveren,
zorgt ervoor dat de luchtverkeersleiding van de luchthaven hiervan zo
spoedig mogelijk doch voor aankomst op de hoogte wordt
gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
verkeersleiding van de burgerhaven geeft een melding onverwijld door
aan Onze Minister van Infrastructuur en Milieu, het samenwerkingsverband
van registerloodsen en de exploitant van de burgerhaven. De
luchtverkeersleiding van de burgerluchthaven geeft een melding
onverwijld door aan Onze Minister van Infrastructuur en Milieu en de
exploitant van de burgerluchthaven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
exploitant van de burgerhaven of burgerluchthaven geeft een melding
onverwijld door aan de gemeentelijke gezondheidsdienst. De
gemeentelijke gezondheidsdienst geeft een melding onverwijld door aan
de burgemeester en het RIVM.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
verkeersleiding van de militaire haven of de luchtverkeersleiding van
de militaire luchthaven geeft een melding onverwijld door aan de
gemeentelijke gezondheidsdienst en het RIVM. De gemeentelijke
gezondheidsdienst geeft een melding onverwijld door aan de
burgemeester.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">51</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onverminderd
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=50">artikel 50</intref> verstrekt de gezagvoerder van een schip dat een
internationale reis maakt op verzoek van de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio bij aankomst
in de burgerhaven de maritieme gezondheidsverklaring, bedoeld in
artikel 37 van de Internationale Gezondheidsregeling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onverminderd
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=50">artikel 50</intref> verstrekt de gezagvoerder van een luchtvaartuig dat een
internationale reis maakt op verzoek van de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio bij aankomst
in de burgerluchthaven, dan wel in het voor burgerluchtverkeer bestemde
gedeelte van een militaire luchthaven met burgermedegebruik, het
gezondheidsgedeelte van de algemene verklaring voor luchtvaartuigen,
bedoeld in artikel 38 van de Internationale
Gezondheidsregeling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de
gezondheidsverklaring, bedoeld in het eerste of tweede lid, daartoe
naar het oordeel van de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio aanleiding geeft, verstrekt de
gezagvoerder op verzoek van de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio aanvullende gegevens over
de gezondheidstoestand aan boord.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">52</nr>
            </kop>
            <al>In
geval van een melding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=50">artikel 50</intref> of indien anderszins
blijkt van omstandigheden aan boord van een schip of luchtvaartuig dat
een internationale reis maakt, die een ernstig gevaar voor de
volksgezondheid kunnen meebrengen, kan Onze Minister van Infrastructuur en Milieu, na overleg met Onze Minister, bepalen in welke burgerhaven
of burgerluchthaven het schip of luchtvaartuig aankomt, alsook, na
overleg met het samenwerkingsverband van registerloodsen, hoe de
loodsdienstverlening aan het schip plaatsvindt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">53</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In geval
van een melding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=50">artikel 50</intref> of indien anderszins blijkt
van omstandigheden aan boord van een schip of luchtvaartuig dat een
internationale reis maakt, die een ernstig gevaar voor de
volksgezondheid kunnen meebrengen, bepaalt de burgemeester welke
maatregelen met betrekking tot de toelating tot of de onttrekking aan
het vrije verkeer moeten worden genomen als het schip of luchtvaartuig
in de burgerhaven of burgerluchthaven, dan wel in het voor
burgerluchtverkeer bestemde gedeelte van een militaire luchthaven met
burgermedegebruik, is aangekomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In geval
van een directe dreiging van een epidemie van een infectieziekte
behorend tot groep A, kan de voorzitter van de
veiligheidsregio ten aanzien van een schip of
luchtvaartuig dat een internationale reis maakt, bepalen welke
maatregelen met betrekking tot de toelating tot of de onttrekking aan
het vrije verkeer moeten worden genomen als het schip of luchtvaartuig
in de burgerhaven of burgerluchthaven, dan wel in het voor
burgerluchtverkeer bestemde gedeelte van een militaire luchthaven met
burgermedegebruik, is aangekomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In de
situatie, bedoeld in het eerste en tweede lid, draagt de gezagvoerder
van het schip of luchtvaartuig ervoor zorg
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>na
aankomst niemand het schip of luchtvaartuig betreedt of verlaat en er
geen vervoermiddelen of goederen worden geladen of gelost, tenzij de burgemeester dan wel  de voorzitter van de veiligheidsregio daartoe opdracht of toestemming geeft,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>op verzoek van de burgemeester dan wel  de voorzitter van de veiligheidsregio een overzicht wordt gegeven van de volgende gegevens van
de passagiers, voor zover deze gegevens bekend zijn bij de
gezagvoerder: naam, adres, geslacht, leeftijd en
bestemming.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De burgemeester dan wel  de voorzitter van de veiligheidsregio past de maatregelen niet langer toe dan nodig is om het
onderzoek uit te voeren om de ernst van het gevaar vast te
stellen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">54</nr>
            </kop>
            <al>De burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio kan de exploitant van een burgerhaven of burgerluchthaven
dan wel de burgerexploitant opdragen
om:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voorlichting
aan reizigers te geven over het nemen van maatregelen ter voorkoming
van een infectie of van een besmetting van de
bagage,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>medewerking
te verlenen aan door de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio te nemen maatregelen van onderzoek
van vertrekkende of aankomende reizigers naar de aanwezigheid van een
ziekte van infectueuze aard die een ernstig gevaar voor de
volksgezondheid kan opleveren,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ter voorkoming van een
besmetting voorschriften van technisch-hygi&#xEB;nische aard uit te
voeren, indien er een gegrond risico is op een
besmetting,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ter
bestrijding van een besmetting gebouwen of terreinen dan wel gedeelten
daarvan te sluiten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">55</nr>
            </kop>
            <al>De burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio kan de vervoersexploitant opdragen
om:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voorlichting
aan passagiers te geven over het nemen van maatregelen ter voorkoming
van een infectie of van een besmetting van de
bagage,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ter
voorkoming van een besmetting maatregelen van
technisch-hygi&#xEB;nische aard uit te voeren voor een schip of
luchtvaartuig en de hierin aanwezige goederen, indien er een gegrond
risico is op een
besmetting,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een
schip of luchtvaartuig en de hierin aanwezige goederen te controleren
op de aanwezigheid van een
besmetting,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ter
bestrijding van een besmetting een schip of luchtvaartuig en de hierin
aanwezige goederen te ontsmetten, met inbegrip van de vernietiging van
vectoren.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">56</nr>
            </kop>
            <al>De burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio is bevoegd tot het opleggen van een last onder
bestuursdwang ter handhaving van hetgeen op grond van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=53">artikelen 53,
eerste en tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=54">54</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=55">55</intref> is opgedragen, indien de omstandigheden
onmiddellijk ingrijpen noodzakelijk maken.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">57</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
certificaat van sanitaire controle van schepen of een certificaat tot
vrijstelling van sanitaire controle van schepen als bedoeld in artikel
39 van de Internationale Gezondheidsregeling, wordt op verzoek van de
gezagvoerder door de burgemeester afgegeven indien het schip vrij is
van besmetting.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
certificaten worden opgesteld volgens het in bijlage 3 van de
Internationale Gezondheidsregeling opgenomen model.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij
regeling van Onze Minister worden nadere regels gesteld over de afgifte
van de certificaten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij
regeling van Onze Minister worden de havens aangewezen waarvoor de
burgemeester bevoegd is tot afgifte van de
certificaten.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Certificaten van
inenting</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">58</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
inenting van personen of de toediening van profylaxe aan personen ter
verkrijging van een internationaal geldig certificaat als bedoeld in
artikel 36 van de Internationale Gezondheidsregeling, geschiedt onder
bij regeling van Onze Minister vast te stellen voorwaarden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
certificaten worden opgesteld volgens het in bijlage 6 van de
Internationale Gezondheidsregeling opgenomen model.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij
regeling van Onze Minister worden de organisaties of personen
aangewezen waar inentingen tegen gele koorts mogen worden
verschaft.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      
<hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VI</nr>
          <titel status="officieel">Financi&#xEB;le
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">59</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de
gemeenteraad een bijdrage heft voor het verrichten van werkzaamheden in
het kader van de publieke gezondheidszorg, draagt het college van
burgemeester en wethouders ervoor zorg dat dit niet ten koste gaat van
het bereik van deze werkzaamheden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Geen
bijdrage wordt geheven voor de bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=6">6</intref>
opgedragen taken, behoudens in gevallen bij algemene maatregel van
bestuur aangewezen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">60</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
gemeente draagt de kosten van de maatregelen die krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;hoofdstuk=V">hoofdstuk V</intref>
van deze wet worden genomen. Ook draagt de gemeente de kosten van door
haar toegekende tegemoetkomingen aan hen, die inkomsten derven door de
maatregelen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikelen 31</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=35">35</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=38">38</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=47">47</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking van de eerste volzin van het eerste lid draagt het Rijk de
kosten van de maatregel, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikel 31</intref>, indien deze wordt
toegepast bij een persoon lijdend aan tuberculose.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In
afwijking van het eerste lid
draagt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
exploitant van een burgerhaven of burgerluchthaven en de
burgerexploitant de kosten van de maatregelen die door de burgemeester
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=54">artikel 54</intref> zijn
opgedragen,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
vervoersexploitant de kosten van de maatregelen die door de
burgemeester krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=55">artikel 55</intref> zijn
opgedragen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=47">artikel 47, derde lid, onder c</intref>, bedoelde waren worden voor vernietiging
door de burgemeester gewaardeerd. Het college van burgemeester en
wethouders keert aan de eigenaar als schadeloosstelling het bedrag uit
waarop de goederen zijn gewaardeerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het
college van burgemeester en wethouders is bevoegd de kosten verbonden
aan de maatregelen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikelen 31</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=35">35</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=38">38</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=47">47</intref>, te
verhalen op de persoon ten aanzien van wie een maatregel is getroffen,
indien die persoon niet tot vrijwillige medewerking bereid is geweest.
De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A25" compleet="nee">artikelen 5.25</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A26" compleet="nee">5.26 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van
overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan aan de exploitant van een burgerhaven of burgerluchthaven,
de burgerexploitant of de vervoersexploitant een naar billijkheid te
bepalen vergoeding toekennen terzake van buitengewone kosten die door
de exploitant van een burgerhaven of burgerluchthaven, de
burgerexploitant of de vervoersexploitant worden gemaakt vanwege de
naleving van de maatregelen die krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=54">artikelen 54</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=55">55</intref> in
samenhang met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=7">artikel 7, derde lid</intref>, zijn
opgedragen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">61</nr>
          </kop>
          <al>De
kosten verband houdende met het voorzieningenniveau, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=49">artikel
49, eerste lid</intref>, komen, voor zover het een burgerhaven of
burgerluchthaven betreft, ten laste van de
exploitant.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">62</nr>
          </kop>
          <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Indien
Onze Minister op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=7">artikel 7, eerste of derde lid</intref>, de
voorzitter van de veiligheidsregio dan wel de burgemeester opdraagt
maatregelen te treffen, kan ten behoeve van de bekostiging daarvan een
beroep worden gedaan op het
Rijk.</al>
                        </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld over het bepaalde
in het eerste lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">63</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De kosten
ter verkrijging van een certificaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=57">artikel 57, eerste
lid</intref>, komen ten laste van de gezagvoerder van het desbetreffende
schip.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Behoudens
in bij regeling van Onze Minister te bepalen gevallen komen de kosten
van inenting van personen of de toediening van profylaxe aan personen
ter verkrijging van een certificaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=58">artikel 58, eerste
lid</intref>, ten laste van de belanghebbende.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
regeling van Onze Minister worden de tarieven vastgesteld voor het
verkrijgen van de certificaten, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=57">artikelen 57, eerste lid</intref>,
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=58">58, eerste lid</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      
<hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VII</nr>
          <titel status="officieel">Handhaving</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Toezicht</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">64</nr>
            </kop>
            <al>Met
het toezicht op de naleving van het bij of krachtens deze wet bepaalde
zijn belast de ambtenaren van het Staatstoezicht op de
volksgezondheid.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">65</nr>
            </kop>
            <al>In
het geval van een besmetting of infectie of bij een gegrond vermoeden
daarvan, zijn binnen hun ambtsgebied de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio, de daartoe door
de burgemeester dan wel de voorzitter van de veiligheidsregio aangewezen ambtenaren van de gemeentelijke
gezondheidsdienst en de daartoe aangewezen ambtenaren van het
Staatstoezicht op de volksgezondheid bevoegd, desgevraagd na het tonen
van een legitimatiebewijs, elke plaats te betreden of te verlaten, voor
zover dat redelijkerwijs voor de vervulling van hun taak op grond van
deze wet nodig is. Zonodig verschaffen zij zich toegang met behulp van
de sterke arm.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">66</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Met een
hechtenis van ten hoogste twee maanden of geldboete van de tweede
categorie wordt gestraft de arts die handelt in strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=21">artikelen
21, eerste, tweede of derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=22">22, eerste, tweede of derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=24">24,
vierde lid</intref>, of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=30">30</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Met een
hechtenis van ten hoogste twee maanden of geldboete van de tweede
categorie wordt gestraft het hoofd van een laboratorium dat handelt in
strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=25">artikel 25, tweede of vijfde lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Met een
hechtenis van ten hoogste twee maanden of geldboete van de tweede
categorie wordt gestraft het hoofd van een instelling die handelt in
strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=26">artikel 26, eerste lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Met een
hechtenis van ten hoogste twee maanden of geldboete van de tweede
categorie wordt gestraft de gezagvoerder die handelt in strijd met
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=50">artikel 50, eerste of tweede lid</intref>, of die weigert te voldoen aan een
verzoek als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=51">artikelen 51</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=53">53, derde lid, onder
b</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Met een
hechtenis van ten hoogste twee maanden of geldboete van de tweede
categorie wordt gestraft de exploitant van een burgerhaven of
burgerluchthaven die handelt in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=50">artikel 50, vierde
lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Met een
hechtenis van ten hoogste twee maanden of geldboete van de tweede
categorie wordt gestraft degene die handelt in strijd met het bepaalde
bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=58">artikel 58, eerste en derde lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>De in het
eerste tot en met zesde lid strafbaar gestelde feiten zijn
overtredingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">67</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Met een
hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van de derde
categorie wordt gestraft degene die zich onttrekt aan de krachtens de
in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=38">artikelen 38, eerste lid</intref>, of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=47">47, tweede of derde lid, onder
a of b</intref>, ten aanzien van hem genomen maatregelen, dan wel de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=47">artikel
47, derde lid, onder c</intref>, bedoelde waren onttrekt aan een krachtens dat
lid genomen maatregel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Met
hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van de derde
categorie wordt gestraft het onbevoegd betreden van een voor isolatie
of quarantaine aangewezen locatie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Met een
hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van de derde
categorie wordt gestraft de exploitant van een burgerhaven of
burgerluchthaven die handelt in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=49">artikel 49, tweede lid</intref>, of
met een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=54">artikel 54</intref> gegeven opdracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Met een
hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van de derde
categorie wordt gestraft de burgerexploitant die handelt in strijd met
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=49">artikel 49, derde lid</intref>, of met een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=54">artikel 54</intref> gegeven
opdracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Met een
hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van de derde
categorie wordt gestraft de vervoersexploitant die handelt in strijd
met een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=55">artikel 55</intref> gegeven opdracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De in het
eerste tot en met vijfde lid strafbaar gestelde feiten zijn
overtredingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">68</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Met een
gevangenisstraf van ten hoogste vier jaar of geldboete van de vijfde
categorie wordt gestraft degene die handelt in strijd met opdrachten
die krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=53">artikel 53, eerste of tweede lid</intref>, zijn
gegeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Met een
gevangenisstraf van ten hoogste vier jaar of geldboete van de vijfde
categorie wordt gestraft de gezagvoerder die handelt in strijd met
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=53">artikel 53, derde lid, onder a</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Met een
gevangenisstraf van ten hoogste vier jaar of geldboete van de vijfde
categorie wordt gestraft degene die zich onttrekt aan een op grond van
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=31">artikelen 31</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=35">35</intref> ten aanzien van hem genomen
maatregel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De in het
eerste, tweede en derde lid strafbaar gestelde feiten zijn
misdrijven.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk><hoofdstuk>                     <kop>
                        <label>Hoofdstuk</label>
                        <nr status="officieel">Va</nr>
                        <titel status="officieel">Openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68a</nr>
                        </kop>
                        <al>Tenzij in dit hoofdstuk anders is bepaald, is het bepaalde bij of krachtens deze wet mede van toepassing in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba, met dien verstande dat telkens in die bepalingen wordt gelezen voor:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;de gemeente&#xBB;:</nadruk> het openbare lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;gemeenteraad&#xBB;: </nadruk> eilandsraad;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;college van burgemeester en wethouders&#xBB; en &#xAB;bestuur van de veiligheidsregio&#xBB;:</nadruk> bestuurscollege;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;burgemeester&#xBB; en &#xAB;voorzitter van de veiligheidsregio&#xBB;:</nadruk> gezaghebber;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;gemeentelijke gezondheidsdienst&#xBB;:</nadruk> de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=68c">artikel 68c, eerste lid</intref>, bedoelde geneeskundige;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;nota gemeentelijk gezondheidsbeleid&#xBB;:</nadruk> nota gezondheidsbeleid;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;samenwerkingsverband van registerloodsen&#xBB;:</nadruk> een loods als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder a, van de Loodsenwet 2001 BES</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;lijk&#xBB;:</nadruk> een lijk als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363" compleet="nee">Begrafeniswet BES</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;goed&#xBB;:</nadruk> tastbaar product, met inbegrip van planten en met uitzondering van dieren, vervoermiddelen en lijken als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028363" compleet="nee">Begrafeniswet BES</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>j.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;waar&#xBB;:</nadruk> waar alsmede eet- en drinkwaar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028619&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdelen b en c, van de Warenwet BES</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>k.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;last onder bestuursdwang&#xBB;:</nadruk> bestuursdwang als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=68j">artikel 58j, eerste lid</intref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>l.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;burgerservicenummer&#xBB;:</nadruk> het nummer van een geldig identiteitsdocument als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028575&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet identificatieplicht BES</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>m.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;ziekenhuis&#xBB;:</nadruk> zorginstelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028734&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder k, van de Wet zorginstellingen BES</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>n.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;verweerschrift als bedoeld in artikel 282, vierde lid, van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering&#xBB;:</nadruk> een verweerschrift als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496&amp;artikel=429h" compleet="nee">artikel 429h, vierde lid, van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering BES</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>o.</li.nr>
                              <al>
                                 <nadruk type="cur">&#xAB;crisisplan, bedoeld in artikel 16 van de Wet veiligheidsregio&#x2019;s&#xBB;:</nadruk> rampen- en crisisplan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028586&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44 van de Veiligheidswet BES</extref>.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68b</nr>
                        </kop>
                        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=8">artikelen 8, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=14">14 tot en met 17</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=64">64</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=65">65</intref> zijn niet van toepassing in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68c</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Ter uitvoering van de bij of krachtens deze wet opgedragen taken draagt het bestuurscollege er in ieder geval zorg voor dat het beschikt over ten minste &#xE9;&#xE9;n geneeskundige die is belast met de infectieziektebestrijding.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen eisen worden gesteld met betrekking tot het opleidingsniveau of de deskundigheid van de geneeskundige, bedoeld in het eerste lid.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68d</nr>
                        </kop>
                        <al>Het bestuurscollege draagt zorg voor het aanbieden van vaccinaties uit en onder voorwaarden van het bij regeling van Onze Minister vast te stellen vaccinatieprogramma.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68e</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Ingeval er een gegrond vermoeden bestaat van besmetting van goederen kan de gezaghebber het brengen op het grondgebied van het openbaar lichaam van deze goederen verbieden, dan wel verbieden indien niet wordt voldaan aan bij beschikking op te leggen voorschriften. De gezaghebber heft de maatregel op als het gevaar is geweken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Indien een lijk is besmet met een infectueus of giftig agens of een infectueuze of giftige stof, of een gegrond vermoeden daarvoor bestaat, waardoor een ernstig gevaar voor de volksgezondheid kan ontstaan, kan de gezaghebber maatregelen treffen om dit gevaar af te wenden. Deze maatregelen bestaan uit het afnemen van bloed of andere vloeistoffen, het isoleren of het verbranden van het lijk.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68f</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onze Minister kan, in overeenstemming met Onze Minister van Veiligheid en Justitie, een laboratorium aanwijzen voor het verrichten van onderzoek ten behoeve van de publieke gezondheid en justitie in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De volgende instanties kunnen een beroep doen op de organisatie, bedoeld in het eerste lid: de geneeskundige, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=68c">artikel 68c, eerste lid</intref>, het Staatstoezicht voor de Volksgezondheid, het RIVM en het openbaar ministerie van Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De aanwijzing wordt ingetrokken, indien de organisatie naar het gezamenlijk oordeel van Onze Minister en de Minister van Veiligheid en Justitie niet meer in staat blijkt te zijn het laboratoriumonderzoek naar behoren te vervullen dan wel een publiek belang dit vereist.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>De organisatie, bedoeld in het eerste lid, stelt jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;juli een verslag op van zijn werkzaamheden, alsmede de doelmatigheid en doeltreffendheid van zijn werkzaamheden en werkwijze in het afgelopen jaar. Het verslag wordt aan Onze Minister gezonden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>De werknemers van de organisatie, bedoeld in het eerste lid, zijn verplicht tot geheimhouding van hetgeen hun bij het verrichten van hun werkzaamheden bekend is geworden, behoudens voor zover enig wettelijk voorschrift hen tot bekendmaking verplicht of uit de uitvoering van de krachtens deze wet opgelegde taak de noodzaak tot bekendmaking voortvloeit.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68g</nr>
                        </kop>
                        <al>Bij regeling van Onze Minister kan aan de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba een bijzondere uitkering worden verstrekt voor de uitvoering van de taken in deze wet, en kunnen regels worden gesteld over:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de vaststelling van de uitkering;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de aan de verlening van de uitkering verbonden verplichtingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de betaling en de terugvordering van de uitkering.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68h</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Wat betreft het bij of krachtens deze wet voor de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba bepaalde zijn de ambtenaren van het Staatstoezicht op de Volksgezondheid belast met het uitoefenen van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002202&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36, eerste en tweede lid, van de Gezondheidswet</extref> genoemde taken. Artikel 36, derde lid, van de Gezondheidswet is niet van toepassing.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Met de opsporing van de bij of krachtens deze wet in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba strafbare gestelde feiten zijn, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=184" compleet="nee">artikel 184 van het Wetboek van Strafvordering BES</extref>, belast de ambtenaren van het Staatstoezicht op de Volksgezondheid.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68i</nr>
                        </kop>
                        <al>Voor het toepassen van bestuursdwang in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba op grond van deze wet zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=68j">artikelen 68j</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=68k">68k</intref> van toepassing.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68j</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Bestuursdwang omvat het doen wegnemen, ontruimen, beletten, in de vorige toestand herstellen of verrichten van hetgeen in strijd met de desbetreffende bepalingen van deze landsverordening is of wordt gedaan, gehouden of nagelaten.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Een beslissing tot het toepassen van bestuursdwang wordt op schrift gesteld en geldt als een beschikking. De beschikking vermeldt welk voorschrift is overtreden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De beschikking wordt bekendgemaakt aan de overtreder en andere belanghebbenden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>In de beschikking wordt een termijn gesteld waarbinnen de overtreder en eventuele andere rechthebbenden de tenuitvoerlegging van bestuursdwang kunnen voorkomen door zelf de in de beschikking vermelde maatregelen te treffen. Geen termijn behoeft te worden gegund indien de vereiste spoed zich daartegen verzet.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Indien de situatie dermate spoedeisend is dat de beslissing tot toepassing van bestuursdwang niet tevoren op schrift kan wordt gezet, wordt zo spoedig mogelijk alsnog voor de opschriftstelling en bekendmaking gezorgd.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68k</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De overtreder is de kosten verbonden aan de toepassing van bestuursdwang verschuldigd, tenzij de kosten redelijkerwijze niet of niet geheel te zijnen laste behoren te komen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De beschikking vermeldt dat de toepassing van bestuursdwang op kosten van de overtreder plaatsvindt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Indien de kosten echter geheel of gedeeltelijk niet ten laste van de overtreder zullen worden gebracht, wordt dat in de beschikking vermeld.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Onder de kosten worden begrepen de kosten verbonden aan de voorbereiding van bestuursdwang, voor zover deze kosten zijn gemaakt na het tijdstip waarop de termijn bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=68j">artikel 68j, vierde lid</intref>, is verstreken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>De kosten zijn ook verschuldigd indien de bestuursdwang door opheffing van de onrechtmatige situatie niet of niet volledig is uitgevoerd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Bij dwangbevel kan van de overtreder de verschuldigde kosten, verhoogd met de op de invordering vallende kosten, worden ingevorderd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>Het dwangbevel wordt op kosten van de overtreder bij deurwaardersexploot betekend en levert een executoriale titel op in de zin van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496" compleet="nee">Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering BES</extref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al>Gedurende zes weken na de dag van betekening staat verzet tegen het dwangbevel open door dagvaarding van het openbaar lichaam.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                           <al>Het verzet schorst de tenuitvoerlegging. Op verzoek van het openbaar lichaam kan het Gerecht in eerste aanleg van Bonaire, Sint Eustatius en Saba de schorsing van de tenuitvoerlegging opheffen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                           <al>De kosten verbonden aan de toepassing van bestuursdwang zijn bevoorrecht op de zaak ten aanzien waarvan zij zijn besteed en worden na de kosten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496&amp;artikel=284" compleet="nee">artikel 284 van het Burgerlijk Wetboek BES</extref>, uit de opbrengst van de zaak betaald.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68l</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Met een hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van de derde categorie wordt gestraft degene die in strijd handelt met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=68e">artikel 68e, eerste lid</intref>, of die het in artikel 68e, tweede lid, bedoelde lijk onttrekt aan een krachtens dat artikel genomen maatregel.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Met een hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van de derde categorie wordt gestraft degene die verwijtbaar de geheimhoudingsplicht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=68f">artikel 68f, vijfde lid</intref>, schendt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Met een gevangenisstraf van ten hoogste twee jaar of geldboete van de vierde categorie wordt gestraft degene die opzettelijk de geheimhoudingsplicht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=68f">artikel 68f, vijfde lid</intref>, schendt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Geen vervolging wordt ingesteld anders dan op verzoek van degene te wiens aanzien de geheimhoudingsplicht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024705&amp;artikel=68f">artikel 68f, vijfde lid</intref>, is geschonden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>De in het eerste en tweede lid strafbaar gestelde feiten zijn overtredingen. Het in het derde lid strafbaar gestelde feit is een misdrijf.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
      
<hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VIII</nr>
          <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">69</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Algemene wet bestuursrecht.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">70</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Waterleidingwet.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">71</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet hygi&#xEB;ne en veiligheid badinrichtingen en zwemgelegenheden.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">72</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet gebruik burgerservicenummer in de zorg.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">73</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de lijkbezorging.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">74</nr>
          </kop><al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004760" compleet="nee">Wet collectieve preventie volksgezondheid</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009684" compleet="nee">Infectieziektenwet</extref> en de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002343" compleet="nee">Quarantainewet</extref> worden
ingetrokken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">75</nr>
          </kop>
          <al>Deze
wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of onderdelen daarvan
verschillend kan worden vastgesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">76</nr>
          </kop>
          <al>Deze
wet wordt aangehaald als: Wet publieke
gezondheid.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
<wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle
ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat,
aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2008-10-09">9
oktober 2008</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Volksgezondheid, Welzijn en Sport
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>A.</voornaam>
          <achternaam>Klink</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2008-11-18">de
          <nadruk type="cur">achttiende</nadruk>
november 2008</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	