<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016174" id="278229" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Financi&#xEB;n van 17 december 2003,
    AGT2003-2237N, houdende bepalingen ter zake van schuldregisters voor
    geldleningen ten laste van het Rijk (Regeling schuldregisters Nederlandse
    staatsleningen 2003)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Financi&#xEB;n,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002045&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet van
          13&#xA0;januari 1949, houdende instelling schuldregisters voor geldleningen
          ten laste van het Rijk</extref> (Stb. J 23), en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002053&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002053&amp;artikel=7" compleet="nee">7 van de Wet
          van 30 november 1949, houdende regelen nopens het beheer van
          schuldregisters voor geldleningen ten laste van het Rijk</extref> (Stb. J&#xA0;529);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>schuldregister: een register van leningen ten laste van de Staat
              der Nederlanden, waarin de uit die leningen voortvloeiende
              schulden aan rechthebbenden worden ingeschreven;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Agentschap: het Agentschap van het Ministerie van Financi&#xEB;n te Amsterdam.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>De aflossing van een in een schuldregister ingeschreven schuld
            geschiedt overeenkomstig de voorwaarden van de lening, waaruit de
            schuld voortvloeit.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Een aflossing wordt betaald door overboeking van het verschuldigde
            bedrag op &#xE9;&#xE9;n door de rechthebbende opgegeven rekening, die bestemd
            is voor girale betaling.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>De rente wordt overeenkomstig de voorwaarden van de desbetreffende
            lening vastgesteld op basis van het saldo van de ingeschreven schuld
            direct voorafgaand aan de renteverschijndag.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Rente wordt betaald onder aftrek van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016174&amp;artikel=5">artikel 5</intref> genoemde
            kosten door overboeking op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016174&amp;artikel=2">artikel 2</intref> genoemde rekening.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>4</nr>
        </kop>
        <al>Alle handelingen met betrekking tot aflossing en mutaties van de
          ingeschreven schulden kunnen uitsluitend geschieden in bedragen van de
          kleinst verhandelbare eenheid van die schuld of een veelvoud daarvan.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Over elke inschrijving zijn op de verschijndagen van de rente aan
            het Agentschap kosten verschuldigd. Deze kosten worden berekend over
            de op basis van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016174&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, vastgestelde rente en belopen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash">
            <li>
              
              <al> 1,2% over het bedrag van de rente, voor zover dit bedrag &#x20AC;
                4.500,&#x2013; niet te boven gaat;</al>
            </li>
            <li>
              
              <al> 0,12% over het bedrag van de rente, voor zover dit bedrag &#x20AC;
                4.500,&#x2013; overschrijdt en &#x20AC; 9.000,&#x2013; niet te boven gaat;</al>
            </li>
            <li>
              
              <al> 0% over het bedrag van de rente voor zover dit bedrag &#x20AC;
                9.000,&#x2013; overschrijdt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>De in het eerste lid genoemde kosten worden op de te betalen
            rentebedragen in mindering gebracht.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Een houder van een schuldbewijs van een lening ten laste van de
            Staat der Nederlanden kan dit schuldbewijs kosteloos doen omzetten
            in een inschrijving in het schuldregister in bedragen van de kleinst
            verhandelbare eenheid of veelvouden daarvan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>De omzetting is onderworpen aan de voorschriften die gelden voor
            de verhandeling van effecten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>De aanvraag tot omzetting van een schuldbewijs wordt ingediend bij
            het Nederlands Centraal Instituut voor Giraal Effectenverkeer B.V.
            (Necigef) tegen inlevering van het desbetreffende schuldbewijs.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>4</lidnr>
          <al>Wegens inschrijving in het schuldregister wordt geen schuldbewijs
            verstrekt dat aan toonder luidt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>7</nr>
        </kop>
        <al>De waarde van een ingeschreven schuld, berekend naar de slotkoers
          van de laatste dag van het kalenderjaar, de in het kalenderjaar
          gegenereerde rente, de naam, het woonadres, de geboortedatum, alsmede
          het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, derde lid, onderdeel j, van de Algemene wet inzake
          rijksbelastingen</extref> bedoelde sociaal-fiscaal nummer van de rechthebbende
          worden jaarlijks aan de Belastingdienst verstrekt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>8</nr>
        </kop>
        <al>De Agent van het Ministerie van Financi&#xEB;n kan ter uitvoering van de
          taak, hem opgedragen bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002053&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet van 30 november 1949,
          houdende regelen nopens het beheer van schuldregisters voor
          geldleningen ten laste van het Rijk</extref> (Stb. J 529), nadere regels
          omtrent de inrichting en het beheer van de schuldregisters stellen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>9</nr>
        </kop>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002409" compleet="nee">Regeling schuldregisters Nederlandse staatsleningen</extref> wordt ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>10</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de eerste dag van de
          vierde kalendermaand na dagtekening van de Staatscourant waarin zij
          wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>11</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: &#x2018;Regeling schuldregisters
          Nederlandse staatsleningen 2003&#x2019;.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="FI">Financi&#xEB;n</organisatie>,
          <naam>
            <voornaam>G.</voornaam>
            <achternaam>Zalm</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	