<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028918" dtdversie="2.0" id="447659" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling
van de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van
3&#xA0;november 2010, nr. BJZ2010028548 houdende het bepalen van de
taken die toegelaten instellingen als bedoeld in artikel&#xA0;70 van de
Woningwet als diensten van algemeen economisch belang met compensatie
kunnen uitvoeren, en daarmee verband houdende bepalingen (Tijdelijke
regeling diensten van algemeen economisch belang toegelaten
instellingen
volkshuisvesting)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005686&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van het Besluit beheer
sociale-huursector</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In
deze regeling wordt verstaan
onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al><nadruk type="cur">compensatie:</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het
door toegelaten instellingen kunnen aantrekken van leningen met
gebruikmaking van een daartoe in het bijzonder in het leven geroepen
voorziening die door de Staat der Nederlanden gefaciliteerd wordt, of
van borgstelling daarvan door
overheden;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>subsidie als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=71a" compleet="nee">artikel 71a, eerste lid, onderdeel a, van de Woningwet</extref>
en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>verlaging van grondprijzen
door gemeenten ten behoeve van de uitvoering door toegelaten
instellingen van taken als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2</intref>;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al><nadruk type="cur">woongelegenheid:</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>woning
met de daarbij behorende grond of het daarbij behorende deel van de
grond;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>woonwagen, zijnde een
voor bewoning bestemd gebouw dat is geplaatst op een standplaats en dat
in zijn geheel of in delen kan worden
verplaatst;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>standplaats, zijnde
een kavel die is bestemd voor het plaatsen van een woonwagen, waarop
voorzieningen aanwezig zijn die op het leidingnet van de openbare
nutsbedrijven, van andere instellingen of van gemeenten kunnen worden
aangesloten;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">huurprijs:</nadruk> 
huurprijs, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=237" compleet="nee">artikel 237 lid 2 van Boek&#xA0;7 van het
Burgerlijk
Wetboek</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">voorziening:</nadruk> 
wat daaronder in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005686" compleet="nee">Besluit beheer sociale-huursector</extref> wordt
verstaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">minister:</nadruk> 
Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">huishoudinkomen:</nadruk> 
gezamenlijke verzamelinkomens als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.3" compleet="nee">artikel&#xA0;2.3 van de
Wet inkomstenbelasting 2001</extref> van de bewoners van een woongelegenheid,
met uitzondering van kinderen in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018472&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel&#xA0;4 van de
Algemene wet inkomensafhankelijke regelingen</extref>, met dien verstande dat in
het eerste lid van dat artikel voor &#x2018;belanghebbende&#x2019;
telkens wordt gelezen:
huurder.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In deze regeling wordt onder
woning mede verstaan afzonderlijk gedeelte van een gebouw, welk
gedeelte tot bewoning is bestemd, met het daarbij behorende deel van de
grond.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Diensten
van algemeen economisch
belang</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Teneinde
te voldoen aan het bepaalde in de artikelen&#xA0;106 en 107 van het
Verdrag betreffende de werking van de Europese Unie heeft een
toegelaten instelling de volgende, diensten van algemeen economisch
belang zijnde,
taken:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
huisvesten of doen huisvesten van personen die door hun inkomen of door
andere omstandigheden moeilijkheden ondervinden bij het vinden van hun
passende huisvesting;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het doen bouwen
en verwerven van voor permanent verblijf bedoelde te verhuren
woongelegenheden met een huurprijs die bij aanvang van de bewoning niet
hoger zal zijn dan het bedrag, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008659&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel&#xA0;13, eerste lid,
onderdeel a, van de Wet op de huurtoeslag</extref>, en hun onroerende en
infrastructurele aanhorigheden, alsmede het bezwaren, verhuren,
vervreemden en doen slopen van haar zodanige woongelegenheden en
aanhorigheden, daarop vestigen van een recht van erfpacht, opstal of
vruchtgebruik, en overdragen van de economische eigendom
daarvan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het doen bouwen en verwerven
van voor permanent verblijf bedoelde, anders dan in verband met
verhuren toe te wijzen, woongelegenheden en hun onroerende en
infrastructurele aanhorigheden, alsmede het bezwaren, toewijzen,
vervreemden en doen slopen van haar zodanige woongelegenheden en
aanhorigheden, daarop vestigen van een recht van erfpacht, opstal of
vruchtgebruik, en overdragen van de economische eigendom
daarvan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het in stand houden van en
het treffen van voorzieningen aan haar in de onderdelen b en c bedoelde
woongelegenheden en hun onroerende en infrastructurele aanhorigheden,
en aan de direct daaraan grenzende
omgeving;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>het aan bewoners van haar
in de onderdelen b en c bedoelde woongelegenheden verlenen van diensten
die rechtstreeks verband houden met de bewoning, en, aan personen die
haar te kennen geven een zodanige woongelegenheid te willen betrekken,
verlenen van diensten die rechtstreeks verband houden met hun
huisvesting;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>het, in of in de directe
nabijheid van wijken, buurten of buurtschappen waar woongelegenheden
als bedoeld in onderdeel b of c gelegen zijn, doen bouwen en verwerven
van gebouwen die behoren tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;bijlage=1">bijlage&#xA0;1</intref> bij deze regeling
opgenomen categorie&#xEB;n, die een op die wijk, buurt of buurtschap
gerichte functie hebben, en hun onroerende en infrastructurele
aanhorigheden, alsmede het bezwaren, verhuren, vervreemden en doen
slopen van haar zodanige gebouwen en aanhorigheden, daarop vestigen van
een recht van erfpacht, opstal of vruchtgebruik, en overdragen van de
economische eigendom daarvan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>het in
stand houden van en het treffen van voorzieningen aan haar gebouwen als
bedoeld in onderdeel f en hun onroerende en infrastructurele
aanhorigheden, en aan de direct daaraan grenzende
omgeving;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>het bijdragen aan de
leefbaarheid in wijken, buurten of buurtschappen waar woongelegenheden
als bedoeld in onderdeel b of c gelegen zijn, waartoe niet worden
gerekend het investeren in onroerende zaken met een bedrijfsmatige
gebruiksbestemming en het uitvoeren van de in de onderdelen b tot en
met e genoemde taken met betrekking tot door de eigenaren daarvan te
bewonen woongelegenheden, en woongelegenheden als bedoeld in onderdeel
b van welke de huurprijs bij aanvang van de bewoning hoger zal zijn dan
het bedrag, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008659&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel&#xA0;13, eerste lid, onderdeel a, van de
Wet op de huurtoeslag</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>het verrichten
van de werkzaamheden die voortvloeien uit tussen gemeenten en
toegelaten instellingen overeengekomen beleidsplannen die zijn gericht
op het oplossen van problemen en het wegwerken van achterstanden in
wijken, buurten en buurtschappen, waartoe kan behoren het mede
financieren of faciliteren van diensten in het kader van de vervulling
van een openbare dienstverplichting, en waartoe niet worden gerekend
het investeren in onroerende zaken met een bedrijfsmatige
gebruiksbestemming en het uitvoeren van de in de onderdelen b tot en
met e genoemde taken met betrekking tot door de eigenaren daarvan te
bewonen woongelegenheden, en woongelegenheden als bedoeld in onderdeel
b van welke de huurprijs bij aanvang van de bewoning hoger zal zijn dan
het bedrag, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008659&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, onderdeel a, van de Wet
op de huurtoeslag</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>het uitvoeren van
de taken die noodzakelijkerwijs voortvloeien uit het uitvoeren van de
taken, genoemd in de onderdelen a tot en met
i.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Bepalingen
in verband met het recht op
compensatie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
toegelaten instelling komt uitsluitend compensatie toe voor de taken,
genoemd in
artikel 2.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
minister kan op verzoek van een toegelaten instelling besluiten dat
haar voorts compensatie toekomt voor het doen bouwen of verwerven van
een gebouw met een maatschappelijke gebruiksbestemming, dat niet
behoort tot een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;bijlage=1">bijlage&#xA0;1</intref> bij deze regeling opgenomen
categorie,
indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat
gebouw behoort tot een daaraan nauw verwante
categorie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dat doen bouwen of
verwerven geschiedt in of in de directe nabijheid van wijken, buurten
of buurtschappen waar woongelegenheden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2,
onderdeel b of c</intref>, gelegen zijn en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>dat
gebouw een op die wijk, die buurt of dat buurtschap gerichte functie
heeft.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
toegelaten instelling gaat met betrekking tot ten minste 90% van haar
woongelegenheden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=2">artikel 2, onderdeel b</intref>, slechts
overeenkomsten van huur en verhuur aan, indien het huishoudinkomen niet
hoger is dan &#x20AC;&#xA0;34 085, of indien in die woongelegenheden
personen worden gehuisvest op grond van een indicatiebesluit als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008946&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het Zorgindicatiebesluit</extref>
voor:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>persoonlijke
verzorging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van het Besluit zorgaanspraken
AWBZ</extref>, verpleging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van dat besluit</extref> of
begeleiding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van dat besluit</extref>, telkens met de
leveringsvoorwaarde 'volgens afspraak en direct oproepbaar',
'voortdurend in de nabijheid' of '24 uur per dag
aanwezig';</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>verblijf als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van het Besluit zorgaanspraken AWBZ</extref> of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>ADL-assistentie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van het
Besluit zorgaanspraken
AWBZ</extref>.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien
de toegelaten instelling woongelegenheden waarop het eerste lid van
toepassing is verhuurt aan een rechtspersoon of vennootschap welke
overeenkomsten van huur en verhuur aangaat met natuurlijke personen,
draagt zij er zorg voor dat die rechtspersoon of vennootschap met
betrekking tot die woongelegenheden het eerste lid
naleeft.</al>
                     </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
toegelaten instelling geeft bij het aangaan van overeenkomsten van huur
en verhuur met betrekking tot woongelegenheden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=2">artikel
2, onderdeel b</intref>, in de gevallen dat het huishoudinkomen hoger is dan
het in de aanhef van het eerste lid genoemde bedrag, voorrang aan huishoudens voor welke de
voorziening in de behoefte aan woonruimte dringend noodzakelijk is uit
het oogpunt van gezondheid, veiligheid, sociale factoren, overmacht of
calamiteiten, aan huishoudens die personeel zijn als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005893&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel
6, onderdeel b, van het Huisvestingsbesluit</extref> en aan andere huishoudens
in de gevallen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005893&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, onderdelen a en b, van dat
besluit</extref>. Vervolgens houdt de toegelaten instelling bij het aangaan van
zodanige overeenkomsten de volgorde aan die voortvloeit uit het
daarover door haar vast te stellen beleid, tenzij uit een
huisvestingsverordening als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel&#xA0;2, eerste lid, van
de Huisvestingswet</extref> een andere volgorde voortvloeit. De tweede zin van
het eerste lid is van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
compensatie voor de taken, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=2">artikel 2, onderdelen a tot en
met e</intref>, en, voor zover daarmee verband houdende, de taken, genoemd in
artikel&#xA0;2, onderdeel j, komt de toegelaten instelling in elk geval
volledig toe, indien zij voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=3">artikel 3,
eerste lid</intref>, het eerste tot en met derde lid van dit artikel en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=4a">artikel
4a</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al> Het bedrag, genoemd in het eerste lid,wordt met ingang van elk jaar, voor het eerst op 1&#xA0;januari 2012, gewijzigd met het percentage waarmee per gelijke datum het bedrag, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008659&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel&#xA0;18, eerste lid, onderdeel d, van de Wet op de huurtoeslag</extref> wordt gewijzigd. Het bedrag, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005686&amp;bijlage=II" compleet="nee">bijlage II, hoofdstuk&#xA0;5.8, onder 5, bij het Besluit beheer sociale-huursector</extref>, wordt met ingang van elk jaar, voor het eerst op 1&#xA0;januari 2013, vervangen door het bedrag zoals dat op 1 januari van het daaraan voorafgaande jaar overeenkomstig de eerste zin is gewijzigd.</al>
                     </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">4a</nr>
                     </kop>
                     <al>De
toegelaten instelling gaat met betrekking tot gebouwen als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=2">artikel 2, onderdeel f</intref>, slechts overeenkomsten van huur en verhuur aan
met verenigingen of stichtingen die zich blijkens hun statuten
uitsluitend ten doel stellen diensten te leveren of werkzaamheden te
verrichten die zijn gericht op het maatschappelijk belang, of met
overheidsinstellingen.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De
toegelaten instelling besteedt
aan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
taken, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=2">artikel 2, onderdeel f</intref>, voor zover zij bestaan uit
het doen bouwen, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de taken, genoemd
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2, onderdeel g</intref>, voor zover zij bestaan uit het treffen
van voorzieningen aan haar gebouwen en hun onroerende en
infrastructurele
aanhorigheden.</al>
              </li>
            </lijst>
          
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Administratie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>De
toegelaten instelling richt haar administratie zodanig in, dat daaruit
blijkt of zij voldoet aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=4">artikelen&#xA0;4, eerste tot en met derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=4a">4a</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=5">5</intref>.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Beoordeling
door de
minister</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>De
minister beoordeelt jaarlijks voor 1&#xA0;december, voor het eerst in
2012, of in het aan die datum voorafgaande kalenderjaar <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=4">artikel&#xA0;4,
vierde lid</intref>, op de toegelaten instelling van toepassing was, en verstrekt
dat oordeel aan de toegelaten instelling. De minister kan besluiten dat
de toegelaten instelling in het kalenderjaar dat direct volgt op de in
de eerste volzin bedoelde datum geen compensatie toekomt, en wijst bij
een zodanig besluit woongelegenheden aan waarop het van toepassing is.
Dat besluit is een besluit in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=1%3A3" compleet="nee">artikel&#xA0;1:3 van de
Algemene wet
bestuursrecht</extref>.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs-
en
slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit beheer sociale-huursector.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=3">Artikel
3, eerste lid</intref>, is niet van toepassing op rentevoordelen die
voortvloeien uit leningen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=1">artikel&#xA0;1, eerste lid,
onderdeel a, onder 1&#xBA;</intref>, die voor het tijdstip van inwerkingtreding
van deze regeling zijn verstrekt met betrekking tot andere taken dan
die, genoemd in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2</intref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>De
toegelaten instellingen op welke <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25b" compleet="nee">artikel 25b van de Mededingingswet</extref> van
toepassing is, en die op het tijdstip van inwerkingtreding van deze
regeling als zodanig bestaan, brengen voor 1&#xA0;januari 2014 hun
werkwijze en hun administratie, en zo nodig hun statuten, in
overeenstemming met de in dat artikel opgenomen
vereisten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van 1&#xA0;januari
2011.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Tijdelijke regeling diensten van
algemeen economisch belang toegelaten instellingen
volkshuisvesting.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2010-11-03">3 november
2010</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.P.H.</voornaam>
          <achternaam>Donner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">bij
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=2">artikel 2, onderdeel f</intref>, van de Tijdelijke regeling diensten van
algemeen economisch belang toegelaten instellingen
volkshuisvesting</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Categorie&#xEB;n
van gebouwen met een maatschappelijke gebruiksbestemming als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028918&amp;artikel=2">artikel 2, onderdeel
f</intref></titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>buurthuizen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>gemeenschapscentra</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>jongerencentra
(zonder
horecavoorziening)</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>basisscholen,
vmbo-mbo scholen, vwo-scholen, schoolgebouwen voor speciaal
onderwijs</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>brede scholen met
bijv. peuterzaal, kinderopvang, voor- tussen en naschoolse opvang,
buurtsporthal, en -complex (zogeheten multifunctionele
accommodaties)</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>wijksportvoorzieningen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>ruimten
voor maatschappelijk
werk</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>ruimten voor
welzijnswerk</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>opvangcentra
(blijf van mijn lijf-huizen, dag- en nachtopvang voor dak- en
thuislozen en
verslaafden)</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>zorgsteunpunten</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>steunpunten
voor schuldsanering en budgetbeheeradvies voor huishoudens in
financi&#xEB;le
problemen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>centra voor jeugd en
gezin</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>ruimten voor dagbesteding
gehandicapten/ouderen incl. enige
zorginfrastructuur</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>hospices</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>multifunctionele
centra voor maatschappelijke
dienstverlening</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>dorps- of
wijkbibliotheken</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>eigen
kantoorruimten</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>veiligheidshuizen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>centra
voor werk(gelegenheid) en/of bevordering van bedrijvigheid in de
wijk;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2022;</li.nr>
            <al>kleinschalige culturele
activiteiten.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    
  </regeling>
</wetgeving>
  	