<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006278" dtdversie="2.0" id="8149" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 30 november 1993, houdende bepalingen voor de
    technische voorziening voor te betalen schaden of uitkeringen herverzekeringsbedrijf</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Justitie, gedaan mede namens Onze Minister van Financi&#xEB;n van
            14 juli 1993, Stafafdeling Wetgeving Privaatrecht, nr. 379584/93/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de artikelen 60 en 61
            van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 91/674/EEG</extref> van de Raad van de Europese
            Gemeenschappen van 19 december 1991 betreffende de
            jaarrekening en de geconsolideerde jaarrekening van
            verzekeringsondernemingen ( <nadruk type="cur">PbEG</nadruk>
            L 374) en op artikel 444 lid 2 van boek 2 van het Burgerlijk Wetboek;</considerans.al>
        <considerans.al>Gehoord de Verzekeringskamer;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord, advies van 3 november
            1993, no. W03.93.0426;</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Justitie, uitgebracht mede namens Onze Minister van
            Financi&#xEB;n van 22 november 1993, nr. 410519/93/6;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit is van toepassing op verzekeringsmaatschappijen als
        bedoeld in artikel 7, eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006509" compleet="nee">Wet toezicht verzekeringsbedrijf</extref>.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006278&amp;artikel=3">artikel 3</intref> omvat de voorziening voor te betalen
            schaden of uitkeringen het bedrag van de te verwachten
            kosten, in aanmerking nemende: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de v&#xF3;&#xF3;r de balansdatum ontstane schaden of
                    uitkeringen die nog niet zijn gemeld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de kosten verband houdende met de afwikkeling van
                    een schade of uitkering; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de in verband met een schade te verwachten baten uit
                    subrogatie en de verkrijging van de eigendom van de
                    verzekerde zaken.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De voorziening voor te betalen schaden wordt voor elke
            schade afzonderlijk bepaald dan wel, indien de aard van de
            risico's dat toelaat, volgens statistische dan wel
            erkende actuari&#xEB;le methoden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Discontering van de voorziening voor te betalen schaden,
            welke niet actuarieel bepaald is, is slechts toegestaan,
            indien </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de afwikkeling van de schaden ten minste vier jaren
                    na het tijdstip van het opmaken van de jaarrekening
                    zal duren en deze afwikkeling geschiedt volgens een
                    betrouwbaar schade-afwikkelingsschema, waarin mede
                    rekening wordt gehouden met alle factoren die de
                    kosten van afwikkeling van de schade verhogen; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het rentepercentage dat voor de discontering wordt
                    gebruikt niet hoger is dan het gemiddeld
                    rendementspercentage van de voor deze technische
                    voorziening aangehouden activa over de laatste vijf
                    jaren voorafgaande aan het tijdstip van het opmaken
                    van de jaarrekening, en evenmin hoger is dan het
                    rendementspercentage van deze activa over het boekjaar.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien lid 3 toepassing vindt, worden in de toelichting
            vermeld: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de omvang van de voorziening voor te betalen schaden
                    v&#xF3;&#xF3;r discontering;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de schaden, onderscheiden naar de groepen, bedoeld
                    in artikel 441 lid 4 van boek 2 van het Burgerlijk
                    Wetboek, waarvoor discontering plaatsvindt; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de wijze van discontering voor de verschillende
                    soorten schaden, daaronder begrepen de wijze waarop
                    de termijn van afwikkeling van de schaden wordt
                    geschat alsmede de percentages gebruikt voor de
                    discontering en voor de schatting van de verhogingen
                    van de kosten van afwikkeling van de schade.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de verplichtingen uit verzekeringsovereenkomsten op
            het tijdstip van het opmaken van de jaarrekening
            redelijkerwijs niet in te schatten zijn wegens het ontbreken
            van voldoende nauwkeurige gegevens met betrekking tot de
            over het boekjaar te ontvangen premies of te betalen schaden
            en kosten van afwikkeling van de schade: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>mag als voorziening voor te betalen schaden worden
                    opgenomen het positieve verschil tussen enerzijds de
                    in het boekjaar geboekte premies en anderzijds de
                    betaalde schaden en kosten van afwikkeling van de
                    schade dan wel mag een percentage van de geboekte
                    premies als voorziening worden opgenomen; of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>mogen de in de winst- en verliesrekening op te nemen
                    of ter bepaling van deze technische voorziening te
                    gebruiken gegevens, welke in lid 1, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, zijn genoemd, betrekking
                    hebben op een jaar dat ten hoogste twaalf maanden
                    aan het boekjaar voorafgaat.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De overeenkomstig lid 1 bepaalde voorziening moet te allen
            tijde toereikend zijn om aan de redelijkerwijs voorzienbare
            verplichtingen uit verzekeringsovereenkomsten te voldoen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien lid 1, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, wordt
            toegepast, wordt uiterlijk aan het einde van het derde
            boekjaar volgend op het in lid 1 bedoelde boekjaar of zoveel
            eerder als voldoende nauwkeurige gegevens, bedoeld in lid 1,
            onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, bekend zijn, de
            voorziening voor te betalen schaden overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006278&amp;artikel=2">artikel 2</intref>
            bepaald. Vermeld wordt wanneer dit het geval zal zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien lid 1, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>, wordt
            toegepast, wordt vermeld op welke periode voorafgaande aan
            het boekjaar de gegevens betrekking hebben.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 januari 1994. Het
        is van toepassing op jaarrekeningen van
        verzekeringsmaatschappijen waarop afdeling 15 van titel 9 van
        boek 2 van het Burgerlijk Wetboek wordt toegepast.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum=""> 30 november 1993</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. Kosto</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. Kok</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">veertiende</nadruk>
            december  1993</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	