<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030878" dtdversie="2.0" id="467259" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Beleidsregel
van de Minister van Infrastructuur en Milieu (Beleidsregel last onder
dwangsom Wet wegvervoer goederen
overbelading)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister van Infrastructuur en
Milieu,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=5.2" compleet="nee">artikel 5.2 van de Wet wegvervoer goederen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A81" compleet="nee">artikel&#xA0;en
4:81, eerste lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A32" compleet="nee">5:32 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028076&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel&#xA0; 23 van het Organisatie- en mandaatbesluit Verkeer en
Waterstaat 2010</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012546&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel&#xA0; 2 van het Instellingsbesluit Inspectie
Verkeer en
Waterstaat</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
last onder dwangsom wordt opgelegd na constatering van een overtreding
van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030878&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze beleidsregel genoemde bepalingen van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">Wet wegvervoer goederen</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025704" compleet="nee">Regeling wegvervoer
goederen</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
hoogte van de last onder dwangsom wordt vastgesteld in redelijke
verhouding tot de zwaarte van het geschonden belang en de werking van
de last onder
dwangsom.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030878&amp;bijlage=">bijlage</intref> zijn vermeld per soort overtreding de hoogte en de
maximumhoogte van de
dwangsom.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Van
overbelading is sprake indien de wettelijke norm van de aslasten dan
wel van het totaal gewicht van een vrachtauto, als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 de Wet wegvervoer goederen</extref>, dan wel van de in het
kentekenregister vermelde toegestane maximummassa wordt
overschreden.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>De looptijd
van een last onder dwangsom bedraagt &#xE9;&#xE9;n
jaar.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Deze
beleidsregel wordt aangehaald als: Beleidsregel last onder dwangsom Wet
wegvervoer goederen
overbelading.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Deze
beleidsregel treedt in werking met ingang van de dag na de dagtekening
van de Staatscourant waarin zij wordt
geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
beleidsregel zal met de bijlage in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="IM">Infrastructuur en Milieu,</organisatie>
        <deze>namens deze:</deze>De
<functie>Inspecteur-Generaal Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J.</voornaam>
          <achternaam>
Thunnissen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <titel status="officieel">bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030878&amp;artikel=1">artikel 1</intref> van de Beleidsregel last onder dwangsom Wet wegvervoer
goederen
overbelading</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Overbelading</titel>
        </kop>
        <al>Ondanks
het feit dat er in Europa voor vrachtauto&#x2019;s wettelijk een
maximaal toegestaan totaal gewicht is vastgesteld, is er sprake van een
groot aantal overbeladen vrachtauto&#x2019;s. Overschrijding van de
overbeladingsnormen van vrachtauto&#x2019;s, waaronder mede verstaan
motorrijtuigen met aanhangwagen of samenstellen van motorrijtuig en
oplegger, veroorzaakt veel schade aan het wegdek en de infrastructuur
van het wegennet. Naast de fysieke schade aan het wegennet veroorzaakt
overbelading economische schade.</al>
        <al>Overbelading verstoort het
evenwicht in de vervoersmarkt. Deze gang van zaken wordt vanuit het
gegeven van het streven naar een evenwichtige vervoersmarkt niet
wenselijk
geacht.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Doelstelling</titel>
        </kop>
        <al>De
doelstelling van deze beleidsregel is om overbelading als hierboven
omschreven tegen te gaan. Een van de middelen die de Minister bij de
handhaving van overbelading, naast de strafrechtelijke handhaving, ter
beschikking staat betreft een last onder dwangsom.</al>
        <al>Dit is in
lijn met hetgeen gesteld is in de memorie van toelichting (hierna: MvT)
bij de invoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">Wet wegvervoer goederen</extref> (Tweede Kamer,
vergaderjaar 2006&#x2013;2007,
30 896, nr.
3). In deze MvT is namelijk gesteld dat &#xE9;&#xE9;n van de
zes doelstellingen ziet op verbetering van de handhaafbaarheid van de
regelgeving.</al>
        <al>&#x2018;De minister is op basis van het
wetsvoorstel bevoegd tot toepassing van bestuursdwang ter handhaving
van de regelgeving voor het goederenvervoer over de weg. De minister
beschikt daarmee op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A32" compleet="nee">artikel&#xA0; 5:32, eerste lid, van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> (hierna: AWB) tevens over de bevoegdheid om
aan de overtreder een last onder dwangsom op te leggen. In combinatie
met het al bestaande instrumentarium kunnen meer passende maatregelen
worden getroffen om het nalevingsniveau te
verbeteren&#x2019;.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Toezichtmethodiek</titel>
        </kop>
        <al>De
vaak zeer intensieve vervoerstromen dwingen de overheid tot andere
vormen van toezicht om het nalevingsniveau te verbeteren. Zo&#x2019;n
vorm van toezicht is Weigh in Motion (hierna: WIM).WIM is een
geautomatiseerd meetsysteem (gekoppeld aan een videoregistratie van de
gecontroleerde voertuigen) dat inmiddels op diverse plaatsen in
Nederland op de snelwegen is aangelegd en waarmee zowel de aslast van
vrachtauto&#x2019;s als ook het totaal gewicht kan worden gemeten. De
meetresultaten en kentekens van de gesignaleerde vrachtauto&#x2019;s
worden opgenomen in een database. Een goed functionerend WIM kan
vanwege zijn permanente aanwezigheid een substanti&#xEB;le bijdrage
leveren aan het terugdringen van de
overbeladingsovertredingen.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Werking</titel>
        </kop>
        <al>WIM
detecteert 24 uur per dag 7 dagen per week alle passerende
vrachtauto&#x2019;s. Van de vrachtauto&#x2019;s met overschrijding van
aslast of totaal gewicht worden de kentekengegevens vastgelegd. Deze
door WIM gegenereerde gegevens van vrachtauto&#x2019;s, waarbij
overbelading is vastgesteld, leiden tot een overzicht van het aantal
overbeladingsovertreders. De berekeningen vinden plaats op iedere
eerste dag van de maand. De (gezamenlijke) overzichten van drie
opeenvolgende maanden geven een ranking van de meest notoire
overtreders. Maandelijks wordt aan deze overtreders een
waarschuwingsbrief gezonden. In de drie daaropvolgende maanden worden
deze notoire overtreders gemonitord. In deze periode ontvangen zij
maandelijks een detailoverzicht van de door WIM vastgelegde passages,
waarbij overbelading is vastgesteld. Na een periode van drie maanden
wordt een analyse van de gegevens gemaakt. Bij herstel van meer dan 75%
wordt de notoire overtreder uit het overzicht gehaald. Bij onvoldoende
herstel kan een bestuursrechtelijke maatregel worden opgelegd, zijnde
de last onder dwangsom. Nadat door middel van een fysieke weging
wederom een overtreding is geconstateerd wordt de last
verbeurd.</al>

        <al>De gegevens van in het buitenland gevestigde
ondernemingen worden op ondernemersniveau doorgegeven aan de
buitenlandse handhavingsdiensten. Als gevolg van de inwerkingtreding
met ingang van 4 december 2011 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) nr. 1071/2009</extref> van
het Europees parlement en de Raad van de Europese Unie van 21 oktober
2009 tot vaststelling van gemeenschappelijke voorwaarden waaraan moet
zijn voldaan om het beroep van wegvervoerondernemer uit te oefenen en
tot intrekking van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 96/26/EG</extref> van de Raad (PbEU L 300) kan
koppeling plaatsvinden met de buitenlandse kentekenregisters, waardoor
de interventie rechtstreeks op de in het buitenland gevestigde
ondernemingen kan worden toegepast. Genoemde verordening schrijft voor
dat Lidstaten elkaar informeren over de in de andere Lidstaten
geconstateerde overtredingen van ondermeer regels omtrent gewicht en
afmetingen, welke overtredingen van invloed kunnen zijn op het
eventueel ontvallen van de betrouwbaarheid die ingevolge de verordening
vereist is om het beroep van vervoerder te kunnen
uitoefenen.</al>
        <al>Bovenomschreven procedure laat onverlet dat ook
direkt kan worden overgegaan tot het opleggen van een last onder
dwangsom wanneer bij fysieke weging een overtreding ten aanzien van
overbelading wordt geconstateerd. Daarbij wordt geen onderscheid
gemaakt tussen in Nederland of in het buitenland gevestigde
ondernemingen.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Hoogte
last onder dwangsom</titel>
        </kop>
        <al>Hieronder wordt per type relevante
overtreding van de maximale aslasten of het totale voertuiggewicht de
hoogte van de dwangsom onderbouwd. Daarbij worden in het kader van de
verstoring van het evenwicht in de vervoersmarkt met name twee
componenten &#x2013; zijnde 1) maatschappelijke kosten en 2) economisch
gewin &#x2013; van belang geacht.</al>
        <al>Ad 1) Maatschappelijke
kosten</al>

        <al>Er hebben diverse onderzoeken plaats gevonden
om de effecten van overbelading zichtbaar te maken en te
kwantificeren<noot id="n1e11528054" type="voet">
            <noot.nr>1</noot.nr>
            <noot.al>Ondermeer
door dr. J.M.M. Sopers in zake &#x2018;Kwantificering effecten
overbelading vrachtverkeer&#x2019; van 16 juli
2008</noot.al>
          </noot>. De kosten van extra verhardingsonderhoud en van filevorming door extra
wegwerkzaamheden blijken, weliswaar met een bandbreedte, redelijk
betrouwbaar te kunnen worden geraamd. Het daarnaast betrouwbaar
kwalificeren van de effecten op kunstwerken is om diverse redenen nog
niet goed mogelijk. Oorzaken hiervan zijn onder ander de relatief lange
ontwerp-levensduren van kunstwerken, de grote vari&#xEB;teit in
ontwerpen, ontwerpeisen en constructies en de complexe interacties
tussen diverse schadeveroorzakende factoren. Het lijkt echter op grond
van de onderzoeken aannemelijk dat de aan overbelading toe te rekenen
kosten van extra onderhoud aan kunstwerken minimaal op een
vergelijkbaar niveau zullen komen te liggen als bij het
verhardingsonderhoud. Uitgaande van de diverse onderzoeken en gelet op
het feit dat de daarbij vastgestelde kosten alleen betrekking hebben op
het hoofdwegennet kunnen de totale maatschappelijke kosten als gevolg
van overbelading in ieder geval op minimaal &#x20AC; 100 miljoen worden
begroot.</al>
        <al>Uit de proefmetingenvan WIM blijkt dat op jaarbasis
sprake is van zeker 1.000.000 normoverschrijdende vrachtauto&#x2019;s.
Uitgaande van 1.000.000 ritten van normoverschrijdende
vrachtauto&#x2019;s kunnen de maatschappelijke kosten per rit waarbij
overbelading plaatsvindt dan ook becijferd worden op een bedrag van
&#x20AC;100,- per rit, namelijk &#x20AC;100 miljoen gedeeld door het
aantal ritten van normoverschrijdende
vrachtauto&#x2019;s.</al>
        <al>Ad 2) Economisch
gewin</al>
        <al>Om te komen tot het economisch gewin worden drie soorten
overbelading
onderscheiden:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a)</li.nr>
            <al>Overbelading
op het kentekengewicht;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b)</li.nr>
            <al>Overbelading
van het maximaal toegelaten gewicht van 50
ton;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c)</li.nr>
            <al>Overbelading van
assen.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Ad a)</al>
        <al>Via het kenteken is kenbaar
welk totaalgewicht een vrachtauto mag laden. Het WIM-systeem kan, op
basis van asconfiguraties, vaststellen of en deels ook in welke mate
een bepaalde vrachtauto in overtreding is met betrekking tot het
gekentekende totaalgewicht. Uit de berekening van het NEA blijkt dat
bij overbelading op kentekengewicht er per overbeladingsrit sprake is
van een meeropbrengst van circa &#x20AC; 5,98 per ton overbelading. Bij
een rit waarbij sprake is van een overbelading van bijvoorbeeld drie
ton is er derhalve sprake van een gemiddeld economisch gewin van
&#x20AC; 17,93.</al>
        <al>Ad b)</al>

        <al>Bij overbelading van het maximale
gewicht van 50 ton wordt in principe meer lading meegenomen dan
wettelijk toegestaan. Deze extra lading resulteert in meer
vrachtopbrengst per rit of een lagere transportkostprijs per vervoerde
eenheid product. Van deze beide vormen van economisch gewin is in een
onderzoek van de
NEA<noot id="n2e11528054" type="voet">
            <noot.nr>2</noot.nr>
            <noot.al>NEA-rapport
Overbelading in het goederenvervoer over de weg, Bepaling van het
economisch gewin van individuele transportbedrijven door overbelading
van het vrachtvoertuig, februari 2011.</noot.al>
          </noot>een berekening gemaakt in de vorm van het economisch gewin per ton
overschrijding. Deze berekening resulteert bij deze vorm van
overbelading per rit in een gemiddelde meeropbrengst van circa &#x20AC;
6,29 per ton overbelading. Bij een rit waarbij sprake is van een
overbelading van bijvoorbeeld drie ton is er derhalve sprake van een
gemiddeld economisch gewin van &#x20AC;&#xA0;18,87.</al>
        <al>Ad
c)</al>
        <al>Tot slot is bij overbelading van assen en niet tevens een
overbelading op maximaal totaal- of kentekengewicht geen sprake van een
feitelijke meeropbrengst. De vervoerder realiseert in dit geval een
kostenreductie door het niet tussentijds herschikken van de lading in
het voertuig. De besparing is hier, volgens de berekening van het NEA,
per rit circa &#x20AC; 6,12 euro per ton overbelading van de assen. Bij
een rit waarbij sprake is van een overbelading van bijvoorbeeld drie
ton is er derhalve sprake van een gemiddeld economisch gewin van
&#x20AC;
18,37.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Dubbeltellingen</titel>
        </kop>
        <al>Een
overschrijding van het maximaal toegelaten voertuiggewicht zal
(vrijwel) altijd tevens leiden tot een overschrijding van het maximale
kentekengewicht. Dit betekent derhalve dat er dubbeltellingen kunnen
ontstaan. Om dergelijke dubbeltellingen te vermijden, wordt een
geconstateerde overtreding aan slechts een van de hierboven onder a tot
en met c genoemde categorie&#xEB;n toegewezen. Indien van toepassing
wordt in een dergelijke situatie de geconstateerde overtreding
toegewezen aan de categorie &#x2018;Overbelading van assen&#x2019;. Is
deze categorie bij de geconstateerde overtreding niet van toepassing
dan wordt de geconstateerde overtreding toegewezen aan de categorie
&#x2018;Overbelading van het maximaal toegelaten gewicht van 50
ton&#x2019; onderscheidenlijk het
kentekengewicht.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Vaststellen
hoogte dwangsom</titel>
        </kop>
        <al>Na een periode van drie
maanden waarin is gewaarschuwd, wordt aan de notoire overtreder met
onvoldoende herstel een last onder dwangsom opgelegd (zie hetgeen
hierboven onder de kop Toezichtmethodiek is gesteld). De hoogte van de
dwangsom wordt vastgesteld aan de hand van de hierboven onder 1) en 2)
genoemde bedragen.</al>
        <al>Stel dat bijvoorbeeld een overtreding aan de
categorie Overbelading van het maximaal toegelaten gewicht van 50 ton
is toegewezen, dan bedraagt de hoogte van de dwangsom &#x20AC; {100 + (
t x &#x20AC; 6,29)} x 5. De &#x2018;t&#x2019; staat daarbij voor het
aantal tonnen overbelading en &#x2018;5&#x2019; is de
vermenigvuldigingsfactor die gehanteerd wordt om er voor te zorgen dat
de last onder dwangsom een effectieve prikkel is tot nakoming van de
wettelijke normen. Dus, wordt nadat de last onder dwangsom is opgelegd
wederom een overtreding geconstateerd, waarbij er sprake is van een
overbelading van bijvoorbeeld drie ton, dan verbeurt de overtreder in
dit voorbeeld een bedrag van &#x20AC; {100 + (3 x &#x20AC; 6,29)} x 5 =
&#x20AC; 594,35. Door het toepassen van de vermenigvuldigingsfactor 5
sluit de hoogte van de dwangsom per overtreding aan bij de vigerende
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025777" compleet="nee">Richtlijn voor Strafvordering belading van voertuigen</extref> van het Openbaar
Ministerie.</al>
        <al>Onderstaand schema geeft aan op welke bepalingen
van de Wwg de overtredingen
zien.</al>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="zebra1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="zebra1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="131*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="156*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Overtreding</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Overtreden
bepaling</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Verrichten
beroepsvervoer met een vrachtauto ten aanzien waarvan in strijd wordt
gehandeld met de beladingsvoorschriften in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
1994</extref></al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.6" compleet="nee">artikel&#xA0;
2.6, lid 1 Wwg</extref></al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Doen
verrichten van beroeps-vervoer in strijd met de beladings-voorschriften
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
1994</extref></al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.6" compleet="nee">artikel&#xA0;
2.6, lid 2 Wwg</extref></al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="zebra1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="zebra1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="131*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="156*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="128*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Soort
overtreding (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.1.2" compleet="nee">5.1.2</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17a" compleet="nee">5.18.17a tot en met 5.18.17g Regeling
voertuigen</extref>)</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Hoogte
dwangsom per
overtreding</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Maximale
hoogte van de
dwangsom</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Overbelading
van het maximaal toegelaten gewicht van 50
ton</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>{
&#x20AC; 100,- + (t x &#x20AC; 6,29)} x
5</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x20AC;
10.000,00</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Overbelading
op het
kentekengewicht</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>{
&#x20AC; 100,- + (t x &#x20AC; 5,98)} x
5</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x20AC;
10.000,00</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Overbelading
van
assen</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>{
&#x20AC; 100,- + (t x &#x20AC; 6,12)} x
5</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x20AC;
10.000,00</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>t
= aantal tonnen
overbelading</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <al>De
verbeurdverklaring van de last onder dwangsom gebeurt aan de hand van
fysieke wegingen, waarbij nauwkeurig het aantal tonnen overbelading (de
factor &#x2018;t&#x2019;) wordt
vastgesteld.</al>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	