<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003641" dtdversie="2.0" id="8419" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 7 december 1983, houdende bestrijding bacterievuur </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Landbouw en Visserij van 26 september 1983, no. J. 5891,
            Directie Juridische en Bedrijfsorganisatorische Zaken; </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002075&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste en vierde lid,
                van de Plantenziektenwet</extref> (1951, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 96);  </considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 8 november
            1983, no. W 11.83.0500/16.3.45); </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Landbouw en Visserij van 2 december 1983, no. J. 7097,
            Directie Juridische en Bedrijfsorganisatorische Zaken; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
        onder: </al>
    <al>"bacterievuur": de ziekte veroorzaakt door de bacterie
        Erwinia amylovora (Burrill) Winslow et al; </al>
    <al>"opplanten": iedere handeling betreffende het plaatsen
        van planten ten einde hun verdere groei of vermeerdering te
        bewerkstelligen. </al>
    <al>"gebied van bijzondere landschappelijke waarde": een
        gebied dat als beschermd natuurmonument is aangewezen in het
        kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002611" compleet="nee">Natuurbeschermingswet</extref>
        (1967, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 572) dan wel een
        natuurterrein in eigendom of beheer van de staat, danwel van een
        natuurbeschermingsorganisatie alsook een landgoed dat als
        zodanig is aangemerkt ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939" compleet="nee">Natuurschoonwet 1928</extref>
            (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 63), alsmede een gebied
        waarin de meidoorn een landschappelijk bepalende rol speelt en
        welk gebied daartoe door Onze Minister is aangewezen; </al>
    <al>"bedrijfsmatige teelt": de teelt van planten in de
        uitoefening van een bedrijf. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan bij regeling bepaalde vormen van
        bedrijfsmatige teelt van boomkwekerijgewassen, behorende tot
        door hem aangewezen geslachten en soorten, die vatbaar zijn voor
        aantasting door bacterievuur in het gehele land of gedeelten
        daarvan verbieden of aan voorwaarden verbinden. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan bij regeling het opplanten, bewaren en
            vervoeren van planten, behorende tot door hem aangewezen
            geslachten en soorten verbieden in door hem aangewezen
            gebieden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Krachtens het vorige lid kunnen slechts worden aangewezen:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geslachten en soorten die vatbaar zijn voor
                    aantasting door bacterievuur; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>gebieden die van bijzondere betekenis zijn voor de
                    bedrijfsmatige teelt van boomkwekerijgewassen en in
                    bijzondere gevallen gebieden waarbinnen een
                    opplantverbod van bijzondere betekenis is voor een
                    doelmatige bestrijding van bacterievuur. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister kan bepalen dat onder door hem te stellen
            voorwaarden het in het eerste lid bedoelde verbod geheel of
            gedeeltelijk niet van toepassing is op door hem aangewezen
            vormen van bedrijfsmatige teelt alsmede op het bewaren en
            vervoeren ten behoeve van een zodanige teelt, dan wel op de
            teelt in een gebied van bijzondere landschappelijke waarde. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan bij regeling gebruiksgerechtigden van
        terreinen gelegen in de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003641&amp;artikel=3">artikel 3</intref> aangewezen gebieden,
        verplichten de daarbij omschreven onderhoudsmaatregelen ter
        wering en bestrijding van bacterievuur te treffen ten aanzien
        van zich daarop bevindende planten van door hem daarbij
        aangewezen geslachten en soorten op de daarbij voorgeschreven
        wijze. </al>
</artikel>
            
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>De gebruiksgerechtigde van een terrein, waarop door de de ambtenaar, bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 10 van de Plantenziektenwet</extref>, aantasting van planten door bacterievuur is waargenomen, en van in de onmiddellijke omgeving daarvan gelegen terreinen, is verplicht overeenkomstig de hem door Onze Minister gedane aanzegging, op de daarbij voorgeschreven wijze en binnen de daarbij gestelde termijn ten aanzien van in die aanzegging aangewezen planten een of meer van de volgende maatregelen te treffen:  </al>
<lijst>
<li>
<li.nr>a.</li.nr>
<al>het geheel of gedeeltelijk verwijderen en vernietigen van de aangewezen planten; </al>
</li>
<li>
<li.nr>b.</li.nr>
<al>het behandelen van aangewezen planten; </al>
</li>
<li>
<li.nr>c.</li.nr>
<al>het doden van overblijvende stobben met een worteldodend middel van de aangewezen planten op terreinen waarop een maatregel als bedoeld onder <nadruk type="cur">a</nadruk> is getroffen en voor zover het betreft planten in niet bedrijfsmatige teelt en voor zover bepaalde daartoe door Onze Minister aan te wijzen planten zich niet bevinden op een terrein welke is gelegen in een gebied van bijzondere landschappelijke waarde; </al>
</li>
<li>
<li.nr>d.</li.nr>
<al>het verwijderen en vernietigen van nabloei bij planten van peer en appel, voor het opengaan van de bloemen. </al>
</li>
</lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan van het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003641&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003641&amp;artikel=3">3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003641&amp;artikel=4">4</intref> bepaalde
            vrijstelling of ontheffing verlenen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Aan een vrijstelling of ontheffing kunnen voorschriften
            worden verbonden. Zij kunnen onder beperkingen worden
            verleend. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het Besluit bestrijding bacterievuur (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1967, 385) wordt ingetrokken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Dit besluit kan worden aangehaald als: Besluit bestrijding
            bacterievuur 1983. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
        datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin het wordt geplaatst. </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage </plaats>
            <datum isodatum="">7 december 1983 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Landbouw en Visserij, </functie>
        <naam>
            <achternaam>A. Ploeg </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste december 1983 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	