<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030750" dtdversie="2.0" id="465979" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire
wijziging van de vergoeding van een lid van het algemeen bestuur,
informatie over bezoldiging en eindejaarsuitkering van een lid van het
dagelijks bestuur en informatie over de bezoldiging, de ambtstoelage en
de eindejaarsuitkering van een
voorzitter</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Algemene
informatie</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Door
middel van deze circulaire wordt u ge&#xEF;nformeerd over de
wijzigingen van het bedrag van de vergoeding voor een lid van het
algemeen bestuur van een waterschap, genoemd onder <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=3.2" compleet="nee">artikel 3.2, tweede
lid, van het Waterschapsbesluit</extref>. Daarnaast informeer ik u over de
bezoldiging en de eindejaarsuitkering van een lid van het dagelijks
bestuur en over de bezoldiging, de ambtstoelage en de
eindejaarsuitkering van de voorzitter.</al>
          <al>In deze circulaire wordt
ook gesproken over de werkkostenregeling. Over de toepassing van de
werkkostenregeling bent u eerder ge&#xEF;nformeerd bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029754" compleet="nee">circulaire van 8
maart 2011</extref>, nr.
2011-2000024839.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Vergoeding
van een lid van het algemeen bestuur van een
waterschap</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het bedrag van
de vergoeding voor een lid van het algemeen bestuur van een waterschap
wordt op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=3.2" compleet="nee">artikel 3.2, tweede lid, van het Waterschapsbesluit</extref>
per 1 januari van elk jaar herzien door de Minister van Binnenlandse
Zaken en Koninkrijksrelaties. Dit gebeurt aan de hand van het door het
Centraal Bureau voor de Statistiek voor de maand september van het
voorafgaande kalenderjaar vastgestelde indexcijfer CAO lonen overheid,
inclusief bijzondere beloningen.</al>
            <al>Het indexcijfer CAO lonen
overheid inclusief bijzondere beloningen geldend voor de maand
september 2011 is niet bekend, omdat er bij het CBS onvoldoende
informatie is om daar cijfers over te publiceren. Dit houdt in dat het
bedrag van de vergoeding voor werkzaamheden voor statenleden per 1
januari 2012 vooralsnog niet wordt aangepast, maar gelijk blijft aan
het bedrag dat geldt per 1 januari 2011. Mocht er in de
loop van 2012 informatie bekend worden die er toe leidt dat het
genoemde indexcijfer wijzigt, dan informeer ik u daarover.</al>
            <al>Het
bedrag genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=3.2" compleet="nee">artikel 3.2, eerste lid, van het Waterschapsbesluit</extref>
voor de vergoeding van de werkzaamheden bedraagt dus per 1 januari 2012
&#x20AC;
442,68.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Bezoldiging
van een lid van het dagelijks bestuur van een
waterschap</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=3.11" compleet="nee">artikel 3.11
van het Waterschapsbesluit</extref> is bepaald op welke wijze de bezoldiging van
een lid van het dagelijks bestuur van een waterschap wordt berekend.
Uit de toelichting op dit artikel blijkt dat die bezoldiging wordt
bepaald op de helft van het salaris van een wethouder in de
inwonersklasse 60.001 tot 100.000 inwoners. In het derde lid van artikel 3.11 van het Waterschapsbesluit is geregeld dat deze
bezoldiging wijzigt overeenkomstig de wijziging van de bezoldiging van
het personeel in de sector Rijk.</al>
            <al>De op dit moment geldende
arbeidsvoorwaardenovereenkomst voor het rijkspersoneel is
overeengekomen voor de periode van 1 januari 2007 tot en met 31
december 2010. Op dit moment is er nog geen uitkomst bekend van het
overleg over een nieuwe arbeidsvoorwaardenovereenkomst sector Rijk. De
op dit moment geldende arbeidsvoorwaardenovereenkomst voor het
rijkspersoneel geldt dus nog. Als een volgende overeenkomst wordt
vastgesteld, informeer ik u over de gevolgen daarvan voor de
bezoldiging van een lid van het dagelijks bestuur van een
waterschap.</al>
            <al>U bent over de bezoldiging van een lid van het
dagelijks bestuur ge&#xEF;nformeerd bij circulaire van 21 december 2009, kenmerk 2009-726924. Vooralsnog kunt u uitgaan van de
bezoldiging die in die circulaire is opgenomen en die geldt per 1 april
2009, namelijk
&#x20AC;&#xA0;3.557,60.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Eindejaarsuitkering
van een lid van het dagelijks bestuur van een
waterschap</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Gelet op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=3.13" compleet="nee">artikel 3.13, eerste lid, van het Waterschapsbesluit</extref> ontvangt een lid
van het dagelijks bestuur een eindejaarsuitkering overeenkomstig de
bepalingen welke daaromtrent voor het personeel in de sector Rijk zijn
vastgesteld.</al>
            <al>Zoals onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030750&amp;circulaire.divisie=2">2</intref> is aangegeven, is er nog geen
uitkomst bekend van het overleg over een nieuwe
arbeidsvoorwaardenovereenkomst sector Rijk. De op dit moment geldende
arbeidsvoorwaardenovereenkomst voor het rijkspersoneel geldt dus nog.
Als een volgende overeenkomst wordt vastgesteld, informeer ik u over de
gevolgen daarvan voor de eindejaarsuitkering voor een lid van het
dagelijks bestuur van een waterschap.</al>
            <al>Voor uw informatie meld
ik dat voor leden van het dagelijks bestuur vanaf 1 december 2009 een
eindejaarsuitkering geldt van
8,3%.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Bezoldiging
en ambtstoelage van een voorzitter van een
waterschap</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Zowel de
bezoldiging als de ambtstoelage van de voorzitter van een waterschap
zijn gerelateerd aan het maximum van schaal 18. Dit is bepaald in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=3.24" compleet="nee">artikel 3.24</extref> resp. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=3.26" compleet="nee">3.26 van het Waterschapsbesluit</extref>. Het bij die schaal
behorende bedrag wijzigt als de bezoldiging van het personeel in de
sector Rijk wijzigt.</al>
            <al>Zoals onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030750&amp;circulaire.divisie=2">2</intref> is aangegeven, is er nog
geen uitkomst bekend van het overleg over een nieuwe
arbeidsvoorwaardenovereenkomst sector Rijk. De op dit moment geldende
arbeidsvoorwaardenovereenkomst voor het rijkspersoneel geldt dus nog.
Als een volgende overeenkomst wordt vastgesteld, informeer ik u over de
gevolgen daarvan voor de bezoldiging en ambtstoelage van de voorzitter
van een waterschap.</al>
            <al>Voor uw informatie meld ik u dat de
bezoldiging voor een voorzitter van een waterschap per 1 april 2009 is
vastgesteld op maximaal &#x20AC;&#xA0;8.541,18 per maand (maximum
schaal 18).</al>
            <al>Als uw waterschap wel kiest voor de
werkkostenregeling dan geldt wat betreft de ambtstoelage van een
voorzitter van een waterschap het volgende.</al>
            <al>De ambtstoelage
bedraagt op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=3.26" compleet="nee">artikel 3.26</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=3.26a" compleet="nee">3.26a, aanhef en onder b.,
van het Waterschapsbesluit</extref> per 1&#xA0;april 2009 maximaal &#x20AC;
256,24 (maximaal 3% van het maximum van schaal
18).</al>
            <al>Voor uw informatie meld ik u ook het bedrag van
de ambtstoelage als uw waterschap nog niet kiest voor de
werkkostenregeling. De ambtstoelage bedraagt voor een voorzitter op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=3.26" compleet="nee">artikel 3.26</extref> en met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=7.6a" compleet="nee">artikel 7.6a, onder b, van
het Waterschapsbesluit</extref> per 1&#xA0;april 2009 maximaal
&#x20AC;&#xA0;533,82 (maximaal 6,25% van het maximum van schaal
18).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Eindejaarsuitkering
van een voorzitter van een
waterschap</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=3.41" compleet="nee">artikel 3.41 van het Waterschapsbesluit </extref>ontvangt de voorzitter van een
waterschap een eindejaarsuitkering, zoals omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023025&amp;artikel=3.13" compleet="nee">artikel 3.13
van het Waterschapsbesluit</extref>. Dat houdt in dat de voorzitter een
eindejaarsuitkering ontvangt overeenkomstig de bepalingen welke
daaromtrent voor het personeel in de sector Rijk zijn
vastgesteld.</al>
            <al>Zoals onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030750&amp;circulaire.divisie=2">2</intref> is aangegeven, is er nog geen
uitkomst bekend van het overleg over een nieuwe
arbeidsvoorwaardenovereenkomst sector Rijk. De op dit moment geldende
arbeidsvoorwaardenovereenkomst voor het rijkspersoneel geldt dus nog.
Als een volgende overeenkomst wordt vastgesteld, informeer ik u over de
gevolgen daarvan voor de eindejaarsuitkering voor een voorzitter van
een waterschap.</al>
            <al>Voor uw informatie meld ik u dat voor een
voorzitter van een waterschap vanaf 1 december 2009 een
eindejaarsuitkering geldt van
8,3%.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Extra
arbeidsongeschiktheidsverzekering voor voorzitter waterschap niet
nodig</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het afsluiten van
een arbeidsongeschiktheidsverzekering, zoals de IPAP-verzekering van
Loyalis, is een persoonlijke afweging, maar ik wil van deze gelegenheid
gebruik maken om op te merken dat een dergelijke
arbeidsongeschiktheidsverzekering dubbelop lijkt voor voorzitters van
waterschappen. De voorzitters vallen namelijk sinds februari 2010 onder
de werking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002691" compleet="nee">Algemene pensioenwet politieke ambtsdragers (Appa)</extref>.
Alleen wat betreft het pensioen blijven zij vallen onder de
werkingssfeer van het ABP. Op grond van de Appa bestaat voor
voorzitters recht op een uitkering indien er sprake is van
arbeidsongeschiktheid. Dit recht bestaat zowel als een voorzitters
vanwege arbeidsongeschiktheid moet aftreden als wanneer
arbeidsongeschiktheid ontstaat tijdens de
Appa-uitkering.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De
<functie>minister</functie> van
<organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</organisatie>
        <deze>voor deze:</deze>
        <functie>de directeur Arbeidszaken Publieke Sector,</functie>
        <naam>
          <voornaam>L.D.P.</voornaam>
          <achternaam>Lombaers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	