<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024649" dtdversie="2.0" id="404969" soort="wet">
  
  <intitule>Wet
van 9 oktober 2008, houdende regels strekkende tot het opleggen van een
tijdelijk huisverbod aan personen van wie een ernstige dreiging van
huiselijk geweld uitgaat (Wet tijdelijk
huisverbod)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het wenselijk is om een maatregel in te voeren waarmee een
persoon die een ernstig en onmiddellijk gevaar oplevert voor de
veiligheid van &#xE9;&#xE9;n of meer personen met wie deze een
huishouden deelt tijdelijk een huisverbod kan worden opgelegd teneinde
de veiligheid van deze personen te waarborgen en een periode te
cre&#xEB;ren waarin maatregelen genomen kunnen worden om de dreiging
van huiselijk geweld te doen
wegnemen;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en
met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In
deze wet wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">ambtenaar van
politie:</nadruk> ambtenaar van politie,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdelen a en c, van de Politiewet
1993</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">huisverbod:</nadruk> beschikking
houdende een last tot het onmiddellijk verlaten van een bepaalde woning
en een verbod tot het betreden van, zich ophouden bij of aanwezig zijn
in die woning en een verbod om contact op te nemen met degenen die met
de persoon tot wie de beschikking is gericht in dezelfde woning wonen
of daarin anders dan incidenteel
verblijven;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">uithuisgeplaatste:</nadruk> degene
aan wie een huisverbod is
opgelegd.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
burgemeester kan een huisverbod opleggen aan een persoon indien uit
feiten of omstandigheden blijkt dat diens aanwezigheid in de woning
ernstig en onmiddellijk gevaar oplevert voor de veiligheid van
&#xE9;&#xE9;n of meer personen die met hem in de woning wonen of daarin
anders dan incidenteel verblijven of indien op grond van feiten of
omstandigheden een ernstig vermoeden van dit gevaar bestaat. Het verbod
geldt voor een periode van tien dagen, behoudens verlenging
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024649&amp;artikel=9">artikel 9</intref>. Bij of krachtens algemene maatregel van
bestuur worden nadere regels gesteld over de aard van de feiten en
omstandigheden die aanleiding kunnen geven om een huisverbod op te
leggen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een
huisverbod kan slechts worden opgelegd aan een meerderjarig
persoon.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien de
burgemeester voornemens is het huisverbod op te leggen wegens
kindermishandeling of een ernstig vermoeden daarvan, neemt hij contact
op met de stichting, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder f, van de Wet op de
jeugdzorg</extref> teneinde te overleggen over het voornemen om een huisverbod
op te leggen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het
huisverbod bevat in ieder
geval:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een omschrijving van de plaats en
de duur waarvoor het geldt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de feiten en omstandigheden die
aanleiding hebben gegeven tot het opleggen van het huisverbod,
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de namen van de
personen ten aanzien van wie het verbod om contact op te nemen
geldt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Bij
regeling van Onze Minister van Justitie kunnen nadere regels worden
gegeven met betrekking tot het huisverbod.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De
uithuisgeplaatste geeft aan waar of op welke wijze hij bereikbaar is.
Indien de uithuisgeplaatste dit niet terstond kan doorgeven, geeft hij
dit binnen 24 uur nadat het huisverbod is opgelegd door aan de
burgemeester.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Indien de
situatie dermate spoedeisend is dat het huisverbod niet tevoren op
schrift kan worden gesteld, kan het huisverbod mondeling worden
aangezegd. De burgemeester draagt alsnog zorg voor spoedige
opschriftstelling en bekendmaking. Indien de verblijfplaats van de
uithuisgeplaatste niet bekend is, kan bekendmaking plaatsvinden door
nederlegging van het huisverbod bij de gemeentesecretarie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>De
burgemeester deelt onverwijld de inhoud van het huisverbod en de
gevolgen van niet-naleving daarvan voor de uithuisgeplaatste mede aan
degene met wie de uithuisgeplaatste een huishouden deelt. De
burgemeester deelt de inhoud van het huisverbod ook mede aan de door de
burgemeester aangewezen instantie voor advies of hulpverlening, en
indien het huisverbod wordt opgelegd wegens kindermishandeling of een
ernstig vermoeden daarvan aan de stichting, bedoeld in het derde
lid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">9</lidnr>
          <al>De
burgemeester kan het huisverbod in ieder geval intrekken indien de
uithuisgeplaatste een aanbod tot hulpverlening heeft aanvaard en dit
door de instantie voor advies of hulpverlening, aangewezen ingevolge
het achtste lid, is bevestigd, en deze aanvaarding tevens inhoudt dat
de uithuisgeplaatste hulpverlening aan &#xE9;&#xE9;n of meer personen
die met de uithuisgeplaatste in de woning wonen of daarin anders dan
incidenteel verblijven niet zal belemmeren en zal meewerken indien dit
van hem wordt gevraagd door de instantie voor advies of
hulpverlening.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
burgemeester kan van de bevoegdheden en taken, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024649&amp;artikel=2">artikel 2,
eerste, derde, zevende en achtste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024649&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>,
mandaat onderscheidenlijk machtiging verlenen aan de hulpofficier van
justitie. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A9" compleet="nee">Artikel 10:9, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
is niet van toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
hulpofficier van justitie doet onverwijld mededeling van een door hem
opgelegd huisverbod aan de burgemeester.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien
het gevaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024649&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, zich voordoet, is de
burgemeester of een ambtenaar van politie met het oog op het opleggen
van het huisverbod, bevoegd de woning zonder toestemming van de bewoner
binnen te treden, voor zover dat redelijkerwijs voor de vervulling van
diens taak nodig is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
ambtenaar van politie vordert van de uithuisgeplaatste de huissleutel
of huissleutels en is bevoegd deze zo nodig na de uithuisgeplaatste
daartoe aan de kleding onderzocht te hebben, aan de uithuisgeplaatste
te ontnemen tegen afgifte van een bewijs van ontvangst.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Voor de
controle op de naleving van het huisverbod zijn ambtenaren van politie
bevoegd elke plaats waar de uithuisgeplaatste zich op grond van het
huisverbod niet mag bevinden, te betreden, met uitzondering van een
woning zonder toestemming van de bewoner.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien de
uithuisgeplaatste dat wenst, draagt de burgemeester zorg dat deze
binnen 24 uur nadat hij die wens te kennen heeft gegeven, voor de duur
van de behandeling van zijn verzoek om voorlopige voorziening wordt
bijgestaan door een raadsman.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=38" compleet="nee">artikelen 38</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=39" compleet="nee">39</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=40" compleet="nee">40, eerste en derde tot en met vijfde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=45" compleet="nee">45 tot en
met 48</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=51" compleet="nee">51 van het Wetboek van Strafvordering</extref> zijn van
overeenkomstige toepassing, met dien verstande
dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>voor &#xAB;de
inverzekeringstelling&#xBB; wordt gelezen: het
huisverbod;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>voor
&#xAB;de officier van justitie&#xBB; en &#xAB;het openbaar
ministerie&#xBB; wordt gelezen: de burgemeester;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>voor &#xAB;de verdachte&#xBB; of
&#xAB;de inverzekering gestelde verdachte&#xBB; wordt gelezen: de
uithuisgeplaatste.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=7.1" compleet="nee">Afdeling
7.1 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is niet van toepassing op het
huisverbod.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien
tegen het huisverbod een verzoek om voorlopige voorziening als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A81" compleet="nee">artikel 8:81 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, wordt
gedaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wordt, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A83" compleet="nee">artikel
8:83, eerste lid, van die wet</extref>, de uithuisgeplaatste binnen drie dagen
door de voorzieningenrechter gehoord;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>doet de voorzieningenrechter in
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A84" compleet="nee">artikel 8:84, eerste lid, van die wet</extref> onmiddellijk na het
horen van partijen uitspraak tenzij er sprake is van bijzondere
omstandigheden, in welk geval de voorzieningenrechter binnen 24 uur na
de behandeling van de zaak uitspraak doet.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
rechter betrekt bij de beoordeling van het huisverbod tevens de feiten
en omstandigheden die zich hebben voorgedaan na het opleggen van het
huisverbod.</al>
        </lid>
      <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>In
afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A41" compleet="nee">artikelen 8:41, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A82" compleet="nee">8:82, eerste lid, van
de Algemene wet bestuursrecht</extref> wordt door de griffier geen griffierecht
geheven.</al>
                        </lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>De
rechter stelt minderjarigen die tot het huishouden van de
uithuisgeplaatste behoren en die de leeftijd van twaalf jaren hebben
bereikt, in de gelegenheid hem hun mening kenbaar te maken, tenzij de
spoedige behandeling van de zaak zich hiertegen verzet. Hij kan
minderjarigen die de leeftijd van twaalf jaren nog niet hebben bereikt,
in de gelegenheid stellen hem hun mening kenbaar te maken op een door
hem te bepalen wijze.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
griffier zendt een afschrift van de uitspraak of van het proces-verbaal
van de mondelinge uitspraak van de voorzieningenrechter onverwijld, en
een afschrift van de uitspraak of van het proces-verbaal van de
mondelinge uitspraak van de rechtbank binnen twee weken na dagtekening
van de uitspraak kosteloos
aan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de echtgenoot, geregistreerde
partner, andere levensgezel of andere meerderjarige persoon met wie de
uithuisgeplaatste het huishouden deelt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de politie van de gemeente waar
het huisverbod is opgelegd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>ingeval er minderjarigen
betrokken zijn: de stichting, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder f, van de Wet
op de jeugdzorg</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
griffier stelt de uithuisgeplaatste, de raadsman van de
uithuisgeplaatste en de burgemeester onverwijld mondeling op de hoogte
van de uitspraak. De burgemeester stelt de personen, bedoeld in het
eerste lid, onder a, voor zover zij niet aanwezig waren ter zitting
waarop de uitspraak werd gedaan, en de politie onverwijld mondeling op
de hoogte van de uitspraak.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
burgemeester kan een huisverbod verlengen tot ten hoogste vier weken
nadat het is opgelegd indien de dreiging van het gevaar, of het
ernstige vermoeden daarvan, zich voortzet. De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024649&amp;artikel=2">artikelen 2, vierde lid</intref>,
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024649&amp;artikel=6">6 tot en met 8</intref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
beroep of hoger beroep tegen het huisverbod heeft mede betrekking op
een beschikking tot verlenging van het huisverbod als bedoeld in het
eerste lid, voor zover de belanghebbende deze beschikking
betwist.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In beroep
of hoger beroep legt de belanghebbende zo mogelijk een afschrift over
van de beschikking die hij betwist.</al>
        </lid>
        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>In
afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=40" compleet="nee">artikelen 40</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=41" compleet="nee">41 van de Wet op de Raad van State</extref>
wordt door de secretaris geen griffierecht
geheven.</al>
                        </lid><lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Het
tweede en het derde lid zijn van overeenkomstige toepassing op een
verzoek om voorlopige voorziening.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
beschikking waarbij het huisverbod met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024649&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024649&amp;artikel=9">9,&#xA0;eerste lid</intref>, is opgelegd of verlengd, wordt gedurende
vijf jaren ter gemeentesecretarie bewaard en vervolgens vernietigd. De
gedurende deze termijn ontvangen stukken betreffende het huisverbod
worden daarbij gevoegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
persoonsgegevens, opgenomen in de beschikkingen of in de andere
stukken, bedoeld in het eerste lid, worden verwerkt met het oog op het
opleggen, het verlengen en de controle op de naleving van het
huisverbod.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
uithuisgeplaatste die handelt in strijd met een met toepassing van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024649&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024649&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, gegeven huisverbod
wordt gestraft met gevangenisstraf van ten hoogste twee jaren of een
geldboete van de vierde categorie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De in het
eerste lid strafbaar gestelde feiten zijn
misdrijven.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Wetboek van Strafvordering.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448" compleet="nee">Algemene termijnenwet</extref> is op de termijnen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024649&amp;artikel=2">artikelen 2,
eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024649&amp;artikel=9">9, eerste lid</intref>, niet van
toepassing.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de rechtsbijstand.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
        </kop>
        <al>Onze
Minister van Justitie en Onze Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties zenden binnen vijf jaar na de inwerkingtreding van
deze wet aan de Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid en
de effecten van deze wet in de praktijk.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
        </kop>
        <al>Deze
wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">17</nr>
        </kop>
        <al>Deze
wet wordt aangehaald als: Wet tijdelijk
huisverbod.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle
ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat,
aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2008-10-09">9
oktober 2008</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Justitie
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Binnenlandse Zaken en Koninkrijkrelaties
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>G. ter</voornaam>
          <achternaam>Horst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2008-11-04">de
          <nadruk type="cur">vierde</nadruk>
november 2008</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	