<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022548" dtdversie="2.0" id="383959" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Staatssecretaris van Justitie van 27&#xA0;september 2007, houdende de instelling van het Adviescollege Verloftoetsing tbs (Regeling Adviescollege Verloftoetsing tbs)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Justitie,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begrippen</titel>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Avt: het Adviescollege Verloftoetsing tbs;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>voorzitter: de voorzitter van het Avt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>DJI: de Dienst Justiti&#xEB;le Inrichtingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030837&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel&#xA0;29 van de Organisatieregeling
Ministerie van Veiligheid en Justitie
2011</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>Minister: de Minister van Justitie.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Samenstelling Adviescollege Verloftoetsing tbs</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het Avt heeft een voorzitter en bestaat uit diverse disciplines:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>tenminste negen forensisch psychiaters en psychologen,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>ten minste drie
juristen en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>tenminste &#xE9;&#xE9;n wetenschappelijk adviseur op het gebied van risicotaxatie.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
benoeming van de forensische psychiaters en psychologen, die plaats
zullen nemen in het Adviescollegeverloftoetsing tbs zal geschieden op
basis van de volgende
voordracht:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>ten
minste drie leden vanuit het Nederlands Instituut voor Psychiatrie en
Psychologie (NIFP);</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>ten minste
drie leden vanuit de Forensisch Psychiatrische Centra
(FPC&#x2019;s);</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>ten minste drie
leden vanuit de forensische psychiatrie, niet werkzaam binnen de
FPC&#x2019;s (via GGZ
Nederland).</al>
                              </li>
                           </lijst></lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De voorzitter deelt het Avt in commissies in, bestaande elk uit drie forensisch psychiaters en/of psychologen, met als voorzitter een van de juristen. De commissies betrekken desgewenst de wetenschappelijk adviseur bij de advisering.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De voorzitter en de leden van het Avt worden benoemd door de Minister voor een periode van drie jaar. Herbenoeming is eenmaal mogelijk.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Wanneer leden van het Avt vervangen moeten worden, brengt het aan de Minister voordrachten uit voor de benoeming van de nieuwe leden. De Minister
benoemt de leden na kennisneming van de
voordracht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>In het Avt kunnen plaatsvervangende leden worden benoemd voor een
periode van drie jaar. Een volgende termijn als plaatsvervangend lid is
niet mogelijk. Het vijfde lid is van overeenkomstige
toepassing.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Ontslag</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De leden van het Avt worden op eigen verzoek door de Minister ontslagen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De leden kunnen tevens ontslagen worden door de Minister wegens ongeschiktheid, onbekwaamheid of op andere zwaarwegende gronden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Taak</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het Avt heeft tot taak: het inhoudelijk beoordelen van alle verlofaanvragen inzake ter beschikking gestelden of anderszins verpleegden die in inrichtingen waar tbs met verpleging ten uitvoer wordt gelegd verblijven en daarover gemotiveerd advies uitbrengen aan de Minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De procedurele toetsing van de verlofaanvragen bedoeld in het eerste lid, vindt plaats door DJI volgens de richtlijnen van het Verloftoetsingskader (Staatscourant nr. 123, 29 juni 2007).</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Bevoegdheden</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het Avt is bevoegd tot inzage in alle zakelijke gegevens en bescheiden die</al>
          <al>voor de vervulling van haar taak van belang zijn en heeft te allen tijde toegang</al>
          <al>tot alle locaties waar tbs met verpleging ten uitvoer worden gelegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het Avt maakt van haar bevoegdheden slechts gebruik voor zover dat redelijkerwijs voor de vervulling van haar taak nodig is.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Ondersteuning</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het Avt heeft een secretaris, tevens hoofd van het bureau.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De secretaris is voor zijn werkzaamheden uitsluitend verantwoording schuldig aan het Avt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Aan de secretaris kunnen andere medewerkers worden toegevoegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De secretaris en andere medewerkers van het bureau zijn geen lid van het Avt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Na overleg met de voorzitter van het Avt kan de Minister de secretaris en de andere medewerkers van het bureau benoemen, bevorderen, schorsen of ontslaan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De Minister draagt, na overleg met het Avt, zorg voor de nodige voorzieningen ten behoeve van de werkzaamheden van het Avt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Advisering</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien het Avt adviseert geen verlof te verlenen, beslist de Minister dienovereenkomstig.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien het Avt adviseert verlof te verlenen, kan de Minister gemotiveerd een andere beslissing nemen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Jaarplan</titel>
        </kop>
        <al>De voorzitter biedt elk jaar voor 15 november aan de Minister het jaarplan voor het komende jaar ter vaststelling aan.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Reglement voor de werkwijze</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het Avt stelt met het oog op een goede en zorgvuldige uitoefening van haar taken een reglement vast, waarbij wordt aangesloten bij het Verloftoetsingskader (Staatscourant nr. 123, 29 juni 2007).</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Dit reglement en elke wijziging daarvan behoeft de goedkeuring van de Minister en wordt openbaar gemaakt door plaatsing op de website van het Avt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Bijstand deskundigen</titel>
        </kop>
        <al>Het Avt kan zich op onderdelen van haar taak doen bijstaan door personen van wie de deskundige inbreng van belang kan zijn in verband met de zorgvuldige voorbereiding en totstandkoming van haar adviezen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Vaststelling adviezen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij het uitbrengen van een advies ontvangt het Avt geen aanwijzingen van de Minister over de te hanteren methodiek, haar oordeelsvorming en advisering.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het Avt zendt een exemplaar van elk advies direct na vaststelling naar de Minister.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Bezoldiging</titel>
        </kop>
        <al>De leden van het Avt genieten vergoeding van reis- en verblijfskosten overeenkomstig de bepalingen welke te dien aanzien voor de burgerlijke rijksambtenaren zijn vastgesteld alsmede een vergoeding voor hun werkzaamheden volgens door de Minister te stellen regels.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Jaarbericht</titel>
        </kop>
        <al>De voorzitter brengt elk jaar voor 1&#xA0;maart een jaarbericht uit over de algemene bevindingen van het Avt naar aanleiding van de werkzaamheden van het voorafgaande jaar.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Evaluatie</titel>
        </kop>
        <al>Nadat het Avt &#xE9;&#xE9;n jaar heeft gefunctioneerd, vindt daarvan een evaluatie plaats op nader te bepalen wijze.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als:</al>
        <al>Besluit Adviescollege Verloftoetsing tbs.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking op 1 oktober 2007.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2007.-09-27">27 september 2007.</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>N.</voornaam>
          <achternaam>Albayrak</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	