<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019860" dtdversie="2.0" id="346309" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Minister van Economische Zaken van 12&#xA0;mei 2006, nr. O&amp;I PI 6034649, tot instelling van een adviescommissie Food &amp; Nutrition Delta fase 2 (Instellingsbesluit Adviescommissie Food &amp; Nutrition Delta fase 2)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Economische Zaken,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de commissie: de Adviescommissie Food &amp; Nutrition Delta fase 2;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de minister: de Minister van Economische Zaken.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een Adviescommissie Food &amp; Nutrition Delta fase 2.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De commissie heeft tot taak de minister een beoordeling te geven over het innovatieprogramma &#x2018;Food &amp; Nutrition Delta fase 2&#x2019; op het terrein van food en nutrition, waarbij in ieder geval wordt ingegaan op:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de strategische betekenis voor de Nederlandse economie op basis van de verwachte duurzame en economische impact;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de gerichtheid op innovatieve ontwikkelingen en de hoogte van het risico dat gepaard gaat met de uitvoering;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de mate en wijze van ambitie, organisatie en betrokkenheid van grote, middelgrote en kleine bedrijven, kennisinstellingen en overheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de ambitie in internationaal perspectief en de kansen voor Nederland op een versterking van de internationale kennis- en concurrentiepositie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de noodzaak van betrokkenheid van de overheid voor de realisatie van de ambities.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De commissie beoordeelt de kwaliteit en de uitvoerbaarheid van het voorgestelde programma, in samenhang met de geschetste visie, ambitie en de daaraan ten grondslag liggende strategische agenda.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het advies van de commissie gaat vergezeld van een deugdelijke motivering.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De commissie bestaat uit een voorzitter en vier leden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De voorzitter en de andere leden worden door de minister benoemd en kunnen door de minister worden geschorst en ontslagen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De leden brengen op persoonlijke titel hun kennis en ervaring in en treden niet op als vertegenwoordiger van een specifieke belangengroep.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Te rekenen vanaf 1 april 2006 worden tot lid van de commissie benoemd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>prof.dr. L. Soete, te Maastricht, tevens voorzitter;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>drs. L.J. Halvers, te Oosterbeek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>dr. A. Mensink, te Bilthoven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>prof.dr. A. van Tunen, te Wageningen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>prof.dr.ir. C.T. Verrips, te Utrecht.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De commissie stelt haar eigen werkwijze vast.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In het secretariaat van de commissie wordt door de minister voorzien.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het beheer van de bescheiden betreffende de werkzaamheden van de commissie geschiedt op overeenkomstige wijze als bij het Ministerie van Economische Zaken. De bescheiden worden na be&#xEB;indiging van de werkzaamheden van de commissie opgeborgen in het archief van dat ministerie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Na het uitbrengen van haar advies over het innovatieprogramma &#x2018;Food &amp; Nutrition Delta fase 2&#x2019; is de commissie opgeheven.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De commissie verstrekt desgevraagd aan de minister de voor de uitoefening van zijn taak benodigde inlichtingen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De voorzitter van de commissie ontvangt voor het bijwonen van een vergadering een vergoeding van &#x20AC;&#xA0;260,00.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor voorbereidende werkzaamheden in het kader van de commissie, anders dan het bijwonen van een vergadering, ontvangt de voorzitter een vergoeding, die wordt berekend op basis van een uurtarief dat is gebaseerd op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">salarisschaal 18 van Bijlage B van het Bezoldigingsbesluit burgerlijke rijksambtenaren 1984</extref> en op een voorbereidingstijd van 20 uur per vergadering.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De andere leden van de commissie ontvangen voor het bijwonen van een vergadering een vergoeding van &#x20AC;&#xA0;200,00.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor voorbereidende werkzaamheden in het kader van de commissie, anders dan het bijwonen van een vergadering, ontvangen de leden een vergoeding, die wordt berekend op basis van een uurtarief dat is gebaseerd op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">salarisschaal 18 van Bijlage B van het Bezoldigingsbesluit burgerlijke rijksambtenaren 1984</extref> en op een voorbereidingstijd van 16 uur per vergadering.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1&#xA0;april 2006.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit Adviescommissie Food &amp; Nutrition Delta fase 2.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst en in afschrift worden gezonden aan betrokkenen.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2006-05-12">12 mei 2006</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="EZ">Economische Zaken</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>L.J.</voornaam>
          <achternaam>Brinkhorst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	