<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028220" dtdversie="2.0" id="440679" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Loodsenwet 2001
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
Bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In deze
wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Verkeer en Waterstaat.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">loods:</nadruk> degene
die krachtens deze wet bevoegd is als loods op te
treden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">loodsplichtige
scheepvaartwegen:</nadruk> de
scheepvaartwegen waarop krachtens deze wet de kapitein van een schip
verplicht is gebruik te maken van de diensten van een
loods;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">schip:</nadruk> een
schip als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van Boek 8 van het
Burgerlijk Wetboek</extref>, alsmede elk vaartuig, met inbegrip van een vaartuig
zonder waterverplaatsing dat feitelijk wordt gebruikt of geschikt is om
te worden gebruikt als middel tot verplaatsing te water, met inbegrip
van een watervliegtuig, een draagvleugelboot, een luchtkussenvoertuig,
een drijvend platform, een verplaatsbare boorinstallatie, een
baggermolen, een drijvende kraan, een ponton en elk ander drijvend
werktuig, drijvend voorwerp of drijvende inrichting van soortgelijke
aard, gedurende de tijd dat het drijft, dan wel een samenstel van
schepen of van een of meer schepen met een of meer andere vaartuigen,
waarvan ten minste &#xE9;&#xE9;n schip deel uitmaakt dat ter
voortbeweging gebruik maakt van zijn motor en dat dient voor het
voortbewegen of het sturen van het
samenstel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">kapitein:</nadruk> degene
die is belast met het gezag over een
schip;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">scheepsbeheerder:</nadruk> degene
die het beheer over een schip heeft, hetzij hij eigenaar, reder of
boekhouder van de rederij van het schip is, hetzij het schip hem in
gebruik is
gegeven.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">haven:</nadruk> een
binnenwater of een gedeelte daarvan dat bij eilandsverordening of
eilandsbesluit, houdende algemene maatregelen, als haven is
aangewezen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">bestuurscollege:</nadruk> het
bestuurscollege van het openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of
Saba;.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">bruto-inhoud
van een schip:</nadruk> de op de zee- of
meetbrief uitgedrukte maat of bij gebreke daarvan enig ander document
waaruit de bruto inhoud
blijkt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een
kapitein van een schip die daarmede een haven van Bonaire, Sint
Eustatius of Saba wil binnenkomen of uitgaan of daarin wil verhalen, is
verplicht zich te bedienen van een loods wanneer deze door een
bestuurscollege daartoe is ter beschikking gesteld. Tevens kunnen
scheepvaartwegen in de territoriale zee of in de exclusieve economische
zone, welke niet voeren van of naar bedoelde havens, bij
eilandsverordening als loodsplichtige scheepvaartwegen worden
aangewezen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
eilandsverordening, kunnen zaken die geen schepen zijn voor de
toepassing van deze wet en de daarop berustende bepalingen met een
schip worden
gelijkgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Loodsen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De loods
adviseert aan boord de kapitein of degene die de feitelijke leiding
heeft over de te voeren navigatie. De loods mag met instemming van de
kapitein de leiding over de navigatie voeren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor
zover de loods zijn functie niet aan boord van het te loodsen schip kan
uitoefenen mag deze de kapitein of degene die de feitelijke leiding
heeft over de te voeren navigatie vanaf een ander schip of vanaf de wal
adviseren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In het
belang van de orde en veiligheid van het scheepvaartverkeer of de
instandhouding van scheepvaartwegen of werken gelegen in of over
scheepvaartwegen of ter voorkoming of beperking van hinder of gevaar
door het scheepvaartverkeer voor personen die zich anders dan op een
schip te water bevinden of schade door het scheepvaartverkeer aan de
landschappelijke of natuurwetenschappelijke waarden van een gebied
waarin scheepvaartwegen zijn gelegen, worden bij ministeri&#xEB;le
regeling regels gegeven die de loodsen voor en bij de uitoefening van
hun beroep in acht dienen te nemen. Deze voorschriften hebben onder
andere betrekking op de omstandigheden en voorwaarden waaronder en de
plaatsen vanaf waar de loods adviezen als bedoeld in het tweede lid mag
geven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De loods
is, voor zover hij handelt in de uitoefening van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=2">artikel 2</intref>
genoemde taken en bevoegdheden, slechts aansprakelijk voor schade door
hem veroorzaakt door opzet of grove schuld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba, dan wel een instantie
of rechtspersoon aan wie het openbaar lichaam het loodswezen geheel of
gedeeltelijk heeft op- of overgedragen, in wiens opdracht een loods
zijn diensten verleent, is niet aansprakelijk voor het handelen of
nalaten van de loods in de uitoefening van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=2">artikel 2</intref> genoemde
taken en bevoegdheden noch voor het handelen of nalaten van degenen die
bij de uitoefening van die taken betrokken
zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden regels gegeven met betrekking tot de
bevoegdheid van de loods ten aanzien van loodsplichtige
scheepvaartwegen en categorie&#xEB;n van schepen, voor de toelating tot
het verkrijgen van de bevoegdheid van loods, de toelating tot het
beroep van loods, vakbekwaamheidseisen en de bij de beroepsuitoefening
in acht te nemen verplichtingen, alsmede het verliezen van de
bevoegdheid van loods.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het is
degene die daartoe niet bevoegd is, verboden diensten als loods aan te
bieden dan wel te verlenen of te doen verlenen aan
schepen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Loodsplicht</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <al>De kapitein is verplicht om tijdens de vaart van
het schip op loodsplichtige scheepvaartwegen gebruik te maken van de
diensten van een loods.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Vrijstellingen
en ontheffingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5a</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Van de
verplichting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, zijn
uitgezonderd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Nederlandse
oorlogsschepen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>schepen
met een bruto inhoud van 50 ton of daarbeneden, mits deze vaartuigen
geen ander vaartuig op sleeptouw
hebben;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>schepen
met een bruto inhoud van 300 ton of daarbeneden van
petroleummaatschappijen of bij deze maatschappijen in gebruik, wanneer
deze schepen dezelfde haven uit- en invaren teneinde binnen drie
zeemijlen buiten die haven werkzaamheden te verrichten in verband met
het bedrijf dier maatschappijen en dan terug te
keren;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>schepen
met een bruto inhoud van 300 ton of daarbeneden van
petroleummaatschappijen of bij deze maatschappijen in gebruik, wanneer
de havens van hetzelfde eiland worden in- en uitgevaren om materialen,
gereedschappen en werktuigen of baggerspecie langs de kust te vervoeren
of teneinde in een andere haven van hetzelfde eiland werkzaamheden te
verrichten in verband met het bedrijf dier maatschappijen;een en ander
voor zover deze schepen niet meer dan &#xE9;&#xE9;n vaartuig op
sleeptouw hebben of niet meer dan twee vaartuigen op sleeptouw hebben
met een gezamenlijke inhoud van ten hoogste 135
ton;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>schepen
die hun thuishaven hebben op Bonaire met een bruto-inhoud van meer dan
50, doch minder dan 250 ton, mits door het bestuurscollege van Bonaire
voor het binnenvaren van, uitvaren van, of verhalen in die thuishaven
een vergunning is afgegeven.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
eilandsverordening van Bonaire wordt de hoogte van het jaarlijks te
betalen vergunningsrecht, alsmede de overige voorwaarden tot het
verkrijgen ener vergunning als bedoeld in het eerste lid, onderdeel d,
vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
bestuurscollege van Bonaire kan bij een met redenen omkleed besluit,
gelezen het advies van de Havenmeester, weigeren een vergunning als
bedoeld in het eerste lid, onderdeel d, te verlenen, indien het daartoe
een gegronde reden aanwezig
acht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het
bestuurscollege van Bonaire kan bij een met redenen omkleed besluit,
gehoord het advies van de Havenmeester, een vergunning, als bedoeld in
het eerste lid, onderdeel d, intrekken,
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>&#xE9;&#xE9;n
of meer bepalingen van deze wet of de eilandsverordening, bedoeld in
het tweede lid, door de vergunninghouder wordt
overtreden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een of
meer bepalingen van het Havenreglement Bonaire door de vergunninghouder
wordt
overtreden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een of
meer van de aan de vergunning door het bestuurscollege verbonden
vergunningsvoorwaarden door de vergunninghouder wordt
overtreden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het
bestuurscollege daartoe een gegronde reden aanwezig
acht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Tegen
weigering of intrekking der vergunning staat beroep open bij de
eilandsraad van Bonaire binnen 14 dagen na dagtekening van de
betreffende beschikking. De eilandsraad beslist op het beroep binnen 28
dagen na het vervallen van de
beroepstermijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>In
geval van intrekking der vergunning, wordt, op daartoe gedaan verzoek
en tegen overlegging van het schriftelijk bewijs van de vergunning, het
reeds over het lopende jaar betaalde vergunningsrecht gerestitueerd met
ingang van de eerste dag van de maand volgende op die waarin de
beslissing tot intrekking der vergunning door het bestuurscollege is
genomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onverminderd
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=5a">artikel 5a</intref> kan bij eilandsverordening vrijstelling worden verleend van
de verplichting, bedoeld in artikel 5,
voor:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>daarbij
aangewezen categorie&#xEB;n van
schepen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>schepen,
indien de kapitein of een aan boord zijnde stuurman tijdens de vaart op
de desbetreffende scheepvaartweg in het bezit is van een verklaring van
vrijstelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=9">artikel 9</intref> en de leiding over de navigatie
voert.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Door het
bestuurscollege kan aan een schip dat gebruik maakt van een
loodsplichtige scheepvaartweg, in bij eilandsverordening aan te geven
gevallen, ontheffing worden verleend. Aan ontheffing kunnen
voorschriften worden verbonden. Eveneens kunnen deze onder beperkingen
worden verleend.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <al>Bij eilandsverordening, kan worden bepaald in
welke gevallen en omstandigheden, en op welke
wijze:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
kapitein die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onderdeel b</intref>, van de
loodsplicht is vrijgesteld, niettemin worden verplicht om tijdens de
vaart van het schip op een loodsplichtige scheepvaartweg gebruik te
maken van de diensten van een
loods;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de kapitein
worden verplicht om tijdens de vaart van het schip op een
scheepvaartweg die niet een loodsplichtige is, gebruik te maken van de
diensten van een loods;
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de kapitein
worden verplicht ten behoeve van het loodsen aanwijzingen op te volgen
met betrekking
tot:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het
gebruik van meer dan &#xE9;&#xE9;n
loods;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het
gebruik maken van de diensten van een loods aan boord van het schip,
dan wel vanaf de wal of vanaf een ander
schip.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <al>Het bepaalde in deze paragraaf is van
overeenkomstige toepassing ten aanzien van een schip dat geen zeeschip
is alsmede ten aanzien van degene die daarover de feitelijke leiding
heeft, indien dit schip zich op zee
bevindt.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Verklaring
van vrijstelling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
verklaring van vrijstelling wordt afgegeven aan degene die voldoet aan
daartoe bij ministeri&#xEB;le regeling te stellen eisen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld met betrekking tot de
afgifte van de verklaring van vrijstelling, de opleiding en examinering
van degenen die voor een dergelijke verklaring in aanmerking wensen te
komen en worden een of meer instanties of instituten aangewezen die met
het verzorgen van een opleiding en het afnemen van examens worden
belast.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Vergoedingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De kosten
verbonden aan de aanvraag en de afgifte van diploma's en verklaringen
van vrijstelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, de deelname aan de daarvoor
vereiste opleidingen en examens en de afgifte van andere documenten,
verplicht gesteld bij of krachtens deze wet, worden ten laste gebracht
van de aanvrager van het diploma of andere documenten,
onderscheidenlijk de kandidaat voor de bedoelde examens.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
eilandsverordening worden de tarieven voor de kosten, bedoeld in het
eerste lid, vastgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
kapitein op wie een verplichting als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=1">artikelen 1, tweede
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=5">5</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=7">7</intref> rust, is gehouden loodsgeld te betalen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
kapitein die tijdens de vaart op een scheepvaartweg gebruik maakt van
de diensten van een loods zonder dat daartoe op hem een
verplichting als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=7">7</intref> rust, is
gehouden daarvoor loodsgeld te betalen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
verplichting, bedoeld in het eerste en tweede lid, rust mede op de
scheepsbeheerder en diens vertegenwoordiger ieder
afzonderlijk.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden na overleg met het openbaar lichaam
Bonaire, Sint Eustatius of Saba of de instantie of rechtspersoon,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, de minimumtarieven voor loodsgelden
vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
bestuurscollege stelt het loodsgeld vast met inachtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=13">artikel
13</intref>. Hierbij kunnen voor verschillende typen schepen, al dan niet
gerelateerd aan de lengte of bruto-inhoud van het schip dan wel het
tijdsbeslag dat met loodsdienst is gemoeid, verschillende tarieven
worden vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
bestuurscollege kan vrijstelling verlenen van de verplichting, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=11">artikel 11</intref>, voor daarbij aangewezen categorie&#xEB;n van
schepen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het
bestuurscollege kan voor een schip geheel of gedeeltelijk ontheffing
verlenen van de verplichting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=11">artikel 11</intref>, in door het
bestuurscollege te bepalen omstandigheden of
gevallen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
loodsgeld strekt tot vergoeding van de kosten met betrekking tot het
loodsen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
loodsgeld is verschuldigd aan het openbaar lichaam Bonaire, Sint
Eustatius of Saba of de instantie of rechtspersoon, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=3">artikel
3, tweede lid</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
betaling van het loodsgeld geschiedt ten kantore van het
bestuurscollege of aan de door het bestuurscollege aangewezen ambtenaar
voor uit zee komende schepen binnen zesmaal 24 uren, doch in ieder
geval v&#xF3;&#xF3;r het vertrek en voor naar zee gaande schepen
v&#xF3;&#xF3;r het vertrek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Wanneer
een schip niet in de hoofdplaats van een openbaar lichaam komt kan het
loodsgeld ook worden betaald in handen van de ambtenaar van de
loodsdienst alvorens deze van boord gaat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Geen
vertrekpas wordt uitgereikt aan schepen waarvan het verschuldigde
loodsgeld niet is voldaan, tenzij volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=13b">artikel 13b</intref> zekerheid is
gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De loods
zal zijn diensten niet verlenen alvorens hem gebleken is dat aan de
bepalingen van deze wet is
voldaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13b</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
bestuurscollege kan toestaan dat een doorlopende zekerheid wordt
gesteld tot een door hem te bepalen bedrag voor de betaling van de
verschuldigde loodsgelden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In geval
van een zekerheidsstelling moeten de loodsgelden die in de loop van de
maand vorderbaar zijn geworden, v&#xF3;&#xF3;r de 10e dag van de daarop
volgende maand worden betaald.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij niet
nakoming van de bepaling van het tweede lid kan door het
bestuurscollege de gunst van zekerheidsstelling worden
ingetrokken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13c</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De te
stellen zekerheid kan zijn persoonlijk of zakelijk en dient te
geschieden ten genoegen van het openbaar lichaam.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De kosten
van de zekerheidsstelling komen ten laste van de
belanghebbende.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13d</nr>
          </kop>
          <al>Het bestuurscollege zorgt voor kennisgeving aan de
loodsdienst van elke zekerheidsstelling en eventueel ook van het
vervallen daarvan.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13e</nr>
          </kop>
          <al>De terugvordering van teveel betaalde loodsgelden
verjaart met &#xE9;&#xE9;n jaar, te rekenen van de dag waarop zij
betaald zijn.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13f</nr>
          </kop>
          <al>Het bestuurscollege kan in bijzondere gevallen van
dwaling of van verschoonbaar verzuim in de nakoming van de bepalingen
van deze wet gehele of gedeeltelijke kwijtschelding van het
verschuldigde of restitutie van het betaalde loodsgeld
verlenen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13g</nr>
          </kop>
          <al>Het bestuurscollege kan ontheffing of vermindering
van het verschuldigde loodsgeld verlenen wanneer en naarmate door daden
of verzuimen van ambtenaren van de loodsdienst schade aan of door een
beloodst vaartuig is
veroorzaakt.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Handelen
in strijd met de voorschriften, gesteld bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=5">5</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=11">11</intref> of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, of overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=4">artikel 4,
tweede lid</intref>, wordt gestraft met hetzij hechtenis van ten hoogste twaalf
maanden, hetzij geldboete van ten hoogste de vijfde
categorie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het
eerste lid strafbaar gestelde feiten zijn overtredingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
herhaling van een overtreding als bedoeld in het tweede lid, kan de
geldboete worden verhoogd tot ten hoogste de keren van herhalen te
vermenigvuldigen met ten hoogste de vierde
categorie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij
veroordeling wegens een overtreding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028220&amp;artikel=14">artikel 14, tweede
lid</intref>, kan het vonnis tevens
inhouden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>schorsing
of beperking van de bevoegdheid als loods voor de duur van ten hoogste
een jaar;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>verval of
beperking van de bevoegdheid als loods.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het in
het eerste lid gestelde geldt ook bij veroordeling van de loods wegens
handelen in strijd met of overtreden van verboden in andere wettelijke
voorschriften die op scheepvaartwegen van toepassing zijn, indien de
loods dit handelen of die overtreding heeft begaan bij de uitoefening
van zijn beroep.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>Met de opsporing van de in deze wet strafbaar
gestelde feiten zijn, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=184" compleet="nee">artikel 184 van het Wetboek van
Strafvordering BES</extref>, belast de door Onze Minister van Justitie, in
overeenstemming met Onze Minister van Verkeer en Waterstaat aangewezen
ambtenaren.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">VI</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>Deze
wet wordt aangehaald als: Loodsenwet 2001
BES.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	