<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024707" dtdversie="2.0" id="405549" soort="zbo">
  
  <intitule>Reglement Adviescommissie Pakket</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het bestuur van het College voor zorgverzekeringen,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=59a" compleet="nee">artikel 59a van de Zorgverzekeringswet</extref>, alsmede artikel 1, 2, 11 en 12 van het Bestuursreglement College voor zorgverzekeringen 2007;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Heeft in zijn vergadering van 28 januari 2008 besloten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Dit reglement verstaat onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">de commissie:</nadruk> de commissie bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=59a" compleet="nee">artikel 59a, eerste lid, van de Zorgverzekeringswet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">het bestuur:</nadruk> het bestuur van het College voor zorgverzekeringen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">commissieleden:</nadruk> de commissieleden bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=59a" compleet="nee">artikel 59a, tweede lid, van de Zorgverzekeringswet</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De voorzitter van de commissie is het lid van het bestuur met in zijn portefeuille zorginhoudelijke aangelegenheden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De voorzitter kan zich laten vervangen door een ander lid van het bestuur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De voorzitter wijst een medewerker van de organisatie van het College voor zorgverzekeringen aan die de commissie als secretaris ondersteunt.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Taak van de commissie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>De commissie zal advies uitbrengen aan het bestuur over signalementen en rapporten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=66" compleet="nee">artikel 66 van de Zorgverzekeringswet</extref>.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">De vergaderingen van de commissie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De commissie vergadert in openbaarheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De voorzitter belegt een vergadering zo dikwijls hij dit nodig oordeelt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De voorzitter bepaalt tijd en plaats van de vergaderingen van de commissie, alsmede de wijze van vergaderen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Op verzoek van &#xE9;&#xE9;n of meer commissieleden kan de voorzitter beslissen een extra vergadering te houden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De voorzitter stelt de agenda voor de vergaderingen van de commissie samen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De secretaris legt de voorzitter tijdig een conceptagenda voor.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De secretaris legt aan de commissie gerichte stukken, met uitzondering van stukken tot afdoening waarvan hij krachtens een beslissing van de commissie bevoegd is, aan de voorzitter voor.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De voorzitter plaatst aan hem voorgelegde stukken, met uitzondering van stukken tot afdoening waarvan hij krachtens beslissing van de commissie bevoegd is, ter bespreking door de commissie op de agenda.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De secretaris draagt zorg voor de rondzending van de oproepbrieven, de agenda en de overige voor de vergadering bestemde stukken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Indien &#xE9;&#xE9;n of meer commissieleden een onderwerp door de commissie in behandeling willen laten nemen dienen zij daartoe een voorstel in bij de voorzitter. De voorzitter agendeert dit voorstel voor de eerstvolgende vergadering. Indien het voorstel niet voldoende tijdig is aangeleverd agendeert de voorzitter het voorstel voor een latere vergadering.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Onderwerpen, die niet op de agenda staan, neemt de commissie niet in behandeling, tenzij de meerderheid van de aanwezige commissieleden de behandeling ervan van eenvoudige of spoedeisende aard verklaart.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>De secretaris publiceert de agenda van de commissie een week voor de vergadering op de website van het CVZ.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">9</lidnr>
            <al>Op verzoek kan de secretaris de agenda ook aan belangstellenden toesturen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De voorzitter leidt de vergadering en is belast met de handhaving van de orde in de vergadering.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De voorzitter is bevoegd de behandeling van een agendapunt tijdens de vergadering te schorsen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De voorzitter kan de beraadslagingen over een agendapunt aanhouden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De voorzitter kan de beraadslagingen sluiten, zodra hij meent, dat een voorstel voldoende is toegelicht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Als de voorzitter de vergadering schorst dan kan de commissie over de aangehouden agendapunten in een volgende vergadering beslissen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De secretaris draagt zorg voor een ontwerp van een zakelijk verslag van elke vergadering.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het verslag van de vergadering is openbaar. Standpunten van commissieleden worden geanonimiseerd weergegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De secretaris zendt het ontwerp van het verslag aan de commissieleden en aan degenen die de vergadering op uitnodiging hebben bijgewoond toe, zo mogelijk en zo nodig tegelijk met de agenda voor de daarop volgende vergadering. Aan de hand van eventueel over het ontwerp gemaakte op- en aanmerkingen stelt de commissie het verslag vast.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De voorzitter kan medewerkers van de organisatie van het College voor zorgverzekeringen uitnodigen aan een vergadering of een deel daarvan deel te nemen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien bijzondere omstandigheden daartoe aanleiding geven kan de voorzitter ook andere personen of vertegenwoordigers van organisaties uitnodigen aan een vergadering of een deel daarvan deel te nemen. De voorzitter kan ook op voorstel van &#xE9;&#xE9;n of meer commissieleden andere personen of vertegenwoordigers van organisaties uitnodigen aan een vergadering of een deel daarvan deel te nemen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">De stemmingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Stemmingen van de commissie zijn mondeling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het advies van de commissie aan het bestuur kan de commissie bij meerderheid van stemmen vaststellen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de stemmen staken beslist de voorzitter.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij een stemming brengt ieder commissielid &#xE9;&#xE9;n stem uit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een stemming is niet geldig, indien niet meer dan de helft van het aantal commissieleden aan de stemming heeft deelgenomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Commissieleden, die blanco of ongeldig hebben gestemd, worden geacht aan een stemming te hebben deelgenomen. Hun stem wordt echter niet meegerekend bij de bepaling der stemverhouding.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>In geval van een niet geldige stemming vindt in een volgende vergadering herstemming plaats. De herstemming is geldig, ongeacht het aantal commissieleden dat er aan heeft deelgenomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>Indien voor het uitbrengen van een voorstel geen van de commissieleden stemming vraagt, wordt het voorstel geacht te zijn aangenomen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Schriftelijke raadpleging en vergaderen met behulp van telecommunicatie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In bijzondere gevallen worden besluiten genomen door schriftelijke raadpleging van de commissieleden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De voorzitter bepaalt de termijn waarop de schriftelijke raadpleging wordt gesloten. Deze termijn omvat minimaal drie werkdagen, gerekend vanaf de dag na de dag van verzending van de stukken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien &#xE9;&#xE9;n of meer commissieleden binnen de ingevolge het tweede lid gestelde termijn de voorzitter schriftelijk meedelen zich te verzetten tegen een schriftelijke raadpleging, wordt het voorstel op de agenda van de eerstvolgende vergadering van de commissie geplaatst en in die vergadering behandeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In bijzondere gevallen kan de voorzitter besluiten tot een vergadering waarbij degenen die aan de vergadering deelnemen met behulp van middelen van telecommunicatie gelijktijdig beraadslagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien &#xE9;&#xE9;n of meer commissieleden de voorzitter meedelen zich te verzetten tegen een vergadering als bedoeld in het eerste lid, vindt deze geen doorgang.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Inspraak</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een ieder kan schriftelijk uiterlijk tot en met de vierde dag voor de vergadering van de commissie bij de secretaris om mondelinge inspraak tijdens die vergadering verzoeken. De voorzitter beslist op het verzoek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een ieder kan uiterlijk tot en met de achtste dag voor de vergadering van de commissie een schriftelijke reactie bij de secretaris indienen. De voorzitter beslist of een schriftelijke reactie als bedoeld in het vorige lid aan de vergaderstukken van de commissie wordt toegevoegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Commissieleden kunnen een ieder die mondelinge inspraak tijdens een vergadering wenst voor inspraak bij de voorzitter voordragen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het bepaalde in de vorige leden is niet van toepassing indien <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024707&amp;artikel=12">artikel 12, eerste en tweede lid</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024707&amp;artikel=13">artikel 13, eerste lid</intref>, van toepassing is.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Machtigingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De commissie kan de voorzitter machtigen om namens de commissie, zonder een vergadering of stemming van de commissie, advies uit te brengen aan het bestuur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij toepassing van het eerste lid is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024707&amp;artikel=14">artikel 14</intref> niet van toepassing en beslist de voorzitter zelf over de mogelijkheid van inspraak.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Advisering over vergoeding geneesmiddelen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De commissie kan de voorzitter van het bestuur machtigen om zonder vergadering of stemming van de commissie het bestuur te adviseren over aanvragen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018715&amp;artikel=2.50" compleet="nee">artikel 2.50, eerste lid, van de Regeling zorgverzekering</extref> indien de Commissie Farmaceutische Hulp daarover al heeft gerapporteerd aan het bestuur en het advies over de aanvraag niet in de vergadering van het bestuur wordt gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In het geval de voorzitter van het bestuur besluit het voorgenomen advies van het CVZ over de aanvraag tot vergoeding van een geneesmiddel in de vergadering van het bestuur te brengen en de commissie zelf daarover aan het bestuur adviseert, bestaat bij de commissie niet opnieuw de mogelijkheid tot inspraak, tenzij de voorzitter anders beslist.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Overige bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De commissie raadpleegt het bestuur over voorgenomen besluiten in haar hoedanigheid van bestuursorgaan in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wet openbaarheid van bestuur</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De commissie kan mandaat verlenen voor de in het eerste lid bedoelde besluiten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>In die gevallen waarin het reglement niet voorziet neemt de voorzitter beslissingen ter bevordering van een goede gang van zaken tijdens de vergaderingen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit kan worden aangehaald als: Reglement Adviescommissie Pakket</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt gepubliceerd in de Staatscourant.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na publicatie daarvan in de Staatscourant.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>
        <functie>Voorzitter Raad van Bestuur</functie>,<naam>
          <voornaam>P.C.</voornaam>
          <achternaam>Hermans</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	