<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003413" dtdversie="2.0" id="15139" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 10 juni 1981, houdende benoeming van een voogd en
    regeling van de voogdij over de minderjarige Koning</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat ter
            voldoening aan het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=32" compleet="nee">artikelen 32</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=33" compleet="nee">33 der Grondwet</extref>,
            voor het geval van erfopvolging door de troonopvolger die
            minderjarig is, nog bij Ons leven bij een wet de voogdij van
            de minderjarige Koning moet worden geregeld en de voogd of
            voogden moeten worden benoemd;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Gedurende de tijd, dat Onze uit het huwelijk van Ons, Beatrix,
        met Zijne Koninklijke Hoogheid Claus George Willem Otto Frederik
        Geert, Prins der Nederlanden, Jonkheer van Amsberg, geboren
        opvolger, krachtens erfopvolging Koning geworden, minderjarig
        is, is Onze echtgenoot voornoemd zijn voogd.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De bepalingen van het gemene burgerlijk recht zijn op deze
            voogdij van toepassing, voor zover niet uit deze wet het
            tegendeel volgt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Niet van toepassing zijn de bepalingen van de artikelen
            326-335, 336<nadruk type="cur">a</nadruk>, 344-352, 353,
            tweede lid, 354-362, 365-368, 370, 371 en 374 van Boek 1 van
            het Burgerlijk Wetboek.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>De voogd is vrijgesteld van het stellen van zekerheid.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De voogd wordt ter zijde gestaan door een Raad van Voogdij,
            die aanstonds na het in werking treden van deze wet wordt samengesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Leden van deze Raad zijn vier door Ons, de Raad van State
            gehoord, aan te wijzen Nederlanders benevens de
            vice-president en het oudste lid van de Raad van State naar
            rang van benoeming, de president van de Algemene Rekenkamer,
            de president van en de procureur-generaal bij de Hoge Raad
            der Nederlanden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Zo spoedig mogelijk nadat de minderjarige troonopvolger
            Koning is geworden en de leden de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003413&amp;artikel=7">artikel 7</intref>
            voorgeschreven eed of belofte hebben afgelegd, roept de
            vice-president van de Raad van State de Raad van Voogdij
            bijeen teneinde de Raad uit zijn midden een voorzitter en
            een secretaris te doen benoemen en de orde der werkzaamheden
            en bijeenkomsten te doen regelen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De door Ons aangewezen leden van de Raad van Voogdij kunnen,
            zolang geen voogdij bestaat, door Ons, de Raad van State
            gehoord, worden ontslagen en vervangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Tijdens de voogdij kunnen zij worden ontslagen en vervangen
            bij de wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien tijdens de voogdij hun aantal niet minder dan twee
            bedraagt, kan vervanging achterwege blijven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De in dit artikel bedoelde leden, die ontslag hebben
            verzocht, vervullen de plichten, die uit hoofde van deze
            betrekking op hen rusten, totdat het ontslag is verleend.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Besluiten van de Raad van Voogdij kunnen slechts genomen worden
        bij meerderheid van stemmen van het werkelijk aantal leden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Alvorens de betrekking te aanvaarden, legt elk lid van de Raad
        van Voogdij in de bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 der
        Grondwet</extref> bedoelde verenigde vergadering van de
        Staten-Generaal in handen van de voorzitter de volgende eed of
        belofte af:</al>
    <al>"Ik zweer (beloof) trouw aan de Koning; ik zweer (beloof)
        al de plichten, welke op mij als lid van de Raad van Voogdij
        rusten, met de meeste toewijding te zullen vervullen. Zo
        waarlijk helpe mij God almachtig! ("Dat beloof ik!")."</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Totdat de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van de
        Grondwet</extref> bedoelde eed of belofte is afgelegd,
        kan de benoemde voogd in de voogdij de voorzieningen treffen,
        die geen uitstel kunnen lijden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij verhindering of ontstentenis van de voogd vervult de
            Raad van Voogdij diens taak totdat de verhindering of de
            ontstentenis is ge&#xEB;indigd, dan wel totdat in de voogdij
            opnieuw is voorzien.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Raad wordt gehoord bij de keuze van de opvoeders en
            leraren van de minderjarige Koning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Buitenlands verblijf van de minderjarige Koning met een te
            verwachten duur van langer dan twee maanden is onderworpen
            aan de voorafgaande goedkeuring van de Raad.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In deze voogdij wordt geen toeziende voogd benoemd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De werkzaamheden, die het gemene burgerlijk recht aan de
            toeziende voogd opdraagt, worden verricht door de Raad van Voogdij.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Telkenmale wanneer de bepalingen van het gemene burgerlijk
            recht de tegenwoordigheid of het verhoor, hetzij van de
            toeziende voogd, hetzij van de bloed- of aanverwanten van de
            minderjarige, hetzij van beiden vorderen, treedt in deze
            voogdij de tegenwoordigheid of het verhoor van de Raad van
            Voogdij, vertegenwoordigd door zijn voorzitter of door een
            zijner daartoe door de Raad gemachtigde leden, hiervoor in
            de plaats.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Zo spoedig mogelijk na aanvaarding der voogdij doet de voogd
            in tegenwoordigheid van drie leden van de Raad van Voogdij,
            daartoe door de Raad aangewezen, overgaan tot
            inventarisering van het vermogen van de minderjarige Koning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze boedelbeschrijving wordt bij notari&#xEB;le akte opgemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De deugdelijkheid daarvan wordt niet onder ede bevestigd.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>De begroting van de uitgaven ten behoeve van de minderjarige
        Koning en van de kosten, welke op het beheer van het vermogen
        mogen vallen, wordt door de Raad van Voogdij, op voordracht van
        de voogd, v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van ieder kalenderjaar vastgesteld.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Binnen de eerste zes maanden van ieder kalenderjaar wordt
            een staat van de ontvangsten en de uitgaven ten behoeve van
            de minderjarige Koning gedurende het afgelopen jaar door de
            voogd aan de Raad van Voogdij overgelegd en door deze vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In die staat worden mede opgenomen als ontvangsten de
            inkomsten welke tot het vruchtgenot van de voogd behoren, en
            als uitgaven de kosten, die daaraan zijn verbonden, en het
            verschil tussen deze inkomsten en deze kosten, dat aan de
            voogd toekomt. Het vruchtgenot strekt zich niet uit tot de
            grondwettelijke uitkering aan de minderjarige Koning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het batig overschot van de ontvangsten boven de uitgaven,
            voorkomende op de in het eerste lid bedoelde staat, zomede
            de in de loop van het jaar ontvangen kooppenningen van
            verkochte goederen, aflossingssommen van effecten en andere
            afgeloste kapitalen worden zo spoedig mogelijk, en zulks met
            goedkeuring van de Raad van Voogdij belegd.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle ministeri&#xEB;le departementen, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">10 juni 1981</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister-President, Minister van Algemene Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>Van Agt</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. Wiegel</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. de Ruiter</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zevende  juli  1981</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. de Ruiter</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	