<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016341" id="279509" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet van 29 januari 2004, houdende nieuwe regelen inzake
    tuchtrechtspraak in de publiekrechtelijke bedrijfsorganisatie  (Wet
    tuchtrechtspraak bedrijfsorganisatie 2002)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het in
          verband met de verbreding van de toepassing van het tuchtrecht in de
          publiekrechtelijke bedrijfsorganisatie wenselijk is het
          tuchtprocesrecht te herzien;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>I</nr>
          <titel>Algemeen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>bedrijfslichaam: een bedrijfslichaam als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=66" compleet="nee">artikel
                66, vierde lid, van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het College: het College van Beroep voor het bedrijfsleven.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>II</nr>
          <titel>Tuchtrechtelijke maatregelen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De tuchtrechtelijke maatregelen in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de
              Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>, die op overtreding van
              verordeningen van een bedrijfslichaam kunnen worden gesteld, zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>berisping;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>geldboete;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>openbaarmaking van de uitspraak op kosten van de betrokkene;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het onder verscherpte controle stellen van het bedrijf van
                  de betrokkene op zijn kosten voor ten hoogste twee jaren.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De maatregel, bedoeld in het eerste lid, onderdeel d, kan
              slechts worden opgelegd op vordering van de voorzitter van het
              bedrijfslichaam die de zaak aanhangig heeft gemaakt. De vordering
              omschrijft de in het kader van de verscherpte controle te nemen
              maatregelen en bevat een raming van de kosten daarvan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De kosten van de verscherpte controle worden in de uitspraak op
              een bepaald bedrag geschat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <al>De tuchtrechtelijke maatregel van berisping bestaat uit een
            schriftelijke of mondelinge vermaning tot de betrokkene in verband
            met het begane feit.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De geldboete bedraagt ten minste &#x20AC; 3
en ten hoogste een bedrag van de derde categorie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel
23, vierde lid, van het Wetboek van Strafrecht</extref>.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de waarde van de goederen, met betrekking
tot welke een overtreding is begaan, of de waarde van het
wederrechtelijk genoten voordeel dat geheel of gedeeltelijk door middel
van de overtreding is verkregen, hoger is dan een kwart van de
geldboete van de derde categorie, kan een geldboete worden opgelegd van
ten hoogste de vierde categorie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, vierde lid, van
het Wetboek van Strafrecht</extref>.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
geldboete kan geheel of gedeeltelijk voorwaardelijk worden
opgelegd.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>In de gevallen, waarin het tuchtgerecht de openbaarmaking van
              zijn uitspraak gelast, bepaalt het tevens de wijze, waarop aan die
              last uitvoering wordt gegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De kosten van openbaarmaking worden in de uitspraak op een
              bepaald bedrag geschat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Indien een feit, dat tuchtrechtelijk kan worden afgedaan, wordt
              begaan door of vanwege een rechtspersoon of een vennootschap,
              wordt de tuchtrechtelijke vervolging ingesteld en worden
              maatregelen genomen tegen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die rechtspersoon of die vennootschap,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hen, die tot het feit opdracht hebben gegeven of die
                  feitelijk leiding hebben gehad bij het verboden handelen of
                  nalaten, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>beiden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Een feit wordt onder meer begaan door of vanwege een
              rechtspersoon of een vennootschap, indien het begaan wordt door
              personen, die hetzij uit hoofde van een dienstbetrekking, hetzij
              uit anderen hoofde handelen in de sfeer van de rechtspersoon of de
              vennootschap, ongeacht of deze personen ieder afzonderlijk het
              feit hebben begaan, dan wel bij hen gezamenlijk de elementen van
              dat feit aanwezig zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Indien een tuchtrechtelijke vervolging wordt ingesteld tegen een
              rechtspersoon of een vennootschap, wordt deze tijdens de
              vervolging vertegenwoordigd door de bestuurder en, indien er meer
              bestuurders zijn, door &#xE9;&#xE9;n dezer.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>III</nr>
          <titel>De tuchtgerechten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Een hoofdproductschap, een hoofdbedrijfschap en een product- of
              bedrijfschap dat geen onderdeel uitmaakt van een hoofdproduct- of
              hoofdbedrijfschap hebben een tuchtgerecht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht oordeelt over feiten waarop een
              tuchtrechtelijke maatregel is gesteld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij verordening van het bedrijfslichaam waarvoor het is
                  ingesteld dan wel, indien het een hoofdproductschap of
                  hoofdbedrijfschap betreft, van een bedrijfslichaam dat van dat
                  hoofdproductschap of hoofdbedrijfschap onderdeel uitmaakt,
                  voor zover in die verordening die bevoegdheid niet aan een
                  ander tuchtgerecht is toebedeeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bij verordening van een ander bedrijfslichaam, voor zover
                  bij die verordening het tuchtgerecht daartoe is aangewezen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bij of krachtens de wet.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De aanwijzing van een tuchtgerecht als bedoeld in het tweede
              lid, onderdeel b, behoeft de instemming van het bedrijfslichaam
              waarvoor dat tuchtgerecht is ingesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
          </kop>
          <al>Een tuchtgerecht heeft een voorzitter, leden en een secretaris.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De voorzitter en de secretaris voldoen aan de vereisten voor
              benoeming zoals vermeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Wet rechtspositie
              rechterlijke ambtenaren</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De voorzitter wordt voor de tijd van zes jaren op voordracht van
              het bestuur van het betrokken bedrijfslichaam bij koninklijk
              besluit benoemd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De leden en de secretaris worden voor de tijd van zes jaren door
              het bestuur van het betrokken bedrijfslichaam benoemd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De secretaris en de leden zijn voor hun werkzaamheden voor het
              tuchtgerecht uitsluitend verantwoording schuldig aan het tuchtgerecht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De voorzitter, de leden en de secretaris zijn geen lid van het
              bestuur van of werknemer bij enig bedrijfslichaam of lichaam als
              bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=110" compleet="nee">artikel 110 van de Wet op de bedrijforganisatie</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Tussen de voorzitter, de leden en de secretaris mag niet bestaan
              een duurzaam samenwerkingsverband terzake van ondernemingen die
              onder het betrokken bedrijfslichaam ressorteren of een verhouding
              van werkgever tot werknemer.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
          </kop>
          <al>De voorzitter, de leden en de secretaris zijn verplicht tot
            geheimhouding van de gegevens waarover zij bij de uitoefening van
            hun taak de beschikking krijgen en waarvan zij het vertrouwelijke
            karakter kennen of redelijkerwijs moeten vermoeden, behoudens voor
            zover enig wettelijk voorschrift hen tot mededeling verplicht of uit
            hun taak de noodzaak tot mededeling voortvloeit.</al>
        </artikel>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De voorzitter, de leden en de secretaris wordt in ieder geval
              ontslag verleend met ingang van de eerste dag van de maand
              volgende op die waarin zij de leeftijd van zeventig jaren hebben
              bereikt. Zij kunnen op eigen verzoek tussentijds worden ontslagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De voorzitter, de leden en de secretaris kunnen worden ontslagen
              op de gronden aangegeven in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46c" compleet="nee">artikelen 46c, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46d" compleet="nee">46d,
              tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46l" compleet="nee">46l, eerste en derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46m" compleet="nee">46m van de Wet
              rechtspositie rechterlijke ambtenaren</extref> en indien zij wegens ziekte
              ongeschikt zijn voor hun taak, mits de ongeschiktheid twee jaar
              onafgebroken heeft geduurd en herstel binnen zes maanden na de
              termijn van twee jaar redelijkerwijs niet is te verwachten.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De voorzitter, de leden en de secretaris ontvangen een
              bezoldiging van het betrokken bedrijfslichaam.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De opgeroepen getuigen en deskundigen ontvangen ten laste van
              het betrokken bedrijfslichaam een vergoeding overeenkomstig het
              bepaalde bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406" compleet="nee">Wet tarieven in strafzaken</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De Sociaal-Economische Raad stelt de bezoldiging, bedoeld in het
              eerste lid, bij verordening vast. Zodanige verordening behoeft de
              goedkeuring van de betrokken Ministers. De goedkeuring kan worden
              onthouden wegens strijd met het recht of het algemeen belang.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=8">artikelen 8 tot en met 13</intref> zijn van overeenkomstige toepassing
              op de plaatsvervangers van de voorzitter, de leden en de secretaris.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=23">artikelen 23</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=24">24</intref> zijn van overeenkomstige toepassing op de
              plaatsvervangers van de voorzitter en de leden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>IV</nr>
          <titel>Het tuchtgeding in eerste aanleg</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De voorzitter van het bedrijfslichaam, dat de desbetreffende
              verordening heeft vastgesteld, maakt de zaak binnen een redelijke
              termijn na de constatering van de overtreding bij het tuchtgerecht
              aanhangig door middel van een schriftelijke verklaring.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De verklaring vermeldt de feiten waarvoor een tuchtrechtelijke
              maatregel wordt gevraagd. Bij de verklaring worden alle op de zaak
              betrekking hebbende stukken aan het tuchtgerecht overgelegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De betrokkene wordt binnen een termijn van ten hoogste acht
              weken nadat de zaak bij het tuchtgerecht aanhangig is gemaakt
              opgeroepen om op een door de voorzitter te bepalen dag en uur ter
              zitting te verschijnen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De oproeping wordt ten minste twee weken voor de dag van de
              zitting aan de betrokkene gezonden en vermeldt de plaats van de zitting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De oproeping gaat vergezeld van een afschrift van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=15">artikel
              15</intref> bedoelde verklaring en van alle op de zaak betrekking hebbende stukken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>De oproeping houdt in:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de namen, het beroep en de woonplaats van de ter zitting
                  opgeroepen getuigen en deskundigen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de mededeling, dat de betrokkene bevoegd is getuigen en
                  deskundigen ter zitting mede te brengen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht kan bevelen dat de betrokkene, dan wel, in het
              geval bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=6">artikel 6, derde lid</intref>, een bestuurder in persoon verschijnt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Indien de betrokkene, dan wel de bestuurder, wiens persoonlijke
              verschijning is bevolen, niet op de oproeping verschijnt, kan het
              tuchtgerecht de officier van justitie bij de rechtbank, binnen
              welker rechtsgebied het tuchtgerecht zitting houdt, verzoeken de
              betrokkene, dan wel de bestuurder ter terechtzitting van het
              tuchtgerecht te dagvaarden en daarbij te voegen een bevel tot medebrenging.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>18</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De zitting is openbaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht kan bepalen dat de behandeling van de zaak
              geheel of gedeeltelijk met gesloten deuren plaatsvindt indien een
              openbare behandeling een goede rechtspleging of de belangen van de
              betrokkene ernstig zou schaden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht houdt zitting met drie of vijf leden, onder wie
              de voorzitter of een plaatsvervangend voorzitter.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De voorzitter heeft de leiding van de zitting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De secretaris houdt aantekening van het verhandelde ter zitting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De secretaris maakt een proces-verbaal op van de zitting, indien
              het tuchtgerecht dit ambtshalve dan wel op verzoek van de
              betrokkene of de voorzitter van het betrokken bedrijfslichaam
              bepaalt en indien hoger beroep wordt ingesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Het proces-verbaal bevat de namen van de voorzitter en de leden
              die de zaak behandelen, die van partijen en van hun
              vertegenwoordigers of gemachtigden die op de zitting zijn
              verschenen en van degenen die hen hebben bijgestaan, en die van de
              getuigen, deskundigen en tolken die op de zitting zijn verschenen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Het proces-verbaal houdt een vermelding in van hetgeen op de
              zitting met betrekking tot de zaak is voorgevallen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al>Het proces-verbaal wordt door de voorzitter en de secretaris ondertekend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al>Aan het proces-verbaal kunnen overgelegde pleitnotities worden gehecht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>8</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht kan bepalen dat de verklaring van een partij,
              getuige of deskundige geheel in het proces-verbaal zal worden
              opgenomen. In dat geval wordt de verklaring onverwijld op schrift
              gesteld en aan de partij, getuige of deskundige voorgelezen. Deze
              mag daarin wijzigingen aanbrengen, die op schrift worden gesteld
              en aan de partij, getuige of deskundige worden voorgelezen. De
              verklaring wordt door de partij, getuige of deskundige
              ondertekend. Heeft ondertekening niet plaats, dan wordt de reden
              daarvan in het proces-verbaal vermeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>20</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht kan de behandeling ter zitting schorsen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>In dat geval bepaalt het tuchtgerecht zo spoedig mogelijk het
              tijdstip waarop de behandeling wordt hervat en stelt de secretaris
              de betrokkene en de voorzitter van het bedrijfslichaam hiervan op
              de hoogte. Het tweede tot en met het vierde lid van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=16">artikel 16</intref>
              zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>21</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht sluit het onderzoek ter zitting, wanneer het
              van oordeel is dat het is voltooid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Voordat het onderzoek ter zitting wordt gesloten, hebben de
              betrokkene en de voorzitter van het bedrijfslichaam het recht voor
              het laatst het woord te voeren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Zodra het onderzoek ter zitting is gesloten, deelt de voorzitter
              mee wanneer uitspraak zal worden gedaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>22</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De betrokkene kan, tenzij het tuchtgerecht beveelt, dat hij in
              persoon zal verschijnen, zich op de terechtzitting doen
              vertegenwoordigen door een advocaat, indien deze aldaar verklaart
              daartoe bepaaldelijk gevolmachtigd te zijn, of wel door een
              daartoe bij bijzondere volmacht schriftelijk gemachtigde.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht kan weigeren bepaalde personen, die niet zijn
              advocaat, als gemachtigde toe te laten. Bij zodanige weigering
              houdt het tuchtgerecht de zaak tot de volgende zitting aan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht stelt de betrokkene van de aanhouding en de
              reden daarvan in kennis en roept hem tevens op om op de voor de
              zaak bepaalde nadere zitting in persoon of bij een andere
              gemachtigde tegenwoordig te zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>De betrokkene kan zich te allen tijde door een raadsman doen bijstaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht kan weigeren bepaalde personen, die niet zijn
              advocaat, als raadsman toe te laten. Bij zodanige weigering houdt
              het tuchtgerecht op verzoek van de betrokkene de zaak tot een
              volgende zitting aan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>23</nr>
          </kop>
          <al>Op verzoek van de betrokkene kan de voorzitter of elk van de leden
            die een zaak behandelen, worden gewraakt op grond van feiten en
            omstandigheden waardoor de onpartijdigheid van het tuchtgerecht
            schade zou kunnen lijden. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=513" compleet="nee">artikelen 513 tot en met 515 van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>24</nr>
          </kop>
          <al>Op grond van feiten en omstandigheden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=23">artikel 23</intref>
            kan de voorzitter of een lid die een zaak behandelt, verzoeken zich
            te mogen verschonen. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=517" compleet="nee">artikelen 517, tweede en derde lid, tot en
            met 518 van het Wetboek van Strafvordering</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>25</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht kan ambtshalve of op verzoek van de betrokkene
              of de voorzitter van het bedrijfslichaam getuigen oproepen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Ieder, die als getuige is opgeroepen, is verplicht voor het
              tuchtgerecht te verschijnen. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=17">Artikel 17, tweede lid</intref>, is van
              overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Met betrekking tot het horen van de getuigen en hun recht van
              verschoning zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=217" compleet="nee">artikelen 217 tot en met 220 van het Wetboek
              van Strafvordering</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>De voorzitter van het tuchtgerecht kan bepalen dat getuigen niet
              zullen worden gehoord dan na het afleggen van de eed of de
              belofte. Zij leggen in dat geval de eed of de belofte af dat zij
              zullen zeggen de gehele waarheid en niets dan de waarheid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>26</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht kan ambtshalve of op verzoek van de betrokkene
              of de voorzitter van het bedrijfslichaam deskundigen benoemen,
              teneinde het gerecht voor te lichten, zo nodig, met opdracht een
              onderzoek in te stellen en het gerecht een verslag uit te brengen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De deskundige is verplicht zijn taak onpartijdig en naar beste
              weten te verrichten. Ten aanzien van deskundigen en hun verhoor
              zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=217" compleet="nee">artikelen 217 tot en met 220 van het Wetboek van
              Strafvordering</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht kan de deskundige geheimhouding opleggen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>27</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht doet schriftelijk uitspraak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De uitspraak houdt in de beslissing omtrent het opleggen van de
              tuchtrechtelijke maatregel, de gronden en de voorschriften waarop
              zij berust.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het tuchtgerecht spreekt de beslissing, bedoeld in het tweede
              lid, in het openbaar uit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>In afwijking van het eerste lid kan het tuchtgerecht na sluiting
              van het onderzoek ter zitting onmiddellijk mondeling uitspraak doen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Van de mondelinge uitspraak wordt door de secretaris een
              proces-verbaal opgemaakt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al>De uitspraak wordt onverwijld aan de betrokkene en de voorzitter
              van het bedrijfslichaam gezonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>28</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Indien naar het oordeel van de voorzitter van het tuchtgerecht
              geen tuchtmaatregel of geen andere tuchtmaatregel dan een
              berisping of een geldboete van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;225 dient te worden
              opgelegd, kan de voorzitter de zaak zonder zitting afdoen. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=27">Artikel
              27</intref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Tegen de uitspraak, bedoeld in het eerste lid, kan de betrokkene
              of de voorzitter van het bedrijfslichaam binnen zes weken na
              verzending van de uitspraak verzet doen. In dat geval vervalt de
              uitspraak en wordt de zaak verder overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=16">artikelen 16
              tot en met 27</intref> behandeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>29</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Tegen de betrokkene die ter zitting niet is verschenen of,
              ingeval zijn persoonlijke verschijning niet is bevolen, zich niet
              heeft laten vertegenwoordigen, wordt verstek verleend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Tegen de bij verstek gegeven uitspraak kan de betrokkene binnen
              zes weken na verzending van de uitspraak verzet doen. In dat geval
              wordt de zaak overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=16">artikelen 16 tot en met 27</intref>
              behandeld. Indien de betrokkene opnieuw niet ter zitting
              verschijnt, wordt in afwijking van het eerste lid niet opnieuw
              verstek verleend.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>30</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Op gezamenlijk verzoek van de voorzitter van het bedrijfslichaam
              en de eigenaar van het bedrijf waar de maatregel is opgelegd, kan
              het tuchtgerecht besluiten om de sanctie van het verscherpt
              toezicht op te heffen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=16">artikelen 16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=18">18 tot en met 27</intref> zijn van overeenkomstige
              toepassing, met dien verstande dat de beslissing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=27">artikel 27,
              tweede lid</intref> ziet op het toe- of afwijzen van het verzoek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Tegen de uitspraak op het verzoek staat geen hoger beroep open.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>V</nr>
          <titel>Het beroep</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De betrokkene dan wel de voorzitter van het bedrijfslichaam kan
              binnen zes weken na de verzending van de uitspraak van het
              tuchtgerecht hoger beroep instellen bij het College, tenzij tegen
              die uitspraak verzet kan of kon worden gedaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De voorzitter van het bedrijfslichaam kan voorts hoger beroep
              instellen tegen een uitspraak bij verstek, tenzij de betrokkene
              verzet doet. Het hoger beroep kan worden ingesteld binnen zes
              weken nadat de termijn voor het doen van verzet ongebruikt is verstreken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>32</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het hoger beroep wordt ingesteld door het indienen van een
              beroepschrift bij het College.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het beroepschrift is ondertekend en bevat de gronden van het beroep.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De griffier zendt binnen een week na ontvangst van het
              beroepschrift een afschrift daarvan aan het tuchtgerecht en aan de
              betrokkene, dan wel de voorzitter van het bedrijfslichaam.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>33</nr>
          </kop>
          <al>Het tuchtgerecht doet binnen drie weken na ontvangst van het
            afschrift van het beroepschrift, bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=32">derde lid van het
            voorgaande artikel</intref>, de stukken toekomen aan de griffier van het College.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>34</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Als het beroep kennelijk niet-ontvankelijk of kennelijk
              ongegrond is, kan het College of de president zonder nader
              onderzoek door het College uitspraak doen. De uitspraak wordt
              onverwijld aan de betrokkene, het tuchtgerecht en de voorzitter
              van het bedrijfslichaam gezonden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Tegen de uitspraak, bedoeld in het eerste lid, kan de betrokkene
              dan wel de voorzitter van het bedrijfslichaam binnen zes weken na
              de verzending van de uitspraak verzet doen bij het College.
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=32">Artikel 32</intref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het College verklaart het verzet niet-ontvankelijk, ongegrond of
              gegrond. Indien het verzet gegrond wordt verklaard, vervalt de
              uitspraak. De laatste zin van het eerste lid is van toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Als het beroep kennelijk niet-ontvankelijk of ongegrond is, kan
              het College het verzet niet-ontvankelijk of ongegrond verklaren,
              echter niet dan na de betrokkene dan wel de voorzitter van het
              bedrijfslichaam in de gelegenheid te hebben gesteld te worden gehoord.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>De uitspraak op het verzet wordt onverwijld aan de betrokkene,
              het tuchtgerecht en de voorzitter van het bedrijfslichaam gezonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tenzij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=34">artikel 34, eerste lid</intref> wordt toegepast, bepaalt de
              president de dag voor de behandeling van de zaak. Betrokkene en de
              voorzitter van het bedrijfslichaam worden uitgenodigd om op een in
              de uitnodiging te vermelden plaats en tijdstip op een zittting van
              het College te verschijnen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de behandeling ter terechtzitting worden de processtukken
              gedurende ten minste een week ter griffie of elders ter kosteloze
              inzage voor de betrokkene en de voorzitter van het bedrijfslichaam
              danwel voor hun gemachtigden nedergelegd. De nederlegging wordt
              door de griffier tijdig ter kennis van de betrokkene en van de
              voorzitter van het bedrijfslichaam gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het vorige lid bedoelde termijn kan met toestemming van de
              betrokkene en de voorzitter van het bedrijfslichaam worden verkort.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Is de termijn niet in acht genomen, dan bepaalt het College een
              nieuwe rechtsdag, tenzij de betrokkene in persoon of bij
              gemachtigde is verschenen. In dit laatste geval kan op zijn verzoek
              uitstel worden verleend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>In de gevallen, waarin op de terechtzitting de behandeling van
              de zaak voor een bepaalde tijd wordt uitgesteld of geschorst,
              wordt geen nieuwe kennisgeving gedaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>36</nr>
          </kop>
          <al>Op het rechtsgeding zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=18">artikelen 18 tot en met 26</intref> van
            overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat voor de &#xAB;de
            betrokkene&#xBB; telkens wordt gelezen: de betrokkene of de voorzitter
            van het bedrijfslichaam.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>37</nr>
          </kop>
          <al>Aan de betrokkene of de voorzitter van het bedrijfslichaam dan wel
            aan hun gemachtigden en aan de raadsman wordt de gelegenheid gegeven
            het woord te voeren en de gronden van het beroep toe te lichten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>38</nr>
          </kop>
          <al>Na de behandeling van de zaak ter terechtzitting bepaalt de
            voorzitter de dag voor de uitspraak, tenzij het College onmiddellijk
            mondeling uitspraak doet.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>39</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het College verklaart het beroep niet-ontvankelijk, ongegrond of gegrond.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Indien het College niet voldoende is ingelicht, kan het bevelen,
              dat de behandeling der zaak op een nader te bepalen datum zal
              worden hervat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>40</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Indien het College het beroep gegrond verklaart, vernietigt het
              de uitspraak van het tuchtgerecht. In dat geval doet het College
              de zaak zelf af of verwijst haar naar het betrokken tuchtgerecht
              om haar af te doen met inachtneming van de beslissing van het College.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Indien een nader onderzoek noodzakelijk is en het College de
              zaak zelf afdoet, geschiedt de oproeping overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=16">artikel 16</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>41</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het College doet schriftelijk uitspraak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De uitspraak houdt in de beslissing omtrent het opleggen van de
              tuchtrechtelijke maatregel, de gronden en de voorschriften waarop
              zij berust.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het College spreekt de beslissing, bedoeld in het tweede lid, in
              het openbaar uit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>In afwijking van het eerste lid kan het College na sluiting van
              het onderzoek ter zitting onmiddellijk mondeling uitspraak doen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Van de mondelinge uitspraak wordt door de griffier een
              proces-verbaal opgemaakt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al>De uitspraak wordt onverwijld aan de betrokkene, de voorzitter
              van het bedrijfslichaam en het tuchtgerecht gezonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>VI</nr>
          <titel>De tenuitvoerlegging</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>42</nr>
          </kop>
          <al>De tenuitvoerlegging van uitspraken van een tuchtgerecht en van
            het College geschiedt op last van de voorzitter van het
            bedrijfslichaam. De voorzitter van het bedrijfslichaam kan niet van
            tenuitvoerlegging afzien, tenzij met goedkeuring van de voorzitter
            van het College.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>43</nr>
          </kop>
          <al>Een uitspraak wordt niet ten uitvoer gelegd voordat zij
            onherroepelijk is.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>44</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De voorzitter van het bedrijfslichaam brengt binnen twee weken
              na het onherroepelijk worden van de uitspraak van het tuchtgerecht
              of van het College ter kennis van de betrokkene, binnen welke
              termijn hij de opgelegde geldboete, of de kosten van
              openbaarmaking van de uitspraak moet voldoen. Deze termijn kan op
              ten hoogste twee maanden worden gesteld en kan telkens worden
              verlengd, maar mag ook na verlenging niet langer zijn dan twee jaren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Bij gebreke van volledige betaling binnen de in het eerste lid
              bedoelde termijn wordt het niet betaalde bedrag ingevorderd op
              dezelfde wijze als de heffingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">artikel 126, eerste
              lid van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127" compleet="nee">Artikel 127 van die wet</extref>
              is van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het eerste en het tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing
              op de kosten van de verscherpte controle, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=2">artikel 2,
              eerste lid, onderdeel d</intref>, met dien verstande dat de termijn voor de
              kennisgeving van de betalingstermijn eerst aanvangt nadat de
              kosten zijn gemaakt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>45</nr>
          </kop>
          <al>Indien in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=42">artikel 42</intref> van tenuitvoerlegging wordt
            afgezien of indien de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=44">artikel 44</intref> gestelde termijnen niet in acht
            worden genomen, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=99" compleet="nee">artikel 99, eerste lid, aanhef en onderdeel b, en
            tweede lid, van Wet op de bedrijfsorganisatie</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>46</nr>
          </kop>
          <al>Voorzover in enig jaar de ontvangsten uit geldboeten de kosten van
            de tuchtrechtspraak overtreffen, geeft het bestuur van het betrokken
            bedrijfslichaam aan het saldo een bijzondere bestemming, welke de
            instemming behoeft van de Sociaal-Economische Raad.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>VII</nr>
          <titel>Slot- en overgangsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>47</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Op de behandeling van op het tijdstip van inwerkingtreding van
              deze wet aanhangige tuchtzaken blijft de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002145" compleet="nee">Wet tuchtrechtspraak
              bedrijfsorganisatie</extref> van toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Naar aanleiding van overtredingen die zijn begaan voor de
              inwerkingtreding van deze wet, kunnen slechts de tuchtrechtelijke
              maatregelen bepaald in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002145" compleet="nee">Wet tuchtrechtspraak bedrijfsorganisatie</extref>
              worden opgelegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>48</nr></kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002145" compleet="nee">Wet tuchtrechtspraak
            bedrijfsorganisatie</extref> wordt ingetrokken.</al></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>49</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Landbouwkwaliteitswet.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>50</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Loodsenwet.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>51</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de bedrijfsorganisatie.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>52</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Gezondheids- en welzijnswet voor dieren.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>53</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
              bepalen tijdstip.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=7">Artikel 7, eerste lid</intref>, treedt voor een bedrijfslichaam in werking</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zodra in een verordening van het bedrijfslichaam, dan wel,
                  indien het een hoofdproductschap of hoofdbedrijfschap betreft,
                  van een bedrijfslichaam dat van dat hoofdproductschap of
                  hoofdbedrijfschap onderdeel uitmaakt, feiten zijn aangewezen
                  waarop een tuchtrechtelijke maatregel is gesteld, tenzij bij
                  die verordening overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016341&amp;artikel=7">artikel 7, tweede lid,
                  onderdeel b</intref>, een ander tuchtgerecht is aangewezen, dan wel</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zodra het bedrijfslichaam dan wel een daarbij aangesloten
                  bedrijfslichaam bij of krachtens de wet wordt belast met de
                  handhaving van bepalingen, op de overtreding waarvan een
                  tuchtrechtelijke maatregel is gesteld.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>54</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet tuchtrechtspraak
            bedrijfsorganisatie 2004.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="29 januari 2004"> 29 januari 2004</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Minister
          van
          Justitie,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J. P. H.</voornaam>
          <achternaam>Donner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Minister van
          Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</functie>
        <naam>
          <voornaam>A. J. de</voornaam>
          <achternaam>Geus</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Minister van
          Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit,</functie>
        <naam>
          <voornaam>C. P.</voornaam>
          <achternaam>Veerman</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Minister van
          Economische Zaken,</functie>
        <naam>
          <voornaam>L. J.</voornaam>
          <achternaam>Brinkhorst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-02-05">de <nadruk type="cur">vijfde</nadruk>
          februari 2004</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister van
            Justitie,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	