<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019388" dtdversie="2.0" id="336749" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet
van 22 december 2005, houdende regels die een geconcentreerde aanpak
van grootstedelijke problemen mogelijk maken

				(Wet bijzondere maatregelen grootstedelijke
problematiek)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het wenselijk is om in daartoe aan te wijzen gebieden
binnen gemeenten de wettelijke mogelijkheden te verruimen om
grootstedelijke problemen aan te
pakken;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord,
en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet
en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>GSB-steden: de gemeenten Alkmaar, Almelo,
Amersfoort, Amsterdam, Arnhem, Breda, Den Haag, Deventer, Dordrecht,
Eindhoven, Emmen, Enschede, Groningen, Haarlem, Heerlen, Helmond,
Hengelo (Overijssel), &#x2019;s&#x2013;Hertogenbosch, Leeuwarden,
Leiden, Lelystad, Maastricht, Nijmegen, Rotterdam, Schiedam,
Sittard-Geleen, Tilburg, Utrecht, Venlo, Zaanstad en
Zwolle;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>huisvestingsvergunning:
vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid, van de
Huisvestingswet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>regio: gebied dat
uit een oogpunt van het functioneren van de woonruimtemarkt als een
samenhangend geheel kan worden beschouwd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>huisvestingsverordening: verordening als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Huisvestingswet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>Onze Minister: Onze Minister voor Wonen, Wijken en
Integratie.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Onroerendezaakbelastingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Dit
hoofdstuk is van toepassing in kansenzones, die door de gemeenteraad
zijn aangewezen overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=3">artikel 3</intref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een gebied binnen een gemeente met meer dan
100.000 inwoners of binnen een van de GSB-steden met 100.000 of minder
inwoners dat een bijzondere behoefte heeft aan omschakeling wegens
lokale sociaal-economische problemen kan door de gemeenteraad als
kansenzone worden aangewezen indien het voldoet aan de volgende
eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>binnen het gebied
bedraagt</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het aantal niet-actieven ten minste 25
percent, en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het aantal
huishoudens met een laag inkomen ten minste 45
percent,</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het gebied
heeft ten minste 5.000 en ten hoogste 30.000
inwoners.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor het
vaststellen van de percentages, bedoeld in het eerste lid, wordt
gebruik gemaakt van de meest recente cijfers zoals die zijn vastgesteld
door het Centraal bureau voor de statistiek, op basis van de definities
die dat bureau hanteert voor de in dat lid genoemde
begrippen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het besluit waarin een
kansenzone wordt aangewezen bevat een beschrijving van de kansenzone
die ten minste de volgende elementen
omvat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het gebied van de kansenzone, vergezeld van een
kaart;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een beschrijving van de
sociaal-economische situatie in de kansenzone, inclusief een toets aan
de eisen, bedoeld in het eerste lid, waarbij de herkomst van de
gegevens zodanig is, dat zij controleerbaar
zijn.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een kansenzone
kan slechts een maal als zodanig worden aangewezen. Deze aanwijzing
geldt voor de duur van ten hoogste vier jaar. Deze termijn kan een maal
met ten hoogste vier jaar worden verlengd. Het eerste tot en met derde
lid zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In de verordening op de heffing en
invordering van de onroerendezaakbelastingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=220" compleet="nee">artikel 220
van de Gemeentewet</extref>, kan worden bepaald dat de belastingaanslag ter zake van
onroerende zaken, die niet in hoofdzaak tot woning dienen zoals bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=220a" compleet="nee">artikel 220a, tweede lid, van de
Gemeentewet</extref>, waarvan de waarde zoals die op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007119" compleet="nee">Wet waardering
onroerende zaken</extref> is vastgesteld, niet hoger is dan
&#x20AC;&#xA0;500.000,&#x2013; wordt verminderd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Jaarlijks wordt het bedrag, bedoeld in het eerste
lid, aangepast overeenkomstig de procentuele wijziging die de
consumentenprijsindex over de maand april van het lopende kalenderjaar
heeft ondergaan ten opzichte van deze prijsindex over de maand april
van het daaraan voorafgaande jaar. De uitkomst van die berekening wordt
naar boven afgerond op &#x20AC;&#xA0;1.000,&#x2013;. Het aldus
berekende bedrag wordt door Onze Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;september in de
Staatscourant bekend gemaakt en geldt voor het daarop volgende
kalenderjaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onder de
consumentenprijsindex wordt verstaan de consumentenprijsindex reeks:
Alle huishoudens, totaal, op meest recente tijdsbasis, zoals dat wordt
berekend door het Centraal bureau voor de statistiek en gepubliceerd in
het Statistisch bulletin van het Centraal bureau voor de
statistiek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De vermindering wordt
zodanig vastgesteld dat deze niet leidt tot een negatieve
aanslag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het bedrag van de
vermindering wordt op het aanslagbiljet vermeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Indien binnen het grondgebied van een gemeente
meer dan een kansenzone is aangewezen wordt de vermindering van de
belastingaanslag, bedoeld in het eerste lid, voor alle kansenzones op
dezelfde wijze bepaald.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Het eerste
tot en met zesde lid zijn van overeenkomstige toepassing op de
belastingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=221" compleet="nee">artikel 221 van de Gemeentewet</extref>, voor zover die
worden geheven ter zake van
bedrijfsruimten.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Toegang tot de
woningmarkt</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze Minister kan op aanvraag van de
gemeenteraad gebieden aanwijzen waarin aan woningzoekenden op grond van
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=8">artikelen 8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=9">9</intref> eisen kunnen worden gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De aanwijzing, bedoeld in het eerste lid,
geschiedt voor de duur van ten hoogste vier jaar. Deze termijn kan op
aanvraag van de gemeenteraad een maal met ten hoogste vier jaar worden
verlengd. Het eerste lid van dit artikel en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=7">7</intref> zijn
van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij de aanvraag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
lid</intref>, maakt de gemeenteraad naar het oordeel van Onze Minister voldoende
aannemelijk dat de beoogde aanwijzing van de in de aanvraag genoemde
gebieden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>noodzakelijk en geschikt is voor het bestrijden
van grootstedelijke problematiek in de gemeente, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voldoet aan de eisen van subsidiariteit en
proportionaliteit.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
aanwijzing, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, geschiedt uitsluitend indien is
voldaan aan het eerste lid, en de gemeenteraad naar het oordeel van
Onze Minister voldoende aannemelijk heeft gemaakt dat woningzoekenden,
aan wie als gevolg van die aanwijzing geen huisvestingsvergunning kan
worden verleend voor het in gebruik nemen van woonruimte in de
aangewezen gebieden, voldoende mogelijkheden houden om binnen de regio
waarin de gemeente is gelegen passende huisvesting te
vinden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze Minister kan gedeputeerde
staten dan wel, indien de gemeente is gelegen in een plusregio als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Wet gemeenschappelijke regelingen</extref>, het
dagelijks bestuur van die plusregio advies vragen over de
mogelijkheden, bedoeld in het tweede lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Onze Minister neemt binnen dertien weken na verzending door
de gemeenteraad van de aanvraag tot aanwijzing van een gebied, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, een besluit omtrent die aanwijzing. Indien
Onze Minister zijn besluit niet binnen de termijn, genoemd in de eerste
volzin, aan de gemeenteraad bekend heeft gemaakt, wordt het besluit tot
aanwijzing geacht te zijn genomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze Minister trekt de aanwijzing, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, in indien hem is gebleken
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>niet langer wordt voldaan aan de voorwaarden
gesteld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de woningzoekenden, aan wie als gevolg van de
aanwijzing, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, geen huisvestingsvergunning kan
worden verleend voor het in gebruik nemen van woonruimte in de
aangewezen gebieden, onvoldoende mogelijkheden hebben om binnen de
regio waarin de gemeente is gelegen voor hen passende huisvesting te
vinden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze Minister
trekt de
aanwijzing, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, voorts in indien de gemeenteraad
daarom verzoekt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De gemeenteraad kan, indien dat naar zijn
oordeel noodzakelijk en geschikt is voor het bestrijden van
grootstedelijke problematiek in de gemeente en voldoet aan de eisen van
subsidiariteit en proportionaliteit, in de huisvestingsverordening
bepalen dat woningzoekenden die minder dan zes jaar voorafgaand aan de
aanvraag van een huisvestingsvergunning onafgebroken ingezetene zijn
van de regio waarin de gemeente is gelegen, slechts voor een
huisvestingsvergunning voor het in gebruik nemen van in die verordening
aangewezen categorie&#xEB;n van woonruimte in aanmerking komen indien
zij beschikken
over:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een inkomen op grond van het in dienstbetrekking
verrichten van arbeid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een inkomen
uit zelfstandig beroep of bedrijf;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een inkomen op grond van een regeling voor
vrijwillig vervroegd uittreden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een
ouderdomspensioen als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221" compleet="nee">Algemene
Ouderdomswet</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>een ouderdoms- of
nabestaandenpensioen als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471" compleet="nee">Wet op de loonbelasting 1964</extref>,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>studiefinanciering als bedoeld in
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011453" compleet="nee">Wet studiefinanciering 2000</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De gemeenteraad bepaalt in de
huisvestingsverordening dat burgemeester en wethouders aan een
woningzoekende die niet voldoet aan de eisen, genoemd in het eerste
lid, een huisvestingsvergunning voor het in gebruik nemen van
woonruimte als bedoeld in dat lid kunnen verlenen, indien het weigeren
van die huisvestingsvergunning tot een onbillijkheid van overwegende
aard zou leiden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=84" compleet="nee">84, tweede en derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=85" compleet="nee">85 van de Huisvestingswet</extref> zijn van
overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=13a" compleet="nee">artikelen 13a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=13c" compleet="nee">13c van de Huisvestingswet</extref> zijn niet van
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De gemeenteraad kan, indien dat naar zijn
oordeel noodzakelijk en geschikt is voor het bestrijden van
grootstedelijke problematiek in de gemeente en voldoet aan de eisen van
subsidiariteit en proportionaliteit, in de huisvestingsverordening
bepalen dat voor daarbij aan te wijzen categorie&#xEB;n van
woonruimte bij het verlenen van huisvestingsvergunningen voorrang wordt
gegeven aan woningzoekenden die voldoen aan in die verordening
vastgelegde sociaal-economische kenmerken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De gemeenteraad bepaalt in de
huisvestingsverordening of aan woningzoekenden als bedoeld in het
eerste lid voorrang wordt gegeven boven woningzoekenden als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, van de
Huisvestingswet</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005674&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, derde lid, van de
Huisvestingswet</extref> stelt de gemeenteraad van een gemeente die is gelegen
in een plusregio als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Wet
gemeenschappelijke regelingen</extref>, ten aanzien van de gebieden aangewezen
op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, de huisvestingsverordening
vast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De op grond van het eerste
lid vastgestelde huisvestingsverordening treedt voor de op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019388&amp;artikel=5">artikel 5</intref> aangewezen gebieden, in de plaats van de
huisvestingsverordening die door het algemeen bestuur van de plusregio
is vastgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van
enkele wetten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Burgerlijk Wetboek Boek 7.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Onteigeningswet.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Woningwet.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Onteigeningswet.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie></al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>Onze
Minister zendt binnen vijf jaar
na de inwerkingtreding van deze wet aan de Staten-Generaal een verslag
over de doeltreffendheid en de effecten van deze wet in de
praktijk.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet
treedt in werking met ingang van de dag na de datum van uitgifte van
het Staatsblad waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet
wordt aangehaald als: Wet bijzondere maatregelen grootstedelijke
problematiek.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="22 december 2005">22
december 2005</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           voor

          Bestuurlijke Vernieuwing en
Koninkrijksrelaties
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>A.</voornaam>
          <achternaam>Pechtold</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
Milieubeheer
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>S.
M.</voornaam>
          <achternaam>Dekker</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J.
W.</voornaam>
          <achternaam>Remkes</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Financi&#xEB;n
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>G.</voornaam>
          <achternaam>Zalm</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           voor

          Vreemdelingenzaken en
Integratie
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>M. C.
F.</voornaam>
          <achternaam>Verdonk</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2005-12-29">de <nadruk type="cur">negenentwintigste</nadruk>
december 2005</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J.
P.
H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	