<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010765" dtdversie="2.0" id="225349" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling niet-herbruikbaar en niet-verbrandbaar bouw- en sloopafval</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 6 van het Besluit stortverbod afvalstoffen</extref>;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit: </al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>                    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al><definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr><term> partij bouw- en sloopafval:</term><definitie><al>maximaal 50 m&#xB3; bouw- en sloopafval of residuen afkomstig van het bewerken van bouw- en sloopafval;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr><term>niet-herbruikbare en niet-verbrandbare componenten:</term><definitie><lijst type="ndash"><li><al> verontreinigd steenachtig materiaal, dat niet geschikt is voor hergebruik;</al></li><li><al> met polystyreen ge&#xEF;soleerde betonconstructies;</al></li><li><al>thermische of akoestische isolatiematerialen die voor het grootste deel bestaan uit minerale elementen;</al></li><li><al> teerhoudende of bitumineuze dakbedekkingen en het materiaal dat daarmee verkleefd is;</al></li><li><al> zachte steenachtige materialen;</al></li><li><al>gewolmaniseerd hout;</al></li><li><al>glas;</al></li><li><al>samengestelde materialen die niet met de gangbare technieken, bedoeld in NEN 5884, juni 1998, gescheiden kunnen worden en die voor meer dan 50 gewichtsprocenten bestaan uit twee of meer van de bovengenoemde componenten.</al></li></lijst></definitie></definitie-item></definitielijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Deze regeling heeft geen betrekking op dakgrind, tenzij dit verkleefd is met teerhoudende of bitumineuze dakbedekkingen.</al></lid></artikel>          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Een partij bouw- en sloopafval is niet-herbruikbaar en niet-verbrandbaar, indien de gewichtsco&#xEB;ffici&#xEB;nt aan niet-herbruikbare en niet-verbrandbare componenten met een grootte van meer dan 60 mm in die partij meer dan 85 bedraagt. </al></artikel>          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De gewichtsco&#xEB;ffici&#xEB;nt, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010765&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, wordt bepaald overeenkomstig de methode die is aangegeven in de bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010765&amp;bijlage=">bijlage</intref>. </al></artikel>          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>De Regeling niet-herbruikbaar bouw- en sloopafval wordt ingetrokken. </al></artikel>          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 januari 2000. </al></artikel>          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling niet-herbruikbaar en niet-verbrandbaar bouw- en sloopafval.</al></artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <slotformulering>             <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>          </slotformulering>          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>Den Haag</plaats>                <datum isodatum="19991008">8 oktober 1999</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>De                 <functie>Minister</functie>                 van <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,<naam>                   <voornaam>J.P.</voornaam>                   <achternaam>Pronk</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting>       <bijlage status="goed">          <kop><label>Bijlage</label><titel status="officieel">bij de Regeling niet-herbruikbaar en niet-verbrandbaar bouw- en sloopafval</titel><subtitel>Methode om de gewichtsco&#xEB;ffici&#xEB;nt van niet-herbruikbaar en niet-verbrandbaar bouw- en sloopafval te bepalen</subtitel></kop>                                                  <al>Er zijn twee mogelijke methoden om de gewichtsco&#xEB;ffici&#xEB;nt te bepalen. Deze methoden zijn gelijkwaardig.</al>          <al><nadruk type="cur">Methode 1 (Bepaling gewicht van niet-herbruikbare en niet-verbrandbare fractie)</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al> Bepaal het gewicht van de te onderzoeken partij (Mtot);</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> Stort de te onderzoeken partij op een voor het onderzoek aangeveegde verharde plaats op het stortbordes;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> Sorteer uit de partij die componenten die in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010765&amp;artikel=1">artikel 1, onder b</intref>, zijn genoemd en leg deze fractie apart;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Zeef de onder c. apart gehouden fractie;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al> De fractie die op de zeef achterblijft, wordt in de verzamelcontainer overgeladen;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>Bepaal het gewicht van de inhoud van de verzamelcontainer (Mnhnv);</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>Bepaal de gewichtsco&#xEB;ffici&#xEB;nt van niet-herbruikbare en niet-verbrandbare componenten door de volgende berekening:</al></li></lijst>                                                                                                    <plaatje><illustratie bin-id="123947" breedte="1417px" display="block" formaat="png" hoogte="252px" kleur="nee" naam="w13862_1" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/123947"/></plaatje><al><nadruk type="cur">Methode 2 (Bepaling gewicht van herbruikbare en verbrandbare  fractie)</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al> Bepaal het gewicht van de te onderzoeken partij (Mtot);</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Zeef de te onderzoeken partij op de zeef boven de verzamelcontainer;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> Stort de fractie die op de zeef achterblijft (groter dan 60 mm) op het stortbordes;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Sorteer uit de partij op het stortbordes die componenten die niet in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010765&amp;artikel=1">artikel 1, onder b</intref>, zijn genoemd en leg deze in de verzamelcontainer bij de fractie kleiner dan 60 mm;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al> Bepaal het gewicht van de inhoud van de verzamelcontainer (Mhv);</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al> Bepaal de gewichtsco&#xEB;ffici&#xEB;nt van niet-herbruikbare en niet-verbrandbare componenten door de volgende berekening:</al><plaatje><illustratie bin-id="123951" breedte="1417px" display="block" formaat="png" hoogte="232px" kleur="nee" naam="w13862_2" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/123951"/></plaatje></li></lijst>                                                                      <al>---- </al>                                                                                       </bijlage>    </regeling> </wetgeving>
  	