<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004447" dtdversie="2.0" id="1199" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 8 december 1988, houdende regelen inzake de opneming
    in Nederland van buitenlandse pleegkinderen met het oog op adoptie</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de voorwaarden waaraan moet zijn voldaan bij de
            opneming in Nederland van een buitenlands pleegkind met het
            oog op adoptie in de wet neer te leggen en tevens bij de wet
            te bepalen dat bemiddelende werkzaamheden inzake een
            zodanige opneming slechts kunnen worden verricht door
            organisaties aan welke daartoe een vergunning is verleend en
            op de bij of krachtens de wet bepaalde wijze, zulks ter
            bevordering van een verantwoorde gang van zaken rond de
            opneming in Nederland van buitenlandse pleegkinderen met het
            oog op adoptie;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
    <al>
        <nadruk type="cur">Onze Minister:</nadruk> Onze Minister van Justitie;</al>
    <al>
        <nadruk type="cur">buitenlands kind:</nadruk> een buiten
        Nederland geboren, de Nederlandse nationaliteit niet bezittende
        minderjarige in de zin van de Nederlandse wet, die in Nederland
        met het oog op adoptie in een ander gezin dan het ouderlijke
        wordt of zal worden verzorgd en opgevoed in zodanige
        omstandigheden dat de verzorgers in feite de plaats van de
        ouders innemen;</al>
    <al><nadruk type="cur">aspirant-adoptiefouders:</nadruk> echtgenoten
        of een persoon die een buitenlands kind met het oog op adoptie
        wensen op te nemen of hebben opgenomen; </al>
    <al><nadruk type="cur">adoptiefouders:</nadruk> echtgenoten of een
        persoon die een buitenlands kind hebben geadopteerd; </al>
    <al>
        <nadruk type="cur">beginseltoestemming:</nadruk> de
        schriftelijke mededeling van Onze Minister omschreven in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
    <al>
        <nadruk type="cur">vergunninghouder:</nadruk> de rechtspersoon
        die houder is van een vergunning als bedoeld in
            de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=15"> artikelen 15</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=16">16</intref>. </al>
    <al><nadruk type="cur">bemiddeling:</nadruk> elke activiteit van een vergunninghouder gericht op
        totstandkoming van, of ondersteuning bij, de plaatsing van een
        buitenlands kind met het oog op adoptie bij
        aspirant-adoptiefouders. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De beginseltoestemming</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    
    <al>De opneming in Nederland van een buitenlands kind met het oog op
        adoptie is uitsluitend toegestaan, indien van Onze Minister een
        voorafgaande schriftelijke mededeling is verkregen, dat deze in
        beginsel voor zodanige opneming toestemming verleent.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De beginseltoestemming geldt voor een periode van vier
jaren en kan telkens voor een periode van vier jaren worden verlengd.
De periode waarvoor zij wordt verleend of verlengd, overschrijdt
evenwel niet het tijdstip waarop een van de aspirant-adoptiefouders de
leeftijd van zesenveertig jaren zal hebben bereikt, tenzij bijzondere
omstandigheden daartoe aanleiding geven.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Een
beginseltoestemming betreft de opneming van een buitenlands kind of in
het geval van broers en zussen, dan wel van kinderen die op andere
wijze zodanig aan elkaar gehecht zijn dat zij bezwaarlijk van elkaar
gescheiden kunnen worden, van twee buitenlandse kinderen tegelijk. Onze
Minister kan in verband met bijzondere omstandigheden toestemming
verlenen tot opneming van meer kinderen
tegelijk.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <al>Een verzoek tot verlening van een beginseltoestemming of tot
        verlenging van de geldigheidsduur ervan wordt slechts in
        behandeling genomen, indien: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het verzoek door de aspirant-adoptiefouders is ingediend.
                Is de aspirant-adoptiefouder die
het verzoek alleen indient, gehuwd of heeft deze een geregistreerde
partner of andere levensgezel, dan kan het verzoek slechts met
instemming van diens echtgenoot, geregistreerde partner of levensgezel
worden ingediend;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het verzoek, indien het strekt tot verlenging van de
                geldigheidsduur van een beginseltoestemming, ten minste
                twaalf weken voor het verstrijken van de geldigheidsduur
                van de bestaande beginseltoestemming is ingediend; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de aspirant-adoptiefouders daarbij hebben overgelegd: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de door Onze Minister vastgestelde gegevens die
                        noodzakelijk zijn voor de beoordeling van het verzoek;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de verklaring dat zij bereid zijn het
                        buitenlandse kind de gangbare preventieve en
                        curatieve behandelingen te doen ondergaan die
                        van levensbelang zijn voor het kind;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de aspirant-adoptiefouders, ingeval in hun gezin reeds
                &#xE9;&#xE9;n of meer eigen kinderen of met het oog op adoptie
                opgenomen kinderen verblijven, deze kinderen gedurende
                ten minste een jaar hebben verzorgd en opgevoed;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de aspirant-adoptiefouders v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van het
                ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
                lid</intref>, in te stellen onderzoek het bij
                algemene maatregel van bestuur vastgestelde bedrag ter
                bestrijding van de kosten van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=5">artikel 5, derde
                lid</intref>, bedoelde voorlichting hebben voldaan.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">5</nr> 
  </kop> 
   
  <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
Minister beslist op het verzoek tot verlening van een
beginseltoestemming of tot verlenging van de geldigheidsduur ervan
eerst nadat de raad voor de kinderbescherming een onderzoek heeft
ingesteld naar de geschiktheid van de aspirant-adoptiefouders voor de
verzorging en opvoeding van een buitenlands kind of, indien de
aspirant-adoptiefouders hierom hebben verzocht, van twee buitenlandse
kinderen tegelijk.</al>
                     </lid> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Ter voorbereiding van het in het eerste lid bedoelde onderzoek
		ontvangen de aspirant-adoptiefouders, indien het de opneming van een eerste
		buitenlands kind betreft, algemene voorlichting omtrent de opneming en de
		adoptie van buitenlandse kinderen, welke voorlichting onder toezicht van Onze
		Minister zal worden verstrekt.</al> 
  </lid> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden gesteld
		ten aanzien van de organisatie, de inhoud en de bekostiging van de aan de
		aspirant-adoptiefouders te verstrekken algemene voorlichting.</al> 
  </lid> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> Het rapport van het onderzoek wordt met de aspirant-adoptiefouders
		besproken voordat het door de raad voor de kinderbescherming wordt uitgebracht.
		De raad voor de kinderbescherming verschaft de aspirant-adoptiefouders inzage
		in het uit te brengen rapport. In de gevallen waarin een beginseltoestemming
		wordt verleend of de geldigheidsduur ervan wordt verlengd, wordt het
		oorspronkelijke exemplaar van het rapport na daartoe strekkend schriftelijk
		verzoek van de aspirant-adoptiefouders uitsluitend verstrekt aan de
		vergunninghouder wiens bemiddeling door de aspirant-adoptiefouders is
		ingeroepen. In geval van afwijzing van een verzoek tot verlening van een
		beginseltoestemming of tot verlenging van de geldigheidsduur ervan wordt aan de
		aspirant-adoptiefouders op hun schriftelijk verzoek een afschrift van het
		rapport verstrekt.</al> 
  </lid> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al> Onze Minister beslist afwijzend op een verzoek tot verlening van een
		beginseltoestemming: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>indien hij een aspirant-adoptiefouder niet geschikt acht voor de
			 verzorging en opvoeding van een buitenlands kind;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>indien een der aspirant-adoptiefouders op het tijdstip van de
			 indiening van het verzoek de leeftijd van twee&#xEB;nveertig jaren heeft bereikt,
			 tenzij bijzondere omstandigheden inwilliging van het verzoek naar zijn oordeel
			 wenselijk maken.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al> Onze Minister beslist afwijzend op een verzoek tot verlening of
		verlenging van de geldigheidsduur van een beginseltoestemming indien te
		verwachten is dat op het tijdstip waarop een buitenlands kind zou kunnen worden
		opgenomen, het verschil in leeftijd tussen een der aspirant-adoptiefouders en
		het buitenlandse kind meer dan veertig jaren bedraagt, tenzij bijzondere
		omstandigheden inwilliging van het verzoek naar zijn oordeel wenselijk
		maken.</al> 
  </lid> 
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al> Onze Minister kan met het oog op het vereiste dat het
		leeftijdsverschil tussen aspirant-adoptiefouders en buitenlands kind de veertig
		jaren niet te boven gaat, een voorwaarde stellen met betrekking tot de leeftijd
		van het buitenlandse kind.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
	 <al> De afwijzing van een verzoek tot verlening van een beginseltoestemming
		of tot verlenging van de geldigheidsduur ervan wordt met redenen omkleed
		schriftelijk ter kennis gebracht van de aspirant-adoptiefouders.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien blijkt dat aspirant-adoptiefouders aan wie een
            beginseltoestemming is verleend, niet langer geschikt zijn
            voor de verzorging en opvoeding van een buitenlands kind,
            besluit Onze Minister tot intrekking van de beginseltoestemming.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een besluit tot intrekking van een beginseltoestemming
            wordt eerst genomen nadat de raad voor de kinderbescherming
            opnieuw een onderzoek heeft ingesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten behoeve van de beslissing op bezwaar tegen een besluit,
            inhoudende de afwijzing van een verzoek tot verlening van
            een beginseltoestemming of tot verlenging van de
            geldigheidsduur ervan alsmede de intrekking van een
            beginseltoestemming wint Onze Minister, onder overlegging
            van de op de zaak betrekking hebbende bescheiden,
            schriftelijk advies in van de Raad voor
            strafrechtstoepassing en jeugdbescherming. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A13" compleet="nee">Artikel 7:13, tweede tot en met
                zevende lid, van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Door de Raad opgeroepen getuigen en deskundigen ontvangen
            desverkiezend een vergoeding uit de openbare kas, door de
            voorzitter van de Raad te begroten overeenkomstig het bij of
            krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028899" compleet="nee">Wet griffierechten burgerlijke
zaken</extref> bepaalde.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
eerste en het tweede lid zijn niet van
toepassing:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>indien bezwaar wordt gemaakt
tegen een besluit tot afwijzing van het verzoek tot verlening van een
beginseltoestemming op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=5">artikel 5, vijfde lid, onderdeel b</intref>, en
de aspirant-adoptiefouders zich bij het bezwaar niet op bijzondere
omstandigheden hebben beroepen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>indien bezwaar wordt gemaakt
tegen een besluit tot verlenging van de geldigheidsduur van de
beginseltoestemming voor een duur korter dan vier jaren en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=3">artikel 3,
eerste lid, tweede volzin</intref>, van toepassing is, en de
aspirant-adoptiefouders zich bij het bezwaar niet op bijzondere
omstandigheden hebben
beroepen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien de aspirant-adoptiefouders gebruik wensen te maken
            van activiteiten van autoriteiten, instellingen of personen
            in het buitenland, doen zij hiervan onder overlegging van
            alle voor deze procedure relevante bescheiden opgave aan de
            vergunninghouder aan wie het rapport is verstrekt. De
            vergunninghouder onderzoekt deze autoriteiten, instellingen
            of personen op zuiverheid en zorgvuldigheid van handelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Naar aanleiding van het in het eerste lid bedoelde
            onderzoek brengt de vergunninghouder schriftelijk, met
            redenen omkleed, advies uit aan Onze Minister. Van de
            toezending van het advies doet hij schriftelijk mededeling
            aan de aspirant-adoptiefouders.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Na ontvangst van het advies besluit Onze Minister of de
            doorzending van het rapport en de bemiddeling zullen
            plaatsvinden. Aan dat besluit kan hij voorwaarden verbinden.
            De doorzending en de bemiddeling zullen niet plaatsvinden
            indien aannemelijk is dat de aspirant-adoptiefouders bij de
            opneming van een buitenlands kind niet zullen handelen in
            overeenstemming met het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=8">artikel 8, onder d en e</intref>, of door hun handelen schade zullen
            toebrengen aan de door de vergunninghouder opgebouwde
            relaties met instellingen, autoriteiten of personen in het
            buitenland, dan wel indien er gegronde redenen zijn om te
            twijfelen aan de zuiverheid en de zorgvuldigheid van hun
            handelen. Tot die redenen behoort in ieder geval de
            omstandigheid dat aan de bemiddeling voor
            aspirant-adoptiefouders onevenredig hoge kosten zijn verbonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien het in het tweede lid bedoelde advies niet aan Onze
            Minister is toegezonden binnen acht weken nadat opgave is
            gedaan van de in het buitenland gelegde contacten, kunnen
            aspirant-adoptiefouders zich tot Onze Minister wenden met
            het verzoek over de doorzending te beslissen. Het besluit
            omtrent de doorzending wordt binnen acht weken na de
            ontvangst van dat verzoek genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere regels
            gesteld ten aanzien van de maatstaven die bij het in het
            eerste lid bedoelde onderzoek dienen te worden gehanteerd.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
        <titel status="officieel">Het buitenlandse kind en zijn opneming</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    
    <al>Onverminderd het bepaalde bij en krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823" compleet="nee">Vreemdelingenwet 2000</extref>,
        dient bij de binnenkomst in Nederland van een buitenlands kind
        met het oog op adoptie aan de volgende voorwaarden te worden
        voldaan: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het buitenlandse kind mag op het tijdstip van
                binnenkomst in Nederland de leeftijd van zes jaren niet
                bereikt hebben, behoudens de bevoegdheid van Onze
                Minister om in bijzondere gevallen, op schriftelijk
                verzoek van de aspirant-adoptiefouders, een afwijking
                van deze leeftijdsgrens toe te staan;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>door de aspirant-adoptiefouders dient een medische
                verklaring met betrekking tot het buitenlandse kind te
                worden overgelegd;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>door de aspirant-adoptiefouders dient te worden
                aangegeven, op welke wijze bij de opneming van het
                buitenlands kind is gebruik gemaakt van de bemiddeling
                van een vergunninghouder;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>door de aspirant-adoptiefouders dient op bevredigende
                wijze door middel van bescheiden te worden aangetoond
                dat de afstand door de ouder of de ouders van het
                buitenlandse kind naar behoren is geregeld;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>door de aspirant-adoptiefouders dient op bevredigende
                wijze door middel van bescheiden te worden aangetoond
                dat de autoriteiten in het land van herkomst instemmen
                met de opneming, door hen, van het buitenlandse kind.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De aspirant-adoptiefouders dan wel de adoptiefouders zijn
            vanaf het tijdstip van het vertrek van het buitenlandse kind
            naar Nederland verplicht te voorzien in de kosten van
            verzorging en opvoeding van dat kind als ware het hun eigen
            kind. De kosten van terugkeer naar het land van herkomst
            komen eveneens te hunnen laste.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid omschreven verplichtingen rusten
            eveneens op degene die in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=2">artikel 2</intref> heeft gehandeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De bepalingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;titeldeel=17" compleet="nee">titel 17 van boek 1 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref> zijn zoveel mogelijk
            van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop>
                        <label>Hoofdstuk</label>
                        <nr status="officieel">3a</nr>
                        <titel status="officieel">Tegemoetkoming kosten</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">9a</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onze
Minister verleent adoptiefouders op hun verzoek een tegemoetkoming in
de kosten die zij gemaakt hebben in verband met de interlandelijke
adoptie van een kind
indien:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>het
verzoek is ingediend binnen drie jaren nadat het kind door de
adoptiefouders is
geadopteerd;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>het
kind de Nederlandse nationaliteit heeft verkregen of, indien geen van
de adoptiefouders de Nederlandse nationaliteit heeft, het kind de
nationaliteit van ten minste &#xE9;&#xE9;n van de adoptiefouders heeft
verkregen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de
adoptie in overeenstemming met deze wet is
afgerond.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld omtrent de aanvraag
van de tegemoetkoming.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">9b</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De hoogte
van de tegemoetkoming in de kosten van interlandelijke adoptie als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=9a">artikel 9a</intref> bedraagt &#x20AC;&#xA0;3&#xA0;700.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling wordt het bedrag, genoemd in het eerste lid,
jaarlijks met ingang van 1&#xA0;januari opnieuw vastgesteld aan de hand
van de consumentenprijsindex.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">9c</nr>
                        </kop>
                        <al>Dit hoofdstuk is uitsluitend van toepassing op
kinderen die tussen 1&#xA0;januari 2009 en 1&#xA0;januari 2013 zijn
geadopteerd.</al>
                     </artikel></hoofdstuk><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien is gehandeld in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=2">artikel 2</intref> kan de
            kinderrechter een stichting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder f, van de Wet op de jeugdzorg</extref> belasten met de
            voorlopige voogdij over de minderjarige, tenzij dit niet
            verenigbaar is met het belang van de minderjarige. In geval
            van voorlopige voogdij wendt de raad voor de
            kinderbescherming zich binnen zes weken tot de rechter ten
            einde een voorziening in het gezag over de minderjarige te
            verkrijgen. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=241" compleet="nee">Artikel 241, vierde, vijfde en
                zesde lid</extref> alsmede <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=306" compleet="nee">artikel 306<nadruk type="cur">a</nadruk> van Boek 1 van het Burgerlijk
            Wetboek</extref> zijn van overeenkomstige
            toepassing. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=813" compleet="nee">Artikel 813, tweede lid van het
                Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref>
            is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De voorlopige voogdij eindigt, behoudens eerdere
            intrekking, op het tijdstip waarop hetzij de voogdij over de
            minderjarige, dan wel diens verblijf bij
            aspirant-adoptiefouders aan wie een beginseltoestemming is
            verleend, een aanvang neemt, hetzij de minderjarige in het
            land van herkomst wordt teruggeplaatst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De kosten die de stichting ten behoeve van de
            minderjarige moet maken, komen ten laste van degene die de
            minderjarige in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=2">artikel 2</intref> heeft
            opgenomen. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=69" compleet="nee">artikelen
69</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637&amp;artikel=71" compleet="nee">71 tot en met 76 van de Wet op de jeugdzorg</extref> zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
    </lid>
</artikel><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Het gezinsonderzoek na binnenkomst in
            Nederland van een tijdens gewoon verblijf in het buitenland
            opgenomen buitenlands kind</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    
    <al>Wanneer het buitenlandse kind, na opneming door
        aspirant-adoptiefouders in een periode waarin zij hun gewone
        verblijfplaats in het buitenland hadden, te zamen met de
        aspirant-adoptiefouders in Nederland is binnengekomen, wordt
        ambtshalve het onderzoek bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, ingesteld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op grond van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=11">artikel 11</intref>
            bedoelde onderzoek beslist Onze Minister of hij de
            aspirant-adoptiefouders geschikt acht voor de verzorging en
            opvoeding van het buitenlandse kind. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister de aspirant-adoptiefouders niet
            geschikt acht voor de verzorging en opvoeding van het
            buitenlandse kind, doet hij van zijn beslissing tevens
            mededeling aan de officier van justitie. Artikel 10 is van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>In geval van bezwaar bij Onze Minister tegen het in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=12">artikel 12</intref> bedoelde
        besluit is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=7">artikel 7</intref> van
        overeenkomstige toepassing. Een zodanig bezwaar schorst niet een
        maatregel die met overeenkomstige toepasing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=10">artikel 10</intref> is genomen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De bepalingen van deze wet blijven buiten toepassing indien
            het buitenlandse kind, na opneming door
            aspirant-adoptiefouders in een periode waarin zij hun gewone
            verblijfplaats in het buitenland hebben, door hen gedurende
            ten minste een jaar aldaar is verzorgd en opgevoed en de
            verzorging en opvoeding van dat kind na binnenkomst in
            Nederland door hen zal worden voortgezet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De bepalingen van deze wet blijven eveneens buiten
            toepassing indien de adoptie, in een periode waarin de
            aspirant-adoptiefouders hun gewone verblijfplaats in het
            buitenland hadden, is tot stand gekomen in overeenstemming
            met het op 29 mei 1993 te 's-Gravenhage tot stand
            gekomen verdrag inzake de bescherming van kinderen en de
            samenwerking op het gebied van de interlandelijke adoptie
            (Trb. 1993, 197), welke overeenstemming blijkt uit een
            schriftelijke verklaring van de bevoegde autoriteit van de
            staat waar de adoptie heeft plaatsgevonden. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>De vergunning en de werkzaamheden van vergunninghouders</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    
    <al>Het is verboden zonder vergunning van Onze Minister te
        bemiddelen inzake de opneming van een buitenlands kind met het
        oog op adoptie.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vergunning wordt door Onze Minister op verzoek verleend
            aan een rechtspersoon met volledige rechtsbevoegdheid wiens
            zetel zich in Nederland bevindt en die voldoet aan het bij
            en krachtens de volgende leden bepaalde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De aanvrager dient krachtens zijn doelstellingen te
            bemiddelen inzake de opneming hier te lande van buitenlandse
            kinderen, in de gevallen dat deze opneming in het belang van
            de betrokken kinderen kan worden geacht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De werkzaamheden van de aanvrager mogen niet zijn gericht
            op het maken van winst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het bestuur van de aanvrager moet uit ten minste drie leden
            bestaan en zodanig zijn samengesteld dat de behartiging van
            de belangen van de buitenlandse kinderen en de
            aspirant-adoptiefouders is gewaarborgd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De aanvrager moet zodanig zijn toegerust dat een
            zorgvuldige en doeltreffende uitvoering van zijn
            werkzaamheden is gewaarborgd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De aanvrager moet bereid zijn tot samenwerking met andere
            vergunninghouders, in het bijzonder op het terrein van de
            algemene voorlichting van de aspirant-adoptiefouders.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere regels
            gesteld inzake de eisen bedoeld in het vierde, vijfde en
            zesde lid. Daarin worden in ieder geval regels gesteld
            betreffende de verzameling van gegevens over het kind voor
            zijn komst naar Nederland.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16a</nr>
    </kop>
    
    <al>Een vergunning wordt verleend voor een geldigheidsduur van drie
        jaren. Op verzoek van de vergunninghouder kan Onze Minister de
        geldigheidsduur van de vergunning verlengen voor een periode van
        telkens vijf jaren. Een aanvraag tot verlenging van de
        geldigheidsduur van de vergunning wordt uiterlijk twaalf weken
        voor het verstrijken van de geldigheidsduur van de bestaande
        vergunning ingediend. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    
    <al>Onze Minister beslist afwijzend op een verzoek tot verlening van
        een vergunning of tot verlenging van de geldigheidsduur ervan
        indien hetzij gegronde vrees bestaat dat de aanvrager het bij of
        krachtens deze wet bepaalde niet zal naleven, hetzij de
        aanvrager naar verwachting te weinig toekomstmogelijkheden met
        betrekking tot bemiddeling inzake de opneming van buitenlandse
        kinderen heeft. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De volgende werkzaamheden maken deel uit van de taak van de
            vergunninghouder: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hij onderhoudt ten behoeve van de
                    aspirant-adoptiefouders contacten met de Nederlandse
                    en de buitenlandse autoriteiten, instellingen en
                    personen die bij de opneming van het buitenlandse
                    kind betrokken zijn. Hij zendt hun de noodzakelijke
                    gegevens toe omtrent de aspirant-adoptiefouders en
                    omtrent de kinderen waarvoor zij de zorg op zich
                    zouden kunnen nemen. </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hij doet zo nodig onderzoek verrichten door en
                    vraagt advies aan deskundige personen of
                    instellingen in Nederland of in de staat van
                    herkomst van het buitenlandse kind; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>hij assisteert de aspirant-adoptiefouders bij de in
                    het buitenland in verband met de opneming van het
                    buitenlandse kind te volgen procedures en bij de
                    verkrijging van de voor toelating van dat kind in
                    Nederland noodzakelijke bescheiden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>hij ziet erop toe dat tussen de
                    aspirant-adoptiefouders en de ouders van het kind of
                    een andere persoon aan wie de zorg voor het kind is
                    toevertrouwd geen contact wordt gelegd totdat
                    vaststaat: </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>dat het kind voor adoptie in aanmerking
                            komt; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>dat de autoriteiten van de staat van
                            herkomst instemmen met de opneming van het
                            kind door de aspirant-adoptiefouders, en </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>dat de vereiste toestemmingen van personen
                            en instellingen in de staat van herkomst
                            zijn verkregen; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>hij belast zich met het aanvragen van de machtiging
                    tot voorlopig verblijf voor het buitenlandse kind;  </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>hij assisteert de aspirant-adoptiefouders bij het
                    regelen van de overkomst van het buitenlandse kind
                    naar Nederland en ziet erop toe dat deze
                    overbrenging in alle veiligheid en onder passende
                    omstandigheden geschiedt, zo mogelijk in gezelschap
                    van de aspirant-adoptiefouders; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>hij geeft de aspirant-adoptiefouders dan wel de
                    adoptiefouders begeleiding nadat het buitenlandse
                    kind is opgenomen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het eerste lid, onderdeel d, geldt niet indien de adoptie
            plaatsvindt binnen eenzelfde familie of indien aan de door
            de bevoegde autoriteit van de staat van herkomst ten aanzien
            van dat contact gestelde voorwaarden is voldaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17b</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vergunninghouder vergaart zoveel mogelijk gegevens met
            betrekking tot de afkomst en de achtergrond van het
            buitenlandse kind in de staat van herkomst. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De vergunninghouder houdt een dossier bij van elke door hem
            verleende bemiddeling. Het dossier bevat afschriften van
            alle correspondentie die met betrekking tot de opneming van
            het buitenlandse kind is gevoerd alsmede kopie&#xEB;n van de
            bescheiden die bij de binnenkomst van het kind in Nederland
            zijn getoond. Voorts bevat het alle in het eerste lid
            bedoelde gegevens. Het dossier wordt gedurende ten minste
            dertig jaren na de binnenkomst van het buitenlandse kind in
            Nederland bewaard. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien de adoptieprocedure geen voortgang vindt, zendt de
            vergunninghouder de originelen van de door hem ontvangen
            bescheiden betreffende het buitenlandse kind terug aan de
            autoriteiten die deze hebben verzonden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17c</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de staat van herkomst partij is bij het op 29 mei
            1993 te 's-Gravenhage tot stand gekomen verdrag inzake
            de internationale samenwerking en de bescherming van
            kinderen op het gebied van de interlandelijke adoptie (Trb.
            1993, 197), dan wel indien de regelgeving van de staat van
            herkomst zulks vereist, houdt de vergunninghouder de
            bevoegde autoriteiten van de staat van herkomst op de hoogte
            van de adoptieprocedure en de maatregelen die worden genomen
            om deze af te wikkelen alsmede van het verloop van de aan de
            adoptie voorafgaande verzorgingsperiode. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Voorts geeft de vergunninghouder, na de
            aspirant-adoptiefouders, de adoptiefouders of de wettelijke
            vertegenwoordiger van het kind daaromtrent te hebben
            ge&#xEF;nformeerd, gevolg aan met redenen omklede verzoeken van
            de autoriteiten van de staat van herkomst om informatie over
            de situatie met betrekking tot de adoptie. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17d</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vergunninghouder verstrekt aan het buitenlandse kind
            alsmede aan de aspirant-adoptiefouders, de adoptiefouders
            dan wel de wettelijke vertegenwoordiger desgevraagd zo
            spoedig mogelijk inzage in en afschrift van de bescheiden
            die hij met betrekking tot de adoptie onder zich heeft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De inzage in of het afschrift van de bescheiden wordt aan
            het buitenlandse kind geweigerd indien het: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>jonger dan twaalf jaar is, of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de leeftijd van twaalf jaren heeft bereikt en niet
                    in staat kan worden geacht tot een redelijke
                    waardering van zijn belangen terzake. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In de gevallen, bedoeld in het tweede lid, worden
            desgevraagd aan de aspirant-adoptiefouders, de
            adoptiefouders of de wettelijke vertegenwoordiger
            inlichtingen, dan wel inzage in of afschrift van de
            bescheiden verstrekt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17e</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd de overige bepalingen van deze wet, verstrekt
            de vergunninghouder aan anderen dan het buitenlandse kind of
            de aspirant-adoptiefouders, de adoptiefouders dan wel de
            wettelijke vertegenwoordiger geen inlichtingen over de
            adoptie dan wel inzage in of afschrift van de bescheiden dan
            met toestemming van het buitenlandse kind, indien het de
            leeftijd van zestien jaren heeft bereikt. Heeft het
            buitenlandse kind de leeftijd van zestien jaren nog niet
            bereikt of heeft het deze leeftijd bereikt, doch kan het
            niet in staat worden geacht tot een redelijke waardering van
            zijn belangen ter zake, dan is voor de hier bedoelde
            verstrekking de toestemming van de aspirant-adoptiefouders,
            de adoptiefouders of de wettelijke vertegenwoordiger
            vereist. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Onder anderen dan het buitenlandse kind en de
            aspirant-adoptiefouders, de adoptiefouders dan wel de
            wettelijke vertegenwoordiger zijn niet begrepen instanties
            die bij de adoptie betrokken zijn en degenen die betrokken
            zijn bij de uitvoering of de voorbereiding van een maatregel
            van kinderbescherming. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17f</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Inlichtingen over, inzage in of afschrift van bescheiden kan
            worden geweigerd indien de persoonlijke levenssfeer van een
            ander dan het buitenlandse kind daardoor zou worden
            geschaad. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Van het rapport, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=5">artikel 5, vierde
            lid</intref>, wordt geen afschrift verstrekt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Voor de verstrekking van een afschrift kan de kostprijs
            daarvan in rekening worden gebracht. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17g</nr>
    </kop>
    <al>In het geval, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=7a">artikel 7a</intref>, blijft
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=17a">artikel 17a</intref> buiten
        toepassing, behoudens het eerste lid onder e. Voorts blijven in
        dat geval buiten toepassing de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=17b"> artikelen 17b, eerste
        lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=17e">artikel 17e</intref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister trekt een vergunning in: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien de gegevens die met het oog op de verkrijging
                    van de vergunning zijn verstrekt, zodanig onjuist of
                    onvolledig blijken dat op het verzoek een andere
                    beslissing zou zijn genomen als bij de beoordeling
                    daarvan de juiste of volledige gegevens bekend
                    zouden zijn geweest;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien niet langer wordt voldaan aan een der eisen
                    gesteld bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=16">artikel 16</intref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan een vergunning intrekken: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien de vergunninghouder het bepaalde bij of
                    krachtens de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=20"> artikelen 20 tot en met
                    23</intref>, dan wel het bepaalde bij
                        de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=8"> artikelen
                    8</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=32">32</intref> niet heeft nageleefd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien de vergunninghouder gedurende ten minste twee
                    jaren geen bemiddeling inzake de opneming van een
                    buitenlands kind heeft voltooid.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Indien <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=18">artikel 18</intref> wordt
        toegepast, beslist Onze Minister desgewenst door welke
        vergunninghouder of vergunninghouders de werkzaamheden van de
        rechtspersoon wiens vergunning is ingetrokken, voortgezet en zo
        nodig be&#xEB;indigd zullen worden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>20</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De vergunninghouder bemiddelt inzake de opneming van een buitenlands
		kind uitsluitend ten behoeve van de aspirant-adoptiefouders die beschikken over
		een geldige beginseltoestemming overeenkomstig het in die beginseltoestemming
		bepaalde.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> De vergunninghouder bemiddelt niet inzake de opneming van een
		buitenlands kind buiten Nederland.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al> De vergunninghouder betaalt geen onevenredig hoge vergoedingen voor in
		verband met zijn bemiddeling verrichte diensten.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al> De vergunninghouder knoopt geen betrekkingen aan met instellingen of
		organisaties in het buitenland die reeds met andere vergunninghouders
		betrekkingen onderhouden met het oog op bemiddeling inzake de opneming van
		buitenlandse kinderen met het oog op adoptie.</al> 
  </lid>
  <lid> 
	 <lidnr>5</lidnr> 
	 <al> Onze Minister stelt regels met betrekking tot de gegevens die door de
		vergunninghouder in verband met het toezicht op de naleving van het bepaalde in
		het derde en vierde lid van dit artikel moeten worden verstrekt betreffende
		zijn betrekkingen met instanties in het buitenland.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vergunninghouder schrijft uitsluitend
            aspirant-adoptiefouders in die beschikken over een
            beginseltoestemming, tenzij dezelfde vergunninghouder reeds
            eerder heeft bemiddeld voor de aspirant-adoptiefouders.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vergunninghouder schrijft geen aspirant-adoptiefouders
            in die reeds bij een andere vergunninghouder zijn ingeschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De vergunninghouder houdt bij zijn bemiddeling zo veel
            mogelijk de volgorde aan waarin de bij hem ingeschreven
            aspirant-adoptiefouders een verzoek tot verlening van een
            beginseltoestemming hebben ingediend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De vergunninghouder draagt de gegevens van de bij hem
            ingeschreven aspirant-adoptiefouders die zich bij een andere
            vergunninghouder willen laten inschrijven, over aan die
            andere vergunninghouder onder gelijktijdige uitschrijving
            van die aspirant-adoptiefouders.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De vergunninghouder verstrekt de gegevens van de bij hem
            ingeschreven aspirant-adoptiefouders slechts aan
            autoriteiten of instellingen in het buitenland voor zover de
            noodzaak daartoe uit zijn werkzaamheden met het oog op zijn
            bemiddeling inzake de opneming van een buitenlands kind voortvloeit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De vergunninghouder stelt Onze Minister in kennis van elke
            opneming van een buitenlands kind door
            aspirant-adoptiefouders dan wel de adoptiefouders die ten
            tijde van de opneming bij hem waren ingeschreven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    
    <al>Ingeval aspirant-adoptiefouders hun inschrijving bij een
        vergunninghouder be&#xEB;indigen en zich bij een andere
        vergunninghouder laten inschrijven, geeft deze laatste hiervan
        kennis aan Onze Minister.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vergunninghouder voert een deugdelijke administratie en
            houdt van zijn vermogenstoestand en van alles wat zijn
            werkzaamheden betreft een zodanige boekhouding bij, dat
            daaruit te allen tijde zijn rechten en verplichtingen kunnen
            worden gekend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vergunninghouder doet jaarlijks verslag van zijn
            werkzaamheden zowel in als buiten Nederland aan Onze
            Minister en zendt hem tevens binnen zes maanden na afloop
            van het boekjaar zijn balans en staat van baten en lasten
            met toelichting zoals deze na vaststelling van het bedrag
            der inkomsten en uitgaven en, indien vereist, goedkeuring luiden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen eisen worden
            gesteld waaraan de stukken welke ingevolge het tweede lid
            aan Onze Minister moeten worden toegezonden, moeten voldoen;
            tevens kunnen daarbij regelen worden gesteld ten aanzien van
            de overdracht van de administratie van de vergunninghouder
            na intrekking van diens vergunning dan wel be&#xEB;indiging van
            diens werkzaamheden op andere wijze.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister wijst ambtenaren aan die tot taak hebben het
            beheer van een centrale lijst van aspirant-adoptiefouders
            die over een geldige beginseltoestemming beschikken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De centrale lijst van aspirant-adoptiefouders kan te allen
            tijde door belanghebbenden worden ingezien.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>5A</nr>
        <titel>De klachtencommissie</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een klachtencommissie voor klachten over gedragingen
            van vergunninghouders. Bij algemene maatregel van bestuur
            worden nadere regels gegeven over benoeming, samenstelling
            en bevoegdheden alsmede over de klachtenprocedure. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het ontwerp van de in het eerste lid genoemde maatregel
            wordt aan de beide kamers der Staten-Generaal overgelegd.
            Binnen een termijn van vier weken na de overlegging kan door
            of namens een der kamers of door ten minste een vijfde van
            het grondwettelijk aantal leden van een der kamers de wens
            te kennen worden gegeven dat het onderwerp van de algemene
            maatregel van bestuur bij wet wordt geregeld. In dat geval
            wordt een daartoe strekkend voorstel van wet zo spoedig
            mogelijk ingediend. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Toezicht en strafbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving door de vergunninghouders
            van de voor hen geldende voorschriften, gesteld bij of
            krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=16">artikelen 16</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=20">20 tot en met 23</intref>,
            zijn belast de door de Inspectie
jeugdzorg
            aangewezen personen. Bij algemene maatregel van bestuur
            kunnen nadere regels worden gesteld met betrekking tot het toezicht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij
                de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=8">8</intref>, zijn belast: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>de directeur van de raad voor de kinderbescherming
                    alsmede de door hem aangewezen ambtenaren;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>de ambtenaren belast met het toezicht op
                    vreemdelingen en de grensbewaking.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>De toezichthouders beschikken niet over de bevoegdheden genoemd
        in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A15" compleet="nee">artikelen 5:15</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">5:18</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A19" compleet="nee">5:19 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Hij die uit winstbejag handelt in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=15">artikel 15</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=20">artikel 20, eerste
            lid</intref>, wordt gestraft met gevangenisstraf van
            ten hoogste zes maanden of geldboete van de derde categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid strafbaar gestelde feiten zijn misdrijven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Hij die handelt in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=8">artikel 8</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=15">artikel 15</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=20">artikel 20</intref>, wordt
            gestraft met geldboete van de derde categorie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid strafbaar gestelde feiten zijn overtredingen.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
            bepalen tijdstip.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze wet is niet van toepassing op verzoeken tot verlening
            van een beginseltoestemming welke voorafgaande aan de dag
            van haar inwerkingtreding zijn ingediend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor verenigingen en stichtingen die gedurende tenminste
            drie jaren onmiddellijk voorafgaande aan de inwerkingtreding
            van deze wet bemiddeling hebben verleend bij de opneming in
            Nederland van buitenlandse pleegkinderen geldt het bepaalde
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=15">artikel 15</intref> niet
            gedurende een maand na de inwerkingtreding van deze wet, en,
            indien zij binnen die maand een vergunning tot bemiddeling
            hebben aangevraagd, evenmin zolang op die aanvrage niet
            onherroepelijk is beslist.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet opneming buitenlandse
        kinderen ter adoptie. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">8 december 1988</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>V. N. M. Korte-van Hemel</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twintigste december 1988</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	