<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030731" dtdversie="2.0" id="465789" soort="pbo">

<intitule>Besluit van de voorzitter van het Productschap Tuinbouw van 2 november 2011 tot
vaststelling van erkenningvoorschriften voor telersverenigingen</intitule>



<regeling><aanhef><wie>De voorzitter van het Productschap Tuinbouw;</wie>
<considerans><considerans.al>Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029740&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van Verordening PT uitvoeringsbepalingen GMO groenten en fruit
2010</extref>;</considerans.al></considerans>

<afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef>

<regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">1</nr>
<titel status="officieel">Definities</titel></kop>

<al>Dit besluit neemt de definities van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029740" compleet="nee">Verordening PT uitvoeringsbepalingen GMO groenten
en fruit 2010</extref> over en verstaat voorts onder:</al>
<table>
						<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3">
							<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.00*"/>
							<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="3.55*"/>
							
							<colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="7.78*"/>
							<tbody valign="top">
							
								<row>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>a.</al>
									</entry>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>lid:</al>
									</entry>
									<entry colname="col3" morerows="0" rotate="0">
										<al>een deelnemer aan een telersvereniging die krachtens de
statuten voldoet aan de voorwaarden voor lidmaatschap;</al>
									</entry>
								</row>
<row>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>b.</al>
									</entry>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>groepering van telersverenigingen:</al>
									</entry>
									<entry colname="col3" morerows="0" rotate="0">
										<al>door het productschap erkende unie van
producentenorganisaties als bedoeld in artikel 125 quater
van verordening 1234/2007;</al>
									</entry>
								</row>
<row>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>c.</al>
									</entry>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>productgroep:</al>
									</entry>
									<entry colname="col3" morerows="0" rotate="0">
										<al>producten die onder dezelfde code van de Gecombineerde
Nomenclatuur vallen;</al>
									</entry>
								</row>
<row>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>d.</al>
									</entry>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>afnemer:</al>
									</entry>
									<entry colname="col3" morerows="0" rotate="0">
										<al>degene die de producten rechtstreeks van de
telersvereniging koopt;</al>
									</entry>
								</row>
<row>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>e.</al>
									</entry>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>eigen productie:</al>
									</entry>
									<entry colname="col3" morerows="0" rotate="0">
										<al>producten voor eigen rekening en risico van een lid
geproduceerd of v&#xF3;&#xF3;r de oogstdatum in de
beschikkingsmacht van het lid gekomen;</al>
									</entry>
								</row>
<row>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>f.</al>
									</entry>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>erkenningscirculaire:</al>
									</entry>
									<entry colname="col3" morerows="0" rotate="0">
										<al>beleidsregel van het productschap waarin de voorwaarden
voor en informatie over erkenning als telersvereniging zijn
opgenomen;</al>
									</entry>
								</row>
<row>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>g.</al>
									</entry>
									<entry morerows="0" rotate="0">
										<al>Nationale Strategie:</al>
									</entry>
									<entry colname="col3" morerows="0" rotate="0">
										<al>de Nationale Strategie bedoeld in artikel 103 septies van
Verordening (EG) 1234/2007 welke voorziet in de
toepassing van steun in de sector groenten en fruit in
Nederland zoals deze door de Minister van EL&amp;I is
aangemeld bij de Europese Commissie.</al>
									</entry>
								</row>
</tbody>
								</tgroup>
								</table>
</artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">2</nr>
<titel status="officieel">Dochterondernemingen</titel></kop>

<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr> <al>Een telersvereniging bezit rechtspersoonlijkheid in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 2:3 Burgerlijk
Wetboek</extref>, hetgeen moet blijken uit de oprichtingsakte of statuten en de inschrijving
bij het Handelsregister van de Kamer van Koophandel.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr> <al>Tot een telersvereniging behoren die dochterondernemingen:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>waarvan de telersvereniging bij het verzoek tot erkenning of bij een later
schriftelijk verzoek heeft aangegeven ze onder de erkenning te willen laten
vallen;</al></li>
<li><al>waarvan tenminste 90% van het kapitaal in handen van de telersvereniging is;
en die overeenkomstig artikel 21 lid 1 onder b van verordening 1580/2007
bijdragen tot de verwezenlijking van de doelstellingen van de telersvereniging.</al></li></lijst></lid></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">3</nr>
<titel status="officieel">Doelstellingen</titel></kop>

<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr> <al>Een telersvereniging neemt in zijn statuten de doelstellingen als bedoeld in artikel
123 lid 1 onder c, i tot en met iii en de milieudoelstellingen als bedoeld in artikel
125 ter, lid 1 onder a van verordening 1234/2007 op en geeft aantoonbaar
uitvoering hieraan.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr> <al>In de Nationale Strategie kunnen voorwaarden aan de doelstellingen worden
opgenomen.</al></lid></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">4</nr>
<titel status="officieel">Aanbod en afzet</titel></kop>

<al>Met betrekking tot het aanbod en de afzet van haar producten:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>weet de telersvereniging de verwachte productie van haar leden door middel van
een deugdelijk en accuraat systeem van areaalenqu&#xEA;tes en aanvoerprognoses</al></li>
<li><al>bepaalt de telersvereniging waar fysieke concentratie van het aanbod plaatsvindt</al></li>
<li><al>heeft de telersvereniging de regie over de afzet en ligt dit vast in een door de
Algemene Leden Vergadering goedgekeurd bestuursbesluit</al></li>
<li><al>dient de telersvereniging ieder jaar v&#xF3;&#xF3;r 1 maart een beschrijving van de
verantwoordelijke entiteit, de eindverantwoordelijkheid en de evaluatie van het
afzetbeleid in</al></li>
<li><al>stelt de telersvereniging de verkoopvoorwaarden vast en bepaalt de verkoopprijzen</al></li>
<li><al>onthouden leden zich van elke activiteit die het vermoeden doet ontstaan dat de
verkoop van producten niet uitsluitend via de telersvereniging geschiedt.</al></li></lijst></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">5</nr>
<titel status="officieel">Leveringsplicht</titel></kop>

<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr> <al>Leden zijn verplicht hun gehele eigen productie van de producten waarvoor de
telersvereniging is erkend via de telersvereniging te laten verkopen.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr> <al>De telersvereniging is verplicht in de statuten de mogelijkheid op te nemen om aan
leden een ontheffing te verlenen voor rechtstreekse verkoop aan consumenten voor
persoonlijk gebruik van minimaal 10% en maximaal 25% van de omzet.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr> <al>De telersvereniging voert controle uit op naleving van de in dit artikel opgenomen
verplichtingen en de daarmee overeenstemmende artikelen in de statuten en
sanctioneert overtredingen daarvan.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr> <al>In het kader van deze controle:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>vergelijkt de telersvereniging de door de leden verstrekte informatie met eigen
gegevens en stelt een onderzoek in bij meer dan 5% afwijking en</al></li>
<li><al>laat een accountantscontrole uitvoeren bij een representatief aantal leden.</al></li></lijst></lid></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">6</nr>
<titel status="officieel">Uitbesteden</titel></kop>

<al>De telersvereniging mag, overeenkomstig artikel 27 van Uitvoeringsverordening
543/2011, met haar doelstellingen verband houdende werkzaamheden uitbesteden
onder de volgende voorwaarden:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>in een door de Algemene Leden Vergadering goedgekeurd bestuursbesluit moeten
de activiteiten, de uitvoerder, de afspraken met de uitvoerder en de motivatie
waarom die activiteiten worden uitbesteed en waarom aan die specifieke uitvoerder
worden beschreven </al></li>
<li><al>jaarlijks moeten de uitbestede werkzaamheden worden ge&#xEB;valueerd en moet de
evaluatie door de Algemene Leden Vergadering worden goedgekeurd.</al></li></lijst></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">7</nr>
<titel status="officieel">Democratisch gehalte</titel></kop>

<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr> <al>Teneinde machtsmisbruik te voorkomen wordt in de statuten van een
telersvereniging opgenomen dat een lid niet meer dan 10% (inclusief volmachten)
van de stemmen van de Algemene Leden Vergadering heeft en bij
telersverenigingen van minder dan 10 leden maximaal 20 % van de stemmen.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr> <al>Indien een natuurlijk persoon, afgezien van volmachten, bevoegd is voor meerdere
rechtspersonen en dus meerdere leden vertegenwoordigt, geldt het in het eerste lid
genoemde maximum percentage van de stemmen voor deze rechtspersonen
gezamenlijk.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr> <al>Een afnemer mag geen bestuurslid zijn.</al></lid></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">8</nr>
<titel status="officieel">Eisen</titel></kop>

<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr> <al>Een telersvereniging heeft een zodanige vermogens- en liquiditeitspositie dat ze in
staat is haar werk naar behoren te verrichten.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr> <al>Een telersvereniging moet een negatief vermogen binnen &#xE9;&#xE9;n jaar aanzuiveren.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr> <al>Een telersvereniging beschikt over een goede beschrijving van de interne
organisatie en van de feitelijke administratieve organisatie en interne beheersing.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr> <al>Een telersvereniging voert een actief controlebeleid richting haar leden en hanteert
het in de statuten opgenomen sanctiebeleid bij overtredingen.</al></lid></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">9</nr>
<titel status="officieel">Groepering van telersverenigingen</titel></kop>

<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr> <al>Een niet-erkende telersvereniging kan geen lid zijn van een groepering van
telersverenigingen.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr> <al>Een groepering van telersverenigingen bestrijkt de totale productgroep waarvoor ze
is erkend.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr> <al>Op de bepaling in het tweede lid kan door de secretaris namens het bestuur onder
voorwaarden een ontheffing worden verleend.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr> <al>Alle leden van een groepering van telersverenigingen, nemen deel aan de
activiteiten die voor hun productgroep worden georganiseerd.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">5</lidnr> <al>Een groepering van telersverenigingen is verplicht een operationeel (deel-)
programma in te dienen en ten uitvoer te leggen.</al></lid></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">10</nr>
<titel status="officieel">Indiening verzoek erkenning</titel></kop>

<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr> <al>Een telersvereniging of groepering van telersverenigingen dient een verzoek tot
erkenning bij het productschap in, vergezeld van de in de erkenningscirculaire
vermelde stukken.</al></lid>

<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr> <al>Om erkend te blijven dient een telersvereniging jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1 april of zoveel
eerder als mogelijk de in de erkenningscirculaire vermelde stukken in.</al></lid></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">11</nr>
<titel status="officieel">Informatieplicht</titel></kop>

<al>Het productschap wordt door een telersvereniging of groepering van telersverenigingen
onverwijld in kennis gesteld van een statutenwijziging, wijziging in de
organisatiestructuur of voornemen tot fusie of samenwerking.</al></artikel>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">12</nr>
<titel status="officieel">Citeertitel</titel></kop>

<al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit PT erkenningvoorschriften medebewind 2011.</al></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label> <nr status="officieel">13</nr>
<titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel></kop>

<al>Dit besluit treedt in werking de tweede dag na publicatie in het Verordeningenblad
Bedrijfsorganisatie.</al></artikel>
</regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Zoetermeer</plaats> <datum isodatum="201-11-02">2 november 2011</datum></dagtekening></gegeven>
<ondertekening><naam><voornaam>A.M.A.</voornaam> <achternaam>van Ardenne-van der Hoeven</achternaam></naam>
<functie>voorzitter</functie></ondertekening></regeling-sluiting></regeling>
</wetgeving>
  	