<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013908" dtdversie="2.0" id="348449" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Douane-entrepot type E met procedures van douane-entrepot type D</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <context>
        
        
        <context.al>De Directeur-Generaal Belastingdienst heeft namens de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n het volgende besloten.</context.al>
      </context>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Vraag</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Met ingang van 1&#xA0;juli 2001 zijn de wettelijke bepalingen over de regeling douane-entrepots van <extref doc="31992R2913" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EEG) nr. 2913/92</extref> (&#x2018;CDW&#x2019;) en <extref doc="31993R2454" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EEG) nr. 2454/93</extref> (&#x2018;TVo.CDW&#x2019;) gewijzigd. Procedures van het douane-entrepot type D kunnen ook worden toegepast bij het douane-entrepot type E. In de vergunning douane-entrepot type E moeten voorwaarden daarvoor worden opgenomen.</al>
          <al>Bij een douane-entrepot type E kan ingeval van het brengen in het vrije verkeer van goederen de domicili&#xEB;ringsprocedure worden toegepast, en dient de heffingsgrondslag van de goederen (aard, douanewaarde en hoeveelheid) te worden toegepast die geldt op het tijdstip van het brengen in het vrije verkeer (uitslag).</al>
          <al>Bij een douane-entrepot type D dient ingeval van het brengen in het vrije verkeer van goederen het volgende te worden toegepast:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>domicili&#xEB;ringsprocedure, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>heffingsgrondslag van de goederen die geldt op het tijdstip van de plaatsing onder de regeling</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>douane-entrepot type D (inslag). Op verzoek van de vergunninghouder kan als heffingsgrondslag worden gebruikt de heffingsgrondslag die geldt op het tijdstip van het brengen in het vrije verkeer (uitslag).</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Welke procedures van het douane-entrepot type D kunnen worden toegepast bij het douane-entrepot type E?</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Welke voorwaarden moeten daarvoor in de vergunning van een douane-entrepot type E worden opgenomen?</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Antwoord</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Bij een douane-entrepot type E waarbij gebruik wordt gemaakt van de procedures van een douane-entrepot type D kan ingeval van het brengen in het vrije verkeer van goederen het volgende worden toegepast:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>domicili&#xEB;ringsprocedure, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>heffingsgrondslag die geldt op het tijdstip van het brengen in het vrije verkeer (uitslag) of heffingsgrondslag die geldt op het tijdstip van de plaatsing onder de regeling douane-entrepot (inslag).</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Hiervan kan naar keuze van de vergunninghouder gebruik worden gemaakt voor het volgende:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>voor het gehele douane-entrepot of een deel van het douane-entrepot;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>voor alle goederensoorten of slechts &#xE9;&#xE9;n goederensoort, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>voor alle zendingen of slechts &#xE9;&#xE9;n zending.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>In de vergunning douane-entrepot moet worden opgenomen van welk tijdstip de heffingsgrondslag en voor welke lokatie(s) van het douane-entrepot, voor welke goederen(soorten) en voor welke zending(en) wordt toegepast.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Een vergunning kan slechts worden afgegeven als de vergunninghouder de waarborgen biedt voor een goed verloop van de regeling douane-entrepot en de douane het toezicht en de controle kan verrichten zonder dat administratieve maatregelen moeten worden genomen die niet in verhouding staan tot de economische behoeften.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	