<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004385" dtdversie="2.0" id="250759" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Dienstverleningsverordening registerloodsen</intitule>          <regeling>    <aanhef>    <wie>De minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 67, eerste lid,     juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004365&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, van de Loodsenwet</extref> (Stb. 1988, 353);</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>I</nr>      </kop>      <al>De verordening, bedoeld in artikel 15, eerste lid, onderdeel b, van     de Loodsenwet (Stb. 1988, 353), wordt als volgt vastgesteld:</al>      <al> <nadruk type="vet">Verordening inzake een doelmatige     dienstverlening door registerloodsen (Dienstverleningsverordening     registerloodsen)</nadruk> </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het bestuur van een regionale loodsencorporatie geeft nadere     voorschriften voor de door de registerloodsen in acht te nemen procedures en     verplichtingen inzake een doelmatige dienstverlening. Deze voorschriften     voorzien in ieder geval in de verplichting van de registerloods om zich, in     aansluiting op de tijd die de kapitein in acht moet nemen om te melden dat hij     van de diensten van een loods gebruik wil maken, daarvoor tijdig beschikbaar te     stellen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De algemene raad zal bij het ontbreken van de voorschriften,     bedoeld in het eerste lid, die voorschriften geven.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De registerloodsen van een regionale loodsencorporatie zijn     verplicht te voorzien in een samenwerkingsverband dat zorg draagt voor:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>een zodanige organisatie van de door de registerloodsen van       de betreffende regionale loodsencorporatie te verlenen diensten als nodig is       voor het tijdig beschikbaar stellen van registerloodsen aan schepen als bedoeld       in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004365&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van de Loodsenwet</extref>, (Stb. 1988, 353) alsmede de       evenredige inzet van de registerloodsen, met inachtneming van de voor een       registerloods geldende wettelijke voorschriften en de voorschriften,       vastgesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004385&amp;artikel=1">artikel 1</intref>;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>het vervoer van de registerloodsen ten behoeve van hun       beroepsuitoefening.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een voorgenomen samenwerkingsverband als bedoeld in het eerste     lid behoeft de goedkeuring van de algemene raad. Indien deze goedkeuring niet     wordt verleend of niet in dat samenwerkingsverband wordt voorzien wijst de     algemene raad een rechtspersoon aan die zal voorzien in de taken, bedoeld in     het eerste lid. Een dergelijke aanwijzing geschiedt in overeenstemming met het     bestuur van die rechtspersoon.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">3</nr>      </kop>      <al>De registerloods is verplicht om zijn diensten als registerloods non discriminatoir aan te bieden en te verlenen aan schepen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004365&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van de Loodsenwet</extref>, en aan schepen op loodsplichtige scheepvaartwegen, die vrijwillig van de diensten van een registerloods gebruik wensen te maken. Het aanbieden en verlenen van deze diensten dient plaats te vinden door tussenkomst van het samenwerkingsverband onderscheidenlijk de rechtspersoon als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004385&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, met inachtneming van de voorschriften, vastgesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004385&amp;artikel=1">artikel 1</intref>.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>De registerloods die niet deelneemt aan een samenwerkingverband als     bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004385&amp;artikel=2">artikel 2</intref> is aan dat samenwerkingsverband, dan wel bij ontbreken     daarvan, aan de rechtspersoon, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004385&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, een vergoeding voor     administratieve kosten verschuldigd van &#x20AC; 293,45 per maand. Dit bedrag wordt     jaarlijks per 1 januari aangepast overeenkomstig de door het Centraal Bureau     voor de Statistiek vastgestelde prijsindex consumptie overheid van goederen en     diensten, zoals die op 31 oktober van het voorgaande jaar bekend is.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>In het geval van het niet nakomen van de voorschriften, bedoeld in     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004385&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, is de registerloods aan het samenwerkingsverband onderscheidenlijk     de rechtspersoon, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004385&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, een door het bestuur van de regionale     loodsencorporatie vast te stellen bedrag ter zake van daaruit voortvloeiende     kosten verschuldigd. Dit bedrag bedraagt ten hoogste &#x20AC; 353,23. De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004385&amp;artikel=4">tweede volzin     van artikel 4</intref> is hierbij van overeenkomstige toepassing.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>Deze verordening kan worden aangehaald als:     Dienstverleningsverordening registerloodsen.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>II</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 september     1988.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal worden geplaatst in de Nederlandse     Staatscourant.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1988-08-18">18 augustus 1988</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>N. </voornaam>      <achternaam>Smit-Kroes</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	