<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006799" dtdversie="2.0" id="6659" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 7 juli 1994, houdende regeling betreffende de
    goedkeuring en bekendmaking van verdragen en de bekendmaking van
    besluiten van volkenrechtelijke organisaties</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat,
            ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91, eerste en tweede lid,
                van de Grondwet</extref>, de wet dient te
            bepalen de gevallen waarin geen goedkeuring van verdragen of
            van het voornemen tot opzegging daarvan is vereist en de
            wijze waarop de goedkeuring wordt verleend, en dat het
            voorts wenselijk is de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=95" compleet="nee">artikel 95 van de
            Grondwet</extref> bedoelde wettelijke regeling
            inzake de bekendmaking van verdragen en van besluiten van
            volkenrechtelijke organisaties aan te passen, onder meer
            vanwege wijzigingen die hebben plaatsgevonden in de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840" compleet="nee">Grondwet</extref> en in het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154" compleet="nee">Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden</extref>;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Buitenlandse Zaken verstrekt periodiek aan
            de Staten-Generaal en aan de Staten van
Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten een lijst van
            ontwerp-verdragen over de totstandkoming waarvan voor het
            Koninkrijk onderhandeld wordt.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde lijst bevat per
            ontwerp-verdrag een opgave van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de strekking;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de bij de onderhandelingen betrokken toekomstige verdragspartijen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in voorkomend geval, de internationale organisatie
                    onder auspici&#xEB;n waarvan de onderhandelingen worden gevoerd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de meest betrokken ministeries.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Op de in het eerste lid bedoelde lijst worden niet
            opgenomen ontwerp-verdragen ten aanzien waarvan het belang
            van het Koninkrijk zich er bepaaldelijk tegen verzet dat het
            feit dat daarover onderhandelingen worden gevoerd in de
            openbaarheid wordt gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In het in het derde lid bedoelde geval kan in het eerste en
            tweede lid bedoelde informatie vertrouwelijk worden verstrekt.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Verdragen ten aanzien waarvan de regering het wenselijk acht
            dat het Koninkrijk daaraan wordt gebonden, worden zo spoedig
            mogelijk ter goedkeuring aan de Staten-Generaal voorgelegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Gelijktijdig daarmee worden zij aan de Staten van Aruba, Cura&#xE7;ao en
Sint Maarten
            overgelegd, indien het verdragen betreft die Aruba, Cura&#xE7;ao of
Sint Maarten raken.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De goedkeuring wordt uitdrukkelijk of stilzwijgend verleend.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>De uitdrukkelijke goedkeuring wordt verleend bij wet.</al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De stilzwijgende goedkeuring is verleend, indien niet binnen
            dertig dagen na een daartoe strekkende overlegging van een
            verdrag aan de Staten-Generaal door of namens een van de
            kamers of door ten minste een vijfde van het grondwettelijk
            aantal leden van een van de kamers de wens te kennen wordt
            gegeven, dat het verdrag aan de uitdrukkelijke goedkeuring
            zal worden onderworpen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De Gevolmachtigde Minister van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten kan binnen dezelfde termijn
            dezelfde wens te kennen geven, indien het een verdrag
            betreft dat Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten raakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien de in het eerste of tweede lid bedoelde wens te
            kennen wordt gegeven, wordt zo spoedig mogelijk een voorstel
            van wet tot goedkeuring ingediend.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een verdrag bepalingen bevat welke afwijken van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840" compleet="nee">Grondwet</extref> of tot
            zodanig afwijken noodzaken, wordt dit verdrag aan de
            uitdrukkelijke goedkeuring onderworpen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> In het voorstel van wet tot goedkeuring van een zodanig
            verdrag wordt tot uitdrukking gebracht dat de goedkeuring
            wordt verleend met inachtneming van het bepaalde in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91, derde lid, van de Grondwet</extref>.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Tenzij een verdrag bepalingen bevat welke afwijken van de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840" compleet="nee">Grondwet</extref> of tot zodanig
        afwijken noodzaken, is de goedkeuring niet vereist: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>indien het een verdrag betreft, waarvoor dit bij wet is bepaald;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien het verdrag uitsluitend betreft de uitvoering van
                een goedgekeurd verdrag, behoudens het bepaalde in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=8">artikel 8, tweede lid</intref>;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>indien het verdrag geen belangrijke geldelijke
                verplichtingen aan het Koninkrijk oplegt en voor ten
                hoogste een jaar is gesloten;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>indien in buitengewone gevallen van dwingende aard het
                belang van het Koninkrijk het bepaald noodzakelijk maakt
                dat het verdrag een geheim of vertrouwelijk karakter draagt;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>indien het verdrag betreft de verlenging van een
                aflopend verdrag, behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=9">artikel 9,
                tweede lid</intref>;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>indien het verdrag betreft wijziging van een integrerend
                onderdeel van een goedgekeurd verdrag vormende bijlage
                waarvan de inhoud van uitvoerende aard is ten opzichte
                van de bepalingen van het verdrag waar de bijlage
                onderdeel van vormt, voor zover in de wet tot
                goedkeuring geen voorbehoud terzake is gemaakt.</al></li></lijst></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Wanneer de regering het voornemen heeft om over te gaan tot
            de sluiting van een verdrag uitsluitend betreffende de
            uitvoering van een goedgekeurd verdrag, deelt zij dit
            voornemen schriftelijk mee aan de Staten-Generaal en, indien
            het uitvoeringsverdrag voor Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten zal gelden, aan de Staten van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien binnen dertig dagen na de in het eerste lid bedoelde
            mededeling door of namens een van de kamers of door
            tenminste een vijfde van het grondwettelijk aantal leden van
            een van de kamers, of door de Gevolmachtigde Minister van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, de wens te
            kennen wordt gegeven dat het uitvoeringsverdrag aan de
            goedkeuring van de Staten-Generaal zal worden onderworpen,
            is in afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=7">artikel 7, onderdeel
                b</intref>, de goedkeuring van de
            Staten-Generaal vereist.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Wanneer de regering het voornemen heeft om over te gaan tot
            verlenging van een aflopend verdrag deelt zij dit voornemen
            schriftelijk mee aan de Staten-Generaal en, indien het
            verdrag voor Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten geldt, aan de Staten van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien binnen dertig dagen na de in het eerste lid bedoelde
            mededeling door of namens een van de kamers of door ten
            minste een vijfde van het  grondwettelijk aantal leden van
            een van de kamers, of door de Gevolmachtigde Minister van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten, de wens te
            kennen wordt gegeven dat het verdrag tot verlenging aan de
            goedkeuring van de Staten-Generaal zal worden onderworpen,
            is in afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=7">artikel 7, onder e</intref>, de goedkeuring van de Staten-Generaal vereist.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Wanneer de regering het voornemen heeft een aflopend
            verdrag niet te verlengen terwijl &#xE9;&#xE9;n of meer van de overige
            verdragspartijen dat verdrag wel wenst te verlengen, deelt
            zij dit voornemen schriftelijk mee aan de Staten-Generaal
            en, indien het verdrag voor Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten geldt, aan de Staten van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Tenzij een verdrag bepalingen bevat welke afwijken van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840" compleet="nee">Grondwet</extref>, of tot
            zodanig afwijken noodzaken, kan, indien in buitengewone
            gevallen van dringende aard het belang van het Koninkrijk
            zich er bepaaldelijk tegen verzet dat een verdrag aan de
            goedkeuring van de Staten-Generaal wordt onderworpen voordat
            het Koninkrijk aan dat verdrag wordt gebonden, de binding
            direct tot stand worden gebracht. Het verdrag wordt daarna
            zo spoedig mogelijk aan de goedkeuring van de
            Staten-Generaal onderworpen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Een zodanig verdrag wordt aangegaan onder voorbehoud van
            be&#xEB;indiging voor het Koninkrijk bij onthouding van de goedkeuring.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=7">artikel 7, onder d</intref>, het Koninkrijk zonder goedkeuring van
            de Staten-Generaal aan een verdrag is gebonden, wordt een
            zodanig verdrag alsnog zo spoedig mogelijk aan de
            goedkeuring van de Staten-Generaal onderworpen wanneer het
            geheim of vertrouwelijk karakter daarvan is komen te vervallen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een zodanig verdrag wordt slechts aangegaan wanneer daarin
            is voorzien in een mogelijkheid tot be&#xEB;indiging voor het
            Koninkrijk op een redelijke termijn, tenzij het belang van
            het Koninkrijk zich daartegen bepaaldelijk verzet.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Indien in de gevallen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=10">artikelen 10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=11">11</intref>, de
        goedkeuring aan het verdrag wordt onthouden, wordt het verdrag
        zo spoedig als dat rechtens mogelijk is, be&#xEB;indigd.</al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Verdragen die op grond van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=7">artikel 7</intref> geen
            goedkeuring behoeven en waaraan het Koninkrijk is gebonden,
            en verdragen waaraan het Koninkrijk op grond van het
            bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=10">artikel 10, eerste lid</intref>, is gebonden voordat deze
            aan de goedkeuring van de Staten-Generaal zijn onderworpen,
            worden zo spoedig mogelijk aan de Staten-Generaal ter kennis gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Gelijktijdig daarmee worden zij aan de Staten van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten ter kennis
            gebracht, indien het verdragen betreft die Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten raken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Verdragen met een geheim of vertrouwelijk karakter worden,
            tenzij het belang van het Koninkrijk zich bepaaldelijk tegen
            ter kennis brenging verzet, ter kennis gebracht onder
            voorwaarde van geheimhouding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien een verdrag door de Staten-Generaal is goedgekeurd
            en de regering besluit niet over te gaan tot binding van het
            Koninkrijk aan dat verdrag, stelt de regering de
            Staten-Generaal direct daarvan in kennis; gelijktijdig
            daarmee stelt zij de Staten van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten, daarvan in kennis, indien het
            een verdrag betreft dat Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten, raakt.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ten aanzien van voornemens tot opzegging van verdragen
            vinden de bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=3">3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=7">7,
            onder <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk>, 10, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=13">13</intref>,
            overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=10">artikel 10, eerste lid</intref>, een verdrag zonder
            voorafgaande goedkeuring van de Staten-Generaal is opgezegd
            en de Staten-Generaal vervolgens de goedkeuring aan de
            opzegging onthouden, wordt de opzegging, of het gevolg
            daarvan, zo spoedig als zulks rechtens mogelijk is ongedaan gemaakt.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Behoudens in het geval dat het gaat om een verdrag dat
            bepalingen bevat welke afwijken van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840" compleet="nee">Grondwet</extref> dan wel tot
            zodanig afwijken noodzaken, kan, indien het belang van het
            Koninkrijk het vordert, de regering bewerkstelligen dat een
            verdrag voor het Koninkrijk voorlopig wordt toegepast
            voorafgaande aan de inwerkingtreding van dat verdrag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Met betrekking tot een verdrag dat voor zijn
            inwerkingtreding de goedkeuring van de Staten-Generaal
            behoeft is voorlopige toepassing niet geoorloofd ten aanzien
            van bepalingen van dat verdrag welke afwijken van de wet of
            tot zonodig afwijken noodzaken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien een verdrag bepalingen bevat die naar het oordeel
            van de regering naar hun inhoud een ieder kunnen verbinden,
            en de regering wil bewerkstelligen dat ook die bepalingen
            voorlopig zullen worden toegepast, wordt de tekst van het
            verdrag en het feit dat het voorlopig zal worden toegepast,
            bekend gemaakt voordat de voorlopige toepassing een aanvang neemt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien overgegaan wordt tot voorlopige toepassing van een
            verdrag wordt zulks onverwijld aan de Staten-Generaal medegedeeld.</al>
        <al>Gelijktijdig daarmee wordt zulks ook medegedeeld aan de
            Staten van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, indien het een verdrag betreft dat Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten raakt.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
bekendmaking van verdragen en van besluiten van volkenrechtelijke
organisaties geschiedt in het Tractatenblad van het Koninkrijk der
Nederlanden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onze
minister van Buitenlandse Zaken geeft het Tractatenblad
uit.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
uitgifte van het Tractatenblad geschiedt elektronisch op een algemeen
toegankelijke
wijze.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Na
de uitgifte blijft het Tractatenblad elektronisch op een algemeen
toegankelijke wijze
beschikbaar.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Voor
het inzien van het Tractatenblad worden geen kosten in rekening
gebracht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden nadere regels gesteld omtrent de
uitgifte en het beschikbaar blijven van het
Tractatenblad.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
            <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">16a</nr>
                     </kop>
                     <al>Indien elektronische uitgifte van het
Tractatenblad op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=16">artikel 16</intref> voorziene wijze geheel of
gedeeltelijk onmogelijk is, voorziet Onze minister van Buitenlandse
Zaken in een vervangende uitgave volgens bij ministeri&#xEB;le regeling
te stellen regels.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">16b</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Aan een
ieder wordt op verzoek een papieren afschrift van het Tractatenblad
verstrekt tegen ten hoogste de kosten van het maken van een zodanig
afschrift.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onze
minister van Buitenlandse Zaken wijst een uitgiftepunt aan waar het
afschrift verkregen kan worden.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">16c</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
teksten en eventuele vertalingen in het Nederlands van de op grond van
deze wet bekendgemaakte verdragen en besluiten van volkenrechtelijke
organisaties zijn in geconsolideerde vorm voor een ieder beschikbaar
door middel van een bij ministeri&#xEB;le regeling aangewezen algemeen
toegankelijk elektronisch medium.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen categorie&#xEB;n van verdragen en van
besluiten van volkenrechtelijke organisaties worden aangewezen, waarop
het eerste lid niet van toepassing
is.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Een
geconsolideerde tekst van een verdrag of van een besluit van een
volkenrechtelijke organisatie die op grond van het eerste lid
beschikbaar is gesteld, blijft beschikbaar indien het verdrag of
besluit na de beschikbaarstelling is gewijzigd, buiten werking getreden
of
ingetrokken.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><al>In het <nadruk type="cur">Tractatenblad</nadruk> worden
        geplaatst: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de tekst van het verdrag of het besluit in &#xE9;&#xE9;n of meer talen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de vermelding van het tijdstip van inwerkingtreding,
                hetzij voor het Koninkrijk in zijn geheel, hetzij voor
                een of meer der landen van het Koninkrijk;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de vermelding van het tijdstip van buitenwerkingtreding,
                hetzij voor het Koninkrijk in zijn geheel, hetzij voor
                een of meer der landen van het Koninkrijk;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de vermelding van voorlopige toepassing van een verdrag
                als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=15">artikel 15</intref>.</al></li></lijst></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><al>Voorts kunnen in het <nadruk type="cur">Tractatenblad</nadruk>
        worden geplaatst: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>een vertaling in het Nederlands van het verdrag of het besluit;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>gegevens omtrent parlementaire goedkeuring;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>gegevens omtrent het tijdstip van inwerkingtreding voor
                andere staten en voor volkenrechtelijke organisaties;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>gegevens omtrent het tijdstip van buitenwerkingtreding
                voor andere staten en voor volkenrechtelijke organisaties;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>andere gegevens.</al></li></lijst></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Verdragen en besluiten van volkenrechtelijke organisaties
            gelden als bekend gemaakt in het gehele Koninkrijk met
            ingang van de eerste dag van de tweede kalendermaand na de
            datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Tractatenblad</nadruk> waarin zij zijn geplaatst.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Onze Minister van Buitenlandse Zaken kan voor een bepaald
            geval deze termijn, hetzij voor het Koninkrijk der
            Nederlanden in zijn geheel, hetzij voor een of meer der
            landen van het Koninkrijk, wijzigen door een mededeling in
            het <nadruk type="cur">Tractatenblad</nadruk>.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het ter kennis brengen van verdragen of van besluiten van
            volkenrechtelijke organisaties door Onze Minister van
            Buitenlandse Zaken aan bepaalde personen geldt te hunnen
            aanzien als bekendmaking mits daarbij wordt meegedeeld dat
            deze kennisgeving die werking heeft.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=16">artikelen 16, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006799&amp;artikel=17">17, onder <nadruk type="cur">a, b</nadruk>, en <nadruk type="cur">c</nadruk>, en 19</intref> van deze wet zijn niet van
            toepassing op verdragen en op besluiten van
            volkenrechtelijke organisaties waarvan de bekendmaking is
            geregeld in of ingevolge een verdrag dat in het <nadruk type="cur">Tractatenblad</nadruk> is bekendgemaakt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> In bijzondere gevallen kan Onze Minister van Buitenlandse
            Zaken bepalen dat bijlagen bij een verdrag of besluiten van
            volkenrechtelijke organisaties niet door plaatsing in het
                <nadruk type="cur">Tractatenblad</nadruk>, doch door
            terinzagelegging worden bekendgemaakt. Van zodanige
            bekendmaking wordt mededeling gedaan in het <nadruk type="cur">Tractatenblad</nadruk>.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><al>De Rijkswet van 22 juni 1961 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
        207) houdende regeling inzake de bekendmaking van internationale
        overeenkomsten en van besluiten van volkenrechtelijke
        organisaties wordt ingetrokken.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><al>Deze wet treedt in werking op de dertigste dag na de datum van
        uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin
        zij wordt geplaatst.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><al>Deze wet kan worden aangehaald als: Rijkswet goedkeuring en
        bekendmaking verdragen.</al></artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, in het <nadruk type="cur">Publicatieblad</nadruk> van de Nederlandse
            Antillen en in het Afkondigingsblad van Aruba zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te &#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">7 juli 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. H. Kooijmans</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>D. IJ. W. de Graaff-Nauta</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister voor Nederlands-Antilliaanse en Arubaanse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>R. F. M. Lubbers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de eenentwintigste juli 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. Kosto</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	