<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003090" dtdversie="2.0" id="200769" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Brandreglement-rijksmusea 1976</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Volkshuisvesting en Ruimtelijke Ordening en de     minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="gezien">Gezien het rapport van de door hen     ingestelde Werkgroep Herziening Brandreglement-rijksmusea.</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluiten:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <enig-artikel status="goed">     <al>vast te stellen het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003090&amp;bijlage=">bijlage</intref> dezes vervatte     Brandreglement-rijksmusea 1976, onder gelijktijdige intrekking van het     Brandreglement-rijksmusea, vastgesteld op 28 oktober 1960 nr. 71,315.</al>      <al>Deze beschikking zal met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003090&amp;bijlage=">bijlage</intref> in de Nederlandse Staatscourant     worden geplaatst en in afschrift worden toegezonden aan de Algemene Rekenkamer;     zij treedt in werking met ingang van 1 augustus 1977.</al>        </enig-artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1977-02-24">24 februari 1977</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Volkshuisvesting en Ruimtelijke Ordening</organisatie>,     </ondertekening>     <ondertekening>     <naam><voornaam>J. P. A.</voornaam><achternaam>Gruyters</achternaam>     </naam></ondertekening>     <ondertekening>'s-Gravenhage, 19 juli 1977</ondertekening>     <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Cultuur,     Recreatie en Maatschappelijk Werk</organisatie>,      <naam>      <voornaam>H. W. van</voornaam>      <achternaam>Doorn</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed">    <kop>      <titel>Brandreglement Rijksmusea 1976</titel>    </kop>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      <titel>Algemeen</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <tussenkop> Doel</tussenkop>      <al>Dit reglement geeft uitsluitend voorschriften voor de     brandveilige bedrijfsvoering in de Rijksmusea.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <tussenkop> Toepassinggebied</tussenkop>      <al>Dit reglement is van toepassing op alle Rijksmusea, ressorterende     onder het Ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk     (C.R.M.).</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <tussenkop>Begrippen</tussenkop>      <al>In dit reglement wordt verslaan onder:</al>     <definitielijst plaatsing="inline">     <definitie-item>       <term> hoofd van dienst:</term>       <definitie>       <al> degene, die aan het hoofd van het museum staat.</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <term>personeel:</term>       <definitie>       <al> degenen, die als ambtenaar of op arbeidsovereenkomst naar       burgerlijk recht bij het museum werkzaam zijn.</al>       </definitie>     </definitie-item>     </definitielijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <tussenkop>Uitvoering</tussenkop>      <al>Het hoofd van dienst is belast met de uitvoering van dit     reglement.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <tussenkop>Aanvullende voorschriften</tussenkop>      <al>Het hoofd van dienst dient, in overleg met de plaatselijke     brandweer, aanvullende voorschriften bij dit reglement op te stellen.</al>      <al>Indien daarin bepalingen voorkomen, die strijden met dit     reglement, behoeven deze de goedkeuring van onze Minister van Cultuur,     Recreatie en Maatschappelijk Werk en van Volkshuisvesting en Ruimtelijke     Ordening.</al>      </lid>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      <titel>Het voorkomen van brand</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <tussenkop>Rookverbod</tussenkop>      <al>Het is verboden in het museum te roken. Van dit verbod kunnen     gedeelten van het museum worden uitgezonderd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <tussenkop>Werkzaamheden aan installaties</tussenkop>      <al>Werkzaamheden aan installaties mogen alleen worden verricht in     opdracht van de Rijksgebouwendienst of het hoofd van dienst, voor zover deze     laatste in overleg met de Rijksgebouwendienst is aangewezen als bevoegde     instantie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <tussenkop>Brandgevaarlijke werkzaamheden</tussenkop>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr>        <al>Behoudens de werkzaamheden, bedoeld in het vorige lid, is het       verboden brandgevaarlijke werkzaamheden te verrichten in andere dan speciaal       daarvoor ingerichte ruimten.</al>      </li><li><li.nr>2.</li.nr>        <al>Het gebruik van toestellen met open vuur, waarvoor benzine       als brandstof moet worden gebruikt, is verboden.</al>      </li><li><li.nr>3.</li.nr>        <al>Het gebruik van flessen met samengeperste of tot vloeistof       verdikte gassen, moet zoveel mogelijk worden vermeden. </al>        <al>Indien het gebruik van deze flessen noodzakelijk is voor       werkzaamheden, die tot de normale bedrijfsvoering behoren, mogen ze in het       gebouw alleen in ruimten genoemd onder 1 of bedoeld in artikel 2 lid 5,       aanwezig zijn.</al>        <al>Bij voorkeur dienen ze echter op een veilige plaats buiten       het gebouw te worden opgesteld.</al>        <al>Flessen als hiervoor bedoeld, die nodig zijn voor       werkzaamheden, die niet tot de normale bedrijfsvoering behoren, moeten buiten       het gebouw worden geplaatst.</al>      </li><li><li.nr>4.</li.nr>        <al>Indien met open vuur is gewerkt dient de plaats van de       werkzaamheden ongeveer &#xE9;&#xE9;n uur na het beeindigen van de werkzaamheden te worden       gecontroleerd op achtergebleven vuurresten. </al>      </li></lijst>      <al>N.B. Ook elektrisch lassen behoort tot de hierbedoelde     werkzaamheden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <tussenkop>Transportabele apparatuur</tussenkop>      <al>Het gebruik van transportabele verwarmingsapparatuur is verboden.     Dit verbod geldt niet voor elektrische apparatuur in werkplaatsen e.d. Het     hoofd van dienst kan, onder daarbij te stellen voorwaarden, van geval tot geval     ontheffing van deze bepaling verlenen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <tussenkop>Opslag brandgevaarlijke stoffen</tussenkop>      <al>Brandgevaarlijke stoffen dienen uitsluitend in speciaal daarvoor     ingerichte ruimten te worden opgeslagen. De hoeveelheid brandgevaarlijke stof,     die in een werkplaats aanwezig is, mag maximaal gelijk zijn aan het     dagverbruik.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <tussenkop>Films</tussenkop>      <al>Het is verboden brandgevaarlijke films op te slaan of te     vertonen. Het hoofd van dienst kan, onder daarbij te stellen voorwaarden, van     geval tot geval ontheffing van deze bepaling verlenen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>7</lidnr>      <tussenkop>Rookkanalen</tussenkop>      <al>De rookkanalen moeten tenminste &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar worden     gecontroleerd en geveegd.</al>      </lid>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      <titel>Het melden van brand</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Indien het personeel een brand ontdekt, dient het deze terstond     op de wijze, die is aangegeven in de instructie, genoemd in artikel 4, te     melden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <tussenkop>Automatische brandmelding</tussenkop>      <al>Bij een automatische brandmelding dient niet alleen de brandweer     maar ook een vooraf bepaald aantal leden van het personeel te worden     gewaarschuwd.</al>      </lid>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      <titel>Het bestrijden van brand</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <tussenkop>Brandinstructie</tussenkop>      <al>In de voorschriften, bedoeld in artikel 1 lid 5, dient een     instructie voor het personeel te worden opgenomen, waarin is aangegeven hoe het     personeel dient te handelen bij brand.</al>      <al>In deze instructie dienen tenminste de onderstaande onderwerpen     te zijn geregeld:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr>        <al>de taak van het hoofd van dienst en het personeel tot aan het       moment dat de brandweer arriveert,</al>      </li><li><li.nr>2.</li.nr>        <al>het alarmeren van de brandweer en het eigen personeel,</al>      </li><li><li.nr>3.</li.nr>        <al>het gebruik van de juiste blusstoffen,</al>      </li><li><li.nr>4.</li.nr>        <al>het sluiten van deuren en ramen,</al>      </li><li><li.nr>5.</li.nr>        <al>het in- en uitschakelen van installaties,</al>      </li><li><li.nr>6.</li.nr>        <al>het in veiligheid brengen van de bezoekers,</al>      </li><li><li.nr>7.</li.nr>        <al>het beschermen van de collectie,</al>      </li><li><li.nr>8.</li.nr>        <al>het bewaken van in- en uitgangen,</al>      </li><li><li.nr>9.</li.nr>        <al>de taak van het hoofd van dienst en het personeel vanaf het       moment dat de brandweer is gearriveerd.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <tussenkop>Instructie blusapparatuur</tussenkop>      <al>Het personeel dient op de hoogte te worden gebracht van de     bediening van de blusapparatuur, die in het museum aanwezig is.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <tussenkop>Bereikbaarheid van het museum</tussenkop>      <al>Ten behoeve van een snelle en effectieve brandbestrijding dient     het museum met de brandweervoertuigen, noodzakelijk voor de brandbestrijding,     te allen tijde bereikbaar te zijn. Er dient een regeling te worden getroffen,     die garandeert dat de brandweer te allen tijde over sleutels en plattegronden     van het museum kan beschikken.</al>      </lid>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      <titel>Bijzondere maatregelen</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <tussenkop>Brandoefening</tussenkop>      <al>Ten minste &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar dient een oefening, gericht op de     brandinstructie, genoemd in artikel 4 lid 1, te worden georganiseerd. Over de     inhoud en de omvang van de oefening wordt met de plaatselijke brandweer overleg     gepleegd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <tussenkop>Blusoefeningen</tussenkop>      <al>Het personeel dient tenminste &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar te oefenen met     blusapparatuur van dezelfde soort als in het museum is aangebracht.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <tussenkop>Doorlaatbewijzen</tussenkop>      <al>Het hoofd van dienst verstrekt aan het daarvoor in aanmerking     komende personeel een doorlaatbewijs, waaruit moet blijken dat de betrokkenen     ingeval van brand tot het museum moeten worden toegelaten.</al>      </lid>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      <titel>Controlemaatregelen</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Een speciaal met deze taak belast lid van het personeel houdt     toezicht op de naleving van dit reglement en van de aanvullende voorschriften     en instructies.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Alle installaties die brandrisico opleveren, alsmede alle     installaties die deel uitmaken van het complex van     brandveiligheidsvoorzieningen, zoals brandmeld- en brandblusinstallaties,     noodverlichting, elektromagnetische sluitinrichtingen e.d., moeten ten minste     eenmaal per jaar worden getest of, indien dit niet mogelijk is, worden     gecontroleerd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>E&#xE9;nmaal per jaar pleegt het hoofd van dienst met de commandant     van de plaatselijke brandweer overleg over de brandveiligheid.</al>      <al>De hieruit volgende opmerkingen en voorstellen geeft hij zo snel     mogelijk door aan de betrokken instanties.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Binnen een uur na sluitingstijd van het museum wordt een ronde     gemaakt. Tijdens deze ronde dient te worden gecontroleerd of deuren en ramen     zijn gesloten, of de daarvoor in aanmerking komende wandcontactdozen zijn     uitgeschakeld en of er geen brandende peuken of dergelijke zijn     achtergebleven.</al>      </lid>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      <titel>Jaarlijkse rapportering</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Over de aanvullende voorschriften, genoemd onder artikel 1 lid 5     en over de toepassing van dit reglement in het afgelopen jaar rapporteert het     hoofd van dienst jaarlijks in het eerste kwartaal aan de Minister van Cultuur,     Recreatie en Maatschappelijk Werk.</al>      </lid>    </artikel>       </bijlage>    </regeling> </wetgeving>
  	