<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014932" dtdversie="2.0" id="169849" soort="KB" xml:lang="nl">
  
  <intitule>Besluit van 8 april 2003, houdende aanwijzing van zaken en diensten
	 waarvoor de vergoeding moet worden aangemerkt als servicekosten (Besluit
	 servicekosten)</intitule>
  
  <wet-besluit>
	 <aanhef>
		<wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
		  van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
		<considerans>
		  <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van
			 Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer van 14 november 2002,
			 nr.MJZ2002093297, gedaan mede namens Onze Minister van
			 Justitie;</considerans.al>
		  <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=237" compleet="nee">artikel 237 lid 3 van Boek 7 van het Burgerlijk
			 Wetboek</extref>;</considerans.al>
		  <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 17 januari 2003,
			 nr. W08.02.0517/V);</considerans.al>
		  <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
			 Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer van 2 april 2003, nr.
			 MJZ2003025731, uitgebracht mede namens Onze Minister van
			 Justitie;</considerans.al>
		</considerans>
		<afkondiging>
		  <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
		</afkondiging>
		
	 </aanhef>
	 <wettekst>
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>1</nr> 
  </kop> 
  <al>De vergoeding voor de in de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014932&amp;bijlage=">dit besluit behorende bijlage</intref> genoemde
	 zaken en diensten wordt in ieder geval aangemerkt als servicekosten als bedoeld
	 in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=237" compleet="nee">artikel 237 lid 3 van Boek 7 van het Burgerlijk
	 Wetboek</extref>.</al> 
</artikel>
		<artikel status="goed">
		  <kop>
			 <label>Artikel</label>
			 <nr>2</nr>
		  </kop>
		  <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
			 bepalen tijdstip.</al>
		  
		</artikel>
		<artikel status="goed">
		  <kop>
			 <label>Artikel</label>
			 <nr>3</nr>
		  </kop>
		  <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit servicekosten. </al>
		  
		</artikel>
	 </wettekst>
	 <wetsluiting status="goed">
		<slotformulering>
		  <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
			 toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
		</slotformulering>
		<gegeven>
		  <dagtekening>
			 <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
			 <datum isodatum="">8 april 2003</datum>
		  </dagtekening>
		  <koning>Beatrix</koning>
		</gegeven>
		<ondertekening>
		  <functie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
		  Milieubeheer,</functie>
		  <naam>
			 <achternaam>H. G. J. Kamp</achternaam>
		  </naam>
		</ondertekening>
		<ondertekening>
		  <functie>De Minister van Justitie,</functie>
		  <naam>
			 <achternaam>J. P. H. Donner</achternaam>
		  </naam>
		</ondertekening>
		<uitgifte>
		  <datum isodatum="">de eerste mei 2003</datum>
		  <ondertekening>
			 <functie>De Minister van Justitie,</functie>
			 <naam>
				<achternaam>J. P. H. Donner </achternaam>
			 </naam>
		  </ondertekening>
		</uitgifte>
		
	 </wetsluiting>
	 <bijlage status="goed">
		<kop>
		  <titel status="officieel">Bijlage behorende bij
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014932&amp;artikel=1">artikel 1 van het Besluit servicekosten</intref>
		  </titel>
		</kop>
		<divisie>
		  <kop>
			 <nr>1</nr>
			 <titel status="officieel"> Warmtevoorzieningen</titel>
		  </kop>
		  <al>a. de levering van elektriciteit, gas, olie en verwarmd water, dan
			 wel een andere vorm van energie voor het verwarmen van het woonruimtegedeelte
			 van het gehuurde en de gemeenschappelijke gedeelten;</al>
		  <al>b. het gebruik en het aflezen van warmtemeters en
			 verbruiksmeters.</al>
		</divisie>
		<divisie>
		  <kop>
			 <nr>2</nr>
			 <titel status="officieel"> Nutsvoorzieningen</titel>
		  </kop>
		  <al>a. de levering van elektriciteit, gas en water voor het verbruik in
			 het woonruimtegedeelte van het gehuurde en in de gemeenschappelijke gedeelten
			 en voor het gebruik van de gemeenschappelijke voorzieningen;</al>
		  <al>b. het gebruik en het aflezen van meters, het verwerken van de
			 opnamen van de meters in het overzicht, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=259" compleet="nee">artikel 259 lid 2 van Boek 7 van het Burgerlijk
			 Wetboek</extref>, en de overige administratieve werkzaamheden in
			 verband met de toedeling van het verbruik en de verbruikskosten aan de
			 individuele huurders.</al>
		</divisie>
		<divisie>
		  <kop>
			 <nr>3</nr>
			 <titel status="officieel"> Roerende zaken</titel>
		  </kop>
		  <al>De krachtens de huurovereenkomst mede ter beschikking gestelde
			 roerende zaken in het woonruimtegedeelte van het gehuurde dan wel in de
			 gemeenschappelijke gedeelten, waaronder in elk geval:</al>
		  <lijst>
			 <li>
				<li.nr>a.</li.nr>
				<al>roerende apparatuur voor het verwarmen van water;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>b.</li.nr>
				<al>roerende keukenapparatuur;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>c.</li.nr>
				<al>roerende kachel;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>d.</li.nr>
				<al>meubilering, stoffering en overige inboedel.</al>
			 </li>
		  </lijst>
		</divisie>
		<divisie>
		  <kop>
			 <nr>4</nr>
			 <titel status="officieel"> Kleine herstellingen</titel>
		  </kop>
		</divisie>
		<al>Het verrichten van kleine herstellingen die krachtens
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=217" compleet="nee">artikel 217 van Boek 7 van het Burgerlijk
		  Wetboek</extref> of het
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014931" compleet="nee">Besluit kleine herstellingen</extref> voor rekening van
		  de huurder komen, maar krachtens de huurovereenkomst door de verhuurder ten
		  behoeve van de huurder worden verricht aan het woonruimtegedeelte van het
		  gehuurde of aan de gemeenschappelijke gedeelten en aan de gemeenschappelijke
		  voorzieningen.</al>
		<divisie>
		  <kop>
			 <nr>5</nr>
			 <titel status="officieel"> Huisvuil</titel>
		  </kop>
		  <al>Diensten in het kader van afvoer van huisvuil, waaronder in elk
			 geval:</al>
		  <lijst>
			 <li>
				<li.nr>a.</li.nr>
				<al>het verstrekken van vuilniszakken aan de huurder;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>b.</li.nr>
				<al>het in gebruik geven van een vuilniscontainer;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>c.</li.nr>
				<al>het vervoeren van het huisvuil binnen het complex waarvan de
				  woonruimte deel uitmaakt.</al>
			 </li>
		  </lijst>
		</divisie>
		<divisie>
		  <kop>
			 <nr>6</nr>
			 <titel status="officieel"> Huismeester</titel>
		  </kop>
		  <al>In het kader van toezicht, veiligheid en personele ondersteuning
			 bij de bewoning:</al>
		  <lijst>
			 <li>
				<li.nr>a.</li.nr>
				<al>het houden van toezicht op het juiste gebruik van de
				  gemeenschappelijke gedeelten door de bewoners, hun bezoekers en derden;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>b.</li.nr>
				<al>het houden van toezicht op de veiligheid van de tot de
				  woonruimten behorende gehuurde delen en de gemeenschappelijke gedeelten;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>c.</li.nr>
				<al>het reageren op inbraakalarmering vanuit het woonruimtegedeelte
				  van het gehuurde;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>d.</li.nr>
				<al>het verspreiden van post;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>e.</li.nr>
				<al>andere diensten die een goede bewoning voor de bewoners van het
				  woongebouw, waarvan de woonruimte deel uitmaakt, bevorderen, waaronder in elk
				  geval het verrichten van de ten laste van huurders komende kleine
				  herstellingen.</al>
			 </li>
		  </lijst>
		</divisie>
		<divisie>
		  <kop>
			 <nr>7</nr>
			 <titel status="officieel"> Signaallevering</titel>
		  </kop>
		  <al>Diensten in het kader van centrale opvang en doorlevering van een
			 signaal voor radio, televisie, computer of andere elektronische apparatuur,
			 waaronder in elk geval:</al>
		  <lijst>
			 <li>
				<li.nr>a.</li.nr>
				<al>het in gebruik geven van roerende elektronische apparatuur voor
				  het opvangen en het doorleveren van het signaal;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>b.</li.nr>
				<al>het verrichten van kleine herstellingen aan de elektronische
				  apparatuur voor het opvangen en het doorleveren van het signaal;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>c.</li.nr>
				<al>het afsluiten en het in stand houden van het abonnement voor
				  het centraal ontvangen van het signaal ten behoeve van de huurders;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>d.</li.nr>
				<al>het ten behoeve van de huurders betalen van
				  auteursrechten;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>e.</li.nr>
				<al>het ten behoeve van de huurders betalen van vastrechtkosten en
				  gesprekskosten van een alarmtelefoon in de lift naar de meldkamer.</al>
			 </li>
		  </lijst>
		</divisie>
		<divisie>
		  <kop>
			 <nr>8</nr>
			 <titel status="officieel"> Elektronische apparatuur</titel>
		  </kop>
		  <al>Diensten in het kader van het gebruik van elektronische apparatuur,
			 apparatuur voor videobewaking, voor alarmering en voor datanetwerken, waaronder
			 in elk geval:</al>
		  <lijst>
			 <li>
				<li.nr>a.</li.nr>
				<al>het in gebruik geven van roerende elektronische
				  randapparatuur;</al>
			 </li>
			 <li>
				<li.nr>b.</li.nr>
				<al>het verrichten van kleine herstellingen aan de elektronische
				  apparatuur.</al>
			 </li>
		  </lijst>
		</divisie>
		<divisie>
		  <kop>
			 <nr>9</nr>
			 <titel status="officieel"> Verzekeringen</titel>
		  </kop>
		  <al>Het ten behoeve van de huurder deelnemen in een gemeenschappelijke
			 verzekering of het verzorgen van een gemeenschappelijk fonds, waarmee een
			 risico van de huurder wordt gedekt dat tot de verplichtingen van een huurder
			 behoort, mits het afsluiten van de verzekering of het vormen van het fonds een
			 aanwijsbaar voordeel inhoudt voor de huurder, de uitkeringen uit de
			 verzekeringen of de gelden of opbrengsten uit het fonds slechts voor het doel
			 van de verzekering of het fonds worden aangewend en er jaarlijks door de
			 verhuurder rekening en verantwoording wordt afgelegd in het overzicht, bedoeld
			 in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=259" compleet="nee">artikel 259 lid 2 van Boek 7 van het Burgerlijk
			 Wetboek</extref>.</al>
		</divisie>
		<divisie>
		  <kop>
			 <nr>10</nr>
			 <titel status="officieel"> Gemeenschappelijke ruimten</titel>
		  </kop>
		  <al>De in dit besluit bedoelde zaken en diensten ten behoeve van het
			 krachtens de huurovereenkomst gegeven gebruiksrecht van gemeenschappelijke
			 gedeelten.</al>
		</divisie>
		<divisie>
		  <kop>
			 <nr>11</nr>
			 <titel status="officieel"> Administratiekosten</titel>
		  </kop>
		  <al>De administratiekosten van het verwerken van de opnamen van de
			 meters in het overzicht, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=259" compleet="nee">artikel 259 lid 2 van Boek 7 van het Burgerlijk
			 Wetboek</extref>, en de overige administratieve werkzaamheden in
			 verband met de toedeling van het verbruik en de verbruikskosten aan de
			 individuele huurders, alsmede die van de overige in dit besluit bedoelde zaken
			 en diensten. </al>
		</divisie>
		
	 </bijlage>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	