<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030044" dtdversie="2.0" id="458919" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit
van de Staatssecretaris van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie
van 30&#xA0;mei 2011, nr.&#xA0;208952, houdende tijdelijke vrijstelling
op grond van artikel 19 van het Besluit bestrijding schadelijke
organismen ten behoeve van door droogte en vorst getroffen
zetmeelaardappelteelten in Groningen en Drenthe (Tijdelijke
vrijstelling beregeningsverbod zetmeelaardappelen Noordoostelijk Zand-
en
dalgrondgebied)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Staatssecretaris van Economische Zaken, Landbouw en
Innovatie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005206&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van het Besluit bestrijding schadelijke
organismen</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In
het gebied dat is aangegeven op de kaart die als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030044&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij dit
besluit is gevoegd, is voor de teelt van zetmeelaardappelen op percelen
waarop op of v&#xF3;&#xF3;r 10&#xA0;mei 2011 10% of meer van de
aanwezige planten symptomen van vorstschade vertoonde, het verbod,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011741&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid, aanhef en onderdeel a, van de
Regeling bruin- en ringrot 2000</extref>, tot 31&#xA0;mei 2011 niet van
toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
vrijstelling geldt niet voor telers die tevens pootgoed telen dat onder
het keuringsregime van de stichting Nederlandse Algemene Keuringsdienst
voor zaaizaad en pootgoed van landbouwgewassen (hierna: de NAK)
valt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
vrijstelling is alleen van toepassing voor de teler van aardappelen die
de volgende gegevens over de voorgenomen beregening aan de
Co&#xF6;peratie AVEBE U.A. (statutair gevestigd te Foxhol en hierna: de
AVEBE) heeft
verstrekt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>zijn
naam, adres en woonplaats;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>(een)
kaart(en) waarop alle met aardappelen beteelde percelen, waarvoor het
voornemen bestaat om deze te beregenen, voldoende duidelijk zijn
ingetekend, alsmede per perceel een opsomming van de aangeplante rassen
is gegeven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de aanduiding van de
watergangen waaruit beregend gaat worden,
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de door hem ondertekende
verklaring, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030044&amp;bijlage=2">bijlage
2</intref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
beregenen van aardappelpercelen met oppervlaktewater uit de aangegeven
watergang is alleen toegestaan indien de teler beschikt over een door
de NAK afgegeven verklaring waaruit blijkt dat in een monster in duplo
dat in mei 2011 is genomen uit de watergang waaruit beregend gaat
worden, de bacterie Ralstonia solanacearum (Smith) Yabuuchi et al. niet
is
aangetroffen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
teler die aardappelen teelt op een perceel, dat geheel of gedeeltelijk
is beregend volgens deze vrijstelling, levert in 2011 de volledige
aardappelopbrengst van het perceel aan de AVEBE voor de
industri&#xEB;le verwerking, waarbij met AVEBE wordt overeengekomen dat
de aardappelen op zodanige wijze worden verwerkt dat de bacterie
Ralstonia solanacearum (Smith) Yabuuchi et al., indien aanwezig, zich
niet kan
verspreiden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
teler voert in 2012 een adequate bestrijding uit van aardappelopslag op
het perceel dat geheel of gedeeltelijk met oppervlaktewater is
beregend.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van 23 mei 2011. Indien de
Staatscourant waarin dit besluit wordt geplaatst, wordt uitgegeven na
23&#xA0;mei 2011, treedt het in werking met ingang van de dag na de
datum van uitgifte van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst, en
werkt het terug tot en met 23&#xA0;mei
2011.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Dit
besluit vervalt met ingang van 1 januari
2013.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit wordt aangehaald als: Tijdelijke vrijstelling beregeningsverbod
zetmeelaardappelen Noordoostelijk Zand- en
dalgrondgebied.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="ELI">Economische Zaken, Landbouw en Innovatie,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>H.</voornaam>
          <achternaam>Bleker</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030044&amp;artikel=1">artikel 1</intref> van de Tijdelijke vrijstelling
zetmeelaardappelteelten Noordoostelijk Zand- en
dalgrondgebied</titel>
      </kop>
      <plaatje><illustratie bin-id="248953" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/248953"/></plaatje>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030044&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van de Tijdelijke vrijstelling ten behoeve
van door droogte en vorst getroffen zetmeelaardappelteelten
Noordoostelijk Zand- en
dalgrondgebied</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Verklaring</titel>
        </kop>
        <al>Hierbij
verklaart de
ondergetekende:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>dat
hij in het gebied waarop de vrijstelling van toepassing is,
zetmeelaardappelen teelt waarvan op perceelsniveau 10% of meer van de
aanwezige planten zijn bevroren of symptomen van vorstschade
vertonen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>dat hij de volledige
opbrengst van alle op een perceel geteelde aardappelrassen aflevert aan
de AVEBE (dus geen TBM teelt en geen afzet naar andere verwerkers van
aardappelen);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>geen pootgoed teelt dat
onder het keuringsregime van de stichting Nederlandse Algemene
Keuringsdienst voor zaaizaad en pootgoed van landbouwgewassen (hierna
NAK) valt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>alleen een beregening uit
te voeren op het opgegeven perceel indien geen bruinrot is aangetroffen
in een door de NAK uit de watergang waaruit beregend wordt, genomen
watermonster in duplo;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>er geen
bezwaar tegen te hebben dat alle gegevens die NAK en AVEBE bij de
uitvoering van onderhavige vrijstelling verkrijgen, beschikbaar worden
gesteld aan de nVWA of aan andere door de nVWA aan te wijzen
organisaties;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>er mee bekend te zijn
dat niet kan worden uitgesloten dat het oppervlaktewater besmet is met
de bacterie Ralstonia solanacearum (Smith) Yabuuchi et al. ook indien
in het watermonster geen bruinrot is
aangetroffen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>dat hij bekend is met
het feit dat hij de verplichting heeft om in 2012 aardappelopslag op
een adequate wijze te bestrijden;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>er
mee bekend te zijn dat de Plantenziektenkundige Dienst de beregende
partij(en) en eventueel ook andere partijen kan (laten)
bemonsteren;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>er mee bekend te zijn
dat in het uit de partij genomen monster(s) bacterie Ralstonia
solanacearum (Smith) Yabuuchi et al wordt aangetroffen, de
gebruikelijke maatregelen worden gelegd op de partij en op het perceel
waarop de besmette partij is geteeld conform de richtlijn. Zie
http://www.vwa.nl/onderwerpen/plantenziekten-en-plagen/dossier/bruinrot/maatregelen-bij-besmetting-bruinrot
;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>de kosten te accepteren die aan de
monstername en analyse verbonden
zijn;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>de AVEBE, NAK en de nVWA te
vrijwaren voor schadeclaims van derden als gevolg van de door de teler
toegepaste beregening.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>BRS nummer
.....</al>
        <al>Lidnummer AVEBE .....</al>
        <al>Naam .....</al>
        <al>Adres
.....</al>
        <al>Postcode en woonplaats .....</al>
        <al>Telefoon
.....</al>
        <al>Mobiel .....</al>
        <al>Fax .....</al>
        <al>Email
.....</al>
        <al>Datum .....</al>
        <al>Handtekening
.....</al>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	