<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008066" dtdversie="2.0" id="75699" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 24 mei 1996, houdende regelen omtrent het ter
    beschikking stellen van organen (Wet op de orgaandonatie)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van  Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het,
            mede in verband met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel  11 van de
            Grondwet</extref>, wenselijk is met het oog op de
            rechtszekerheid van de  betrokkenen, ter bevordering van het
            aanbod en de rechtvaardige verdeling  van geschikte organen
            en ter voorkoming van handel in organen bij wet regelen  te
            stellen omtrent het ter beschikking stellen van organen ten
            behoeve van  in het bijzonder de geneeskundige behandeling
            van anderen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg  der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden  en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel>Algemene bepalingen </titel></kop><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
  <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
  
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>Onze minister: Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport;
		  </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>orgaan: bestanddeel van het menselijk lichaam, met uitzondering van
		  bloed en geslachtscellen;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>donor: een persoon of stoffelijk overschot, door of ten aanzien van
		  wie op grond van deze wet toestemming is verleend voor het bij hem of daaruit
		  verwijderen van een orgaan;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>verwijderen: het verwijderen van een orgaan, anders dan ten behoeve
		  van de donor zelf;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>implantatie: het in- of aanbrengen van een orgaan van een donor in of
		  aan het lichaam van een ander met het oog op diens geneeskundige behandeling;
		  </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>f.</li.nr> 
		<al>ziekenhuis: een krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van
de Wet toelating zorginstellingen</extref> als ziekenhuis of
verpleeginrichting toegelaten instelling of een afdeling
daarvan;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>g.</li.nr> 
		<al>orgaancentrum: een instelling als bedoeld in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=24">artikel 24</intref>.</al> 
	 </li> 
	  
  </lijst>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Toestemming voor het verwijderen van een orgaan, verleend met
        het oogmerk  daarvoor een vergoeding te ontvangen die meer
        bedraagt dan de kosten, daaronder  begrepen gederfde inkomsten,
        die een rechtstreeks gevolg zijn van het verwijderen  van het
        orgaan, is nietig.</al>
</artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Ter beschikking stellen van organen bij leven </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een meerderjarige die in staat is tot een redelijke
            waardering van zijn  belangen ter zake, kan toestemming
            verlenen voor het bij zijn leven bij hem  verwijderen van
            een door hem aangewezen orgaan ten behoeve van implantatie
            bij een bepaalde persoon.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Degene die het orgaan zal verwijderen, draagt ervoor zorg
            dat de donor  op duidelijke wijze mondeling en schriftelijk
            en desgewenst met behulp van  audio-visuele middelen, wordt
            ge&#xEF;nformeerd over de aard en het doel van  de verwijdering
            en de te verwachten gevolgen en risico's voor diens
            gezondheid  en overige leefomstandigheden. Tevens vergewist
            hij zich ervan dat de donor  de toestemming vrijelijk en in
            het besef van de gevolgen heeft verleend en  op de hoogte is
            van het bepaalde in deze wet omtrent de vergoeding van de  kosten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Wanneer redelijkerwijs aannemelijk is dat de verwijdering
            van het orgaan  bij leven blijvende gevolgen zal hebben voor
            de gezondheid van de donor, geschiedt  deze slechts indien
            de persoon ten behoeve van wie de verwijdering plaats  zal
            vinden, in levensgevaar verkeert en dit niet op andere wijze
            even goed  kan worden afgewend.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Verwijdering bij leven van een orgaan van een meerderjarige
            die niet in  staat is tot een redelijke waardering van zijn
            belangen ter zake, geschiedt  slechts indien het een
            regenererend orgaan betreft en de verwijdering geen
            blijvende gevolgen zal hebben voor de gezondheid van de
            donor en alleen ten  behoeve van implantatie bij een
            bloedverwant tot en met de tweede graad die  in levensgevaar
            verkeert en van wie het levensgevaar niet op andere wijze
            even goed kan worden afgewend en indien tevens de donor een
            zwaarwegend belang  heeft bij het afwenden van het
            levensgevaar van bedoelde bloedverwant.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De verwijdering, bedoeld in het eerste lid, geschiedt niet
            dan nadat toestemming  is verkregen van de wettelijke
            vertegenwoordiger dan wel bij ontbreken van  deze van de
            echtgenoot, geregistreerde partner of andere levensgezel dan
            wel bij ontbreken van dezen  van een ouder of meerderjarig
            kind van de donor, alsmede van de rechtbank. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Degene die het orgaan zal verwijderen, draagt ervoor zorg
            dat de in het  tweede lid bedoelde wettelijke
            vertegenwoordiger dan wel echtgenoot, geregistreerde partner
            of andere  levensgezel dan wel ouder of kind alsmede, indien
            mogelijk, de donor op duidelijke  wijze mondeling en
            desgewenst schriftelijk en desgewenst met behulp van
            audio-visuele  middelen, worden ge&#xEF;nformeerd over de aard en
            het doel van de verwijdering  en de te verwachten gevolgen
            voor de donor. Tevens vergewist hij zich ervan  dat voldaan
            is aan het eerste en tweede lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Verwijdering bij leven van een orgaan van een minderjarige
            van twaalf  jaar of ouder geschiedt slechts indien het een
            regenererend orgaan betreft  en de verwijdering geen
            blijvende gevolgen zal hebben voor de gezondheid van  de
            donor en alleen ten behoeve van implantatie bij een
            bloedverwant tot en  met de tweede graad die in levensgevaar
            verkeert en van wie het levensgevaar  niet op andere wijze
            even goed kan worden afgewend. De verwijdering geschiedt
            niet dan nadat de minderjarige toestemming heeft gegeven en
            de toestemming  van de ouders die de ouderlijke macht
            uitoefenen of de voogd en van de kinderrechter  is verkregen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Verwijdering bij leven van een orgaan van een minderjarige
            die de leeftijd  van twaalf jaar nog niet heeft bereikt en
            van een minderjarige van twaalf  jaar of ouder die niet in
            staat is tot een redelijke waardering van zijn belangen  ter
            zake, geschiedt slechts indien het een regenererend orgaan
            betreft en  de verwijdering geen blijvende gevolgen zal
            hebben voor de gezondheid van  de donor en alleen ten
            behoeve van implantatie bij een bloedverwant tot en  met de
            tweede graad die in levensgevaar verkeert en van wie het
            levensgevaar  niet op andere wijze even goed kan worden
            afgewend en indien tevens de donor  een zwaarwegend belang
            heeft bij het afwenden van het levensgevaar van bedoelde
            bloedverwant. De verwijdering geschiedt niet dan nadat de
            toestemming van  de ouders die de ouderlijke macht
            uitoefenen of de voogd en van de kinderrechter  is verkregen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Degene die het orgaan zal verwijderen, draagt ervoor zorg
            dat de ouders  of de voogd alsmede, indien mogelijk, de
            donor op duidelijke wijze mondeling  en schriftelijk en
            desgewenst met behulp van audio-visuele middelen, worden
            ge&#xEF;nformeerd over de aard en het doel van de verwijdering en
            de te verwachten  gevolgen voor de donor. Tevens vergewist
            hij zich ervan dat voldaan is aan  het eerste en tweede lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>
<nr status="officieel">5a</nr></kop>  <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
informatie, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=3">artikelen 3, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=4">4, derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=5">5,
derde lid</intref>, omvat in ieder geval de informatie, bedoeld in de bijlage
bij richtlijn 2004/23/EG van het Europees Parlement en de Raad van
31&#xA0;maart 2004 tot vaststelling van kwaliteits- en
veiligheidsnormen voor het doneren, verkrijgen, testen, bewerken,
bewaren en distribueren van menselijke weefsels en cellen (PbEU L
102).</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Een wijziging van de in het
eerste lid genoemde richtlijn gaat voor de toepassing van dit artikel
gelden met ingang van de dag waarop aan de betrokken
wijzigingsrichtlijn uitvoering moet zijn
gegeven.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>De toestemming, bedoeld in dit hoofdstuk,
        wordt vooraf verleend bij een  verklaring die ten minste
        eigenhandig is gedagtekend en ondertekend. Zij kan  v&#xF3;&#xF3;r de
        verwijdering van het orgaan te allen tijde worden herroepen. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Aan de donor en degenen van wie ingevolge dit hoofdstuk
        toestemming voor  het verwijderen van een orgaan is vereist,
        mogen uitsluitend de kosten, bedoeld  in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, worden vergoed.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Het verwijderen van een orgaan bij leven is slechts toegestaan,
        indien  daarvoor toestemming is verleend ingevolge
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=4">4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=5">5</intref>.</al></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel>Ter beschikking stellen van organen na overlijden</titel></kop><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Toestemming en bezwaar </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Meerderjarigen en minderjarigen van twaalf jaar of ouder,
            die in staat  zijn tot een redelijke waardering van hun
            belangen ter zake, kunnen toestemming  verlenen tot het na
            hun overlijden verwijderen van hun organen of bepaalde  door
            hen aan te wijzen organen, dan wel daartegen bezwaar maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De toestemming wordt verleend en het bezwaar gemaakt door
            het invullen  en laten registreren van een donorformulier
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=10">artikel 10</intref>.
            Indien  een in het eerste lid bedoelde persoon de beslissing
            over het verwijderen  van zijn organen wenst over te laten
            aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=11">artikel 11</intref>
            bedoelde nabestaanden  of aan een door hem te bepalen
            persoon, kan hij dat ook op het donorformulier  te kennen geven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Een wilsverklaring omtrent het verwijderen van organen kan
            te allen tijde  worden herroepen door het opnieuw invullen
            en laten registreren van een donorformulier. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Een wilsbeschikking met een in dit artikel
            bedoelde strekking kan ook  worden afgelegd bij een
            schriftelijke verklaring die ten minste eigenhandig  is
            gedagtekend en ondertekend.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Een in algemene
bewoordingen gestelde herroeping van een uiterste wilsbeschikking houdt
niet in een herroeping van een wilsbeschikking als bedoeld in het
vierde
lid.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze minister draagt ervoor zorg dat iedere ingezetene als
            bedoeld  in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723" compleet="nee">Wet gemeentelijke
                basisadministratie persoonsgegevens</extref>,
            een donorformulier  wordt toegezonden, wanneer hij of zij de
            leeftijd van achttien jaren heeft  bereikt. Donorformulieren
            worden voorts op verzoek door de zorg van Onze minister en
            door het college van burgemeester en
wethouders  kosteloos ter beschikking gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Er is een donorregister waarin, met het oog op de
            kenbaarheid van de wilsbeschikking van de betrokkene ter
            zake aantekening wordt gehouden van door middel  van het
            donorformulier verleende toestemming tot of gemaakt bezwaar
            tegen  het na overlijden verwijderen van organen, dan wel de
            door middel van dat  formulier te kennen gegeven wens de
            beslissing ter zake over te laten aan  de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=11">artikel 11</intref>
            bedoelde nabestaanden of aan een door hem te bepalen
            persoon.  Het register wordt gehouden door of vanwege Onze minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het register kan door of in opdracht van een arts dag en
            nacht worden  geraadpleegd wanneer dat met het oog op de
            voorgenomen verwijdering van een  orgaan noodzakelijk is.</al>
    </lid>
    
    <lid>
<lidnr>4</lidnr><al>Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere
regels gesteld omtrent de vorm, inhoud en toezending van het
donorformulier en het bijhouden en de toegankelijkheid van het
donorregister. Bij die algemene maatregel kan worden bepaald dat een
donorformulier wordt toegezonden aan personen die na het bereiken van
de leeftijd van negentien jaar nieuw in een basisadministratie zijn
ingeschreven of dat aan daarbij aan te wijzen categorie&#xEB;n van
personen aan wie een donorformulier is toegezonden en van wie na een
bij die maatregel te bepalen termijn nog geen wilsverklaring in het
register is opgenomen, opnieuw een donorformulier wordt
toegezonden.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De voordracht voor een algemene maatregel van bestuur
            krachtens het vierde
lid wordt niet gedaan dan nadat het
            ontwerp aan de beide kamers der Staten-Generaal  is
            overgelegd en sedert die overlegging vier weken zijn verstreken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien van een persoon als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=9">artikel 9</intref> geen
            wilsverklaring omtrent  het verwijderen van organen aanwezig
            is, kan daarvoor na het intreden van  de dood toestemming
            worden verleend door de bij zijn overlijden met hem
            samenlevende  echtgenoot, geregistreerde partner of andere
            levensgezel, dan wel bij afwezigheid of onbereikbaarheid
            van deze door de onmiddellijk bereikbare meerderjarige
            bloedverwanten tot  en met de tweede graad dan wel bij
            afwezigheid of onbereikbaarheid van dezen  door de
            onmiddellijk bereikbare meerderjarige aanverwanten tot en
            met de tweede  graad. Betreft het een minderjarige van
            twaalf jaar of ouder waarvan geen  wilsverklaring bekend is,
            dan kan de toestemming worden verleend door de ouders  die
            de ouderlijke macht uitoefenen, of de voogd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Ten aanzien van een minderjarige beneden de twaalf jaar kan
            de in het  eerste lid bedoelde toestemming worden verleend
            door de ouders die de ouderlijke  macht uitoefenen, of de voogd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Bij verschil van mening tussen de bloedverwanten, de
            aanverwanten, onderscheidenlijk de ouders, bedoeld in het
            eerste en tweede lid, kan  de toestemming niet worden verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Indien gebruik is gemaakt van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=9">tweede
            volzin van artikel 9, tweede
            lid</intref>, bedoelde mogelijkheid, is
                dit artikel van
            overeenkomstige toepassing,  met dien verstande dat indien
            de beslissing is overgelaten aan een bepaalde  persoon, die
            persoon toestemming kan verlenen. Bij afwezigheid of
            onbereikbaarheid  van laatstgenoemde persoon kan de
            toestemming worden verleend met overeenkomstige  toepassing
            van het eerste en derde lid.</al>
    </lid>
<lid><lidnr>5</lidnr><al>Indien een persoon
toestemming heeft verleend voor het na zijn overlijden verwijderen van
organen, kan voor het verwijderen van een orgaan dat niet is opgenomen
in de tekst van een op het tijdstip van toestemming geldend
donorformulier en tegen verwijdering waarvan hij niet anderszins reeds
zelf bezwaar heeft gemaakt, toestemming worden verleend met
overeenkomstige toepassing van het eerste, derde en vierde
lid.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Overlijdt een persoon voor het bereiken van de zestienjarige
        leeftijd  en heeft hij ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=9">artikel 9</intref>
        toestemming gegeven voor het verwijderen  van zijn organen, dan
        vindt geen verwijdering plaats indien daartegen bezwaar  wordt
        gemaakt door een ouder die de ouderlijke macht uitoefent of de
        voogd.  Bij afwezigheid of onbereikbaarheid van beide ouders of
        van de voogd kan de  verwijdering plaatsvinden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><al>Tenzij degene die toestemming verleent uitdrukkelijk anders
        bepaalt, wordt  toestemming als bedoeld in deze paragraaf
        verleend ten behoeve van implantatie,  daaronder begrepen op
        implantatie gericht wetenschappelijk onderzoek, indien  het
        orgaan na de verwijdering voor implantatie ongeschikt blijkt te
        zijn.  Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat
        het verlenen van  toestemming niet is toegestaan voor bij die
        maatregel aan te wijzen, uit een  oogpunt van geneeskundige
        behandeling niet van belang zijnde, doeleinden. </al></artikel>
</paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Het intreden van de dood </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voordat een orgaan wordt verwijderd, wordt de dood
            vastgesteld door een  arts die niet bij de verwijdering of
            implantatie van het orgaan betrokken  mag zijn. Indien het
            voornemen bestaat tot het verwijderen van een orgaan  uit
            een beademd stoffelijk overschot, wordt de dood vastgesteld
            aan de hand  van de volgens de laatste stand van de
            wetenschap geldende methoden en criteria  voor het
            vaststellen van de hersendood door een ter zake kundige
            arts. De  wijze waarop de hersendood is vastgesteld, wordt
            vastgelegd in een verklaring  waarvan het model is opgenomen
            in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=15">artikel 15, eerste
            lid</intref>, bedoelde  protocol.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Onder hersendood wordt verstaan het volledig en
            onherstelbaar verlies  van de functies van de hersenen,
            inclusief de hersenstam en het verlengde  merg. Vaststelling
            van de hersendood vindt slechts plaats in geval van een
            dodelijk hersenletsel waarvan de oorzaak bekend is en dat
            niet behandelbaar  is. Zij geschiedt eerst nadat aannemelijk
            is geworden dat andere oorzaken  van bewusteloosheid en
            reactieloosheid niet aanwezig zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Gezondheidsraad stelt met inachtneming van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=14">artikel 14, tweede
            lid</intref>,  vast welke de volgens de laatste
            stand van de wetenschap geldende methoden  en criteria voor
            het met zekerheid vaststellen van de hersendood zijn. Op
            basis daarvan stelt de Gezondheidsraad een protocol op met
            betrekking tot  de bij het vaststellen van de hersendood in
            ziekenhuizen te volgen procedures  en uit te voeren
            onderzoeken in gevallen dat het voornemen bestaat  tot
            verwijdering van een orgaan. Het protocol wordt vastgesteld
            bij algemene  maatregel van bestuur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het protocol bedoeld in het eerste lid, wordt aangeduid als:
            Hersendoodprotocol. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Een krachtens het eerste lid vastgestelde algemene maatregel
            van bestuur  treedt niet eerder in werking dan acht weken na
            de datum van uitgifte van  het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin hij is geplaatst. Van
            de plaatsing wordt onverwijld  mededeling gedaan aan beide
            kamers der Staten-Generaal.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Bij verwijdering van een orgaan uit een stoffelijk overschot
        geschiedt  de lijkschouwing als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet op de
        lijkbezorging</extref> (<nadruk type="cur">Stb</nadruk>.
        1991, 133) niet door een arts die bij de verwijdering of de
        implantatie van  het orgaan betrokken is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Bij de aanwezigheid of het vermoeden van een niet natuurlijke
        dood mag  een orgaan niet worden verwijderd, voordat is gebleken
        dat de officier van  justitie de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009&amp;artikel=76" compleet="nee">artikel 76, tweede lid, van de Wet
            op de lijkbezorging</extref> bedoelde  toestemming verleent.</al>
</artikel>
</paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Melding en toewijzing van beschikbare
            organen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr>1</lidnr><al>De
daartoe in het protocol, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=23">artikel 23</intref>, aangewezen functionaris
doet van het vermoedelijk beschikbaar komen van organen voor
implantatie onmiddellijk melding bij een
orgaancentrum.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het orgaancentrum wijst aan wie voor implantatie van een bij
            het centrum  aangemeld orgaan in aanmerking komt. Indien
            geen onmiddellijke aanwijzing  kan plaatsvinden en het
            orgaancentrum zulks op medische gronden noodzakelijk  acht,
            kan het bepalen dat een daarvoor naar zijn aard geschikt
            orgaan voor  implantatie beschikbaar dient te blijven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Bij de aanwijzing wordt met geen andere factoren rekening
            gehouden dan  met de bloed- en weefselovereenkomst van donor
            en ontvanger van het orgaan,  de medische urgentie van de
            ontvanger en andere, met de toestand van het orgaan
            samenhangende, omstandigheden dan wel, indien deze factoren
            geen uitsluitsel  geven, met de wachttijd van de ontvanger.
            Bij algemene maatregel van bestuur  kunnen daaromtrent
            nadere regels worden gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    
</paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Het verwijderen van organen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr>1</lidnr><al>Wanneer een gerede kans bestaat dat een
persoon binnen afzienbare tijd zal overlijden, maar in ieder geval zo
spoedig mogelijk na het intreden van de dood, gaat de daartoe in het
protocol, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=23">artikel 23</intref>, aangewezen functionaris na of een
wilsverklaring als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=9">artikel 9</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=10">artikel 10</intref> aanwezig is,
tenzij reeds vaststaat dat de betrokkene medisch gezien niet in
aanmerking komt als donor. Indien een uit het register blijkende
wilsverklaring niet overeenkomt met een andere aanwezige verklaring als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=9">artikel 9</intref> geldt de laatst afgelegde
verklaring.</al></lid><lid> <lidnr>2</lidnr><al>Indien geen
wilsverklaring als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=9">artikel 9</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=10">10</intref> aanwezig is of gebruik is
gemaakt van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=9">tweede volzin van artikel 9, tweede lid</intref>, bedoelde
mogelijkheid, raadpleegt de daartoe in het protocol, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=23">artikel
23</intref>, aangewezen functionaris na het intreden van de dood van de
betrokkene de persoon of personen, die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=11">artikel 11</intref> bevoegd
zijn tot het verlenen van toestemming voor het verwijderen van
organen.</al></lid><lid> <lidnr>3</lidnr><al>Indien de betrokkene zelf
toestemming heeft gegeven voor het verwijderen van organen, stelt de
daartoe in het protocol, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=23">artikel 23</intref>, aangewezen functionaris
de daarvoor in aanmerking komende, onmiddellijk bereikbare naasten op
de hoogte van de wijze waarop aan de toestemming gevolg wordt
gegeven.</al></lid><lid> <lidnr>4</lidnr><al>De toepassing van dit
artikel geschiedt met inachtneming van de regels gesteld in het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=23">artikel 23</intref> bedoelde protocol. Van de toepassing doet de daartoe in het
protocol, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=23">artikel 23</intref>, aangewezen functionaris verslag door
invulling van een bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
vastgesteld formulier. Bij die algemene maatregel kunnen tevens regels
worden gesteld omtrent de verstrekking van gegevens betreffende de
toepassing van dit artikel aan het orgaancentrum.</al></lid><lid>
<lidnr>5</lidnr><al>Aan de in dit artikel bedoelde functionarissen
wordt voor zover dat voor de uitvoering van de werkzaamheden
betreffende de toepassing van dit artikel noodzakelijk is, inzage
gegeven in het dossier van de pati&#xEB;nt.</al></lid><lid>
<lidnr>6</lidnr><al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen van dit
artikel afwijkende regels worden gesteld betreffende de toepassing door
bij die maatregel aan te wijzen categorie&#xEB;n van artsen. Daarbij
kan worden bepaald dat de taken die in dit artikel zijn opgedragen aan
een functionaris als bedoeld in het eerste lid, door een ander worden
uitgevoerd.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Het verwijderen van een orgaan na overlijden is slechts
        toegestaan, indien: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>met toepassing van het bepaalde bij of
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=20">artikel 20</intref>
                is vastgesteld dat daarvoor door of ten  aanzien van de
                overledene toestemming is verleend overeenkomstig deze
                wet; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>voldaan is aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=14">de artikelen
                14</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=16">16</intref> en
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=17">17</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het voor implantatie ter beschikking gestelde orgaan
                overeenkomstig  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=18">artikel 18</intref>
                is aangemeld bij een orgaancentrum.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien een persoon toestemming heeft verleend
voor het na zijn overlijden verwijderen van een orgaan, mogen in
verband met de implantatie reeds voor het intreden van de dood
voorbereidingen worden getroffen voor zover deze niet strijdig zijn met
de geneeskundige behandeling van die persoon en uitstel tot na het
intreden van de dood niet mogelijk is. Die voorbereidingen kunnen
bestaan
uit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>&#x2013;</li.nr><al>onderzoek noodzakelijk voor de voorbereiding
van de implantatie;</al></li><li> <li.nr>&#x2013;</li.nr><al>het in
werking stellen of in stand houden van de kunstmatige
beademing;</al></li><li> <li.nr>&#x2013;</li.nr><al>het kunstmatig in
stand houden van de bloedsomloop, en</al></li><li>
<li.nr>&#x2013;</li.nr><al>andere maatregelen noodzakelijk om organen
geschikt te houden voor implantatie.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien van een persoon geen wilsverklaring als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=9">artikel 9</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=10">artikel 10</intref> aanwezig is of gebruik is gemaakt
van de in de tweede volzin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid</intref>, bedoelde
mogelijkheid en de betrokkene niet wordt beademd, kunnen vanaf vijf
minuten na het intreden van de dood, zolang de procedure ter
verkrijging van de voor het verwijderen van organen ingevolge deze wet
noodzakelijke toestemmingen nog niet heeft geleid tot weigering
daarvan, maatregelen worden getroffen om organen geschikt te houden
voor implantatie.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien van een
persoon geen wilsverklaring als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=9">artikel 9</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=10">artikel 10</intref>
aanwezig is of gebruik is gemaakt van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=9">tweede volzin van
artikel 9, tweede lid</intref>, bedoelde mogelijkheid en de betrokkene wordt
beademd, kunnen na het intreden van de dood, zolang de procedure ter
verkrijging van de voor het verwijderen van organen ingevolge deze wet
noodzakelijke toestemmingen nog niet heeft geleid tot weigering
daarvan, de volgende maatregelen worden
getroffen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>&#x2013;</li.nr><al>het in stand houden van de kunstmatige
beademing;</al></li><li> <li.nr>&#x2013;</li.nr><al>het kunstmatig in
stand houden van de bloedsomloop, en</al></li><li>
<li.nr>&#x2013;</li.nr><al>andere maatregelen noodzakelijk om organen
geschikt te houden voor
implantatie.</al></li></lijst></lid>
</artikel>
</paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Het protocol </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het bestuur van een ziekenhuis draagt zorg voor vaststelling
            van een protocol met betrekking tot ter beschikking
            stelling van organen ten behoeve van implantatie  en ziet
            toe op de naleving daarvan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In het protocol worden de functionarissen
aangewezen die binnen het ziekenhuis zijn belast met de uitvoering van
de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=18">artikelen 18, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=20">20</intref> genoemde taken
en worden regels gesteld omtrent:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de wijze waarop wordt nagegaan of een overledene in
                    aanmerking komt  als donor;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wijze waarop
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=20">artikel 20</intref> het donorregister en de in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=20">tweede lid van
artikel 20</intref> bedoelde personen worden geraadpleegd, dan wel de in het
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=20">derde lid van artikel 20</intref> bedoelde personen op de hoogte worden
gesteld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de procedure die wordt gevolgd bij de melding van
                    een orgaan bij een  orgaancentrum;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de wijze waarop aan de personen
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=20">artikel 20, tweede en derde lid</intref>, nazorg wordt
verleend;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de voorlichting in het ziekenhuis over de in het
                    protocol gestelde  regels. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels
            worden gesteld  omtrent de inhoud van het in het eerste lid
            bedoelde protocol en kan worden bepaald dat dit
artikel geheel of gedeeltelijk niet van toepassing is op bepaalde
categorie&#xEB;n
ziekenhuizen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien in een ziekenhuis de mogelijkheid bestaat tot het
            vaststellen van  de hersendood, bevat het protocol tevens de
            daarvoor geldende methoden en  criteria en de daarbij te
            volgen procedures en onderzoeken zoals vastgesteld  op grond
            van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid</intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel>Orgaancentrum</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het bemiddelen bij het verkrijgen, bij het typeren en bij het
        vervoeren  van organen van donoren, alsmede het toewijzen van
        die organen aan een daarvoor  geschikte ontvanger mag slechts
        geschieden door een orgaancentrum, dat daartoe  een vergunning
        van Onze minister behoeft.</al></lid><lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Op de
uitvoering van de in het eerste lid bedoelde taak door een
orgaancentrum waaraan daartoe een vergunning is verleend, is de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495" compleet="nee">Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref> van toepassing, met uitzondering
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22 van die wet</extref>, voor zover het besluiten betreft met
betrekking tot het toewijzen van
organen.</al>
                  </lid>
</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">25</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Een vergunning kan uitsluitend worden verleend aan een rechtspersoon
		wiens werkzaamheid niet is gericht op het behalen van winst en die geen
		weefselinstelling als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014682&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel k, van de Wet veiligheid en
kwaliteit lichaamsmateriaal</extref> is.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Een vergunning wordt geweigerd, indien niet wordt of naar redelijke
		verwachting niet zal worden voldaan aan het bepaalde bij of krachtens deze wet,
		een doelmatige voorziening in de behoefte aan organen niet is gebaat bij
		verlening van de vergunning, dan wel een doelmatige samenwerking met andere
		orgaancentra en met orgaanbanken als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014682&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel l, van de Wet veiligheid en
kwaliteit lichaamsmateriaal</extref> niet is verzekerd.</al> 
  </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een vergunning kan onder beperkingen worden verleend. Aan
            een vergunning  kunnen voorschriften worden verbonden met
            betrekking tot:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de deskundigheid van het personeel;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de samenstelling van het bestuur;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de inschrijving van mogelijke ontvangers van organen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de openbaarmaking van de normen voor inschrijving
                    van mogelijke ontvangers  en voor toewijzing van
                    organen aan een ontvanger;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de bescherming van de persoonlijke levenssfeer van
                    donoren en ontvangers  van organen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de uitrusting en bereikbaarheid van het orgaancentrum;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de verslaglegging over de werkzaamheden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een beperking of voorschrift kan worden gewijzigd of
            ingetrokken. Ook  na het verlenen van de vergunning kunnen
            daaraan beperkingen worden gesteld  of voorschriften worden verbonden.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>27</nr> 
  </kop> 
  <al>Een vergunning kan worden ingetrokken indien niet meer wordt voldaan aan
	 het bepaalde bij of krachtens deze wet of de
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014682" compleet="nee">Wet veiligheid en kwaliteit lichaamsmateriaal</extref>
	 of de aan de vergunning verbonden voorschriften dan wel indien in strijd is
	 gehandeld met een beperking waaronder de vergunning is verleend. </al>
</artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31a</nr>
    </kop>
    <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
        krachtens deze wet zijn belast de ambtenaren van het
        Staatstoezicht op de volksgezondheid.</al>
</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">32</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Met gevangenisstraf van ten hoogste een jaar of geldboete van de vierde
		categorie wordt gestraft degene die opzettelijk in strijd handelt met het
		bepaalde in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=8">de artikelen 8</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=21">21</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Met dezelfde straf wordt gestraft:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>degene die opzettelijk teweegbrengt of bevordert dat een ander aan
			 een derde toestemming verleent voor het bij leven verwijderen van een orgaan
			 waarvoor een vergoeding wordt betaald die meer bedraagt dan de kosten, bedoeld
			 in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, dan wel dat een ander in
			 strijd handelt met
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=7">artikel 7</intref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>degene die openlijk hetzij voor het ontvangen van een orgaan een
			 vergoeding aanbiedt die meer bedraagt dan de kosten, bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, hetzij zich tegen een
			 dergelijke vergoeding als donor aanbiedt hetzij diensten aanbiedt bestaande uit
			 gedragingen, strafbaar gesteld in onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>;</al>
		  
		</li> 
		<li>
                        <li.nr>c.</li.nr>
                        <al>degene die de behoefte aan, of de beschikbaarheid van organen onder de aandacht brengt met het oogmerk financi&#xEB;le of vergelijkbare voordelen aan te bieden of te behalen;</al>
                     </li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>degene die opzettelijk teweegbrengt of bevordert dat bestanddelen
			 van een persoon of van een stoffelijk overschot, bij wie onderscheidenlijk
			 waarbij de hersenen geheel of nagenoeg geheel ontbreken, worden gebruikt met
			 het oogmerk om in of aan het lichaam van een ander ten behoeve van diens
			 geneeskundige behandeling te worden in- of aangebracht.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Met gevangenisstraf van ten hoogste zes maanden of geldboete van de
		vijfde categorie wordt gestraft degene die handelt in strijd met het bepaalde
		in de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=22">artikelen 22</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008066&amp;artikel=24">24</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>De in het eerste tot en met derde lid strafbaar gestelde feiten zijn
		misdrijven.</al> 
  </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de lijkbezorging.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet financiering volksverzekeringen.</redactie>
        </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
            bepalen tijdstip,  dat voor de verschillende artikelen of
            onderdelen daarvan verschillend kan  worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Onze minister zendt binnen drie jaar en vervolgens na vijf
            jaar en na  zeven jaar na de inwerkingtreding van deze wet
            aan de Staten-Generaal een  verslag over de doeltreffendheid
            en de effecten van deze wet in de praktijk. </al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet op de orgaandonatie.</al>
</artikel></hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst  en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat,  aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">24 mei 1996</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Borst-Eilers </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">elfde</nadruk> juli 1996</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	