<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002111" dtdversie="2.0" id="43379" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 18 juni 1953, houdende regeling inzake de
    inkwartiering en het onderhoud van militairen en de transporten en
    leveranti&#xEB;n voor de legers en verdedigingswerken </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is nieuwe regelen te stellen ter uitvoering van
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 194 der
            Grondwet</extref>, alsmede regelen te stellen ter
            voorziening in de behoeften aan inkwartiering, onderhoud,
            transporten en leveranti&#xEB;n van de strijdkrachten van de met
            het Koninkrijk verbonden mogenheden; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet wordt verstaan onder:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Defensie; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>militairen: de leden van de zee-, land- en
                luchtstrijdkrachten van het Koninkrijk, alsmede van die
                der met het Koninkrijk verbonden mogendheden voor zover
                zij zich te eniger tijd op het grondgebied van Nederland
                bevinden of last ontvangen hebben zich op weg daarheen
                te begeven; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>legers: de zee-, land- en luchtstrijdkrachten van het
                Koninkrijk, alsmede die der met het Koninkrijk verbonden
                mogendheden voor zover zij zich te eniger tijd op het
                grondgebied van Nederland bevinden of last ontvangen
                hebben zich op weg daarheen te begeven; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>inwoners: zowel de natuurlijke personen en de
                rechtspersonen, welke in de gemeente gevestigd zijn, als
                die, welke buiten die gemeente gevestigd zijn doch in
                die gemeente de beschikking over of het gebruik van
                goederen hebben, ten aanzien waarvan een vordering
                krachtens deze wet kan plaats hebben. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet worden onder militairen mede verstaan:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>zij die blijkens regeling van Onze Minister uit de aard
                van hun betrekking moeten geacht worden bij de legers te
                behoren; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>zij die zich op weg bevinden teneinde zich voor de
                werkelijke dienst aan te melden; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>zij die zich op weg bevinden teneinde een onderzoek te
                ondergaan naar hun geschiktheid voor de militaire
                dienst, dan wel ter plaatse van het onderzoek moeten
                overnachten; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>zij die zich op weg bevinden teneinde militaire goederen
                in ontvangst te nemen, in te leveren of te doen
                onderzoeken; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>zij die na afloop van de onder <nadruk type="cur">b,
                c</nadruk> of <nadruk type="cur">d</nadruk> genoemde
                verrichtingen huiswaarts keren. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Inkwartiering en onderhoud omvat: </al>
        <al>het beschikbaarstellen in gebruik van onroerende zaken, het
            beschikbaarstellen in gebruik of in eigendom van roerende
            zaken, alsmede het verrichten van enkele diensten ten
            behoeve van: </al>
        <al>de legering, voeding en overige materi&#xEB;le verzorging van
            militairen; </al>
        <al>de onderbrenging van materieel en voorraden; </al>
        <al>het onderhoud en herstel van materieel, kleding en
            uitrusting; </al>
        <al>het inrichten en onderhouden van bureaux en andere
            lokaliteiten ten behoeve van de dienst; </al>
        <al>de stalling, voeding en overige verzorging van paarden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur wordt omschreven wat in
            bepaalde gevallen aan inkwartiering en onderhoud moet worden
            verschaft. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Transporten omvatten: </al>
    <al>het vervoeren of doen vervoeren te land, te water of door de
        lucht, met tot het doel geschikte middelen van vervoer, van
        militairen en goederen, behorende tot dan wel bestemd voor de
        legers en verdedigingswerken, alsmede het inladen, overladen en
        uitladen van die goederen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Leveranti&#xEB;n omvatten: </al>
    <al>het beschikbaarstellen in gebruik of in eigendom van roerende
        zaken van allerlei aard, ten behoeve van de legers en
        verdedigingswerken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7, eerste lid, en 8,
                eerste lid, van de Co&#xF6;rdinatiewet
            uitzonderingstoestanden</extref> kunnen, ingeval
            buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk  maken, bij
            koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President,  de artikelen 28, 29 en 35 in werking
            worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Wanneer het in het eerste lid bedoelde besluit is genomen,
            wordt onverwijld  een voorstel van wet aan de Tweede Kamer
            gezonden omtrent het  voortduren van de werking van de bij
            dat besluit in werking gestelde bepalingen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Wordt het voorstel van wet door de Staten-Generaal
            verworpen, dan worden  bij koninklijk besluit, op voordracht
            van Onze Minister-President, de bepalingen  die ingevolge
            het eerste lid in werking zijn gesteld, onverwijld buiten
            werking  gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President, worden  bepalingen die ingevolge het
            eerste lid in werking zijn gesteld, buiten werking  gesteld,
            zodra de omstandigheden dit naar Ons oordeel toelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt op de daarin  te bepalen wijze bekendgemaakt. Het
            treedt in werking terstond na de bekendmaking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt in ieder  geval geplaatst in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>De voorziening in de behoeften aan
            inkwartiering, onderhoud, transporten en leveranti&#xEB;n anders
            dan in buitengewone omstandigheden </titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ter voorziening in de behoeften aan inkwartiering,
            onderhoud, transporten en leveranti&#xEB;n anders dan in
            buitengewone omstandigheden kunnen degenen, die daartoe door
            Onze Minister zijn aangewezen, een aanvraag richten tot de
            burgemeester van de gemeente. Onze Minister bepaalt in
            hoeverre daarbij bescheiden moeten worden getoond. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De burgemeester voldoet aan de aanvraag met inachtneming
            van de bepalingen van dit hoofdstuk, hetzij door
            beschikbaarstelling vanwege de gemeente, hetzij door
            vordering van de inwoners. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Van een besluit als bedoeld in het eerste lid, wordt
            mededeling gedaan door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vorderingen, in het voorgaande artikel bedoeld,
            geschieden onder uitreiking van een schriftelijk bewijs,
            waarvan het model door Onze Minister wordt vastgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In geen geval mogen van militaire zijde rechtstreeks van de
            inwoners verstrekkingen worden ge&#xEB;ist. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Wanneer uit hoofde van een geschil tussen de burgemeester en
        degene, die de aanvraag als bedoeld in artikel 6 deed, omtrent
        het gevolggeven aan die aanvraag voor een der partijen geldelijk
        nadeel mocht zijn ontstaan, komt dit ten laste van de gemeente
        of het Rijk, al naar mate bij Onze beslissing van het geschil
        van bestuur, op de wijze voorgeschreven bij de wet van 21
        December 1861 <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> no. 129, de
        burgemeester of de aanvrager in het ongelijk wordt gesteld,
        onverminderd de mogelijkheid van verhaal door iedere partij op
        de persoon, die voor haar gehandeld heeft, zo diens handelingen
        daartoe termen opleveren. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Klachten van inwoners over onbillijke behandeling bij een
            vordering van inkwartiering, onderhoud, transporten of
            leveranti&#xEB;n, kunnen binnen zes weken na de uitreiking van
            het schriftelijk bewijs, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>
            schriftelijk bij burgemeester en wethouders worden
            ingediend. </al>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>De beslissing ingevolge het vorige artikel door burgemeester en
        wethouders te nemen houdt in dat, ten
        aanzien van geheel of gedeeltelijk gegrond bevonden klachten, de
        klager in dezelfde mate van de vordering van inkwartiering,
        onderhoud, transporten of leveranti&#xEB;n wordt vrijgesteld als
        blijken mocht, dat hij daarmede ten onrechte is bezwaard
        geweest. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het doen van verstrekkingen ingevolge de bepalingen van dit
            hoofdstuk geeft recht op schadeloosstelling overeenkomstig
            de volgende leden van dit artikel. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de verstrekking bestaat uit het beschikbaarstellen
            van goederen hebben recht op schadeloosstelling: de
            eigenaar, de beperkt gerechtigde, de pachter, de huurder en
            de huurkoper van die goederen, voorzover zij dientengevolge
            schade hebben geleden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister is bevoegd, met inachtneming van bij algemene
            maatregel van bestuur te stellen richtlijnen, tarieven voor
            de schadeloosstelling voor te schrijven. Indien en voor
            zover tarieven zijn voorgeschreven, zal de burgemeester
            dienovereenkomstig de schadeloosstelling vaststellen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Zo geen tarieven zijn voorgeschreven, stelt de burgemeester
            het bedrag der schadeloosstelling vast met inachtneming van
            bij algemene maatregel van bestuur te stellen richtlijnen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Tegen de door de burgemeester overeenkomstig het vierde lid
            van dit artikel vastgestelde schadeloosstelling, kan de
            rechthebbende op de schadeloosstelling beroep instellen bij
            de Commissaris van de Koningin, die in hoogste ressort het
            bedrag der schadeloosstelling bepaalt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De krachtens de voorgaande leden vastgestelde
            schadeloosstellingen worden voor rekening van het Rijk door
            de gemeente betaald. </al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Inkwartiering en onderhoud </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>De aanvraag tot inkwartiering en onderhoud kan slechts strekken
        tot:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het beschikbaarstellen in gebruik van gebouwen of
                gedeelten van gebouwen, met of zonder verstrekking van
                nachtligging, meubilair, verwarming en verlichting, voor
                de huisvesting van militairen; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het beschikbaarstellen in gebruik van vertrekken met
                nachtligging, meubilair, alsmede verwarming en
                verlichting of plaats in een verwarmd en verlicht
                vertrek, ter keuze van de inwoner, voor de huisvesting
                van militairen, met of zonder verstrekking van spijs en
                drank; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het beschikbaarstellen in gebruik van terreinen voor de
                legering van militairen; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het verschaffen van spijzen en dranken, het bereiden van
                spijzen en dranken of het verschaffen van gereedschappen
                tot het bereiden en nuttigen van spijzen en dranken; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>het beschikbaarstellen in gebruik of in eigendom van
                nachtlegergoederen, brandstoffen of andere roerende
                zaken ten behoeve van de huisvesting en voeding van de
                militairen; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>het beschikbaarstellen in gebruik van gebouwen of
                gedeelten van gebouwen voor het inrichten van bureaux,
                eetzalen, was-, arrestanten- en wachtlokalen, zo nodig
                met verwarming, verlichting en meubilair; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>het beschikbaarstellen in gebruik van terreinen,
                gebouwen of gedeelten van gebouwen voor het onderhoud,
                de onderbrenging of de plaatsing van materieel, de
                opslag van voorraden en de stalling van paarden. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Inkwartiering en onderhoud kan ten gerieve van de inwoners
            vanwege de gemeente worden verstrekt met middelen waarover
            de gemeente zelf de beschikking heeft of waaromtrent zij met
            de inwoners, die bereid zijn zich vrijwillig met
            inkwartiering en onderhoud te belasten, schikkingen heeft
            getroffen, mits behoorlijk wordt voldaan aan hetgeen
            krachtens deze wet moet worden verschaft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Vindt het bepaalde in het eerste lid geen toepassing, dan
            voorziet de burgemeester in de behoeften aan inkwartiering
            en onderhoud door vordering van de inwoners. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De kosten, welke de gemeente ingevolge het eerste lid heeft
            moeten maken, worden overeenkomstig bij algemene maatregel
            van bestuur te stellen regelen door het Rijk vergoed. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Inkwartiering en onderhoud vanwege de gemeente of de
            inwoners wordt alleen verstrekt voor zover ter plaatse, waar
            zulks nodig is, door het Rijk niet in de legering en het
            onderhoud, overeenkomstig de rang van de militair, is
            voorzien. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij verblijf in de standplaats en in geval van dienstreis
            wordt geen inkwartiering en onderhoud verstrekt, voor zover
            de militairen in hun huisvesting en onderhoud
            redelijkerwijze zelf kunnen voorzien. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>De inkwartiering en het onderhoud van militairen, bestemd tot
        het verlenen van bijstand bij de handhaving van de openbare orde
        en rust, geschiedt door de zorg van de burgemeester, zoveel
        mogelijk in overeenstemming met de commandant. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In geval van inkwartiering treft de burgemeester met
            betrekking tot zieke militairen, die niet onmiddellijk naar
            een voor hun verpleging bestemde inrichting kunnen worden
            overgebracht, zodanige schikkingen als de goede zorg voor de
            verpleging vereist. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De kosten daarvan worden door het Rijk vergoed. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><al>De verstrekkingen genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=12">artikel 12 onder <nadruk type="cur">d</nadruk> en <nadruk type="cur">e</nadruk></intref> zullen
        bij voorkeur gevorderd worden van hen, die uit hoofde van hun
        beroep of bedrijf het best in staat zijn daaraan te voldoen. </al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>De inkwartiering en het onderhoud worden, voor zover het belang
        van de dienst zulks toelaat, bij gelijke beurten onder de
        inwoners verdeeld. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Inkwartiering en onderhoud kan niet gevorderd worden indien
            daardoor gebruik gemaakt zou moeten worden van woonruimte,
            welke ter beschikking staat van gezinnen, waarin vier of
            meer minderjarige kinderen of kleinkinderen, tot het gezin
            behorende, inwonend zijn, waartoe een kraamvrouw of een
            ernstige zieke behoort, of waarin zich een lijk bevindt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In gebouwen, waarin een besmettelijke ziekte heerst, mag
            geen inkwartiering en onderhoud plaatshebben. Als
            besmettelijke ziekten gelden de ziekten die als zodanig bij
            algemene maatregel van bestuur worden genoemd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Gezinnen zonder mannelijke personen boven de twintig jaren
            worden niet met inkwartiering van mannelijke militairen
            belast. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de inkwartiering van vrouwelijke militairen
            is Onze Minister bevoegd nadere voorschriften te geven aan
            de burgemeesters. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
    
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Transporten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Wanneer in de transporten te land, te water of door de lucht
            niet door het Rijk is voorzien, en ook vanwege de gemeente
            daarin niet kan worden voorzien met middelen, waarover
            zijzelf de beschikking heeft of waaromtrent zij te dier zake
            met de inwoners schikkingen heeft getroffen, geschiedt, op
            de aanvraag vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, de vordering van de
            inwoners, doch bij voorkeur van hen die uit hoofde van hun
            beroep of bedrijf het best in staat zijn aan de vordering te
            voldoen. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De vorderingen mogen niet leiden tot storing in de Rijks-,
            provinciale of gemeentelijke dienst, de dienst der openbare
            nutsbedrijven, de geregelde dienst der publieke
            vervoermiddelen, de openbare eredienst, de geneeskundige
            verzorging of de lijkbezorging. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De kosten, welke de gemeente ingevolge het eerste lid heeft
            moeten maken, worden overeenkomstig bij algemene maatregel
            van bestuur te stellen regelen door het Rijk vergoed. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij de vordering van een transport worden plaats en uur van
            de aanvang, alsmede de bestemming van het transport
            opgegeven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Mocht het transport geen doorgang vinden, dan wordt
            niettemin voor het beschikbaarhouden schadeloosstelling,
            volgens bij algemene maatregel van bestuur te stellen
            regelen, verleend. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien na het uitbrengen van de vordering blijkt, dat de
            bestemming van het gehele transport of van een gedeelte
            daarvan dient te worden gewijzigd, kan dit geschieden door
            de burgemeester van de gemeente, waar het transport zich
            alsdan bevindt, of door de hoogste militaire gezagsdrager
            ter plaatse. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Degene, die de bestemming van het transport wijzigt, geeft
            hiervan een schriftelijk bewijs af aan degene van wie het
            transport gevorderd is. </al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>4</nr>
        <titel status="officieel">Leveranti&#xEB;n </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><al>Leveranti&#xEB;n kunnen op de aanvraag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=6">artikel 6</intref>
        slechts van de inwoners worden gevorderd in dringende
        omstandigheden, zoals brand, oproer, watersnood en dergelijke. </al></artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>De voorziening in de behoeften aan
            inkwartiering, onderhoud, transporten en leveranti&#xEB;n in
            geval van buitengewone omstandigheden,  alsmede de
            voorbereiding van die voorziening </titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">De voorziening in het algemeen alsmede
            de voorbereiding van de vordering van gebouwen en terreinen </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>De voorziening </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al>
<lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De door Onze Minister aangewezen officieren van de
            krijgsmacht van het  Koninkrijk zijn bevoegd, met
            inachtneming van de regels, gesteld door de daartoe
            aangewezen militaire autoriteit, te voorzien in de behoeften
            aan inkwartiering,  onderhoud, transporten en leveranti&#xEB;n,
            hetzij door vordering, hetzij  in spoedeisende gevallen door
            ingebruik- of ineigendomneming. Van deze voorzieningen
            wordt zo spoedig mogelijk een schriftelijk bewijs verstrekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De voorzieningen zullen, zo dit naar het oordeel van degene
            die de voorziening treft mogelijk is, getroffen worden na
            overleg met de burgemeester. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze Minister voorziet de in het eerste lid bedoelde
            autoriteit van een instructie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Van een aanwijzing als bedoeld in het eerste lid, wordt
            mededeling gedaan door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al>
<lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De in het voorgaande artikel bedoelde officieren zijn tevens
            bevoegd ter voorziening in de behoeften aan inkwartiering,
            onderhoud, transporten en leveranti&#xEB;n een aanvraag te
            richten tot de burgemeester, op de wijze als omschreven in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=6">artikel 6</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;hoofdstuk=II">hoofdstuk II</intref> zijn op deze aanvraag van
            toepassing met  dien verstande dat de vordering van
            leveranti&#xEB;n niet beperkt is tot de  in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=27">artikel 27</intref> bedoelde omstandigheden.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De voorbereiding van de vordering van
            gebouwen en terreinen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>30</nr></kop><al>Ten aanzien van gebouwen en terreinen, waarvan te voorzien is
        dat deze  op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=28">artikel 28, eerste lid</intref>, ter voorziening
        in de behoeften aan inkwartiering  en onderhoud, gevorderd
        zullen worden, kan Onze Minister de volgende voorbereidende
        maatregelen nemen: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het keuren van deze gebouwen en terreinen; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het in bijzondere gevallen treffen van eenvoudige
                voorzieningen aan deze gebouwen en terreinen; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het controleren van deze gebouwen en terreinen alsmede
                van de onder <nadruk type="cur">b</nadruk> bedoelde
                voorzieningen. </al></li></lijst></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <al>De in het voorgaande artikel genoemde maatregelen brengen voor
        de rechthebbenden ten aanzien van de in dat artikel bedoelde
        gebouwen en terreinen de verplichting mede te gedogen, dat deze
        worden betreden en onderzocht door daartoe door Onze Minister
        aangewezen personen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>32</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De onder <nadruk type="cur">b</nadruk> van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=30">artikel 30</intref>
            genoemde maatregel brengt voor de rechthebbenden ten aanzien
            van de voor die voorzieningen in aanmerking komende gebouwen
            en terreinen de verplichting mede te gedogen, dat daaraan
            door Onze Minister in bijzondere gevallen eenvoudige
            voorzieningen worden getroffen. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Deze voorzieningen mogen uitsluitend getroffen worden met
            het doel het gebouw of terrein voor zijn eventuele militaire
            bestemming geschikt of meer geschikt te maken. Zij mogen
            nochtans niet van zodanige aard zijn, dat zij het gebruik
            van het gebouw of het terrein overeenkomstig zijn normale
            bestemming noemenswaardig belemmeren. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De rechthebbenden ten aanzien van het goed zijn verplicht
            zorg te dragen, dat de voorzieningen niet worden verwijderd
            of gewijzigd zonder toestemming van Onze Minister. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Indien de voorziening bestaat uit het aanbrengen van een
            goed, dat zonder veel schade verwijderd kan worden, blijft
            dat goed het eigendom van het Rijk. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>33</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Burgemeester en wethouders zullen, indien zij ambtshalve
            kennis dragen van veranderingen in of aan door Onze Minister
            aangewezen gebouwen en terreinen, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=30">artikel 30</intref>,
            hiervan mededeling doen aan een door Onze Minister
            aangewezen autoriteit. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Te dien einde zal Onze Minister aan burgemeester en
            wethouders een lijst verstrekken, bevattende een opgave van
            de in het voorgaande lid bedoelde gebouwen en terreinen,
            welke binnen de grenzen van hun gemeente zijn gelegen. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere regelen gesteld
        ten aanzien van de uitvoering van de bepalingen van deze
        paragraaf. </al>
</artikel>
</paragraaf>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">De algemene vordering van leveranti&#xEB;n
            en derzelver voorbereiding </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>De algemene vordering </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al>
<lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan een algemene vordering van leveranti&#xEB;n tot
            de inwoners  richten ter noodzakelijke voorziening in de
            behoeften van de zee-, land- en  luchtstrijdkrachten van het
            Koninkrijk en van de verdedigingswerken, waarin  niet op
            andere wijze kan worden voorzien.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Op de inwoners, tot wie de algemene vordering is gericht,
            rust de verplichting de gevorderde goederen op een door de
            Minister aangegeven tijdstip en aangewezen plaats te brengen
            of te doen brengen. De inwoner, die aan de vordering heeft
            voldaan, ontvangt daarvan een schriftelijk bewijs. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Personen in dienst van inwoners, als bedoeld in het
            voorgaande lid, zijn verplicht volgens bij algemene
            maatregel van bestuur te stellen regelen mede te werken,
            opdat aan de vordering wordt voldaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De burgemeesters zullen bij de uitvoering van de algemene
            vordering hun medewerking verlenen volgens bij of krachtens
            algemene maatregel van bestuur te stellen regelen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bij de algemene vordering wordt zorg gedragen dat het
            openbare leven niet meer dan strikt nodig wordt ontwricht. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De voorbereiding </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>36</nr></kop><al>Ten aanzien van goederen, welke in aanmerking komen voor de
        vordering  krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=35">artikel 35</intref>, kan Onze Minister de volgende
        voorbereidende maatregelen  nemen:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het registreren van deze goederen; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het onderwerpen van deze goederen aan een of meer
                keuringen; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het voor vordering aanwijzen van deze goederen; </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het treffen van voorzieningen aan de krachtens punt
                    <nadruk type="cur">c</nadruk> aangewezen goederen. </al></li></lijst></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>37</nr></kop><al>De onder <nadruk type="cur">a</nadruk> van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=36">artikel 36</intref> bedoelde
        maatregel brengt voor een ieder de verplichting mede de
        inlichtingen te verschaffen, welke door Onze Minister voor de
        registratie nodig worden geoordeeld en betrekking hebben op het
        goed. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>38</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De onder <nadruk type="cur">b</nadruk> van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=36">artikel 36</intref>
            bedoelde maatregel brengt voor de eigenaar of houder van het
            goed de verplichting mede hetzelve aanwezig te doen zijn ten
            tijde en ter plaatse als hem schriftelijk is medegedeeld, en
            toe te laten dat het goed door daartoe door Onze Minister
            aangewezen personen wordt onderzocht, of toe te laten dat
            het goed ter plaatse waar het zich bevindt een zodanig
            onderzoek ondergaat. Hiertoe is degene, die het goed onder
            zich heeft, verplicht aan de eigenaar of houder de
            noodzakelijke medewerking te verlenen en een onderzoek ter
            plaatse waar het goed zich bevindt toe te laten. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Een ieder is verplicht de in het voorgaande lid bedoelde
            personen desgevraagd alle inlichtingen te verschaffen en
            alle bescheiden te tonen, welke voor de keuring nodig worden
            geacht en betrekking hebben op het goed. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>39</nr></kop><al>De onder <nadruk type="cur">c</nadruk> van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=36">artikel 36</intref> bedoelde
        aanwijzing wordt aan de eigenaar of houder schriftelijk bekend
        gemaakt. Deze is alsdan gehouden tot het doen van mededelingen
        betreffende bij algemene maatregel van bestuur aan te duiden
        rechtshandelingen of gebeurtenissen, met betrekking tot het
        goed, aan Onze Minister of aan een door deze aangewezen
        autoriteit. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>40</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De onder <nadruk type="cur">d</nadruk> van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=36">artikel 36</intref>
            genoemde maatregel brengt voor de eigenaar of houder van het
            goed de verplichting mede te gedogen, dat aan dat goed door
            Onze Minister voorzieningen worden getroffen. Te dien einde
            kan de eigenaar of houder worden verplicht hetzelve aanwezig
            te doen zijn ten tijde en ter plaatse als hem schriftelijk
            is medegedeeld. Hiertoe is degene, die het goed onder zich
            heeft, verplicht aan de eigenaar of houder de noodzakelijke
            medewerking te verlenen. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De voorzieningen, in het eerste lid bedoeld, mogen
            uitsluitend getroffen worden met het doel het goed geschikt
            of meer geschikt te maken voor zijn eventuele militaire
            bestemming. Zij mogen nochtans niet van zodanige aard zijn,
            dat zij het gebruik van het goed overeenkomstig zijn normale
            bestemming noemenswaardig belemmeren. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De eigenaar en de houder van het goed zijn verplicht zorg
            te dragen, dat de voorzieningen niet worden verwijderd of
            gewijzigd zonder toestemming van Onze Minister. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Indien de voorziening bestaat uit het aanbrengen van een
            goed, dat zonder veel schade verwijderd kan worden, blijft
            dat goed het eigendom van het Rijk. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere regelen gesteld
        ten aanzien van de uitvoering van de bepalingen van deze
        afdeling. </al>
</artikel>
</paragraaf>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Het betreden van plaatsen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>42</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Degenen, die door Onze Minister met de uitvoering van de
            maatregelen, genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=30">artikelen 30</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=36">36 onder <nadruk type="cur">b</nadruk> en <nadruk type="cur">d</nadruk></intref> zijn
            belast, hebben toegang tot elke plaats, voor zover dat
            redelijkerwijs voor de vervulling van hun taak nodig is. Zo
            nodig verschaffen zij zich de toegang met behulp van de
            sterke arm. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Ingeval de beperkte  of de algemene noodtoestand is
            afgekondigd, is het militair gezag, in afwijking van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Algemene wet op
                het binnentreden</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1994, 572), bevoegd zonder
            machtiging binnen te treden. Het militair gezag is bevoegd
            een machtiging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Algemene wet op
                het binnentreden</extref> te geven. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=3" compleet="nee">Artikel 3
            van die wet</extref> is niet van toepassing. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Behalve ingeval de  beperkte of de algemene noodtoestand is
            afgekondigd, wordt van het voornemen tot het betreden ten
            minste twee maal vierentwintig uren van te voren
            schriftelijk kennis gegeven aan degene, die het goed onder
            zich heeft. </al></lid></artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>4</nr>
        <titel status="officieel">De schadeloosstelling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>43</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het voldoen aan een vordering ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=28">artikelen 28</intref> of
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=35">35</intref> alsmede de ingebruik- of ineigendomneming krachtens
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=28">artikel 28</intref> geven recht op schadeloosstelling overeenkomstig
            de bepalingen van deze afdeling. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien door een vordering dan wel door een ingebruik- of
            ineigendomneming, als bedoeld in het voorgaande lid, de
            beschikking verkregen wordt over goederen, hebben recht op
            schadeloosstelling: de eigenaar, de beperkt gerechtigde, de
            pachter, de huurder en de huurkoper van die goederen, voor
            zover zij dientengevolge schade hebben geleden. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>44</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister is bevoegd, met inachtneming van bij algemene
            maatregel van bestuur te stellen richtlijnen, tarieven voor
            de schadeloosstelling voor het voldoen aan vorderingen en
            voor ingebruik- of ineigendomnemingen krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=28">artikel 28</intref>
            voor te schrijven. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien en voor zover tarieven zijn voorgeschreven, zal de
            commandant van het onderdeel, ten behoeve waarvan de
            vordering of de ingebruik- of ineigendomneming geschiedde,
            terstond de schadeloosstelling aan de rechthebbende
            uitbetalen. Is dit niet mogelijk, dan treft hij maatregelen
            dat de uitbetaling zo spoedig mogelijk plaats heeft, een en
            ander met inachtneming van voorschriften door Onze Minister
            te geven. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Schadeloosstellingen, terzake waarvan geen tarieven zijn
            voorgeschreven, worden vastgesteld en uitgekeerd door Onze
            Minister met inachtneming van bij algemene maatregel van
            bestuur te stellen regelen. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>44a</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een zaak in eigendom is gevorderd, gaat de eigendom
            over op het tijdstip waarop aan de vordering is voldaan. In
            geval van ineigendomneming gaat de eigendom over op het
            tijdstip waarop zij geschiedt. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De eigendom gaat over vrij van alle lasten en rechten die
            met betrekking tot de zaak bestaan, alleen
            erfdienstbaarheden kunnen erop gevestigd blijven, doch niet
            dan met goedkeuring door of vanwege het militair gezag.
            Dijk- en soortgelijke lasten en alle belastingen hoegenaamd,
            waarmede de gevorderde zaak is bezwaard of die daarvan
            worden betaald, gaan van de dag van de eigendomsovergang
            over op de Staat. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> In alle gevallen waarin tengevolge van een vordering dan
            wel een ineigendomneming krachtens deze wet de eigendom is
            overgegaan van een zaak die tevens registergoed is, zal door
            de militaire autoriteit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=28">artikel 28, eerste lid</intref>,
            zo spoedig mogelijk voor inschrijving van die overgang in de
            betrokken openbare registers worden zorg gedragen. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=24" compleet="nee">Artikel 24, eerste lid, van Boek 3 van het Burgerlijk
            Wetboek</extref> is niet van toepassing. </al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> De op het ogenblik van de eigendomsovergang op het
            gevorderde goed rustende hypothecaire inschrijving wordt
            ambtshalve doorgehaald. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>45</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien voor het voldoen aan een vordering of voor een
            ingebruik- of ineigendomneming ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=28">artikel 28</intref> een
            schriftelijk bewijs is afgegeven en aan de rechthebbende
            binnen twee maanden na dagtekening van dit bewijs geen
            schadeloosstelling is toegekend en hij evenmin binnen die
            termijn bericht heeft ontvangen, waaruit blijkt dat de
            financi&#xEB;le afwikkeling zal worden ter hand genomen, dient
            hij zich dienaangaande binnen een jaar nadat de
            bovengenoemde termijn is verstreken, op straffe van verval
            van het recht op schadeloosstelling, met een verzoekschrift
            te richten tot Onze Minister. Indien hij echter kan aantonen
            redelijkerwijs in de onmogelijkheid te hebben verkeerd
            binnen de gestelde termijn dit verzoekschrift in te dienen,
            zal de laatstgenoemde termijn een aanvang nemen op de dag
            waarop deze onmogelijkheid heeft opgehouden te bestaan. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Onze Minister is bevoegd in bijzondere gevallen de termijn
            van een jaar, genoemd in het eerste lid, te verlengen. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>46</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien voor het voldoen aan een vordering of voor een
            ingebruik- of ineigendomneming ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=28">artikel 28</intref> geen
            schriftelijk bewijs is afgegeven en geen directe betaling
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=44">artikel 44</intref> heeft plaats gehad, dient de
            belanghebbende zich zo spoedig mogelijk te wenden tot de
            burgemeester ter plaatse, onder opgave van een duidelijke
            omschrijving van hetgeen gevorderd of in gebruik of in
            eigendom genomen is en zo mogelijk onder vermelding van
            naam, rang en leger- of marinenummer van de militair, die de
            vordering deed of in gebruik of in eigendom nam. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De militair, in het eerste lid bedoeld, is verplicht zo
            mogelijk aan de belanghebbende zijn naam, rang en leger- of
            marinenummer mede te delen en bescheiden te tonen, waarin
            deze gegevens vermeld zijn. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De burgemeester overtuigt zich desnodig en zo mogelijk van
            de juistheid van de verstrekte gegevens, in het eerste lid
            bedoeld, en zendt dienaangaande zo spoedig mogelijk bericht
            aan Onze Minister, die alsdan zorg draagt voor de
            uitbetaling overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=44">artikel 44</intref>. </al></lid></artikel>
    
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>48</nr></kop><al>
        De
        schadeloosstelling voor het voldoen aan de vordering van
        leveranti&#xEB;n krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=35">artikel 35</intref> zal, gelijktijdig met de in
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=38">artikel 38</intref> bedoelde keuring of ten tijde van het voldoen aan de
        vordering, worden vastgesteld en terstond na het voldoen aan de
        vordering, worden uitgekeerd door Onze Minister met inachtneming
        van bij algemene maatregel van bestuur te stellen regelen. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>49</nr></kop><al>Wij stellen bij algemene maatregel van bestuur regelen, volgens
        welke schadeloosstelling zal geschieden, indien terzake van het
        brengen van gevorderde goederen op een aangewezen plaats
        krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=35">artikel 35</intref>, dan wel tengevolge van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=30">artikelen
        30 onder <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk></intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=36">36 onder <nadruk type="cur">b</nadruk>
        en <nadruk type="cur">d</nadruk></intref> genoemde maatregelen, schade is
        geleden of kosten zijn gemaakt. </al></artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Maatregelen bij weigering of
            nalatigheid </titel>
    </kop>
    
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>51</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Degene die de vordering gedaan heeft is bevoegd tot
            toepassing van bestuursdwang ter handhaving van de bij of
            krachtens deze wet gestelde verplichtingen.  </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Ingeval  de beperkte of de algemene noodtoestand is
            afgekondigd, is het militair gezag, in afwijking van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Algemene wet op
                het binnentreden</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1994, 572), bevoegd zonder
            machtiging binnen te treden. Het militair gezag is bevoegd
            een machtiging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Algemene wet op
                het binnentreden</extref> te geven. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=3" compleet="nee">Artikel 3
            van die wet</extref> is niet van toepassing. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">52</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A10" compleet="nee">artikel 5:10, tweede lid, van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> kan de burgemeester de kosten welke het gevolg zijn van
toepassing van bestuursdwang door een militaire autoriteit, op diens
schriftelijk verzoek bij dwangbevel invorderen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
toepassing van het eerste lid worden de ten laste van de gemeente
komende kosten van invordering door het Rijk aan de gemeente
vergoed.</al>
                     </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Strafbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>53</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Met gevangenisstraf van ten hoogste een jaar of geldboete
            van de derde categorie wordt gestraft:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>hij die opzettelijk niet of niet geheel voldoet aan
                    een krachtens deze wet gedane vordering dan wel
                    bewerkt, dat aan een zodanige vordering niet of niet
                    geheel wordt voldaan; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>hij die opzettelijk de ingebruik- of
                    ineigendomneming van een goed krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=28">artikel 28</intref>
                    verhindert of belemmert; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>hij die opzettelijk een gevorderd goed in een minder
                    goede staat brengt dan waarin het zich bij de
                    vordering bevond; </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>hij die opzettelijk een voor vordering aangewezen
                    goed anders dan door normaal gebruik in een minder
                    goede staat brengt dan waarin het zich bij de
                    aanwijzing bevond; </al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>hij die opzettelijk de uitvoering verhindert of
                    belemmert van een maatregel, welke door Onze
                    Minister krachtens de eerste of tweede afdeling van
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;hoofdstuk=III">hoofdstuk III</intref> wordt getroffen, dan wel een
                    verplichting, welke uit deze afdelingen voortvloeit,
                    niet nakomt of bewerkt dat zij niet wordt nagekomen. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een van de in het eerste lid strafbaar gestelde
            feiten wordt begaan,  terwijl de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=28">artikelen 28</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=29">29</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=35">35</intref> in
            werking zijn gesteld, wordt de in het  eerste lid bedreigde
            gevangenisstraf verdubbeld.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>54</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Met hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van
            de derde categorie wordt gestraft:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>hij aan wiens schuld te wijten is, dat aan een
                    krachtens deze wet gedane vordering niet of niet
                    geheel wordt voldaan; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>hij aan wiens schuld te wijten is, dat een
                    ingebruik- of ineigendomneming van een goed
                    krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=28">artikel 28</intref> wordt verhinderd of belemmerd; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>hij aan wiens schuld te wijten is dat een maatregel,
                    welke door Onze Minister krachtens de eerste of
                    tweede afdeling van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;hoofdstuk=III">hoofdstuk III</intref> wordt getroffen,
                    wordt verhinderd of belemmerd, of dat een
                    verplichting welke uit deze afdelingen voortvloeit
                    niet wordt nagekomen. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een van de in het eerste lid strafbaar gestelde
            feiten wordt begaan,  terwijl de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=28">artikelen 28</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=29">29</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=35">35</intref> in
            werking zijn gesteld, wordt de in het  eerste lid bedreigde
            gevangenisstraf verdubbeld.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>55</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Hij die, zonder daartoe gerechtigd te zijn, opzettelijk het
            gebruik der openbare wegen of andere openbare middelen van
            gemeenschap en van de daartoe behorende werken aan
            militairen of militaire transporten weigert, dan wel dat
            gebruik verhindert of belemmert, wordt gestraft met
            gevangenisstraf van ten hoogste een jaar of geldboete van de
            derde categorie. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Ingeval de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=28">artikelen 28</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=29">29</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=35">35</intref> in werking zijn gesteld,
            is het eerste  lid ook van toepassing ten opzichte van niet
            openbare wegen. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>56</nr></kop><al>Hij die binnen de door burgemeester en wethouders gestelde
        termijn de opgave in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=23">artikel 23</intref> bedoeld niet doet dan wel een
        onjuiste of onvolledige opgave verstrekt, wordt gestraft met
        geldboete van de tweede categorie. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>57</nr></kop><al>De feiten strafbaar gesteld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=53">artikelen 53-55</intref> worden
        beschouwd als misdrijven; het feit strafbaar gesteld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=56">artikel
        56</intref> wordt beschouwd als een overtreding. </al></artikel>
    
    
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>60</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De ingekwartierde, die zich als zodanig schuldig maakt aan
            ernstige misdragingen, wordt op verzoek van de kwartiergever
            uit het kwartier verwijderd. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde personen, die zich schuldig maken
            aan de in het voorgaande lid bedoelde misdragingen, worden,
            voor zover daartegen geen hogere straf is bedreigd, gestraft
            met hechtenis van ten hoogste veertien dagen of geldboete
            van de tweede categorie. Het strafbare feit wordt beschouwd
            als een overtreding. </al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>61</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor militaire oefeningen, door Ons aangewezen op voordracht
            van Onze Minister-President, kunnen de bepalingen van het
            derde hoofdstuk overeenkomstige toepassing vinden. Alsdan
            kan bij wijze van proef een algemene vordering van
            leveranti&#xEB;n krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002111&amp;artikel=35">artikel 35</intref> worden gehouden, met dien
            verstande dat slechts in gebruik kan worden gevorderd. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Ons daartoe strekkend besluit wordt ten minste tweemaal
            vier en twintig uren voor het begin van de oefening in de
                <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> bekend
            gemaakt. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>62</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Volgens bij algemene maatregel van bestuur te stellen
            regelen wordt in daarbij te bepalen gevallen terzake van
            tijdelijke of blijvende vermindering van arbeidsgeschiktheid
            of overlijden, als gevolg van het voldoen aan een vordering
            krachtens deze wet of de medewerking aan het voldoen, een
            uitkering verstrekt en vergoeding wegens genees- en
            heelkundige behandeling verleend, indien en voorzover niet
            uit andere hoofde aanspraak op een dergelijke uitkering en
            vergoeding bestaat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de in het eerste lid bedoelde algemene maatregel van
            bestuur kunnen een of meer bepalingen van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Pensioenwet voor de landmacht
            1922</extref> van overeenkomstige toepassing worden
            verklaard en kunnen terzake van het gestelde in het eerste
            lid bevoegdheden worden verleend en werkzaamheden worden
            opgedragen aan Rijks- of andere organen. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>64</nr>
    </kop>
    <al>De wet van 14 September 1866, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
        138, wordt ingetrokken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>65</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald onder de titel
        "Inkwartieringswet". </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>66</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een nader door Ons te bepalen
        tijdstip. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk </plaats>
            <datum isodatum="">18 Juni 1953 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Oorlog, </functie>
        <naam>
            <achternaam>C. STAF. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Marine, </functie>
        <naam>
            <achternaam>C. STAF. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>BEEL. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de derde Juli 1953. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>L. A. DONKER. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	