<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029026" dtdversie="2.0" id="448739" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Aanwijzing
opsporing en vervolging inzake seksueel
misbruik</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
aanwijzing legt de nadruk op waarheidsvinding en een professionele
bejegening van aangevers en andere betrokkenen bij zedenzaken. De
aanwijzing bevat regels met betrekking tot de opsporing en vervolging
van seksueel misbruik waarbij aangever en verdachte elkaar al dan niet
kennen.</al>
          <al>Met seksueel misbruik in de relationele sfeer worden
d&#xED;e vormen van misbruik bedoeld, waarbij handelingen plaatsvinden
met een seksuele lading en waarbij de aangever in een relatie staat of
stond tot de verdachte. Daaronder zijn in ieder geval begrepen de
gevallen van ontucht met misbruik van gezag, die in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=249" compleet="nee">artikel 249 van het
Wetboek van Strafrecht (Sr)</extref> worden genoemd, maar &#xF3;&#xF3;k gevallen
van misbruik, waarbij aangever en verdachte elkaar (enkel van naam
en/of zien) kennen. In deze situaties, waarbij de naam van de verdachte
bekend is, zal in het algemeen sprake zijn van een situatie, waarin
&#x2018;bezinning&#x2019; mogelijk of nodig is.</al>
          <al>Bij
seksueel misbruik, waarbij aangever en verdachte elkaar n&#xED;et
kennen (een &#x2018;onbekende verdachte&#x2019;) zal de opsporing en de
vaststelling van de identiteit van de verdachte meer op de voorgrond
staan.</al>
          <al>In vorige aanwijzingen werd de term
&#x2018;slachtoffer&#x2019; gebruikt. Hoewel er veel zedenzaken zijn
waarin sprake is van een slachtoffer aan wie ernstig leed is berokkend,
wordt in deze aanwijzing de neutrale term &#x2018;aangever&#x2019;
gehanteerd. De term &#x2018;aangever&#x2019; doet meer recht aan het
streven naar objectiviteit in het proces van waarheidsvinding. Bij
gebruik van de term &#x2018;slachtoffer&#x2019; kan de schijn worden
gewekt dat er &#x2018;partij is gekozen&#x2019; voor het (weerloze)
slachtoffer. Door een objectieve kijk met professionele distantie kan
de aangever van zedenmisdrijven worden gezien als een belangrijke
getuige en een mogelijke drager van waardevolle sporen, waarbij men
open blijft staan voor het feit, dat een aangifte ook onjuist (hetzij
bewust [&#x2018;valse aangifte&#x2019;], hetzij onbewust) kan zijn. Het
feit dat in deze aanwijzing wordt gesproken over aangevers laat
onverlet dat de rechten van slachtoffers ook voor aangevers van
zedenmisdrijven van toepassing zijn.&#xA0;Deze rechten&#xA0;wordt
beschreven in de paragraaf 'Slachtofferzorg' en in de Aanwijzing
Slachtofferzorg.</al>
          <al>De aanwijzing opsporing en vervolging van
seksueel misbruik is in lijn met de bepalingen van het Verdrag van
Lanzarote inzake de bescherming van kinderen tegen seksuele uitbuiting
en seksueel misbruik.</al>
          <al>Wanneer er twijfel bestaat
over de waarheidsgetrouwheid van de aangifte of wanneer er
onduidelijkheden of lacunes in de aangifte blijven bestaan, verdient
het aanbeveling om collegiaal overleg te bewerkstelligen,
v&#xF3;&#xF3;rdat het onderzoek daadwerkelijk van start gaat. Dit geldt
zowel voor de politie als voor het Openbaar Ministerie. Immers,
gevoelens van individuele verantwoordelijkheid in zedenzaken kunnen een
te grote betrokkenheid en tunnelvisie met zich
brengen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Professionaliteit</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Politie</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het
onderzoek in zedenmisdrijven, waaronder de bejegening van aangevers van
zedenmisdrijven, vergt specifieke deskundigheid. Binnen elk korps
dienen daarom voldoende opsporingsambtenaren in staat te zijn een
informatief gesprek met de melder/aangever te voeren. Tevens moeten zij
in staat zijn een aangifte van een zedenmisdrijf op te nemen, het
opsporingsonderzoek adequaat uit te voeren en een
dossier/proces-verbaal van het gehouden onderzoek op te maken. Deze
opsporingsambtenaren dienen ervaren te zijn in de politiedienst, te
beschikken over sociale vaardigheden, verhoorvaardigheden met zowel
aangevers, getuigen en verdachten, vaardigheden in
rechercheonderzoeken, kennis te hebben van slachtofferproblematiek en
inzicht te hebben in het netwerk van
hulpverleningsinstanties.</al>
            <al>De opleiding en vorming van de
bevoegd zedenrechercheur vindt plaats door het tenminste met goed
gevolg doorlopen van een opleiding, waarvan de competenties door de
Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties (BZK) zijn
vastgesteld.</al>

            <al>Het onderzoek in zedenmisdrijven moet geschieden
door een opsporingsambtenaar die voldoet aan de
&#x2018;kwaliteitsnorm&#x2019;. Dit houdt in dat men heeft voldaan aan
de proeve van bekwaamheid, behorende bij het competentieprofiel van
<nadruk type="cur">&#x2018;Recherchemedewerker, die overwegend belast
wordt met onderzoek in zedenzaken in zowel afhankelijkheids- als
niet-afhankelijkheidsrelaties&#x2019;</nadruk> dat door de minister van
Veiligheid en Justitie&#xA0; is vastgesteld. Bovendien dient deze
opsporingsambtenaar te voldoen aan de &#x2018;uitvoeringsnorm&#x2019;.
Dit houdt in dat deze opsporingsambtenaar is belast met de opsporing
van zedenmisdrijven, voor tenminste 24 uur per werkweek. Het samenstel
van de kwaliteitsnorm en de uitvoeringsnorm levert de kwalificatie
&#x2018;bevoegd zedenrechercheur&#x2019; op.</al>
            <al>In de vorige
aanwijzing was een overgangsregeling opgenomen ten aanzien van
opsporingsambtenaren, die als &#x2018;deskundig
zedenrechercheur&#x2019; werden betiteld op basis van toenmalige
opleidingen. Het competentieprofiel van deze opleidingen wijkt
inmiddels zodanig af, dat dit niet meer overeenkomt met het huidige
competentieprofiel en de daarbij behorende proeve van bekwaamheid. Deze
categorie opsporingsambtenaren dient echter wel te voldoen aan het
thans vereiste competentieprofiel. Als overgangstermijn geldt een
periode van vier jaar na inwerkingtreding van deze aanwijzing. Tot dat
moment kan deze categorie opsporingsambtenaren haar werkzaamheden
blijven voortzetten, mits tevens wordt voldaan aan de uitvoeringsnorm
van 24 uur per (werk)week.</al>
            <al>Gelet op de voorkeur van sommige
aangevers om te worden gehoord door een vrouw of juist een man te
worden gehoord, dient elke regio over voldoende vrouwelijke en
mannelijke bevoegd zedenrechercheurs te
beschikken.</al>
            <al>Opsporingsambtenaren, niet zijnde bevoegd
zedenrechercheur of zedenrechercheur (in opleiding), laten zich niet
verder in met de zaak dan strikt noodzakelijk is. Zij zorgen ervoor dat
iemand die een melding of aangifte wenst te doen van een zedenmisdrijf
op zo kort mogelijke termijn in contact wordt gebracht met de
zedenrecherche.</al>
            <al>Uitzonderingssituatie:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">schenniszaken
en seks met dieren</nadruk>
                </al>

                <al>Het opnemen van aangifte van
schenniszaken (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=239" compleet="nee">art. 239 Sr</extref>) en ontuchtige handelingen met dieren (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=254" compleet="nee">art.
254</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=254a" compleet="nee">254a Sr</extref>) <nadruk type="cur">mogen</nadruk> ook worden uitgevoerd
door een allround politiemedewerker, niveau 4, die heeft voldaan aan de
bekwaamheden, behorende bij het <nadruk type="cur">competentieprofiel
van allround-politiemedewerker, niveau 4, met betrekking tot het
optreden bij zedendelicten,</nadruk> dat door de minister van
Veiligheid en Justitie&#xA0; en Koninkrijksrelaties is vastgesteld (zie
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029026&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>), onder de hierna te noemen
voorwaarden:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>Te
allen tijde wordt de zedenrecherche zo snel mogelijk
ge&#xEF;nformeerd;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>Eventuele
opsporingshandelingen, waaronder tenminste het verhoor van de
verdachte, worden uitgevoerd door een bevoegd
zedenrechercheur.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Ondersteunende
handelingen bij onderzoeken in zedenmisdrijven</nadruk>
                </al>
                <al>Naast
zedenrechercheurs kunnen overige opsporingsambtenaren voor
opsporingsactiviteiten bij zedenmisdrijven worden ingezet onder de
strikte voorwaarden dat zij g&#xE9;&#xE9;n zedenvoorbehouden
handelingen verrichten en hun inhoudelijke handelingen te allen tijde
onder regie van de bevoegd zedenrechercheur
plaatsvinden.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Tijdelijk
niet (kunnen) voldoen aan de uitvoeringsnorm</nadruk>
                </al>
                <al>Het
uitgangspunt om zedenmisdrijven te behandelen is, naast de
<nadruk type="cur">kwaliteitsnorm</nadruk>, de in deze aanwijzing
beschreven <nadruk type="cur">uitvoeringsnorm</nadruk>. Het kan echter
voorkomen dat een bevoegd zedenrechercheur tijdelijk niet kan voldoen
aan de uitvoeringsnorm. Te denken valt daarbij aan plaatsing in een
onderzoeksteam of een langdurige verlof- of ziekteperiode. In die
gevallen dient, bij terugkeer naar de te verrichten werkzaamheden in
zedenmisdrijven, door de leiding gewaarborgd te worden dat de
betreffende bevoegd zedenrechercheur zowel op inhoudelijk als op
procesmatig gebied (weer) voldoet aan de gestelde criteria van bevoegd
zedenrechercheur.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Kinderporno</nadruk>
                </al>
                <al>In
de aanwijzing kinderpornografie kunnen ten aanzien van de opsporing en
vervolging van deze zaken aparte bepalingen opgenomen
worden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Openbaar
Ministerie</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In elk
regioparket en in het LRO is door de hoofdofficier van justitie,
respectievelijk hoofd advocaat-generaal een contactfunctionaris
aangewezen. Deze zogenaamde zedenaanspreek-officier/advocaat-generaal
heeft de competenties zoals die staan omschreven in de taakomschrijving
(zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029026&amp;bijlage=4">bijlage 4</intref>) en participeert in de netwerken op het terrein van
zedenzaken.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Opsporing</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">fasen
in de
opsporing</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
opsporing van seksueel misbruik is onderverdeeld in verschillende
fasen. Per fase is aangegeven met welke factoren rekening gehouden moet
worden in de verschillende situaties, hoe de oordeelsvorming
verantwoord kan worden en welke voorwaarden vervuld moeten zijn
alvorens tot handelen wordt overgegaan.</al>
            <al>De opsporing van
seksueel misbruik wordt onderscheiden
in:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>seksueel
misbruik waarbij aangever en verdachte elkaar kennen; hierna genoemd
seksueel misbruik in de relationele sfeer (zaken waarin
&#x2018;bezinning&#x2019; over de positie van de aangever nodig
is/mogelijk is)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>seksueel
misbruik waarbij aangever en verdachte elkaar niet kennen; hierbij is
mede de opsporing naar de identiteit van de verdachte van groot
belang</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <label>Fase</label>
              <nr status="officieel">1:</nr>
              <titel status="officieel">Informatief
gesprek</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Gezien de
complexiteit van zedenzaken wordt altijd een informatief gesprek
gevoerd, tenzij dit vanwege een acute situatie niet mogelijk is. Het
informatieve gesprek wordt door twee opsporingsambtenaren (minimaal
niveau 4) gevoerd waarvan minimaal &#xE9;&#xE9;n bevoegd
zedenrechercheur. Zorgvuldigheid, controleerbaarheid en neutraliteit
zijn geboden. Het gesprek wordt auditief geregistreerd en in een
proces-verbaal vastgelegd. Voor de auditieve of audiovisuele
registratie ervan en de weergave van de verklaring in het
proces-verbaal wordt verwezen naar de Aanwijzing auditieve en
audiovisuele registratie van verhoren van aangevers, getuigen en
verdachten. Tijdens het informatieve gesprek dienen de onderwerpen
genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029026&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> aan de orde te komen.</al>
              <al>Indien de melder een
vertrouwenspersoon bij het informatief gesprek wenst wordt vooraf
onderzocht welke rol (getuige, aanjager van de zaak, be&#xEF;nvloeder
etc.) deze persoon heeft gespeeld. Bij het algemene deel van het
informatief gesprek kan een vertrouwenspersoon aanwezig zijn. Bij het
inhoudelijke deel van het informatief gesprek is de vertrouwenspersoon
niet aanwezig om redenen van neutraliteit en objectiviteit. In
uitzonderlijke gevallen kan na toestemming van de officier van justitie
een vertrouwenspersoon aanwezig zijn bij het inhoudelijke deel van het
informatieve gesprek.</al>
              <al>Duidelijk wordt gemaakt dat het
informatief het startsein kan zijn voor opsporing en vervolging. Voorts
dient er voldoende zicht te zijn op de eventuele strafbaarheid en
vervolgbaarheid (kansen voor opsporing en vervolging) en de
hulpbehoefte. De melder wordt tevens ge&#xEF;nformeerd omtrent de
eerste mogelijkheden tot een civielrechtelijke aanpak en
maatschappelijke hulpverleningsaspecten, al dan niet in combinatie met
een strafrechtelijke aanpak. Een adequate verwijzing naar deskundige
instanties maakt deel uit van het informatieproces richting
melder.</al>
              <al>Na het informatieve gesprek krijgt betrokkene in
principe bedenktijd over het wel/niet doen van aangifte. Wanneer er
geen aangifte volgt is er altijd contact tussen betrokkene en politie
omtrent de reden hiervan. De uitkomst van dit gesprek wordt vastgelegd
in het politieregistratiesysteem. De aangifte kan direct volgen op het
informatieve gesprek. Hierbij kan gedacht worden aan bijvoorbeeld acuut
misbruik of heterdaadsituaties. Deze redenen worden in het
proces-verbaal vermeld. (Zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029026&amp;bijlage=1">bijlagen 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029026&amp;bijlage=2">2</intref>).</al>
              <al>Als de
betrokkene aangeeft geen aangifte te willen doen, maar er wel sprake is
van een strafbaar feit, dan wordt zoveel mogelijk bewijs verzameld ten
behoeve van een eventuele ambtshalve vervolging indien de geestelijke
en/of lichamelijke integriteit van betrokkene ernstig is/wordt bedreigd
dan wel betrokkene zich evident in een afhankelijkheidspositie bevindt.
Hetzelfde geldt wanneer het maatschappelijk belang dit vereist. In het
informatieve gesprek wordt aan betrokkene of diens wettelijke
vertegenwoordiger(s) duidelijk gemeld dat de mogelijkheid bestaat dat
tot ambtshalve vervolging wordt
overgegaan.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <label>Fase</label>
              <nr status="officieel">2:</nr>
              <titel status="officieel">De
aangifte</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Aangifte
doen is geen vrijblijvende zaak. Een eenmaal gedane aangifte kan niet
worden ingetrokken en is de start van een strafrechtelijk onderzoek.
Indien een aangever in een later stadium aangeeft de gedane aangifte te
willen intrekken, moet worden uitgelegd dat dit juridisch niet mogelijk
is. De aangever kan wel schriftelijk aan de officier van justitie de
eigen mening over de wenselijkheid van strafvervolging
melden.</al>
              <al>Als er sprake is van een benadeelde onder de 12 jaar of
een benadeelde met een verstandelijke beperking en/of cognitieve
functiestoornis, dient eerst te worden afgewogen of de betrokkene nader
als getuige moet worden verhoord. Bij deze afweging dient de
&#x2018;Checklist verhoorwaardigheid getuige&#x2019; te worden
gehanteerd</al>
              <al>De aangifte wordt opgenomen door twee
zedenrechercheurs waarvan minimaal &#xE9;&#xE9;n bevoegd
zedenrechercheur. Het is van het grootste belang dat een aangifte
professioneel, adequaat en zorgvuldig wordt opgenomen, waarbij
voldoende aandacht wordt besteed aan de motieven van het doen van de
aangifte. Het werken met verhoorkoppels draagt bij aan een kritische
beschouwing, aangezien opsporingsambtenaren elkaar aan kunnen vullen,
het meer gelegenheid geeft tot observatie en het de kans op
be&#xEF;nvloeding van de aangever door de verhoorder
verkleint.</al>
              <al>Uit oogpunt van waarheidsvinding,
objectiviteit en neutraliteit is een vertrouwenspersoon niet aanwezig
bij het inhoudelijke deel van het opnemen van de aangifte. In
uitzonderlijke gevallen kan na toestemming van de officier van justitie
een vertrouwenspersoon aanwezig zijn bij het inhoudelijk deel van het
opnemen van de aangifte. Bij de start en afronding van de aangifte,
waarbij algemene informatie wordt besproken, kan eventueel een
vertrouwenspersoon aanwezig zijn.</al>
              <al>In alle onderzoeken in
zedenmisdrijven wordt een <nadruk type="cur">tijdlijn</nadruk> van de
gebeurtenissen gemaakt, tenzij de zaak van dusdanig eenvoudige aard is
dat dit overbodig is. Met behulp van een tijdlijn kan onder andere
beter inzicht worden verkregen in de ontstaansgeschiedenis van de zaak
en wordt duidelijk welke informatie nog ontbreekt. In de tijdlijn wordt
opgenomen wie met wie spreekt, welke handelingen er zijn verricht op
welke momenten, waarover en op welk tijdstip specifieke informatie naar
buiten is gebracht via bijvoorbeeld de pers, internet etc.</al>
              <al>In
het belang van het onderzoek wordt gedurende het onderzoek tot en met
de terechtzitting geen afschrift van de aangifte c.q. de
getuigenverklaring verstrekt.</al>
              <al>Een valse aangifte kan voor de
onterecht beschuldigden grote gevolgen hebben, zowel op emotioneel,
relationeel, maatschappelijk als op economisch gebied. Wanneer een
valse aangifte van een zedenmisdrijf daarnaast ook nog in de
publiciteit komt, kan dit voor veel maatschappelijke onrust zorgen.
Valse aangiften zorgen bovendien voor veel extra werk en kosten voor
politie en het OM.</al>
              <al>Bij het vermoeden dat een aangever een valse
aangifte heeft gedaan, kan deze als verdachte omtrent deze verdenkingen
worden verhoord en wordt proces-verbaal opgemaakt.</al>
              <al>Bij gebleken
valsheid van een aangifte kan &#x2013; wanneer de zaak eerder in de
publiciteit is geweest &#x2013; een perspublicatie volgen, desgewenst
in overleg met betrokkene, waarin duidelijkheid wordt verschaft over
het feit dat het een valse aangifte betrof. Dit dient ertoe om het
veiligheidsgevoel van de burgers te herstellen en een bijdrage te
leveren aan eerherstel van de ten onrechte beschuldigde.</al>
              <al>De
politie draagt zorg voor opname van relevante gegevens in een
landelijke databank (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029026&amp;bijlage=5">bijlage
5</intref>).</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">
                  <nadruk type="cur">Medisch-forensisch
onderzoek</nadruk>
                </nadruk>
              </tussenkop>
              <al>De politie beschikt over een vaste
relatie met een medische dienst of forensisch arts die geconsulteerd
kan worden bij zedenmisdrijven. De bevoegd zedenrechercheur adviseert
aangever deze dienst of arts te consulteren. De vrijheid van
artsenkeuze wordt evenwel gerespecteerd. Indien aangever geen
toestemming geeft de medische gegevens te betrekken bij het onderzoek,
wordt hiervan aantekening gemaakt in het proces-verbaal. Aangever wordt
gewezen op de mogelijke consequenties van deze weigering. Het
medisch-forensisch onderzoek wordt door betrokkenen uitgevoerd conform
vastgestelde forensisch-technische normen.</al>
              <al>Een betrokkene moet
worden gewezen op de mogelijkheid tot een SOA-onderzoek.</al>
              <al>In het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=151e" compleet="nee">wetboek van Strafvordering is in artikel 151 e t/m l</extref> een regeling
opgenomen voor onderzoek naar de aanwezigheid van een ernstige,
besmettelijke ziekte. De regeling is bedoeld voor slachtoffers van
misdrijven waarbij de besmetting met een ernstige ziekte kan hebben
plaatsgevonden. Bij AMvB is bepaald dat deze regeling vooralsnog alleen
geldt in geval van mogelijke besmetting van HIV en hepatitis B en C. De
officier van Justitie kan onder andere een verdachte bij een mogelijk
besmettingsincident verzoeken celmateriaal af te staan voor onderzoek
en bij weigering door de verdachte &#x2013; na toestemming van de
Rechter Commissaris &#x2013; dwingen om dit materiaal voor onderzoek af
te staan. Het is van belang dat het bloedmonster zo snel mogelijk na
het incident wordt verkregen en onderzocht met het oog op het nemen van
preventieve medicatie door het
slachtoffer.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">
                  <nadruk type="cur">Zedendelicten
gepleegd via internet</nadruk>
                </nadruk>
              </tussenkop>
              <al>In geval van zedendelicten die via
het internet worden gepleegd en waarbij dus geen daadwerkelijk seksueel
contact heeft plaatsgevonden (bijvoorbeeld plegen van ontuchtige
handelingen via de webcam) wordt de zaak opgepakt door de regio waar de
verdachte woont. Het informatieve gesprek en de aangifte worden
opgenomen door de regio waar benadeelde
woont.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <label>Fase</label>
              <nr status="officieel">3:</nr>
              <titel status="officieel">Vervolg
van het
onderzoek</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Er
vindt regelmatig overleg plaats met een officier van justitie over het
verloop van het onderzoek en de in te zetten bijzondere
opsporingsbevoegdheden. Bij aanhouding buiten heterdaad dient de
officier van justitie steeds af te wegen waar en wanneer tot aanhouding
wordt overgegaan, met welke middelen en op welke wijze. Indien de
politie verzoekt om toestemming voor aanhouding buiten heterdaad van de
verdachte kan bedoelde toestemming slechts worden verleend nadat de
officier van justitie kennis heeft genomen van de inhoud van de
aangifte.</al>
              <al>Overwogen dient te worden of kan worden volstaan met
een uitnodiging aan de verdachte om aan het bureau te verschijnen. De
verdachte van een zedenmisdrijf wordt verhoord door twee
zedenrechercheurs waarvan minimaal &#xE9;&#xE9;n bevoegd
zedenrechercheur. In zaken waarbij niet enkel zeden gerelateerde feiten
zich voordoen, bijvoorbeeld een zaak waarbij zowel sprake is van zeden-
als huiselijk geweldaspecten of zeden- en mensenhandelaspecten, geldt
dat de verdachte door ten minste &#xE9;&#xE9;n bevoegd zedenrechercheur
wordt gehoord.</al>
              <al>Een onderzoek in een zaak naar
seksueel misbruik in de relationele sfeer wordt in beginsel niet
afgerond voordat er een gesprek heeft plaatsgevonden over de inhoud van
de aangifte met degene tegen wie de aangifte is gericht. Indien deze
persoon niet als verdachte kan worden aangemerkt, vindt dit gesprek op
uitnodiging plaats op het bureau. Een weigering om op een dergelijke
uitnodiging in te gaan, is geen reden hem alsnog als verdachte aan te
merken, tenzij bij de motivering van de weigering informatie wordt
verschaft die alsnog bijdraagt aan de onderbouwing van een redelijk
vermoeden van schuld.</al>
              <al>Na de laatste onderzoekshandeling dient
het proces-verbaal binnen 30 dagen aan het Openbaar Ministerie te
worden
toegezonden.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">het
(ver)horen van minderjarigen tot 12 jaar, personen met een
verstandelijke beperking en personen met een cognitieve
functiestoornis</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>Het
verhoren in zedenmisdrijven van minderjarigen, personen met een
verstandelijke beperking en personen met een cognitieve functiestoornis
is complex. Cruciaal hierbij blijft echter de waarheidsvinding. Daarom
wordt het verhoor van minderjarigen tot 12 jaar, personen met een
verstandelijke beperking en personen met een cognitieve
functiestoornis, zowel bij <nadruk type="cur">getuigen</nadruk> als
<nadruk type="cur">aangevers</nadruk> in zedenmisdrijven uitgevoerd
door studioverhoorders.</al>
            <al>Indien in een zedenmisdrijf
<nadruk type="cur">de verdachte</nadruk> een verstandelijke beperking
of cognitieve functiestoornis heeft, wordt de verdachte verhoord door
tenminste een studioverhoorder of een bevoegd zedenrechercheur. Dit
verhoor wordt audiovisueel geregistreerd.</al>
            <al>Gezien de
complexiteit van een dergelijke verhoren hebben extern deskundigen die
gespecialiseerd zijn in het horen van personen met een verstandelijke
beperking een belangrijke rol met betrekking tot de advisering. In de
voorbereidende fase kunnen deze deskundigen bijvoorbeeld adviseren over
de manier waarop met de desbetreffende persoon het beste gecommuniceerd
kan worden en over het verhoorplan. Daarnaast kan de extern deskundige
desgewenst vanuit de regiekamer adviseren. In uitzonderlijke gevallen
kan op verzoek van de opsporingsambtenaar en na toestemming van de
officier van justitie, een extern deskundige bij het verhoor aanwezig
zijn. Daar waar het horen van een persoon met een verstandelijke
beperking op grote problemen stuit kan, na toestemming van de officier
van justitie, de externe deskundige deze persoon zelf horen. Hierbij
moet gedacht worden aan het verhoor van mensen met een meervoudig
verstandelijke beperking die nauwelijks of geen spraak hebben of
personen met een verstandelijke beperking die verhoord moeten worden
aan de hand van pictogrammen. Als er verschil van inzicht is over de
aanwezigheid van de extern deskundige bij het verhoor van een
verstandelijk gehandicapte tussen de extern deskundige en de
opsporingsambtenaar, neemt de officier van justitie hierover een
beslissing.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Landelijke
Expertisegroep Bijzondere Zedenzaken
(LEBZ)</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Indien een
aangifte aspecten vertoont
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>herinneringen
van voor de derde
verjaardag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>ritueel
misbruik;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>hervonden
herinneringen (evt. na langdurige (alternatieve) therapeutische
behandeling)</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>dient de LEBZ geconsulteerd te
worden alvorens beslissingen in het opsporingsonderzoek worden genomen.
Een dergelijke consultatie is in de bovenstaande gevallen dwingend
voorgeschreven en dient te geschieden door de officier van justitie.
Ook voor andere zedenmisdrijven kan de LEBZ worden geconsulteerd. Zie
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029026&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref>. Zo verdient het aanbeveling om zaken, waarin sprake is van
beschuldiging van seksueel misbruik van (een) kind(eren), na of tijdens
een scheidingsprocedure, waarbij de ene ouder de andere beschuldigt en
er problemen zijn in de omgangsregeling, eveneens voor te leggen aan de
LEBZ.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Vervolging</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
officier van justitie is degene die een beslissing neemt omtrent de
(verdere) vervolging. Een proces-verbaal in een zedenzaak wordt dus
nooit geseponeerd door de politie.</al>
          <al>Na binnenkomst van
een proces-verbaal met betrekking tot seksueel misbruik beslist de
officier van justitie binnen 60 dagen over de verdere
vervolging.</al>
          <al>Indien de officier van justitie van mening is, dat
geen verdere vervolging zal plaatsvinden (sepot), dan wel dat de zaak
onder voorwaarden geseponeerd wordt, geeft hij daarvan zo spoedig
mogelijk kennis aan de aangever en wijst daarbij op de mogelijkheid van
een klachtprocedure ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=12" compleet="nee">art. 12 Sv</extref>. Sepotbeslissingen bij ingewikkelde
zedenzaken worden door een officier van justitie uitsluitend genomen
n&#xE1; overleg met de zedenaanspreekofficier.</al>
          <al>Zowel in zaken
die (voorwaardelijk) geseponeerd worden, als in zaken, waarin verdere
vervolging plaatsvindt, biedt de officier van justitie aan de aangever,
die te kennen heeft gegeven op de hoogte te willen blijven van het
verdere verloop van de strafzaak, een gesprek aan.</al>
          <al>Een
zedenzaak wordt zo spoedig mogelijk aangebracht. Wanneer een verdachte
zich in voorlopige hechtenis bevindt, gelden de termijnen zoals vermeld
in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van Strafvordering</extref>.</al>
          <al>Een zedenzaak
(uitgezonderd openbare schennis) wordt in beginsel niet aangebracht bij
de Politierechter. Aangezien zedenzaken uit de aard der zaak
ingewikkeld (niet eenvoudig van aard) zijn, dient een meervoudige kamer
zich hierover uit te spreken.</al>
          <al>Ingewikkelde zedenzaken of zaken
met een grote maatschappelijke impact worden met een advocaat-generaal
besproken. Zo kan bijvoorbeeld de voorgenomen tenlastelegging aan de
advocaat-generaal worden voorgelegd. Tevens wordt een strafmaatoverleg
gehouden, zowel collegiaal als met een
advocaat-generaal.</al>
          <al>In geval van vrijspraak en in
overige gevallen van voorgenomen hoger beroep neemt de officier van
justitie contact op met een advocaat-generaal over het in te stellen
hoger beroep. De officier van justitie stelt de relevante stukken en de
app&#xE8;lmemorie in handen van de advocaat-generaal.</al>
          <al>Indien
hoger beroep wordt ingesteld (door de verdachte en/of OM) wordt de
aangever hiervan door de officier van justitie op de hoogte gesteld.
Indien de aangever bij de officier van justitie te kennen heeft
gegeven, informatie van het LRO te willen ontvangen, zorgt de
behandelend officier van justitie ervoor, dat de relevante stukken
dienaangaande zich in het app&#xE8;ldossier
bevinden.</al>
          <al>In hoger beroep gelden voor de
advocaat-generaal met betrekking tot slachtofferinformatie dezelfde
regels als in 1<sup>e</sup> aanleg.</al>
          <al>De advocaat-generaal
koppelt de uitspraak van het gerechtshof terug naar het
regioparket.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Registratie</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>In
ieder proces-verbaal van een zedenmisdrijf wordt vermeld of betrokken
verbalisant voldoet aan het criterium bevoegd
zedenrechercheur.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Het
informatieve gesprek, de aangifte (met uitzondering van de aangifte van
openbare schennis) en alle overige verhoren worden, naast de
verplichtingen in de aanwijzing AVR, tenminste auditief vastgelegd. In
het proces-verbaal wordt vermeld op welke wijze het verhoor is
vastgelegd. Aan betrokkene wordt medegedeeld dat het verhoor
auditief/audiovisueel wordt
vastgelegd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Als aangever niet
instemt met auditieve/ audiovisuele registratie, moet er toch een
aangifte worden opgenomen, maar dan schriftelijk. Dit geldt ook voor
getuigenverhoren.</al>
              <al>Betrokkenen worden op de hoogte gebracht van
mogelijke negatieve consequenties van het ontbreken van een
auditieve/audiovisuele registratie. Tevens wordt er aantekening van
gemaakt in het
proces-verbaal.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>De
auditieve/audiovisuele opname wordt niet per definitie als processtuk
aangemerkt. Wel brengen beginselen van behoorlijke procesorde met zich
mee dat kennisneming van de auditieve/ audiovisuele opname niet aan de
verdediging mag worden onthouden. De officier van justitie en de
rechter-commissaris kunnen besluiten (een deel) van de
auditieve/audiovisuele opname in het strafdossier op te nemen,
bijvoorbeeld als een deel van het proces-verbaal wordt betwist door de
verdediging. De opname wordt bewaard totdat de zaak in hoogste
instantie onherroepelijk is
afgedaan.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Het verhoor dient
zoveel mogelijk in vraag-antwoordstijl plaats te vinden, waarbij zowel
de vraag als het antwoord in het proces-verbaal worden weergegeven.
Tevens worden tijdstippen vermeld met betrekking tot start, pauzes en
einde verhoor. De diverse handelingen tijdens verhoor (tekenen
situatie, laten horen van geluidsfragmenten, tonen voorwerpen etc.)
worden in het proces-verbaal
vermeld.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>In het
relaas/ambtelijk verslag van het dossier worden geen samenvattingen uit
verhoren vermeld, slechts een korte verwijzing naar het betreffende
verhoor.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Executie</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>De
terugkeer van zedendelinquenten in de maatschappij is een gevoelig
onderwerp. Voorkomen dient te worden dat er een rauwelijkse
confrontatie ontstaat tussen slachtoffer en de ex-delinquent of dat er
openbare orde verstoringen ontstaan. De
executie-indicator<noot id="n1e11068824" type="voet">
              <noot.nr>1</noot.nr>
              <noot.al>De
executie-indicator is de &#x2018;aantekening&#x2019; van het Openbaar
Ministerie bij een vonnis, waarmee het Openbaar Ministerie aangeeft dat
het wil adviseren over te nemen besluiten inzake de te verlenen
vrijheden aan een gedetineerde. De aanwijzing &#x2018;formulier
risicoprofiel en executie-indicator&#x2019; stelt dat de
executie-indicator geplaatst moet worden a) in zedenzaken waarin naar
verwachting gevangenisstraf wordt gevorderd en b) ten behoeve van de
informatieverstrekking aan slachtoffers van een (zwaar)
zedendelict.</noot.al>

            </noot>met betrekking tot zedendelinquenten moet daarom op de juiste wijze
gehanteerd worden. Ten aanzien van de terugkeer van zedendelinquenten
in de maatschappij dienen de parketten bij voorkeur een handleiding
&#x2018;Informeren van slachtoffers over invrijheidsstelling van de
dader&#x2019; en een &#x2018;terugkeer-scenario&#x2019; te
hanteren.<noot id="n2e11068824" type="voet">
              <noot.nr>2</noot.nr>
              <noot.al>Hiervan
bestaan geen landelijke modellen. Het verdient de voorkeur dat
parketten zelf dergelijke modellen
opstellen.</noot.al>

            </noot>De zedenaanspreek-officier/advocaat-generaal moet op de hoogte zijn van
het scenario &#x2018;maatschappelijke onrust in
zedenmisdrijven&#x2019;.<noot id="n3e11068824" type="voet">
              <noot.nr>3</noot.nr>
              <noot.al>Er
is geen landelijk model van een dergelijk
scenario.</noot.al>
            </noot>
          </al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Slachtofferzorg</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Uitgangspunt
is de Aanwijzing &#x2018;slachtofferzorg&#x2019;. Gelet op de
bijzondere positie van het slachtoffer dient in zedenzaken uiterste
zorgvuldigheid in acht te worden genomen. Het slachtoffer wordt gewezen
op de mogelijkheid van informatieverstrekking (het verloop van het
onderzoek en het verdere verloop van het strafproces tot en met de
executie), de verschillende fasen in de procesgang en de positie van
het slachtoffer daarin, de mogelijkheid om voor praktische, emotionele
of juridische ondersteuning een beroep te doen op het Bureau
Slachtofferhulp, de mogelijkheid om, al dan niet in het kader van een
strafzaak, schadevergoeding te vorderen en&#xA0;de mogelijkheid om
afstand te doen van inbeslaggenomen
eigendommen.</al>

          <al>Slachtoffers moeten gewezen worden op de
mogelijkheid tot het voeren van een gesprek met de officier van
justitie / advocaat-generaal. Indien aan de daarvoor gestelde criteria
is voldaan, moet het slachtoffer tevens de mogelijkheid worden geboden
gebruik te maken van een schriftelijke slachtofferverklaring. Op 1
januari 2005 is de wet aangaande het spreekrecht voor slachtoffers en
nabestaanden in werking
getreden.<noot id="n4e11068844" type="voet">
              <noot.nr>4</noot.nr>
              <noot.al>Wet
van 1 juli 2004 tot wijziging van enige bepalingen van het Wetboek van
Strafvordering (invoering van het spreekrecht voor
nabestaanden).</noot.al>
            </noot>&#xA0;Deze wet regelt het recht van slachtoffers en nabestaanden om op
de openbare terechtzitting te kennen te geven welke gevolgen het ten
laste gelegde feit bij hen te weeg heeft gebracht.</al>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=302" compleet="nee">Artikel 302
Sv</extref> bepaalt:</al>
          <al>Het slachtoffer of diens nabestaande kan op de
terechtzitting een verklaring afleggen omtrent de gevolgen die het
tenlastegelegde feit, bedoeld in het tweede lid, bij hem te weeg heeft
gebracht.</al>

          <al>Het spreekrecht kan worden uitgeoefend indien het
tenlastegelegde feit&#xA0;een misdrijf&#xA0; betreft, waarop naar de
wettelijke omschrijving een&#xA0;gevangenisstraf van acht jaar of meer
is gesteld, dan wel een van de misdrijven genoemd in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=240b" compleet="nee">artikelen&#xA0;240b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=247" compleet="nee">247</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=248a" compleet="nee">248a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=249" compleet="nee">249</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=250" compleet="nee">250</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=250a" compleet="nee">250a</extref>,<noot id="n5e11068844" type="voet">
              <noot.nr>5</noot.nr>
              <noot.al>De
vet gedrukte artikelen betreffen de toepasselijke zedenartikelen voor
spreekrecht</noot.al>
            </noot>&#xA0; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=285" compleet="nee">285</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=285b" compleet="nee">285b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=300" compleet="nee">300, tweede en derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=301" compleet="nee">301, tweede en derde lid</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=306" compleet="nee">306 tot en met 308</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=318" compleet="nee">318 Sr</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 Wegenverkeerswet
1994</extref>.</al>
          <al>Van de politie wordt verwacht dat zij
participeert in regionale hulpverleningsnetwerken en goede operationele
contacten onderhoudt met hulpverleningsinstellingen. Het is de zorg van
de behandelend opsporingsambtenaar om te bewerkstelligen dat
hulpverlening aansluit op het politi&#xEB;le traject. Nagegaan wordt of
het slachtoffer in de eigen omgeving kan worden opgevangen. Zo nodig
wordt contact gelegd met een hulpverleningsinstelling. Elk regiokorps
dient te beschikken over een protocol met betrekking tot de opvang en
doorverwijzing van slachtoffers van
zedenmisdrijven.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">begrippenlijst</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Bevoegd
zedenrechercheur:</nadruk>
            </al>

            <al>De opsporingsambtenaar, als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 onder a, b en c Sv</extref>, die zowel voldoet aan de
<nadruk type="cur">kwaliteitsnorm</nadruk> als aan de
<nadruk type="cur">uitvoeringsnorm;</nadruk>
            </al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Zedenrechercheur
in opleiding:</nadruk>
            </al>
            <al>De opsporingsambtenaar, als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 onder a, b en c Sv</extref>, <nadruk type="cur">kort voorafgaande
aan of tijdens de opleiding</nadruk> tot bevoegd zedenrechercheur,
onder de voorwaarde van inhoudelijke begeleiding door een bevoegd
zedenrechercheur;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Kwaliteitsnorm:</nadruk>
            </al>

            <al>Met
goed gevolg hebben voldaan aan de proeve van bekwaamheid, behorende bij
het competentieprofiel van
<nadruk type="cur">&#x2018;Recherchemedewerker, die overwegend belast
wordt met onderzoek in zedenzaken in zowel afhankelijkheid &#x2013; als
niet-afhankelijkheidsrelaties&#x2019;;</nadruk>
            </al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Uitvoeringsnorm:</nadruk>
            </al>
            <al>De
opsporingsambtenaar, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141, onder a. b en c Sv</extref>,
die overwegend belast is met de afwikkeling van zedenmisdrijven, voor
tenminste 24 uur per
werkweek.;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Verhoorder
in de kindvriendelijke studio:</nadruk>
            </al>

            <al>De
opsporingsambtenaar die het verhoor in een kindvriendelijke studio
afneemt en die is gecertificeerd voor de opleiding
<nadruk type="cur">&#x2018;Het verhoren van jonge of verstandelijk
beperkte getuigen&#x2019;</nadruk>, dan wel deze opleiding volgt.
Indien het laatste het geval is, vindt het verhoor plaats onder
begeleiding van een aan die opleiding verbonden docent. Ook kan het
verhoor in bijzondere gevallen worden afgenomen door een
deskundige;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Regisseur
in de kindvriendelijke studio:</nadruk>
            </al>

            <al>De
opsporingsambtenaar die de audiovisuele vastlegging van het verhoor in
een kindvriendelijke studio technisch verzorgt en is gecertificeerd
voor de opleiding <nadruk type="cur">&#x2018;Het verhoren van jonge of
verstandelijk beperkte getuigen&#x2019;</nadruk>dan wel deze opleiding
volgt. Indien het laatste het geval is, vindt de registratie plaats
onder begeleiding van een aan die opleiding verbonden docent dan wel
een op dit gebied gecertificeerde
verhoorder;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Beheerder
verhoorregistraties:</nadruk>
            </al>
            <al>De door een
korpschef/werkgever aangewezen co&#xF6;rdinator die verantwoordelijk is
voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>beheer
en planning van het gebruik van de verhoorruimtes met
registratieapparatuur en
regiekamer(s);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>het verstrekken
van registraties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>het geheel of
gedeeltelijk laten kennisnemen van
registraties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Allround
politiemedewerker, niveau 4:</nadruk>
            </al>

            <al>De
opsporingsambtenaar, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 onder a, b en c Sv</extref>, die
heeft voldaan aan de bekwaamheden, behorende bij het competentieprofiel
van &#x2018;<nadruk type="cur">allround-politiemedewerker, niveau 4,
met betrekking tot het optreden bij zedendelicten&#x2019;;</nadruk> een
en ander voor zover dit het opnemen betreft van een aangifte van een
schenniszaak, als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=239" compleet="nee">artikel 239 van het Wetboek van
Strafrecht</extref>.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Tijdlijn:</nadruk>
            </al>
            <al>Een
gestructureerd en schematisch overzicht, dat inzicht geeft in de
ontstaansgeschiedenis van de zaak en waaruit duidelijk wordt welke
informatie aanwezig is dan wel ontbreekt. In de tijdlijn wordt
opgenomen wie met wie spreekt, welke handelingen er zijn verricht op
welke momenten, waarover en op welk tijdstip specifieke informatie naar
buiten is gebracht via bijvoorbeeld voorlichting, pers, internet,
etc.</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Zedenvoorbehouden
handelingen:</nadruk>
            </al>
            <al>Handelingen tijdens het
opsporingsproces, waarbij en waarvoor specifieke deskundigheid vereist
is, welke behoort tot de competenties van de bevoegd zedenrechercheur,
de zedenrechercheur (in opleiding) en de verhoorder in de
kindvriendelijke
studio;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Verstandelijke
beperking:</nadruk>
            </al>
            <al>Er is sprake van een verstandelijke
beperking, wanneer een persoon als gevolg van beperking van de
intellectuele vermogens minder vaardig is in het uitoefenen van
bezigheden op het gebied van wonen, werken, leren, communicatie, of bij
het gebruik van vervoer of andere voorzieningen in de samenleving. Of
er sprake is van een persoon met een verstandelijke beperking is aan de
oordeelsvorming van de opsporingsambtenaar. Bij twijfel over de
intellectuele vermogens van de te verhoren persoon dient de persoon in
kwestie behandeld te worden als ware hij een persoon met verstandelijke
beperkingen.;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Cognitieve
functiestoornis:</nadruk>
            </al>
            <al>Er is sprake van een cognitieve
functiestoornis, wanneer een persoon een ziekte heeft (bijvoorbeeld
Parkinson of Alzheimer) of hersenschade heeft opgelopen (bijvoorbeeld
hersenbloeding, -infarct of -letsel) met gevolgen voor de cognitieve
functies: waarneming, geheugen, denken, taal/spraak, aandacht,
concentratie, executieve functies en motoriek. Of er sprake is van een
persoon met een cognitieve functiestoornis kan blijken uit
voorinformatie of tijdens contact met de
betrokkene;</al>
          </li>
        </lijst></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Inhoud
informatief gesprek</titel></kop><al>Wat er aan de orde moet komen in
een informatief
gesprek?</al><divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Aanvang</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Melden
dat het infogesprek wordt
opgenomen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Uitleg waarom een
informatief gesprek wordt
gevoerd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Geen
vertrouwenspersoon bij het inhoudelijke gedeelte van het informatieve
gesprek.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie><divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Feiten/omstandigheden</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Wat
is er (globaal) gebeurd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Hoe is
dat bekend geworden
(ontstaansgeschiedenis).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Waar
is het gebeurd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Wanneer is het
gebeurd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Wie is/zijn
benadeelde(n)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Wie is/zijn
verdachten.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Is de verdachte op
de hoogte van de melding aan de
politie.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Is er sprake van een
afhankelijkheidsrelatie.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Zijn
er (oog)getuigen van het
gebeurde.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Is er
letsel.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Zijn er
sporen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Geeft men toestemming
voor medisch onderzoek.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Is een
arts/therapeut/hulpverlener
ingeschakeld.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Is er toestemming
voor inzage in medische
dossiers.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Is een dagboek
bijgehouden. Staat er informatie op digitale gegevensdragers (GSM,
soft- en hardware)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Zijn er
foto/video-opnamen gemaakt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Is
er met anderen over
gesproken.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Heeft de melder zich
geori&#xEB;nteerd op het onderwerp. Op welke
wijze.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Wat is het motief voor
een eventuele
aangifte.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie><divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">De
aangifte en
vervolging</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Verwachtingen
van een politieonderzoek bij de
aangever.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Uitleg over
doel/status van een
aangifte.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Geen
vertrouwenspersoon bij aangifte. Aangifte kan niet geweigerd worden als
met vertrouwenspersoon bij de aangifte wil hebben. Uitleg van de
consequenties hiervan.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Uitleg
over de procedure; juridische uitleg over verjaring, bewijzen, hoger
beroep e.d.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Wijzen op mogelijk
kritische vragen en
uitleg.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Opname van de aangifte
op geluidsband; redenen van de opname
vermelden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>De mogelijkheid van
verscheidene verhoren.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Kans op
vervolging.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>RC-verhoor.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Openbaarheid
van de zitting.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Mogelijkheid
medisch
onderzoek.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Consequenties van
een valse aangifte</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Uitleg over
eventuele ambtshalve
vervolging.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie><divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Overige</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Is
de opvang van benadeelde
geregeld.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Wijzen op de
mogelijkheid dat benadeelde moet worden gehoord en op de consequenties
die dat voor een kind kan
hebben.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Studioverhoor van een
kind tussen de 4 en 12
jaar.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Mogelijkheid dat (andere)
getuigen worden
gehoord.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Aangeven van
alternatieven (hulpverlening, civiele
procedure).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Aanbod
bedenktijd.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Afspraken maken over het vervolg na
het informatieve
gesprek</al>
        </divisie></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Lebz</titel></kop><divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <al>De
Landelijke Expertisegroep Bijzondere Zedenzaken (LEBZ) is opgericht op
1 oktober 1999 op grond van de toenmalige Aanwijzing Opsporing seksueel
misbruik in afhankelijkheidsrelaties. In de aanwijzing werd er op
gewezen dat men in sommige gevallen zeer terughoudend moest zijn een
redelijk vermoeden van schuld aan te nemen op grond van een enkele
aangifte. De impliciete doelstelling van de aanwijzing was te voorkomen
dat mensen die worden beschuldigd van seksueel misbruik al te
lichtvaardig worden aangehouden. Hiertoe is door het College van
procureurs-generaal de LEBZ in het leven geroepen. De LEBZ is een
multidisciplinair samengestelde groep deskundigen die door de officier
van justitie kan worden ingeschakeld om in een relatief vroeg stadium
de waarheidsgetrouwheid van bepaalde operationele zedenzaken te
beoordelen.</al>
        </divisie><divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Verplichte
of facultatieve consultatie</titel>
          </kop>
          <al>Op grond van deze
Aanwijzing is consultatie van de LEBZ in een aantal gevallen verplicht.
Consultatie is verplicht wanneer een zaak aspecten vertoont
van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>hervonden
herinneringen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>ritueel
misbruik;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>herinneringen aan
seksueel misbruik van voor de derde verjaardag.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Bij de verplichte categorie&#xEB;n is consultatie van de LEBZ niet
nodig, wanneer de officier van justitie zelf besluit de zaak te
seponeren. Wanneer een zaak niet behoort tot de verplichte
categorie&#xEB;n, maar de officier toch behoefte heeft aan deskundig
advies dat hij wil laten meewegen in zijn vervolgingsbeslissing, kan de
LEBZ op facultatieve basis worden geconsulteerd. Facultatieve
consultatie kan (onder andere) plaatsvinden
bij:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>beschuldigingen
van seksueel misbruik na een
echtscheiding;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>seksueel
misbruik dat langer dan acht jaar geleden zou hebben
plaatsgevonden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>groepsverkrachting
door onbekende daders.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Zowel de verplichte als de
facultatieve consultatie vindt in beginsel plaats v&#xF3;&#xF3;r een
eventuele aanhouding van de beschuldigde, tenzij dit niet mogelijk is
en een oordeel van de Expertisegroep van belang is voor het verdere
verloop van het opsporingsonderzoek. Het advies van de LEBZ is niet
bindend, maar wordt doorgaans overgenomen door officieren van
justitie.</al>
        </divisie><divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Toelichting
op de categorie&#xEB;n</titel>
          </kop>
          <al>
            <nadruk type="vet">Hervonden
herinneringen</nadruk> &#x2018;We spreken van een hervonden herinnering
als iemand aangeeft dat hij in het verleden een ingrijpende gebeurtenis
heeft meegemaakt met een belangrijke persoonlijke betekenis, dat hij
zich dit enkele jaren in het geheel niet heeft kunnen herinneren, maar
dat de herinnering daarna geheel of gedeeltelijk toegankelijk is
geworden en (nu) door hem als authentiek en betrouwbaar wordt
ervaren&#x2019; (Gezondheidsraad, 2004). Het hervinden van de
herinneringen kan plaatsvinden in therapie, maar ook daarbuiten. De
Gezondheidsraad plaatst kanttekeningen bij het fenomeen hervonden
herinneringen en wijst er op dat traumatische gebeurtenissen in het
algemeen juist beter worden herinnerd. De hervonden herinneringen
zouden eerder fictieve herinneringen zijn, &#x2018;autobiografische
herinneringen aan gebeurtenissen die men niet heeft meegemaakt&#x2019;
(Gezondheidsraad, 2004). Fictieve herinneringen kunnen makkelijker
ontstaan wanneer sprake is van een combinatie van
persoonlijkheidskenmerken c.q. psychische stoornissen en suggestieve
be&#xEF;nvloeding door een belangrijk persoon (bijvoorbeeld een
therapeut of andere
vertrouwenspersoon).</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">Ritueel
misbruik</nadruk> &#x2018;Een aangifte van ritueel misbruik heeft
betrekking op geheime riten, die bestaan uit bizarre vormen van
seksueel misbruik gecombineerd met macabere aspecten. De aangifte
groeit in de loop der tijd en meestal is er sprake van meerdere daders
en meerdere slachtoffers&#x2019; (Nierop &amp; Van den Eshof, 2008).
Onder bizar wordt verstaan dat het misbruik niet door de gewone
motieven voor seksueel misbruik lijkt te worden gekenmerkt (seks,
macht, woede, sadisme, verlangen naar intimiteit). Macabere aspecten
hebben betrekking op het toebrengen van letsel (snijden, kerven,
krassen in het lichaam), de dood (abortus, offeren, drinken van bloed),
een cultus (gewaden, maskers, diensten, kruizen) en op andere zaken die
doorgaans als angstwekkend worden gezien (zoals enge dieren, donkere
ruimtes). Ritueel misbruik onderscheidt zich van Voodoo door het
seksuele aspect en door het geheime karakter. Ondanks uitgebreid
opsporingsonderzoek is noch in Nederland, noch elders ter wereld ooit
enig bewijs gevonden voor ritueel
misbruik.</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">Herinneringen aan misbruik voor
derde verjaardag</nadruk> Het gaat hierbij om aangiftes die gebaseerd
zijn op herinneringen aan misbruik dat zich zou hebben afgespeeld voor
de derde verjaardag en dat de aangever zich pas veel later herinnert.
Uit onderzoek blijkt dat mensen geen herinneringen aan hun eerste
levensjaren (kunnen) hebben. Deze vorm van vergeten heet
&#x2018;infantiele amnesie&#x2019;. De ondergrens ligt op ongeveer twee
jaar en voor herinneringen aan zoiets gecompliceerds als seksueel
misbruik kan worden aangenomen dat de ondergrens hoger ligt. Daarom
wordt in de Aanwijzing de leeftijdsgrens van drie jaar gehanteerd. Het
gaat hier uitdrukkelijk niet om misbruik van een kind tot drie jaar
waarvan door anderen aangifte wordt
gedaan.</al>
        </divisie><divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Werkwijze
Landelijke Expertisegroep</titel>
          </kop>
          <al>De officier van
justitie neemt telefonisch contact op met het co&#xF6;rdinatiepunt van
de LEBZ, legt uit om welke zaak het gaat en waarom consultatie gewenst
is. De co&#xF6;rdinator beoordeelt of de zaak geschikt is voor de LEBZ,
neemt de zaak aan of verwijst door. Als de zaak wordt aangenomen,
stuurt de officier van justitie het dossier per aangetekende post naar
de LEBZ, voorzien van een begeleidende brief waarin de vraagstelling is
geformuleerd. Alle relevante beeld- en geluidsdragers worden
meegezonden. Indien er sprake is van eerdere of andere politiecontacten
(met betrekking tot aangeefster of de beschuldigde) wordt hierover
informatie verstrekt. Het dossier is in beginsel voorzien van een
gedetailleerde tijdlijn van de gebeurtenissen die een rol spelen in de
ontstaansgeschiedenis van de aangifte. Na ontvangst van alle stukken is
het co&#xF6;rdinatiepunt verantwoordelijk voor de afwikkeling van de
adviesprocedure. Vanaf het moment dat alle relevante stukken in het
bezit zijn van het co&#xF6;rdinatiepunt, neemt de adviesprocedure
ongeveer acht weken in beslag.</al>
          <al>Per zaak stelt de
co&#xF6;rdinator een adviesgroep samen die in beginsel bestaat uit vier
deskundigen. Deze deskundigen hebben verschillende achtergronden en
zijn deels verbonden aan universiteiten, deels aan de politie. Het
betreft:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>klinisch
psychologen, ontwikkelingspsychologen en
orthopedagogen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>cognitief
psychologen, functieleerpsychologen en
rechtspsychologen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>zedenrechercheurs;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>gedragskundigen
Korps landelijke politiediensten (tevens
rapporteurs)</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Het co&#xF6;rdinatiepunt
draagt zorg voor de verspreiding van de stukken. Na individuele
bestudering door de deskundigen komen zij bij elkaar, wordt de zaak
besproken en worden conclusies getrokken. Een gedragskundige van de
afdeling Gedragsanalyse van de dienst IPOL van het KLPD stelt een
conceptrapport op. Na goedkeuring door de andere betrokken deskundigen
wordt het rapport naar de officier van justitie gestuurd.</al>
          <al>Het
rapport van de Expertisegroep is een adviserend rapport in de stand van
het onderzoek van het moment van de aanvraag en onderscheidt zich dus
van rapportages van getuigen-deskundigen over het voltooide
onderzoek.</al>
          <al>De co&#xF6;rdinatie van de Landelijke Expertisegroep
Bijzondere Zedenzaken is in handen van mr. drs. Paul van den Eshof
(079-3459253) en mr. drs. Nicole Nierop (079-3459263). Voor het
indienen van adviesaanvragen en voor overleg kunt u zich telefonisch
tot hen wenden. Post kan (aangetekend) worden gestuurd naar de
Landelijke Expertisegroep Bijzondere Zedenzaken, postbus 3016,
2700&#xA0;KX
Zoetermeer.</al>
        </divisie></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">taakomschrijving
zedenaanspreek OvJ en &#x2013;
A-G</titel></kop><divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">A</nr>
            <titel status="officieel">Organisatorische
uitgangspunten.</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De
zedentaak dient herkenbaar georganiseerd te zijn binnen de parketten
voor zowel de interne als de externe
contacten.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Zedenzaken worden
uitsluitend behandeld door een officier van justitie, die de cursus
zedenzaken &#xE9;n de cursus slachtofferzorg (beide van de SSR) heeft
gevolgd. Zedenzaken kunnen ook behandeld worden door een officier van
justitie die in afwachting zijn van de voorgeschreven SSR cursussen. In
dat geval vindt begeleiding plaats door een zedenaanspreek-officier of
een officier van justitie, die de cursus zedenzaken &#xE9;n de cursus
slachtofferzorg heeft gevolgd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>De
zedenaanspreekofficier behandelt de zedenzaken die complex(er) van aard
zijn en/of een grote maatschappelijke impact
hebben.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Op ieder Regioparket (zowel
regionaal als lokaal) dient een Zedenaanspreekofficier te zijn
aangesteld; Het LRO stelt &#xE9;&#xE9;n landelijke zedenaanspreek-A-G
aan.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie><divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">B</nr>
            <titel status="officieel">Expertise</titel>
          </kop>
          <al>Naast
de onder A2 genoemde cursussen heeft de
zedenaanspreekofficier/zedenaanspreek-A-G de cursus TGO gevolgd,
alsmede relevante additionele
opleidingen.</al>
        </divisie><divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">C</nr>
            <titel status="officieel">Taakomschrijving
zedenaanspreekofficier/zedenaanspreek-A-G</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Behandelt
de zedenzaken die complex(er) van aard zijn en/of een grote
maatschappelijke impact
hebben.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Kennisbeheer en -overdracht,
zowel binnen de eigen organisatie als naar de
ketenpartners</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Deelname aan het
landelijk platformoverleg
zedenzaken</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Coaching van
collega-officieren en collega-advocaten
generaal</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>Voor de
zedenaanspreekofficier: structureel beleidsmatig en inhoudelijk overleg
met de politie en andere ketenpartners. Daarnaast structureel
(zaaks)overleg met de
zedenaanspreek-A-G</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>Voor de
zedenaanspreek-A-G: het terugkoppelen van zaken naar de 1e lijn,
alsmede het organiseren van structureel overleg met de
zedenaanspreekofficieren, officieren van justitie en juridische
medewerkers binnen het ressort, die zich bezighouden met
zedenzaken.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie></bijlage>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">ViCLas
(Violent Crime Linkage Analysis System)</titel></kop><al>ViCLAS is een
databank waarin gedetailleerde gegevens van opgeloste en onopgeloste
zedenzaken worden gecodeerd. Naast de standaardgegevens van een zaak
worden met name gegevens vastgelegd over gedrag en modus operandi. Het
doel van ViCLAS is om vergelijkende zaakanalyse mogelijk te maken en te
ontdekken welke delicten gepleegd kunnen zijn door dezelfde dader. Het
KLPD (Dienst IPOL) draagt zorg voor&#xA0;invoer van data en
voert&#xA0;analyses&#xA0;uit ten behoeve van de
regiokorpsen.</al><al>Om een vergelijkende zaakanalyse te kunnen laten
uitvoeren dient elke politieregiozo spoedig mogelijk de aangifte van
het slachtoffer en andere relevante stukken zoals verklaringen van de
verdachte aan te leveren.</al><al>De volgende (niet-relationele) zaken
worden opgenomen in
ViCLAS:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Zedenzaken</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>verkrachtingen
en pogingen
daartoe</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>aanrandingen en
pogingen daartoe, als daarbij sprake is van een bepaalde mate van
geweld</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>schennis van de
eerbaarheid, als daarbij sprake is van bijzondere gedragsmatige
aspecten</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Moord of
doodslag met een seksueel of bizar motief (ook binnen de
relatie)</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Ontvoeringen en pogingen
daartoe met een seksueel of onbekend
motief</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Overige
zaken</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>vermiste
personen met ernstig vermoeden van (seksueel)
misdrijf</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>verkrachting binnen
een relatie als daarbij sprake is van extreem fysiek en/of psychisch
geweld en/of sadistische/bizarre
kenmerken</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst></bijlage></circulaire>
</wetgeving>
  	