<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009305" id="310049" soort="zbo"><intitule>Uitvoeringsreglement inzake aanvragen voor een financi&#xEB;le
            bijdrage voor de distributie van een film</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Het bestuur van Stichting Nederlands Fonds voor de Film heeft
          besloten tot wijziging van de navolgende uitvoeringsreglementen. Deze
          reglementen luiden thans als volgt.</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>Ter uitvoering van artikel 2 lid 3 en artikel 6 lid 7 van het
            Bijdrage-Reglement van het Nederlands Fonds voor de Film geldt het volgende:</al><al>1. Voor de distributie in Nederland van (low budget) lange
            speelfilms, documentairefilms en overige fictiefilms met een
            vertoningsduur van tenminste 60 minuten, alsmede van animatiefilms,
            overige fictiefilms en documentairefilms met een kortere
            vertoningsduur dan 60 minuten die als voorprogramma worden ingezet
            bij theatervertoning kan een financi&#xEB;le bijdrage worden aangevraagd,
            indien de film tot stand is gekomen met een financi&#xEB;le bijdrage van
            het Bestuur van het Fonds.</al><al>2.1 Een distributiebijdrage kan uitsluitend worden verleend ter
            tegemoetkoming in de kosten die betrekking hebben op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de vervaardiging van vertoningskopie&#xEB;n van films (zowel 16 als
                35 mm);</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de vervaardiging van een trailer;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de vervaardiging van vertoningskopie&#xEB;n van trailers;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het drukken van affiches;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de aanmaak van persmappen;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de verveelvoudiging van fotomateriaal;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>advertenties;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>de werkzaamheden van een publiciteitsbureau;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>de organisatie van de persvoorstelling;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>de premi&#xE8;rekosten;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>de overheadkosten tot maximaal 10% van de totale
                distributiekosten exclusief de overheadkosten.</al></li></lijst><al>2.2 Een bijdrage in verband met een distributiegarantie of een
            andersoortige bijdrage van de distributeur in de productiekosten van
            de film wordt niet door het Bestuur vergoed.</al><al>3. Voor de distributie van een film die reeds in de
            oorspronkelijke vorm, dan wel als televisieserie via de Nederlandse
            of op Nederland gerichte televisie is uitgezonden, wordt geen
            financi&#xEB;le bijdrage verstrekt. In afwijking hiervan kan het Bestuur
            een financi&#xEB;le bijdrage verstrekken ten behoeve van de distributie
            van een jeugdfilm.</al><al>4.1 Een aanvraag voor een financi&#xEB;le bijdrage ten behoeve van de
            distributie van een film dient te worden ingediend door de distributeur.</al><al>4.2 Ingeval de aanvraag wordt ingediend door een rechtspersoon,
            dient de natuurlijke persoon die deze rechtspersoon rechtsgeldig
            vertegenwoordigt en namens deze leiding geeft aan de distributie van
            de film, aantoonbare ervaring te hebben als distributeur.</al><al>5. Aanvragen, ingediend later dan 14 dagen voor de eerste openbare
            vertoning van de film in bioscoop en/of filmtheater, worden niet in
            behandeling genomen.</al><al>6. De financi&#xEB;le bijdrage wordt verstrekt aan de distributeur.</al><al>7. Het verstrekken van een financi&#xEB;le bijdrage voor de distributie
            van een film bindt het Bestuur in geen geval tot het verlenen van
            enige andere bijdrage.</al><al>8. De hoogte van een financi&#xEB;le bijdrage voor de distributie van
            een film wordt door het Bestuur per geval bepaald.</al><al>9. De financi&#xEB;le bijdrage voor de distributie bedraagt maximaal 50
            % van de distributiekosten tot ten hoogste f 50.000 per film.</al><al>10. Het totaal van de begrote distributiekosten van de film,
            waarvoor de financi&#xEB;le bijdrage wordt aangevraagd, mag ten hoogste f
            200.000 bedragen. Een aanvraag voor een financi&#xEB;le bijdrage ten
            behoeve van een hoger distributiebudget wordt door het Bestuur om
            deze reden afgewezen.</al><al>11. Bij de aanvraag voor een financi&#xEB;le bijdrage voor de
            distributie van een film dient de distributeur in ieder geval de
            volgende gegevens te overleggen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een ingevuld en door de aanvrager ondertekend
                aanvraagformulier van het door het Bestuur gehanteerde model;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een begroting, waarin de distributiekosten worden gespecificeerd;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een gespecificeerd financieringsplan ter dekking van deze begroting;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een distributieplan voor de film;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de overeenkomst tussen de distributeur en de producent van de
                film, waaruit blijkt dat de distributeur, al dan niet door
                middel van een exclusieve licentie, enig rechthebbende is op de
                vertoningsrechten op de film voor Nederland (theatrical en
                eventueel non theatrical).</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de stukken waaruit een eigen investering van de distributeur
                en/of een investering door derden in de distributiekosten voor
                de film blijkt. Deze investering dient tenminste 50% van de
                begrote kosten te bedragen. Bijdragen verstrekt door publieke
                fondsen of instellingen in of buiten Nederland, vergelijkbaar
                met het Nederlands Fonds voor de Film, worden niet beschouwd als
                eigen investering c.q. derdeninvestering.</al></li></lijst><al>12. Indien voor de distributie van een film op grond van dit
            uitvoeringsreglement een financi&#xEB;le bijdrage is verleend, dient de
            distributie daarvan aan te vangen binnen zes maanden na bekendmaking
            van de verlening van de bijdrage.</al><al>13.1 Dit uitvoeringsreglement of een wijziging hiervan treedt in
            werking op de tweede dag na die waarop dit uitvoeringsreglement of
            de wijziging in de Staatscourant is gepubliceerd.</al><al>13.2 Vanaf het moment van inwerkingtreding van dit
            uitvoeringsreglement of een wijziging hiervan, worden besluiten op
            aanvragen voor financi&#xEB;le bijdragen inzake de bijdragencategorie
            Distributie alsmede andere door het Bestuur van het Fonds te nemen
            besluiten aangaande deze bijdragencategorie overeenkomstig dit
            uitvoeringsreglement afgehandeld.</al><al>14. De thans geldende Voorwaarden voor het aanvragen van een
            financi&#xEB;le bijdrage in de distributiekosten van een film worden
            ingetrokken met ingang van het moment van inwerkingtreding van dit reglement.</al></tekst></circulaire-tekst></circulaire></wetgeving>
  	