<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016664" id="285409" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet van 29 april 2004 tot implementatie van het kaderbesluit van de
    Raad van de Europese Unie betreffende het Europees aanhoudingsbevel en de
    procedures van overlevering tussen de lidstaten van de Europese Unie  (Overleveringswet)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat de
          implementatie van het kaderbesluit van de Raad van de Europese Unie
          betreffende het Europees aanhoudingsbevel en de procedures van
          overlevering tussen de lidstaten van de Europese Unie van 13&#xA0;juni 2002
          (2002/584/JBZ), gepubliceerd in het Publicatieblad van de Europese
          Gemeenschappen L&#xA0;190 van 18&#xA0;juli 2002, noodzaakt tot het stellen van
          nieuwe regels voor de overlevering van personen tussen lidstaten van
          de Europese Unie en daarmee verbandhoudende andere vormen van rechtshulp;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>I</nr>
          <titel>Algemene bepalingen</titel>
        </kop>
        <afdeling>
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>1</nr>
            </kop>
            <al>In deze wet wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>overlevering: de terbeschikkingstelling van een persoon door
                  de justiti&#xEB;le autoriteiten van de ene lidstaat aan de
                  justiti&#xEB;le autoriteiten van een andere lidstaat van de
                  Europese Unie ten behoeve van hetzij een in die andere
                  lidstaat tegen hem gericht strafrechtelijk onderzoek, hetzij
                  de tenuitvoerlegging van een hem opgelegde vrijheidsbenemende
                  straf of maatregel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Europees aanhoudingsbevel: de schriftelijk vastgelegde
                  beslissing van een justiti&#xEB;le autoriteit van een lidstaat van
                  de Europese Unie strekkende tot de aanhouding en de
                  overlevering van een persoon door de justiti&#xEB;le autoriteit van
                  een andere lidstaat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>vrijheidsstraffen: door de rechter op te leggen straffen met
                  een vrijheidsbenemend karakter alsmede de door deze naast of
                  in plaats van een straf op te leggen maatregelen strekkende
                  tot vrijheidsbeneming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>opge&#xEB;iste persoon: de persoon op wie een Europees
                  aanhoudingsbevel een signalering in het
                  Schengen-informatiesysteem of via
Interpol strekkende tot aanhouding en
                  overlevering betrekking heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>officier van justitie: voor zover aldus vermeld, elke
                  officier van justitie, en overigens de officier van justitie
                  bij het arrondissementsparket te Amsterdam;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>rechter-commissaris: de rechter-commissaris, belast met de
                  behandeling van strafzaken, in de rechtbank te Amsterdam;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>rechtbank: de rechtbank te Amsterdam;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Justitie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit: de justiti&#xEB;le
                  autoriteit van een lidstaat van de Europese Unie, krachtens
                  het nationale recht bevoegd tot het afgeven van een Europees aanhoudingsbevel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>uitvaardigende lidstaat: de lidstaat van de Europese Unie
                  waar de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit werkzaam is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>uitvoerende justiti&#xEB;le autoriteit: de justiti&#xEB;le autoriteit
                  van een lidstaat van de Europese Unie, krachtens het nationale
                  recht bevoegd tot het nemen van de beslissing tot overlevering
                  op basis van een Europees aanhoudingsbevel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>uitvoerende lidstaat: de lidstaat van de Europese Unie waar
                  de uitvoerende justiti&#xEB;le autoriteit werkzaam is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>Uitvoeringsovereenkomst van Schengen: de Overeenkomst ter
                  uitvoering van het tussen de regeringen van de staten van de
                  Benelux Economische Unie, de Bondsrepubliek Duitsland en de
                  Franse Republiek op 14&#xA0;juni 1985 gesloten Akkoord betreffende
                  de geleidelijke afschaffing van de controles aan de
                  gemeenschappelijke grenzen, Schengen, 19&#xA0;juni 1990 (Trb. 1985, 101);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>EU-rechtshulpovereenkomst 2000: de Overeenkomst, door de
                  Raad vastgesteld overeenkomstig artikel 34 van het Verdrag
                  betreffende de Europese Unie, betreffende de wederzijdse
                  rechtshulp in strafzaken tussen de Lid-Staten van de Europese
                  Unie, Brussel, 29&#xA0;mei 2000 (Trb. 2000, 96).</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling>
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Europees aanhoudingsbevel</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>2</nr>
             </kop><lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Een Europees aanhoudingsbevel kan slechts worden afgegeven
                wegens feiten die door de wet van de uitvaardigende lidstaat
                strafbaar zijn gesteld en waarop een vrijheidsstraf met een
                maximum van ten minste twaalf maanden is gesteld of indien een
                straf of maatregel is opgelegd, wanneer deze een duur heeft van
                ten minste vier maanden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Een Europees aanhoudingsbevel wordt volgens het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref>
                bij deze wet opgenomen model opgemaakt en dient in elk geval de
                volgende gegevens te bevatten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de identiteit en de nationaliteit van de gezochte persoon;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de naam, het adres, het telefoon- en het faxnummer en het
                    elektronische postadres van de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de vermelding dat een voor tenuitvoerlegging vatbaar
                    vonnis, een aanhoudingsbevel of een andere voor
                    tenuitvoerlegging vatbare gelijkwaardige rechterlijke
                    beslissing bestaat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de aard en de wettelijke kwalificatie van het strafbare
                    feit, in het bijzonder rekening houdend met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=7">artikel 7,
                    eerste lid, onderdeel a, onder 1&#xB0;</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>een beschrijving van de omstandigheden waaronder het
                    strafbare feit is gepleegd, met vermelding van onder meer
                    het tijdstip, de plaats en de mate van betrokkenheid van de
                    gezochte persoon bij het strafbare feit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de opgelegde straf of maatregel, indien een onherroepelijk
                    vonnis bestaat, of de in de uitvaardigende lidstaat voor het
                    betrokken feit geldende strafbedreiging;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>indien mogelijk, andere gevolgen van het strafbaar feit.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Het Europees aanhoudingsbevel dient te zijn vertaald in de
                offici&#xEB;le taal of in een van de offici&#xEB;le talen van de
                uitvoerende lidstaat, dan wel in de taal die deze lidstaat in
                een bij het secretariaat-generaal van de Raad van de Europese
                Unie neergelegde verklaring heeft aangegeven.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het Europees aanhoudingsbevel kan, indien de verblijfplaats
                van de opge&#xEB;iste persoon bekend is, door de uitvaardigende
                justiti&#xEB;le autoriteit rechtstreeks worden toegezonden aan de
                uitvoerende justiti&#xEB;le autoriteit in de lidstaat van verblijf.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Rechtstreekse toezending als bedoeld in het eerste lid is niet
                toegestaan in die gevallen dat een lidstaat voor de toezending
                of de ontvangst van Europese aanhoudingsbevelen een centrale
                autoriteit heeft aangewezen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De toezending kan plaatsvinden per gewone post, telefax of,
                mits de mogelijkheid bestaat om de echtheid van de herkomst vast
                te stellen, per elektronische post.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit kan besluiten de opge&#xEB;iste
                persoon te doen signaleren in het Schengen-informatiesysteem,
                overeenkomstig artikel 95 van de Uitvoeringsovereenkomst van Schengen.</al>
            </lid>
            <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Met het oog op de
opsporing en aanhouding in een lidstaat van de Europese Unie die geen
toegang heeft tot het Schengen-informatie systeem kan de uitvaardigende
justiti&#xEB;le autoriteit eveneens besluiten de opge&#xEB;iste
persoon te signaleren via
Interpol.</al></lid><lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een signalering, bedoeld in het eerste en
tweede lid, dient onmiddellijk
                nadat de opge&#xEB;iste persoon is aangetroffen, te worden gevolgd
                door toezending van het Europees aanhoudingsbevel aan de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bedoelde autoriteit.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een signalering, bedoeld in het eerste lid, wordt voor de
                toepassing van deze wet gelijkgesteld met een Europees
                aanhoudingsbevel, mits daarin alle gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=2">artikel
                2, tweede lid</intref>, zijn opgenomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>II</nr>
          <titel>Overlevering door Nederland</titel>
        </kop>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Voorwaarden voor overlevering</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
            </kop>
            <al>Overlevering geschiedt uitsluitend aan uitvaardigende justiti&#xEB;le
              autoriteiten van andere lidstaten van de Europese Unie en met
              inachtneming van het bepaalde bij of krachtens deze wet.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Overlevering van een Nederlander kan worden toegestaan voor
                zover deze is gevraagd ten behoeve van een tegen hem gericht
                strafrechtelijk onderzoek en naar het oordeel van de uitvoerende
                justiti&#xEB;le autoriteit is gewaarborgd dat, zo hij ter zake van de
                feiten waarvoor de overlevering kan worden toegestaan in de
                uitvaardigende lidstaat tot een onvoorwaardelijke vrijheidsstraf
                wordt veroordeeld, hij deze straf in Nederland zal mogen ondergaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Overlevering van een Nederlander wordt niet toegestaan indien
                deze is gevraagd ten behoeve van de tenuitvoerlegging van een
                hem bij onherroepelijk vonnis opgelegde vrijheidsstraf.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij een weigering van de overlevering uitsluitend op grond van
                het bepaalde in het tweede lid stelt de officier van justitie de
                uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit in kennis van de bereidheid
                om de tenuitvoerlegging van het vonnis over te nemen,
                overeenkomstig de procedure voorzien in artikel 11 van het op
                21&#xA0;maart 1983 te Straatsburg tot stand gekomen Verdrag inzake de
                overbrenging van gevonniste personen (Trb. 1983, 74), of op
                basis van een ander toepasselijk verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De officier van justitie stelt Onze Minister onverwijld in
                kennis van elke overlevering onder garantie van teruglevering
                als bedoeld in het eerste lid en elke weigering tot overlevering
                onder de bereidverklaring om de tenuitvoerlegging van het
                buitenlandse vonnis over te nemen, bedoeld in het derde lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het eerste tot en met het vierde lid is eveneens van
                toepassing op een vreemdeling met een verblijfsvergunning voor
                onbepaalde tijd, voor zover hij in Nederland kan worden vervolgd
                voor de feiten welke aan het Europees aanhoudingsbevel ten
                grondslag liggen en voor zover ten aanzien van hem de
                verwachting bestaat dat hij niet zijn recht van verblijf in
                Nederland verliest ten gevolge van een hem na overlevering
                opgelegde straf of maatregel.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Overlevering kan alleen worden toegestaan ten behoeve van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een door autoriteiten van de uitvaardigende lidstaat
                    ingesteld strafrechtelijk onderzoek ter zake van het
                    vermoeden dat de opge&#xEB;iste persoon zich naar het oordeel van
                    de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit schuldig heeft
                    gemaakt aan:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xBA;.</li.nr>
                      <al>een naar het recht van de uitvaardigende lidstaat
                        benoemd strafbaar feit dat tevens op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij
                        deze wet behorende lijst staat vermeld, waarop naar het
                        recht van de uitvaardigende lidstaat een vrijheidsstraf
                        met een maximum van ten minste drie jaren is gesteld; of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xBA;.</li.nr>
                      <al>een ander feit dat zowel naar het recht van de
                        uitvaardigende lidstaat als naar dat van Nederland
                        strafbaar is en waarop een vrijheidsstraf met een
                        maximum van ten minste twaalf maanden is gesteld;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de tenuitvoerlegging van een vrijheidsstraf van vier
                    maanden, of van langere duur, door de opge&#xEB;iste persoon op
                    het grondgebied van de uitvaardigende lidstaat te ondergaan
                    wegens een feit als onder 1&#xB0; of
2&#xB0; bedoeld.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het eerste lid, onderdeel a, onder 1&#xB0;, bedoelde lijst
                kan, wanneer de Raad van de Europese Unie besluit tot
                uitbreiding of wijziging van de daarop vermelde strafbare
                feiten, bij algemene maatregel van bestuur worden herzien. De
                voordracht voor deze algemene maatregel van bestuur wordt niet
                eerder gedaan dan vier weken nadat het ontwerp aan beide kamers
                der Staten-Generaal is overgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van het eerste lid, onderdeel a, onder 2&#xB0;,
                wordt onder een naar Nederlands recht strafbaar feit mede
                verstaan een feit waardoor inbreuk is gemaakt op de rechtsorde
                van de verzoekende staat, terwijl krachtens de Nederlandse wet
                eenzelfde inbreuk op de Nederlandse rechtsorde strafbaar is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002559&amp;artikel=51a" compleet="nee">Artikel 51a van de Uitleveringswet</extref> is van overeenkomstige
                toepassing op overlevering tussen de lidstaten van de Europese Unie.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
            </kop>
            <al>Met vrijheidsstraffen van langere duur dan twaalf maanden worden
              voor de toepassing van deze wet gelijkgesteld: levenslange
              vrijheidsstraffen en vrijheidsstraffen van onbepaalde duur.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Overlevering van de opge&#xEB;iste persoon wordt niet toegestaan
                voor een feit ter zake waarvan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>tegen hem een strafvervolging in Nederland gaande is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>hij in Nederland is
vervolgd maar hernieuwde vervolging is uitgesloten op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=255" compleet="nee">artikel
255, eerste of tweede lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=255a" compleet="nee">artikel 255a, eerste of tweede lid, van
het Wetboek van Strafvordering</extref>, dan wel in Nederland het recht tot
strafvordering is vervallen omdat hij aan voorwaarden heeft voldaan die
door de officier van justitie voor aanvang van de terechtzitting ter
voorkoming van de strafvervolging zijn
gesteld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>hij naar het recht van een andere lidstaat niet meer kan
                    worden vervolgd, ten gevolge van een in die lidstaat ter
                    zake van hetzelfde feit genomen onherroepelijke beslissing;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>hij bij gewijsde van de Nederlandse rechter is
                    vrijgesproken of ontslagen van rechtsvervolging, dan wel te
                    zijnen aanzien een overeenkomstige onherroepelijke
                    beslissing door een rechter van een andere lidstaat van de
                    Europese Unie of van een derde land is genomen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>hij bij rechterlijk gewijsde is veroordeeld, in gevallen waarin:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xBA;.</li.nr>
                      <al>de opgelegde straf of maatregel reeds is ondergaan;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xBA;.</li.nr>
                      <al>de opgelegde straf of maatregel niet meer voor
                        tenuitvoerlegging of verdere tenuitvoerlegging vatbaar is;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xBA;.</li.nr>
                      <al>de veroordeling een schuldigverklaring zonder
                        oplegging van straf of maatregel inhoudt;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>4&#xBA;.</li.nr>
                      <al>de opgelegde straf of maatregel in Nederland wordt ondergaan;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>naar Nederlands recht rechtsmacht kon worden uitgeoefend,
                    maar wegens verjaring geen vervolging, of, zo de
                    overlevering is gevraagd ten behoeve van de
                    tenuitvoerlegging van een straf of maatregel, geen
                    bestraffing meer kan plaatshebben.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onderdeel a van het eerste lid lijdt uitzondering in gevallen
                waarin Onze Minister na advies van het openbaar ministerie en
                voorafgaand aan de beslissing tot overlevering opdracht heeft
                gegeven de vervolging te staken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onderdeel b van het eerste lid lijdt uitzondering in gevallen
                waarin de vervolging in Nederland is gestaakt, hetzij omdat de
                Nederlandse strafwet op grond van een van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2 tot en
                met 8 van het Wetboek van Strafrecht</extref> niet van toepassing bleek
                te zijn, hetzij omdat aan berechting in het buitenland de
                voorkeur werd gegeven.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>10</nr>
            </kop>
            <al>Overlevering wordt niet toegestaan indien de opge&#xEB;iste persoon
              ten tijde van het begaan van het strafbare feit de leeftijd van
              twaalf jaren nog niet heeft bereikt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <al>Overlevering wordt niet toegestaan in gevallen, waarin naar
              het oordeel van de rechtbank een op feiten en omstandigheden
              gebaseerd gegrond vermoeden bestaat, dat inwilliging van het
              verzoek zou leiden tot flagrante schending van de fundamentele
              rechten van de betrokken persoon, zoals die worden gewaarborgd
              door het op 4&#xA0;november 1950 te Rome tot stand gekomen Europees
              Verdrag tot bescherming van de rechten van de mens en de
              fundamentele vrijheden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <al>Overlevering wordt niet toegestaan indien het
Europees aanhoudingsbevel strekt tot tenuitvoerlegging van een vonnis
terwijl de verdachte niet in persoon is verschenen bij de behandeling
ter terechtzitting die tot het vonnis heeft geleid, tenzij in het
Europees aanhoudingsbevel is vermeld dat, overeenkomstig de
procedurevoorschriften van uitvaardigende
lidstaat:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
verdachte tijdig en in persoon is gedagvaard en daarbij op de hoogte is
gebracht van de datum en plaats van de behandeling ter terechtzitting
die tot de beslissing heeft geleid of anderszins daadwerkelijk
officieel in kennis is gesteld van de datum en de plaats van de
behandeling ter terechtzitting, zodat op ondubbelzinnige wijze
vaststaat dat hij op de hoogte was van de voorgenomen terechtzitting en
ervan in kennis is gesteld dat een vonnis kan worden gewezen wanneer
hij niet ter terechtzitting verschijnt;
of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de verdachte op
de hoogte was van de behandeling ter terechtzitting en een door hem
gekozen of een hem van overheidswege toegewezen advocaat heeft
gemachtigd zijn verdediging te voeren en dat die advocaat ter
terechtzitting zijn verdediging heeft gevoerd;
of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de verdachte
nadat het vonnis aan hem was betekend en hij uitdrukkelijk was
ge&#xEF;nformeerd over zijn recht op een verzetprocedure of een
procedure in hoger beroep, waarbij hij het recht heeft aanwezig te zijn
en tijdens welke de zaak opnieuw ten gronde wordt behandeld en nieuw
bewijsmateriaal wordt toegelaten, die kan leiden tot herziening van het
oorspronkelijke
vonnis:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>uitdrukkelijk
te kennen heeft gegeven dat hij het vonnis niet betwist;
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>niet binnen
de voorgeschreven termijn verzet of hoger beroep heeft aangetekend;
of</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>het
vonnis niet in persoon aan de verdachte is betekend,
maar:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>hem
na zijn overlevering onverwijld in persoon zal worden betekend en hij
uitdrukkelijk zal worden ge&#xEF;nformeerd over zijn recht op een
verzetprocedure of een procedure in hoger beroep, waarbij hij het recht
heeft aanwezig te zijn, waarop de zaak opnieuw ten gronde wordt
behandeld en nieuw bewijsmateriaal wordt toegelaten, die kan leiden tot
herziening van het oorspronkelijke vonnis
en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>hij wordt
ge&#xEF;nformeerd over de termijn waarbinnen hij verzet of hoger beroep
dient aan te tekenen, als vermeld in het desbetreffende Europees
aanhoudingsbevel.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                     </lijst></artikel>
          <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">12a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In de
gevallen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=12">artikel 12, onderdeel d</intref>, kan de persoon tegen
wie het Europees aanhoudingsbevel is uitgevaardigd en die nog niet
officieel van de tegen hem ingestelde strafprocedure in kennis is
gesteld, hetzij rechtstreeks hetzij door tussenkomst van de officier
van justitie aan de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit om een
afschrift van het vonnis dat ten grondslag ligt aan het Europees
aanhoudingsbevel, verzoeken.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Nadat de
officier van justitie een afschrift van het vonnis van de
uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit heeft ontvangen, verstrekt
hij dit onverwijld aan de persoon tegen wie het Europees
aanhoudingsbevel is uitgevaardigd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Een
verzoek als bedoeld in het eerste lid en het tijdstip van verstrekking
van het afschrift van het vonnis kan geen afbreuk doen aan de
behandeling van het Europees aanhoudingsbevel binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=22">artikel 22</intref>
gestelde
termijnen.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Overlevering wordt niet toegestaan indien het Europees
                aanhoudingsbevel betrekking heeft op een strafbaar feit dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>geacht wordt geheel of gedeeltelijk op Nederlands
                    grondgebied of buiten Nederland aan boord van een Nederlands
                    vaartuig of luchtvaartuig te zijn gepleegd; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>buiten het grondgebied van de uitvaardigende staat is
                    gepleegd, terwijl naar Nederlands recht geen vervolging zou
                    kunnen worden ingesteld indien het feit buiten Nederland zou
                    zijn gepleegd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Op vordering van de officier van justitie wordt afgezien van
                een weigering van de overlevering uitsluitend krachtens het
                eerste lid, onder a of b, tenzij naar het oordeel van de
                rechtbank de officier van justitie niet in redelijkheid tot zijn
                vordering heeft kunnen komen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Overlevering wordt niet toegestaan dan onder het algemene
                beding, dat de opge&#xEB;iste persoon niet zal worden vervolgd,
                gestraft of op enige andere wijze in zijn persoonlijke vrijheid
                beperkt, ter zake van feiten die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van zijn
                overlevering zijn begaan en waarvoor hij niet is overgeleverd, tenzij:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de opge&#xEB;iste persoon, hoewel hij daartoe de mogelijkheid
                    had, niet binnen 45 dagen na zijn definitieve
                    invrijheidstelling het grondgebied van de lidstaat waaraan
                    hij is overgeleverd, heeft verlaten of indien hij na dit
                    gebied verlaten te hebben daarnaar is teruggekeerd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de feiten niet zijn bedreigd met een vrijheidsstraf;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de strafvervolging niet leidt tot de toepassing van enige
                    maatregel die de vrijheid beperkt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het gaat om de tenuitvoerlegging van een andere dan een
                    vrijheidsstraf, met inbegrip van een vervangende straf
                    waaronder vervangende hechtenis;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de opge&#xEB;iste persoon na zijn overlevering uitdrukkelijk
                    met een vervolging heeft ingestemd; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>daartoe voorafgaand toestemming aan de officier van
                    justitie wordt gevraagd en deze is verkregen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Overlevering wordt voorts niet toegestaan dan onder het
                algemene beding, dat de opge&#xEB;iste persoon niet ter beschikking
                zal worden gesteld van de autoriteiten van een andere lidstaat
                van de Europese Unie, ter zake van feiten die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip
                van zijn overlevering zijn begaan, tenzij:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de opge&#xEB;iste persoon, hoewel hij daartoe de mogelijkheid
                    had, niet binnen 45 dagen na zijn definitieve
                    invrijheidstelling het grondgebied van de lidstaat waaraan
                    hij is overgeleverd, heeft verlaten of indien hij na dit
                    gebied verlaten te hebben daarnaar is teruggekeerd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de opge&#xEB;iste persoon na zijn overlevering daarmee
                    uitdrukkelijk heeft ingestemd; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>daartoe voorafgaand toestemming wordt gevraagd aan de
                    officier van justitie en deze is verkregen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De officier van justitie geeft op verzoek van de
                uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit en op basis van het
                overgelegde Europees aanhoudingsbevel met bijbehorende vertaling
                de in het eerste lid, onder f, of het tweede lid, onder c,
                bedoelde toestemming ten aanzien van feiten waarvoor krachtens
                deze wet overlevering had kunnen worden toegestaan. De
                beslissing op een verzoek wordt in elk geval binnen dertig dagen
                na de ontvangst ervan genomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>Overlevering wordt voorts niet toegestaan dan onder het
                algemene beding, dat de opge&#xEB;iste persoon niet ter beschikking
                zal worden gesteld van de autoriteiten van een derde staat, ter
                zake van feiten die v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van zijn overlevering zijn
                begaan, tenzij daartoe voorafgaand toestemming wordt verzocht
                aan Onze Minister en deze is verkregen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling>
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Procedure voor overlevering</titel>
          </kop>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr>A</nr>
              <titel>Voorlopige aanhouding</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">15</nr>
              </kop>
              <al>Op basis van een signalering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=4">artikel 4, eerste en
tweede lid</intref>,
                kan de voorlopige aanhouding worden bevolen van een zich in
                Nederland bevindende opge&#xEB;iste persoon.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">16</nr>
              </kop>
              <al>Een vreemdeling die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=54" compleet="nee">artikel 54, vierde lid, van
                het Wetboek van Strafvordering</extref> is aangehouden, kan op bevel van
                de officier of hulpofficier van justitie in het arrondissement
                waar hij werd aangehouden worden opgehouden, indien gegronde
                redenen bestaan voor de verwachting dat te zijnen aanzien
                onverwijld een signalering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=4">artikel 4, eerste en tweede lid</intref>,
                zal worden gedaan dan wel een Europees aanhoudingsbevel zal
                worden ontvangen. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=61" compleet="nee">Artikel 61, eerste en derde
lid, van dat wetboek</extref> is van
                overeenkomstige toepassing.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>17</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr>1</lidnr>
                <al>Elke officier van justitie of hulpofficier van justitie is
                  bevoegd de voorlopige aanhouding van een opge&#xEB;iste persoon
                  overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=15">artikel 15</intref> te bevelen.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>2</lidnr>
                <al>Kan het optreden van de officier van justitie of de
                  hulpofficier, bedoeld in het eerste lid, niet worden
                  afgewacht, dan is elke opsporingsambtenaar bevoegd de
                  opge&#xEB;iste persoon aan te houden onder de verplichting zorg te
                  dragen dat hij zo spoedig mogelijk wordt voorgeleid voor de
                  officier van justitie of de hulpofficier van justitie.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>3</lidnr>
                <al>Na de opge&#xEB;iste persoon te hebben gehoord, kan elke officier
                  van justitie of hulpofficier bevelen dat hij gedurende drie
                  dagen, te rekenen vanaf het tijdstip van de voorlopige
                  aanhouding, in verzekering gesteld zal blijven. De termijn van
                  inverzekeringstelling kan door de officier van justitie bij
                  het arrondissementsparket te Amsterdam &#xE9;&#xE9;nmaal met drie dagen
                  worden verlengd.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>4</lidnr>
                <al>Indien de opge&#xEB;iste persoon buiten het arrondissement
                  Amsterdam is aangehouden en in verzekering is gesteld, wordt
                  hij binnen de termijnen van het derde lid overgedragen aan de
                  officier van justitie bij het arrondissementsparket te Amsterdam.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>5</lidnr>
                <al>Het vierde lid kan buiten toepassing blijven indien de
                  opge&#xEB;iste persoon tegenover de officier van justitie in het
                  arrondissement waar hij is aangehouden heeft verklaard, in te
                  stemmen met zijn onmiddellijke overlevering, de officier van
                  justitie bij het arrondissementsparket te Amsterdam heeft
                  beslist dat de opge&#xEB;iste persoon ter beschikking zal worden
                  gesteld van de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit en de
                  feitelijke overlevering kan plaatsvinden binnen de termijnen
                  van het derde lid.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>6</lidnr>
                <al>De opge&#xEB;iste persoon kan te allen tijde door de officier van
                  justitie bij het arrondissementsparket te Amsterdam in
                  vrijheid worden gesteld.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>18</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr>1</lidnr>
                <al>De rechter-commissaris kan, op vordering van de officier van
                  justitie bij het arrondissementsparket te Amsterdam, de
                  bewaring van de opge&#xEB;iste persoon bevelen.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>2</lidnr>
                <al>Alvorens een bevel ingevolge het eerste lid te geven, hoort
                  de rechter-commissaris zo mogelijk de opge&#xEB;iste persoon.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>19</nr>
              </kop>
              <al>Een opge&#xEB;iste persoon wiens bewaring overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=18">artikel 18</intref>
                is bevolen, wordt &#x2013; behoudens de mogelijkheid van verdere
                vrijheidsbeneming uit anderen hoofde &#x2013; in vrijheid gesteld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>zodra zulks door de rechtbank, de rechter-commissaris of
                    de officier van justitie, ambtshalve of op verzoek van de
                    opge&#xEB;iste persoon of diens raadsman, wordt gelast;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>zodra de bewaring twintig dagen heeft geduurd en het
                    Europees aanhoudingsbevel nog niet is ontvangen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr>B</nr>
              <titel>Aanhouding</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>20</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr>1</lidnr>
                <al>Een Europees aanhoudingsbevel wordt, zo het niet aan de
                  officier van justitie is toegezonden, onverwijld aan hem doorgezonden.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>2</lidnr>
                <al>Een Europees aanhoudingsbevel kan slechts in behandeling
                  worden genomen, indien het voldoet aan de vereisten omschreven
                  in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=2">artikel 2</intref>.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>3</lidnr>
                <al>Indien een Europees aanhoudingsbevel naar het oordeel van de
                  officier van justitie niet voldoet aan de eisen omschreven in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=2">artikel 2</intref> biedt hij de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit de
                  gelegenheid tot completering of verbetering.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>4</lidnr>
                <al>Indien naar het oordeel van de officier van justitie naast
                  het Europees aanhoudingsbevel aanvullende gegevens
                  noodzakelijk zijn, met name in verband met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=7">artikelen 7 tot
                  en met 9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=11">11 tot en met 13</intref>, stelt hij de uitvaardigende
                  justiti&#xEB;le autoriteit in de gelegenheid tot completering of
                  verbetering, rekening houdend met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=22">artikel 22</intref> genoemde termijnen.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">21</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De opge&#xEB;iste persoon kan op basis van een Europees
                  aanhoudingsbevel dat voldoet aan de vereisten omschreven in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, zonder verdere formaliteiten worden aangehouden.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het eerste lid blijft buiten toepassing zolang de opge&#xEB;iste
                  persoon in Nederland immuniteit geniet van strafvervolging en
                  van de tenuitvoerlegging van straffen. De uitvaardigende
                  justiti&#xEB;le autoriteit wordt over het bestaan en de aard van de
                  immuniteit onverwijld in kennis gesteld, met het verzoek om
                  bericht zodra de immuniteit is opgeheven.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Indien de opge&#xEB;iste persoon reeds overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=17">artikel 17</intref>
                  voorlopig werd aangehouden, wordt de voorlopige aanhouding
                  omgezet in een aanhouding als bedoeld in het eerste lid, te
                  rekenen vanaf de dag dat het aanhoudingsbevel door de officier
                  van justitie overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=20">artikel 20, tweede lid</intref>, in
                  behandeling is genomen. De opge&#xEB;iste persoon wordt van die
                  omzetting in kennis gesteld, onder vermelding dat de
                  aanhouding voortduurt tot het tijdstip waarop de rechtbank
                  over zijn gevangenhouding beslist.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>De opge&#xEB;iste persoon die overeenkomstig het eerste lid werd
                  aangehouden, wordt binnen vierentwintig uren na zijn
                  aanhouding geleid voor de officier van justitie, of bij diens
                  afwezigheid, voor de hulpofficier van justitie in het
                  arrondissement waar hij werd aangehouden.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                <al>De officier van justitie of hulpofficier van justitie, als
                  bedoeld in het vierde lid, kan bevelen dat de opge&#xEB;iste
                  persoon gedurende drie dagen, te rekenen vanaf het tijdstip
                  van de aanhouding, in verzekering gesteld zal blijven.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                <al>Indien de opge&#xEB;iste persoon buiten het arrondissement
                  Amsterdam is aangehouden en in verzekering is gesteld, wordt
                  hij binnen de termijn van inverzekeringstelling overgedragen
                  aan de officier van justitie bij het arrondissementsparket te Amsterdam.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                <al>Het zesde lid kan buiten toepassing blijven indien de
                  opge&#xEB;iste persoon tegenover de officier van justitie in het
                  arrondissement waar hij is aangehouden heeft verklaard, in te
                  stemmen met zijn onmiddellijke overlevering, de officier van
                  justitie bij het arrondissementsparket te Amsterdam heeft
                  beslist dat de opge&#xEB;iste persoon ter beschikking zal worden
                  gesteld van de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit en de
                  feitelijke overlevering binnen de termijn van de
                  inverzekeringstelling kan plaatsvinden.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                <al>Na de opge&#xEB;iste persoon te hebben gehoord, kan de officier
                  van justitie bij het arrondissementsparket te Amsterdam
                  bevelen dat deze in verzekering gesteld zal blijven tot het
                  tijdstip waarop de rechtbank over zijn gevangenhouding beslist.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                <al>Het bevel tot inverzekeringstelling kan te allen tijde zowel
                  door de rechtbank te Amsterdam als door de officier van
                  justitie te Amsterdam, ambtshalve of op verzoek van de
                  opge&#xEB;iste persoon of diens raadsman, worden opgeheven.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr>C</nr>
              <titel>Beslissing over de overlevering</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">22</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De uitspraak, houdende de beslissing over de overlevering
                  dient door de rechtbank te worden gedaan uiterlijk zestig
                  dagen na de aanhouding van de opge&#xEB;iste persoon, bedoeld in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=21">artikel 21</intref>.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien de overlevering mede afhankelijk is van de instemming
                  van de bevoegde autoriteit van een andere lidstaat of van een
                  derde staat, begint de in het eerste lid genoemde termijn te
                  lopen vanaf de dag dat de vereiste instemming is ontvangen.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>In uitzonderlijke gevallen en onder opgave van redenen aan
                  de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit kan de rechtbank de
                  termijn van zestig dagen met maximaal dertig dagen verlengen.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Indien de rechtbank binnen de in het derde lid bedoelde
                  termijn, nog geen uitspraak heeft gedaan kan de rechtbank de
                  termijn opnieuw verlengen voor onbepaalde tijd, onder
                  gelijktijdige schorsing, onder het stellen van voorwaarden,
                  van de vrijheidsbeneming van de opge&#xEB;iste persoon en
                  inkennisstelling van de uitvaardigende justiti&#xEB;le
autoriteit.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>23</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr>1</lidnr>
                <al>Indien de officier van justitie reeds aanstonds van oordeel
                  is dat de overlevering niet kan worden toegestaan op grond van
                  het voorliggende Europees aanhoudingsbevel, stelt hij de
                  uitvaardigende justiti&#xEB;le
autoriteit daarvan onmiddellijk in kennis.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>2</lidnr>
                <al>In alle andere gevallen vordert hij uiterlijk op de derde
                  dag na de ontvangst van het Europees aanhoudingsbevel
                  schriftelijk, dat de rechtbank het aanhoudingsbevel in
                  behandeling zal nemen. Hij legt daartoe het Europees
                  aanhoudingsbevel met bijbehorende vertaling en, in voorkomend
                  geval, van de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit ontvangen
                  aanvullende informatie aan de rechtbank over.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>3</lidnr>
                <al>Een afschrift van de krachtens het tweede lid vereiste
                  vordering, met als bijlage een kopie van het Europees
                  aanhoudingsbevel, de bijbehorende vertaling en, in voorkomend
                  geval, de aanvullende informatie wordt aan de opge&#xEB;iste
                  persoon betekend. De eerste volzin geldt eveneens in het geval
                  dat de officier van justitie naar aanleiding van een naderhand
                  ontvangen ander Europees aanhoudingsbevel zijn vordering heeft
                  aangevuld of gewijzigd. Van de ontvangst van aanvullende
                  stukken, die in het dossier worden gevoegd, wordt de opge&#xEB;iste
                  persoon mededeling gedaan.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>4</lidnr>
                <al>Het derde lid is van overeenkomstige toepassing indien de
                  officier naar aanleiding van een naderhand ontvangen
                  uitleveringsverzoek zijn vordering heeft aangevuld of gewijzigd.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>5</lidnr>
                <al>Indien tegen de opge&#xEB;iste persoon in Nederland een
                  strafvervolging gaande is voor het feit dat aan het Europees
                  aanhoudingsbevel ten grondslag ligt, zendt de officier van
                  justitie eveneens een afschrift van zijn vordering ter
                  kennisneming aan de officier van justitie die met de
                  vervolging is belast, met het verzoek hem onverwijld te
                  informeren of de vervolging kan worden gestaakt.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>6</lidnr>
                <al>Indien tegen de opge&#xEB;iste persoon in Nederland een
                  strafvervolging gaande is voor een ander feit dan aan het
                  Europees aanhoudingsbevel ten grondslag ligt, zendt de
                  officier van justitie eveneens een afschrift van zijn
                  vordering ter kennisneming aan de officier van justitie die
                  met de vervolging is belast, met het verzoek hem onverwijld te
                  informeren over de stand van zaken met betrekking tot die vervolging.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">24</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Dadelijk na de ontvangst van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=23">artikel 23, tweede lid</intref>,
                  bedoelde vordering bepaalt de voorzitter van de rechtbank,
                  rekening houdend met de termijnen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=22">artikel 22</intref>, het
                  tijdstip waarop de opge&#xEB;iste persoon door de rechtbank zal
                  worden gehoord. Hij kan daarbij diens medebrenging bevelen.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De griffier van de rechtbank doet onverwijld aan de officier
                  van justitie en aan de opge&#xEB;iste persoon mededeling van het
                  voor het verhoor bepaalde tijdstip. Die mededeling &#x2013; alsmede,
                  zo een bevel tot medebrenging is gegeven, een afschrift van
                  dat bevel &#x2013; wordt aan de opge&#xEB;iste persoon betekend.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Indien niet blijkt dat de opge&#xEB;iste persoon reeds een
                  raadsman heeft, geeft de voorzitter aan het bestuur van de raad voor rechtsbijstand last tot toevoeging van een raadsman.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>25</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr>1</lidnr>
                <al>Het verhoor van de opge&#xEB;iste persoon geschiedt in het
                  openbaar, tenzij deze een behandeling van de zaak met gesloten
                  deuren verlangt of de rechtbank om gewichtige, in het
                  proces-verbaal der zitting te vermelden redenen sluiting der
                  deuren beveelt.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>2</lidnr>
                <al>Het verhoor heeft plaats in tegenwoordigheid van de officier
                  van justitie.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>3</lidnr>
                <al>Bij zijn verhoor kan de opge&#xEB;iste persoon zich door zijn
                  raadsman doen bijstaan.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>4</lidnr>
                <al>Is de opge&#xEB;iste persoon niet verschenen en acht de rechtbank
                  zijn aanwezigheid bij het verhoor wenselijk, dan gelast de
                  rechtbank, rekening houdend met de termijnen genoemd in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=22">artikel 22</intref>, tegen een door haar te bepalen tijdstip diens
                  dagvaarding, zo nodig onder bijvoeging van een bevel tot medebrenging.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">26</nr>
              </kop>
              <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
rechtbank onderzoekt de identiteit van de opge&#xEB;iste persoon op de
wijze, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=27a" compleet="nee">artikel 27a, eerste lid, eerste volzin, van het
Wetboek van Strafvordering</extref>, alsmede de ontvankelijkheid van het
Europees aanhoudingsbevel en de mogelijkheid van overlevering. De
rechtbank is tevens bevoegd de identiteit van de opge&#xEB;iste persoon
vast te stellen op de wijze, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=27a" compleet="nee">artikel 27a, tweede lid, van
dat wetboek</extref>, indien over zijn identiteit twijfel bestaat. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=29a" compleet="nee">Artikel 29a,
tweede lid, van dat wetboek</extref> is van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De officier van justitie geeft ter zitting van de rechtbank
                  zijn opvatting over de verzochte overlevering en legt een
                  schriftelijke samenvatting, waarin, in voorkomend geval, de
                  beslissing tot staking van de vervolging is vermeld, aan de
                  rechtbank over. De opge&#xEB;iste persoon en diens raadsman worden
                  eveneens in de gelegenheid gesteld tot het maken van ter zake
                  dienende opmerkingen omtrent het Europees aanhoudingsbevel en
                  de in verband daarmede te nemen beslissingen.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>In geval van samenloop van Europese aanhoudingsbevelen
                  vermeldt de officier van justitie eveneens aan welk van de
                  Europese aanhoudingsbevelen &#x2013; voor zover de overlevering op
                  basis daarvan kan worden toegestaan &#x2013; voorrang zal worden
                  gegeven, daarbij rekening houdend met het belang van een goede
                  rechtsbedeling en voorts in het bijzonder met:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>de meerdere of mindere ernst van de verschillende feiten
                      waarvoor de overlevering is gevraagd;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>de plaats of plaatsen waar de feiten zijn begaan;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>de data van de onderscheiden Europese aanhoudingsbevelen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>het doel van de overlevering;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>de mate waarin de nationaliteit van de opge&#xEB;iste persoon
                      een belemmering zal vormen voor verderlevering;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>f.</li.nr>
                    <al>de mogelijkheid dat de opge&#xEB;iste persoon, nadat hij naar
                      het grondgebied van een van de betrokken lidstaten is
                      verwijderd, vervolgens door de justiti&#xEB;le autoriteiten van
                      die lidstaat ter beschikking wordt gesteld van de
                      uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit van een andere lidstaat.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Beweert de opge&#xEB;iste persoon niet schuldig te zijn aan de
                  feiten waarvoor zijn overlevering wordt verzocht, dan dient
                  hij dat tijdens het verhoor aan te tonen en onderzoekt de
                  rechtbank die bewering.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                <al>Indien de rechtbank zulks met het oog op het door haar
                  krachtens het eerste lid in te stellen onderzoek noodzakelijk
                  acht, gelast zij, rekening houdend met de termijnen, genoemd
                  in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=22">artikel 22</intref>, &#x2013; zo nodig onder bijvoeging van een bevel tot
                  medebrenging &#x2013; tegen een door haar te bepalen tijdstip de
                  dagvaarding of schriftelijke oproeping van getuigen of deskundigen.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Op vordering van de officier van justitie kan de rechtbank
                  ter zitting de gevangenneming van de opge&#xEB;iste persoon bevelen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voordat het onderzoek ter zitting wordt gesloten, beslist de
                  rechtbank ambtshalve, met inachtneming van het bepaalde in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=22">artikel 22</intref>, omtrent de gevangenhouding van de opge&#xEB;iste
                  persoon, zo deze in bewaring of in verzekering is gesteld.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>28</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr>1</lidnr>
                <al>Uiterlijk veertien dagen na de sluiting van het onderzoek ter
                  zitting doet de rechtbank uitspraak over de overlevering. De
                  uitspraak wordt met redenen omkleed.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>2</lidnr>
                <al>Bevindt de rechtbank, hetzij dat het Europees
                  aanhoudingsbevel niet voldoet aan de vereisten van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,
                  hetzij dat de overlevering niet kan worden toegestaan, hetzij
                  dat ten aanzien van de opge&#xEB;iste persoon geen sprake kan zijn
                  van een vermoeden van schuld aan de feiten waarvoor zijn
                  overlevering is gevraagd, dan weigert zij bij haar uitspraak
                  de overlevering.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>3</lidnr>
                <al>In andere dan de in het tweede lid voorziene gevallen staat
                  de rechtbank bij haar uitspraak overlevering toe, tenzij zij
                  van oordeel is dat met toepassing van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=13">artikel
                  13</intref> de overlevering dient te worden geweigerd.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>4</lidnr>
                <al>Indien uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteiten van twee of
                  meer lidstaten de overlevering van dezelfde persoon hebben
                  gevraagd, bevestigt de rechtbank het oordeel van de officier
                  van justitie aan welk van de Europese aanhoudingsbevelen &#x2013;
                  voor zover de overlevering op basis daarvan kan worden
                  toegestaan &#x2013; voorrang dient te worden gegeven, tenzij naar het
                  oordeel van de rechtbank de officier van justitie met
                  inachtneming van de daarvoor gestelde criteria niet in
                  redelijkheid tot zijn keuze heeft kunnen komen.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>5</lidnr>
                <al>In een uitspraak als bedoeld in dit artikel worden de
                  toepasselijke wetsbepalingen, alsmede &#x2013; in voorkomend geval &#x2013;
                  het feit of de feiten waarvoor de overlevering wordt
                  toegestaan en de letterlijke tekst van de door de
                  uitvaardigende justiti&#xEB;le
autoriteit afgegeven garanties, bedoeld in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, en in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=12">artikel 12</intref> vermeld.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>6</lidnr>
                <al>Wordt de overlevering toegestaan niettegenstaande een
                  bewering van de persoon overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=26">artikel 26, vierde lid</intref>,
                  dan vermeldt de uitspraak hetgeen de rechtbank te dien aanzien
                  heeft bevonden.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>29</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr>1</lidnr>
                <al>De uitspraak van de rechtbank is dadelijk uitvoerbaar,
                  tenzij er ten aanzien van de opge&#xEB;iste persoon een
                  concurrerend uitleveringsverzoek of overleveringsverzoek van
                  het Internationaal Strafhof of van een ander internationaal
                  tribunaal is ontvangen, dat in behandeling is genomen.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>2</lidnr>
                <al>Tegen de uitspraak van de rechtbank staat geen rechtsmiddel
                  open, anders dan beroep in cassatie in het belang der wet,
                  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=456" compleet="nee">artikel 456 van het Wetboek van Strafvordering</extref>.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>30</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=37" compleet="nee">artikelen 37 tot en met 39</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=45" compleet="nee">45 tot en met 49</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=50" compleet="nee">50, eerste
                  lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=260" compleet="nee">260, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=268" compleet="nee">268</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=269" compleet="nee">269, vijfde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=271" compleet="nee">271</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=272" compleet="nee">272</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=273" compleet="nee">273,
                  derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=274" compleet="nee">274 tot en met 277</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=279" compleet="nee">279</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=281" compleet="nee">281</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=286" compleet="nee">286</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=288" compleet="nee">288, vierde lid</extref>,
                  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=289" compleet="nee">289, eerste en derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=290" compleet="nee">290 tot en met 301</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=318" compleet="nee">318 tot en met
                  322</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=324" compleet="nee">324 tot en met 327</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=328" compleet="nee">328 tot en met 331</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=345" compleet="nee">345, eerste lid</extref>,
                  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=346" compleet="nee">346</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=357" compleet="nee">357</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=362" compleet="nee">362</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=363" compleet="nee">363</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=365" compleet="nee">365 van het Wetboek van Strafvordering</extref>
                  zijn van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid genoemde artikelen vinden geen
                  toepassing voor zover deze betrekking hebben op een getuige
                  wiens identiteit niet of slechts ten dele blijkt.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">31</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De uitspraak van de rechtbank wordt aan de opge&#xEB;iste persoon
                  die bij de voorlezing daarvan niet tegenwoordig is geweest,
                  betekend. Daarbij wordt hem meegedeeld dat hij tegen de
                  uitspraak geen rechtsmiddel kan instellen.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien ten aanzien van de opge&#xEB;iste persoon een concurrerend
                  uitleveringsverzoek of overleveringsverzoek van het
                  Internationaal Strafhof of een ander internationaal tribunaal
                  in behandeling is genomen, wordt de opge&#xEB;iste persoon eveneens
                  meegedeeld dat Onze Minister, met inachtneming van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002559&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35
                  van de Uitleveringswet</extref> respectievelijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013796&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31 van de
                  Uitvoeringswet Internationaal Strafhof</extref> of andere toepasselijke
                  wetgeving, zal beslissen of aan de uitspraak van de rechtbank
                  gevolg wordt gegeven, dan wel of betrokkene wordt uitgeleverd
                  respectievelijk wordt overgeleverd aan het Internationaal
                  Strafhof of aan een ander internationaal tribunaal.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De griffier van de rechtbank zendt uiterlijk drie dagen na
                  de uitspraak het Europees aanhoudingsbevel met de daarbij
                  behorende stukken terug aan de officier van justitie.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>In de gevallen bedoeld in het tweede lid zendt de griffier
                  van de rechtbank tevens een afschrift van het Europees
                  aanhoudingsbevel met de daarbij behorende stukken aan Onze Minister.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>32</nr>
              </kop>
              <al>De officier van justitie brengt de uitspraak van de rechtbank
                onverwijld ter kennis van de uitvaardigende justiti&#xEB;le
                autoriteit. Indien de overlevering is toegestaan, vermeldt hij
                hetzij de termijn waarbinnen de overlevering dient plaats te
                vinden, hetzij het bestaan van een concurrerend
                uitleveringsverzoek of een overleveringsverzoek van het
                Internationaal Strafhof of een ander internationaal tribunaal.</al>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr>D</nr>
              <titel>Voortgezette vrijheidsbeneming en feitelijke overlevering</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>33</nr>
              </kop>
              <al>Een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=27">artikel 27</intref> bevolen vrijheidsbeneming wordt &#x2013;
                behoudens de mogelijkheid van verdere vrijheidsbeneming uit
                anderen hoofde &#x2013; be&#xEB;indigd zodra:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>zulks door de rechtbank of door de officier van justitie,
                    ambtshalve of op verzoek van de opge&#xEB;iste persoon of diens
                    raadsman, wordt gelast;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>zij sedert de dag van de uitspraak tien dagen heeft
                    geduurd, tenzij de rechtbank, op vordering van de officier
                    van justitie, de vrijheidsbeneming inmiddels heeft verlengd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>34</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr>1</lidnr>
                <al>Verlenging van de vrijheidsbeneming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=33">artikel
                  33, onderdeel b</intref>, kan voor ten hoogste tien dagen geschieden.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>2</lidnr>
                <al>In afwijking van het eerste lid kan de vrijheidsbeneming
                  telkens worden verlengd met ten hoogste dertig dagen indien:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>ook de uitlevering is gevraagd of de overlevering door
                      het Internationaal Strafhof of een ander internationaal
                      tribunaal, en Onze Minister nog niet op die verzoeken
                      heeft beslist;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>de overlevering wel is toegestaan, maar de feitelijke
                      overlevering niet binnen de gestelde termijn heeft kunnen plaatshebben.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>3</lidnr>
                <al>De opge&#xEB;iste persoon wordt in de gelegenheid gesteld op de
                  vordering tot verlenging te worden gehoord.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">35</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Zo spoedig mogelijk na de uitspraak waarbij de overlevering
                  geheel of gedeeltelijk is toegestaan, maar niet later dan tien
                  dagen na de datum van deze uitspraak, wordt de opge&#xEB;iste
                  persoon feitelijk overgeleverd. De officier van justitie
                  bepaalt, na overleg met de uitvaardigende justiti&#xEB;le
                  autoriteit, de tijd en plaats.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien door bijzondere omstandigheden de feitelijke
                  overlevering niet binnen de in het eerste lid gestelde termijn
                  kan plaatsvinden, wordt in onderling overleg een nieuwe datum
                  bepaald. De feitelijke overlevering vindt alsdan uiterlijk
                  tien dagen na de vastgestelde datum plaats.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Feitelijke overlevering kan bij wijze van uitzondering
                  achterwege blijven zolang er ernstige humanitaire redenen
                  bestaan die aan de feitelijke overlevering in de weg staan, in
                  het bijzonder zolang het gelet op de gezondheidstoestand van
                  de opge&#xEB;iste persoon niet verantwoord is om te reizen. De
                  uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit wordt onverwijld hiervan
                  in kennis gesteld. De officier van justitie bepaalt, na
                  overleg met de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit, de tijd
                  en plaats waarop de feitelijke overlevering alsnog kan
                  plaatsvinden. De feitelijke overlevering vindt alsdan
                  uiterlijk tien dagen na de vastgestelde datum plaats.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>De vrijheidsbeneming van de opge&#xEB;iste persoon wordt
                  be&#xEB;indigd na het verstrijken van de in het eerste tot en met
                  derde lid genoemde termijnen.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>36</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr>1</lidnr>
                <al>De beslissing omtrent de tijd en de plaats van de feitelijke
                  overlevering wordt aangehouden, indien en zolang tegen de
                  opge&#xEB;iste persoon een strafrechtelijke vervolging in Nederland
                  gaande is, of een door een Nederlandse rechter tegen hem
                  gewezen strafvonnis nog geheel of ten dele voor
                  tenuitvoerlegging vatbaar is.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>2</lidnr>
                <al>In gevallen als voorzien in het eerste lid kan Onze
                  Minister, na advies van het openbaar ministerie, bepalen dat
                  en onder welke voorwaarden de opge&#xEB;iste persoon ten behoeve
                  van diens berechting reeds aanstonds voorlopig ter beschikking
                  van de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit kan worden gesteld.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>3</lidnr>
                <al>In geval van toepassing van het tweede lid bericht de
                  officier van justitie dat de opge&#xEB;iste persoon voorlopig ter
                  beschikking zal worden gesteld van de uitvaardigende
                  justiti&#xEB;le autoriteit, met wie hij ook de daaraan verbonden
                  voorwaarden schriftelijk overeenkomt.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>4</lidnr>
                <al>Ondergaat de opge&#xEB;iste persoon, te wiens aanzien het derde
                  lid wordt toegepast, een vrijheidsstraf, dan komt de tijd
                  gedurende welke hij in het buitenland ter beschikking van de
                  uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit is, in mindering op zijn straftijd.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>37</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr>1</lidnr>
                <al>Indien zulks voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=35">artikel 35, eerste of
                  tweede lid</intref>, noodzakelijk is, wordt de opge&#xEB;iste persoon op
                  bevel van de officier van justitie aangehouden voor ten
                  hoogste drie dagen. Indien de feitelijke overlevering niet
                  binnen de termijn van drie dagen heeft kunnen plaatsvinden,
                  kan het bevel tot aanhouding door de officier van justitie
                  eenmaal voor ten hoogste drie dagen worden verlengd.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>2</lidnr>
                <al>Na verlenging van de in het eerste lid bedoelde termijn door
                  de officier van justitie, kan deze uitsluitend op vordering
                  van de officier van justitie door de rechtbank voor ten
                  hoogste tien dagen worden verlengd.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>3</lidnr>
                <al>Een verlenging als bedoeld in het tweede lid kan alleen
                  geschieden wanneer de feitelijke overlevering door bijzondere
                  omstandigheden niet binnen de termijn van zes dagen, ingevolge
                  het eerste lid, heeft kunnen plaatshebben.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>38</nr>
              </kop>
              <al>Bij de feitelijke overlevering deelt de officier van justitie
                aan de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit of, in voorkomend
                geval, aan de bevoegde centrale autoriteit de duur van de
                vrijheidsbeneming van de opge&#xEB;iste persoon met het oog op zijn
                overlevering, mee.</al>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr>E</nr>
              <titel>Verkorte procedure</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">39</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De opge&#xEB;iste persoon die overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=4">artikel 4, eerste of tweede lid</intref>,
                  is gesignaleerd ter fine van aanhouding met het oog op zijn
                  overlevering of ten aanzien van wie een Europees
                  aanhoudingsbevel is ontvangen, kan, uiterlijk op de dag
                  voorafgaande aan die welke overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=24">artikel 24</intref> is
                  bepaald voor zijn verhoor door de rechtbank, verklaren dat hij
                  instemt met zijn onmiddellijke overlevering.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Een verklaring overeenkomstig het eerste lid kan op het
                  moment van inverzekeringstelling worden afgelegd voor elke
                  officier van justitie. Nadien kan de verklaring uitsluitend
                  worden afgelegd ten overstaan van de officier van justitie bij
                  het arrondissementsparket te Amsterdam of de
                  rechter-commissaris. De afgelegde verklaring kan niet worden herroepen.</al>
              </lid>
              <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
officier van justitie, bedoeld in het tweede lid, tweede volzin, of de
rechter-commissaris is bevoegd de identiteit van de opge&#xEB;iste
persoon vast te stellen op de wijze, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=27a" compleet="nee">artikel 27a, eerste
lid, eerste volzin, en tweede lid, van het Wetboek van Strafvordering</extref>.
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=29a" compleet="nee">Artikel 29a, tweede lid, van dat wetboek</extref> is van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid><lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>De opge&#xEB;iste persoon kan zich bij het afleggen van de
                  verklaring doen bijstaan door een raadsman. Hierop wordt, zo
                  hij zonder raadsman verschijnt, zijn aandacht gevestigd door
                  de justiti&#xEB;le autoriteit, bevoegd tot het in ontvangst nemen
                  van de verklaring.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                <al>Voordat hij de verklaring aflegt, wordt de opge&#xEB;iste persoon
                  op de mogelijke gevolgen daarvan, in het bijzonder het
                  bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=43">artikel 43, derde lid</intref>, gewezen. Van de verklaring
                  wordt proces-verbaal opgemaakt.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                <al>De rechter-commissaris ten overstaan van wie de verklaring
                  is afgelegd, zendt het proces-verbaal daarvan onverwijld aan
                  de officier van justitie.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>40</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr>1</lidnr>
                <al>Uiterlijk tien dagen nadat een verklaring overeenkomstig
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=39">artikel 39</intref> is afgelegd, beslist de officier van justitie of de
                  opge&#xEB;iste persoon ter beschikking zal worden gesteld van de
                  uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit van wie de signalering als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=4">artikel 4, eerste en tweede lid</intref>, of het Europees
                  aanhoudingsbevel is uitgegaan.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>2</lidnr>
                <al>Het eerste lid blijft buiten toepassing:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>indien voor het feit of de feiten, in verband waarmede
                      de signalering is gedaan of het Europees aanhoudingsbevel
                      is afgegeven, ingevolge een der <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=6">artikelen 6, tweede lid</intref>,
                      en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=9">9 tot en met 11</intref> geen overlevering kan worden toegestaan;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>indien blijkt dat tegen de opge&#xEB;iste persoon in
                      Nederland een strafrechtelijke vervolging gaande is of dat
                      tegen hem door een Nederlandse rechter een nog geheel of
                      ten dele voor tenuitvoerlegging vatbaar strafvonnis is gewezen.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>3</lidnr>
                <al>Van elke beslissing, genomen krachtens het eerste lid van
                  dit artikel, geeft de officier van justitie onverwijld kennis
                  aan de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>41</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de officier van justitie overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=40">artikel 40</intref>
                  heeft beslist dat de opge&#xEB;iste persoon ter beschikking zal
                  worden gesteld van de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit van
                  de andere lidstaat, blijft <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=23">artikel 23, tweede lid</intref>, buiten toepassing.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Is de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=23">artikel 23, tweede lid</intref>, bedoelde vordering reeds
                  bij de rechtbank ingediend, dan wordt deze onverwijld
                  ingetrokken. De griffier van de rechtbank stelt alsdan het
                  Europees aanhoudingsbevel, met de daarbij behorende stukken,
                  weer in handen van de officier van justitie.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Van het intrekken van de vordering geeft de officier van
                  justitie kennis aan de opge&#xEB;iste persoon.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>42</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr>1</lidnr>
                <al>Na de dag waarop hij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=39">artikel 39</intref> bedoelde verklaring
                  heeft afgelegd, kan de opge&#xEB;iste persoon nog slechts gedurende
                  ten hoogste twintig dagen in bewaring of in verzekering
                  gesteld blijven.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>2</lidnr>
                <al>Het eerste lid blijft buiten toepassing, indien de officier
                  van justitie heeft beslist dat aan de verklaring geen gevolg
                  zal worden gegeven en het Europees aanhoudingsbevel,
                  overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=23">artikel 23, tweede lid</intref>, aan de rechtbank is overgelegd.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr>3</lidnr>
                <al>De in het eerste lid van dit artikel gestelde termijn kan,
                  op vordering van de officier van justitie, door de rechtbank
                  telkens met ten hoogste dertig dagen worden verlengd
                  uitsluitend wanneer de feitelijke overlevering door bijzondere
                  omstandigheden niet binnen de termijn van twintig dagen,
                  bedoeld in het eerste lid, heeft kunnen plaatsvinden.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>43</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In geval van toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=40">artikel 40, eerste lid</intref>, bepaalt
                  de officier van justitie, na overleg met de bevoegde
                  buitenlandse autoriteiten, onverwijld de tijd en de plaats
                  waarop de feitelijke overlevering zal geschieden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De officier van justitie kan, zo nodig, met het oog op de
                  feitelijke overlevering krachtens deze paragraaf, de
                  aanhouding van de opge&#xEB;iste persoon bevelen voor ten hoogste
                  drie dagen. Indien de feitelijke overlevering niet binnen de
                  termijn van drie dagen heeft kunnen plaatsvinden, kan het
                  bevel tot aanhouding door de officier van justitie eenmaal
                  voor ten hoogste drie dagen worden verlengd. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=37">Artikel 37,
                  tweede en derde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In geval van overlevering krachtens deze paragraaf is
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=14">artikel 14</intref> niet van toepassing.</al></lid></artikel>
          </paragraaf>
        </afdeling>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Overlevering aan Nederland</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44</nr>
          </kop>
          <al>Elke officier van justitie in Nederland kan fungeren als
            uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">45</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij of in een Europees aanhoudingsbevel dient door de
              uitvaardigende officier van justitie te worden verklaard:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien de opge&#xEB;iste persoon een onderdaan is van de
                  uitvoerende lidstaat, dat, zo hij ter zake van de feiten
                  waarvoor de overlevering kan worden toegestaan in Nederland
                  tot een onvoorwaardelijke vrijheidsstraf wordt veroordeeld,
                  hij deze straf in de uitvoerende lidstaat zal mogen ondergaan;</al>
              </li>
              
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien het strafbare feit dat aan het Europees
                  aanhoudingsbevel ten grondslag ligt, is bedreigd met een
                  levenslange vrijheidsstraf dat, in voorkomend geval, naar
                  Nederlands recht de mogelijkheid bestaat van de toepassing van
                  gratie op de opgelegde straf of maatregel.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan een verklaring, bedoeld in het eerste lid, is iedere persoon
              of instantie die in Nederland is belast met een publieke taak, gebonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">45a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien
het Europees aanhoudingsbevel strekt tot tenuitvoerlegging van een
vonnis terwijl de verdachte niet in persoon is verschenen bij de
behandeling ter terechtzitting die tot het vonnis heeft geleid,
verklaart de uitvaardigende officier van justitie in het Europees
aanhoudingsbevel
dat:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de
verdachte tijdig en in persoon is gedagvaard en daarbij op de hoogte is
gebracht van de datum en plaats van de behandeling ter terechtzitting
die tot het vonnis heeft geleid of anderszins daadwerkelijk officieel
in kennis is gesteld van de datum en de plaats van de behandeling ter
terechtzitting, zodat op ondubbelzinnige wijze vaststaat dat hij op de
hoogte was van de voorgenomen terechtzitting en ervan in kennis is
gesteld dat een vonnis kan worden gewezen wanneer hij niet ter
terechtzitting verschijnt;
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de verdachte op
de hoogte was van de behandeling ter terechtzitting en een door hem
gekozen of een hem van overheidswege toegewezen advocaat heeft
gemachtigd zijn verdediging te voeren en dat die advocaat ter
terechtzitting zijn verdediging heeft gevoerd;
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de verdachte
nadat het vonnis aan hem was betekend en hij uitdrukkelijk was
ge&#xEF;nformeerd over zijn recht op een verzetprocedure of een
procedure in hoger beroep, waarbij hij het recht heeft aanwezig te zijn
en tijdens welke de zaak opnieuw ten gronde wordt behandeld en nieuw
bewijsmateriaal wordt toegelaten, die kan leiden tot herziening van het
oorspronkelijke vonnis uitdrukkelijk te kennen heeft gegeven dat hij
het vonnis niet betwist of niet binnen de voorgeschreven termijn verzet
of hoger beroep heeft aangetekend;
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>het vonnis niet
in persoon aan de verdachte is betekend,
maar:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>hem
na zijn overlevering onverwijld in persoon zal worden betekend en hij
uitdrukkelijk zal worden ge&#xEF;nformeerd over zijn recht op een
verzetprocedure of een procedure in hoger beroep, waarbij hij het recht
heeft aanwezig te zijn, waarop de zaak opnieuw ten gronde wordt
behandeld en nieuw bewijsmateriaal wordt toegelaten, die kan leiden tot
herziening van het oorspronkelijke vonnis
en</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>hij wordt
ge&#xEF;nformeerd over de termijn waarbinnen hij verzet of hoger beroep
dient aan te tekenen, als vermeld in het desbetreffende Europees
aanhoudingsbevel.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Aan een
verklaring als bedoeld in onderdeel d van het eerste lid, is iedere
persoon of instantie die in Nederland is belast met een publieke taak,
gebonden.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">45b</nr>
                     </kop>
                     <al>In de gevallen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=45a">artikel 45a, eerste
lid, onderdeel d</intref>, verstrekt de uitvaardigende officier van justitie op
verzoek van de persoon tegen wie het Europees aanhoudingsbevel is
uitgevaardigd en die nog niet officieel van de tegen hem ingestelde
strafprocedure in kennis is gesteld, onverwijld en door tussenkomst van
de uitvoerende justiti&#xEB;le autoriteit, een afschrift van het
vonnis, dat ten grondslag ligt aan het Europees aanhoudingsbevel.
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=408" compleet="nee">Artikel 408, tweede lid, van het Wetboek van Strafvordering</extref> is in dit
geval niet van
toepassing.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">46</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De uitvaardigende officier van justitie is bevoegd rechtstreeks
              contact te onderhouden met de uitvoerende justiti&#xEB;le autoriteit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een signalering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=4">artikel 4, eerste en tweede
lid</intref>, draagt de
              uitvaardigende officier van justitie op aan de dienst
              internationale netwerken, Sirene Nederland van het Korps
              landelijke politiediensten, onder overlegging van een gewaarmerkt
              afschrift van het door hem afgegeven Europees aanhoudingsbevel.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>47</nr>
          </kop>
          <al>De uitvaardigende officier van justitie is met het oog op de
            behandeling en uitvoering van het door hem afgegeven Europees
            aanhoudingsbevel bevoegd de uitvoerende justiti&#xEB;le autoriteit op
            verzoek of eigener beweging aanvullende informatie te verstrekken
            en, in voorkomend geval, schriftelijk de voorwaarden overeen te
            komen in het geval de opge&#xEB;iste persoon voorlopig ter beschikking
            wordt gesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>48</nr>
          </kop>
          <al>De voorwaarden die door de buitenlandse uitvoerende justiti&#xEB;le
            autoriteit in overeenstemming met het op 13&#xA0;juni 2002 door de Raad
            vastgestelde kaderbesluit betreffende het Europees aanhoudingsbevel
            en de procedures van overlevering tussen de lidstaten van de
            Europese Unie (PbEG L&#xA0;190) worden gesteld bij de overlevering van de
            opge&#xEB;iste persoon aan Nederland, zijn verbindend voor iedere persoon
            of instantie die in Nederland is belast met een publieke taak.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>IV</nr>
          <titel>Andere vormen van rechtshulp</titel>
        </kop>
        <afdeling>
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Op verzoek van het buitenland</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>49</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voorwerpen, aangetroffen in het bezit van de opge&#xEB;iste
                persoon, kunnen op verzoek van de uitvaardigende justiti&#xEB;le
                autoriteit in beslag worden genomen. De inbeslagneming kan door
                elke officier of hulpofficier van justitie worden gelast.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de inbeslagneming niet in het arrondissement Amsterdam
                heeft plaatsgevonden, wordt de officier van justitie bij het
                arrondissementsparket te Amsterdam daarvan in kennis gesteld en
                worden voorwerpen bij de overdracht van de opge&#xEB;iste persoon of,
                indien dat onmogelijk is, zo spoedig mogelijk daarna aan hem overgedragen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=23">artikel 23, tweede lid</intref>, bedoelde vordering legt de
                officier van justitie een lijst van de in beslag genomen
                voorwerpen aan de rechtbank over.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>50</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De rechtbank beslist bij haar uitspraak over de overlevering
                tevens over de afgifte dan wel de teruggave van de in beslag
                genomen voorwerpen en vermeldt dit in haar uitspraak. Afgifte
                van die voorwerpen aan de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit
                kan alleen worden bevolen in het geval van inwilliging van het
                verzoek tot overlevering.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Met het oog op de mogelijke rechten van derden kan de
                rechtbank ten aanzien van bepaalde voorwerpen beslissen, dat
                afgifte slechts mag geschieden onder het beding, dat die
                voorwerpen onmiddellijk zullen worden teruggezonden nadat
                daarvan het voor de strafvordering nodige gebruik zal zijn gemaakt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In geval van overlevering overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;paragraaf=E">&#xA7; E van afdeling 2
                van hoofdstuk II</intref>, beslist de officier van justitie over de
                afgifte dan wel de teruggave van de in beslag genomen
                voorwerpen. Hij houdt daarbij, overeenkomstig het tweede lid,
                rekening met de mogelijke rechten van derden.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Voorwerpen ten aanzien waarvan de rechtbank de overdracht
                heeft toegestaan, worden ook overgedragen indien de opge&#xEB;iste
                persoon wegens overlijden of ontsnapping niet feitelijk kan
                worden overgeleverd.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>51</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Vreemdelingen die, ten behoeve van een strafrechtelijk
                onderzoek of de tenuitvoerlegging van een strafvonnis, door de
                uitvoerende justiti&#xEB;le autoriteit van een lidstaat feitelijk
                worden overgeleverd aan de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit
                van een andere lidstaat of door een derde staat aan een andere
                lidstaat worden uitgeleverd, kunnen met toestemming van de
                officier van justitie over Nederlands grondgebied worden vervoerd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Toestemming voor vervoer over land wordt gegeven door de
                officier van justitie mits de volgende gegevens zijn ontvangen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de identiteit en de nationaliteit van de persoon tegen wie
                    het Europees aanhoudingsbevel is afgegeven of ten aanzien
                    van wie een uitleveringsverzoek is gedaan;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het bestaan van een Europees aanhoudingsbevel of van een
                    uitleveringsverzoek aan een derde staat;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de aard en wettelijke kwalificatie van het strafbare feit;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een beschrijving van de omstandigheden waaronder het
                    strafbare feit is begaan, met inbegrip van tijd en plaats.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De in het tweede lid bedoelde toestemming wordt niet gegeven
                in gevallen, waarin de door te voeren persoon staat gesignaleerd
                ter fine van overlevering aan een andere lidstaat dan die van
                bestemming, aan het Internationaal Strafhof of aan een ander
                internationaal tribunaal of ter fine van uitlevering aan een
                derde staat.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De doorvoer van Nederlanders kan slechts worden toegestaan
                voor zover hun overlevering krachtens deze wet mogelijk is en
                onder dezelfde waarborgen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De toestemming van de officier van justitie is niet vereist
                voor vervoer door de lucht waarbij geen landing op Nederlands
                gebied wordt gemaakt.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>In geval van een niet voorziene landing op Nederlands
                grondgebied kan de vreemdeling, op verzoek van de hem
                begeleidende buitenlandse ambtenaren, voorlopig worden
                aangehouden krachtens een bevel van de officier of hulpofficier
                van justitie. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=17">Artikel 17</intref> is van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Het vervoer van de voorlopig aangehouden vreemdeling kan
                worden voortgezet, zodra de officier van justitie de in het
                tweede lid bedoelde informatie heeft ontvangen en daartoe
                toestemming verleent. Is de toestemming na afloop van de termijn
                van inverzekeringstelling nog niet verleend of binnen die
                termijn geweigerd, dan wordt de vreemdeling terstond in vrijheid
                gesteld, behoudens de mogelijkheid van verdere vrijheidsbeneming
                uit anderen hoofde.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>52</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Bij vervoer te land, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=51">artikel 51</intref>, wordt de
                bewaking van de vreemdeling opgedragen aan Nederlandse ambtenaren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Indien het ten gevolge van bijzondere omstandigheden niet
                mogelijk is het vervoer door Nederland zonder onderbreking voort
                te zetten, kan de vreemdeling, in afwachting van een passende
                gelegenheid tot vertrek naar elders, zo nodig worden opgenomen
                in een huis van bewaring, zulks op vertoon van een stuk waaruit
                de door de officier van justitie verleende toestemming tot het
                vervoer blijkt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De kosten verbonden aan het vervoer en de detentie worden in
                rekening gebracht bij de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>53</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Aan een verzoek van de uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit om
                een opge&#xEB;iste persoon die op basis van een door hem afgegeven
                Europees aanhoudingsbevel is aangehouden voorafgaand aan diens
                overlevering te horen, geeft de officier van
justitie zo
                veel mogelijk gevolg.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Op het verhoor zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=552n" compleet="nee">artikelen 552n</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=552o" compleet="nee">552o van het Wetboek
                van Strafvordering</extref> en artikel 4, eerste tot en met derde lid,
                van de EU-rechtshulpovereenkomst 2000 van toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>54</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De officier van justitie kan op verzoek van de uitvaardigende
                justiti&#xEB;le autoriteit toestaan dat een opge&#xEB;iste persoon die op
                basis van een Europees aanhoudingsbevel is aangehouden,
                voorafgaand aan de beslissing over de overlevering, tijdelijk
                ter beschikking wordt gesteld van de uitvaardigende justiti&#xEB;le
                autoriteit voor het afleggen van een verklaring.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De instemming van de opge&#xEB;iste persoon is daartoe vereist.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De officier van justitie staat de tijdelijke
                terbeschikkingstelling niet toe, indien de opge&#xEB;iste persoon
                daardoor niet aanwezig zou kunnen zijn op het door de rechtbank,
                overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=24">artikel 24, eerste lid</intref>, bepaalde tijdstip waarop
                de opge&#xEB;iste persoon zal worden gehoord.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De officier van justitie bepaalt daartoe in overleg met de
                uitvaardigende justiti&#xEB;le autoriteit de duur van de
                terbeschikkingstelling en de voorwaarden waaronder de
                terbeschikkingstelling plaatsvindt.</al></lid></artikel>
        </afdeling>
        <afdeling>
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Op verzoek van Nederland</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>55</nr>
            </kop>
            <al>Elke officier van justitie kan de uitvoerende justiti&#xEB;le
              autoriteit verzoeken voorwerpen, aangetroffen in het bezit van
              degene wiens overlevering hij op basis van een signalering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=4">artikel 4, eerste en tweede
lid</intref> of van een Europees aanhoudingsbevel
              heeft gevraagd, in beslag te nemen en aan hem over te dragen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>56</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De officier van justitie die een Europees aanhoudingsbevel
                heeft uitgevaardigd of een Europees aanhoudingsbevel of
                uitleveringsverzoek in behandeling heeft genomen, zendt een
                verzoek om doorvoer van een opge&#xEB;iste persoon aan de bevoegde
                autoriteit van de lidstaat van de Europese Unie over wiens
                grondgebied betrokkene moet worden vervoerd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een verzoek om doorvoer dient de volgende gegevens te bevatten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de identiteit en de nationaliteit van de persoon tegen wie
                    het Europees aanhoudingsbevel is afgegeven of ten aanzien
                    van wie een uitleveringsverzoek is gedaan;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het bestaan van een Europees aanhoudingsbevel of van een
                    uitleveringsverzoek aan een derde staat;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de aard en wettelijke kwalificatie van het strafbare feit;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een beschrijving van de omstandigheden waaronder het
                    strafbare feit is begaan, met inbegrip van tijd en plaats.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Op verzoek van de bevoegde autoriteit van de lidstaat over
                wiens grondgebied de doorvoer plaatsvindt, worden de kosten van
                de doorvoer door de officier van justitie vergoed.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>57</nr>
            </kop>
            
          <al>De officier van justitie kan de uitvoerende justiti&#xEB;le
                autoriteit verzoeken om de persoon die op basis van een door hem
                afgegeven Europees aanhoudingsbevel is aangehouden, voorafgaand
                aan de beslissing over diens overlevering:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>te horen in zijn aanwezigheid dan wel in de aanwezigheid
                    van een door hem aangewezen vertegenwoordiger;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>tijdelijk over te brengen naar Nederland.</al>
                </li>
              </lijst></artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>58</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In de gevallen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=57">artikel 57, onder b</intref>, bepaalt de
                officier van justitie die het Europees aanhoudingsbevel heeft
                uitgevaardigd in overleg met de uitvoerende justiti&#xEB;le
                autoriteit de duur van de terbeschikkingstelling en de
                voorwaarden waaronder de terbeschikkingstelling plaatsvindt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Gedurende zijn verblijf hier te lande wordt de tijdelijk ter
                beschikking gestelde persoon op bevel van de officier van
                justitie in verzekering gesteld. De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=61">artikelen 61</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=64">64, eerste
                lid</intref>, zijn, voor zoveel nodig, van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel>
        </afdeling>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>V</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>59</nr>
          </kop>
          <al>Krachtens deze wet gegeven bevelen tot inverzekeringstelling of
            bewaring, dan wel tot verlenging van een termijn van
            vrijheidsbeneming, worden gedagtekend en ondertekend. De grond voor
            uitvaardiging wordt in het bevel vermeld. Aan degene op wie het
            bevel betrekking heeft, wordt onverwijld een afschrift daarvan uitgereikt.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">60</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De bevelen tot vrijheidsbeneming, gegeven krachtens deze wet,
              zijn dadelijk uitvoerbaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bevoegd tot het ten uitvoer leggen van Europese
              aanhoudingsbevelen, Nederlandse bevelen tot aanhouding, voorlopige
              aanhouding of gevangenneming zijn de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het
              Wetboek van Strafvordering</extref> bedoelde ambtenaren.</al>
          </lid>
          <lid><lidnr>3</lidnr><al>Op de
tenuitvoerlegging van een Europees aanhoudingsbevel, de in het eerste
lid bedoelde bevelen tot vrijheidsbeneming en de last daartoe zijn de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=564" compleet="nee">artikelen 564 tot en met 568 van het Wetboek van Strafvordering</extref> van
toepassing.</al></lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>61</nr></kop><al>Personen die krachtens deze wet in verzekering of in bewaring zijn
            gesteld, of wier gevangenneming of gevangenhouding is bevolen,
            worden behandeld als verdachten die krachtens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref> aan een overeenkomstige maatregel zijn onderworpen.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">62</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bij en krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40 van het Wetboek van
              Strafvordering</extref> bepaalde is van overeenkomstige toepassing ten
              aanzien van een krachtens deze wet in verzekering gestelde
              opge&#xEB;iste persoon.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien een persoon overeenkomstig deze wet zijn vrijheid wordt
              ontnomen &#x2013; anders dan uit kracht van een Europees aanhoudingsbevel
              of een Nederlands bevel tot aanhouding of voorlopige aanhouding,
              dan wel tot inverzekeringstelling of tot verlenging van de termijn
              daarvan &#x2013; geeft de voorzitter van de rechtbank in het
              arrondissement waarin hij zich bevindt een last tot toevoeging aan
              het bestuur van de raad voor rechtsbijstand. De officier van justitie
              geeft de voorzitter onverwijld schriftelijk kennis, dat toevoeging
              moet plaatshebben.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>63</nr></kop><al>Op de bevelen tot bewaring en gevangenhouding, krachtens deze wet
            gegeven, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=66a" compleet="nee">artikel 66a van het Wetboek van Strafvordering</extref> van
            overeenkomstige toepassing.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>64</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>In gevallen waarin krachtens deze wet een beslissing omtrent de
              vrijheidsbeneming kan of moet worden genomen, kan worden bevolen
              dat die vrijheidsbeneming voorwaardelijk wordt opgeschort of
              geschorst tot het moment van de uitspraak van de rechtbank waarbij
              de overlevering wordt toegestaan. De te stellen voorwaarden mogen
              alleen strekken ter voorkoming van vlucht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Op bevelen krachtens het eerste lid gegeven door de rechtbank,
              dan wel door de rechter-commissaris, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=80" compleet="nee">artikelen 80, met
              uitzondering van het tweede lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=81" compleet="nee">81 tot en met 88 van het
              Wetboek van Strafvordering</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>65</nr></kop><al>Op bevelen tot be&#xEB;indiging van vrijheidsbeneming, krachtens deze
            wet gegeven, en op de tenuitvoerlegging van zodanige bevelen zijn de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=73" compleet="nee">artikelen 73</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=79" compleet="nee">79</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=569" compleet="nee">569</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=570" compleet="nee">570 van het Wetboek van Strafvordering</extref> van
            overeenkomstige toepassing.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>66</nr>
          </kop>
          <al>De termijnen, genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=19">artikelen 19, onder b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=22">22</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=37">37,
            eerste en tweede lid</intref>, lopen niet gedurende de tijd dat de betrokkene
            zich aan de verdere tenuitvoerlegging van de in die artikelen
            bedoelde bevelen heeft onttrokken.</al>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>66a</nr></kop><al>Waar in deze wet de bevoegdheid wordt gegeven tot het horen van
personen, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=131a" compleet="nee">artikel 131a van het Wetboek van Strafvordering</extref> van
overeenkomstige toepassing.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>67</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>In gevallen waarin de overlevering is geweigerd, kan de
              rechtbank, op verzoek van de opge&#xEB;iste persoon, hem een vergoeding
              ten laste van de Staat toekennen voor de schade die hij heeft
              geleden ten gevolge van vrijheidsbeneming, bevolen krachtens deze
              wet. Onder schade is begrepen het nadeel dat niet in
              vermogensschade bestaat. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=89" compleet="nee">artikelen 89, derde, vierde en zesde
              lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=90" compleet="nee">90</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=91" compleet="nee">91</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=93" compleet="nee">93 van het Wetboek van Strafvordering</extref> zijn van
              overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>In gevallen als bedoeld in het eerste lid vinden de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=591" compleet="nee">artikelen
              591</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=591a" compleet="nee">591a van het Wetboek van Strafvordering</extref> overeenkomstige
              toepassing op vergoeding van kosten en schaden voor de opge&#xEB;iste
              persoon of diens erfgenamen. In de plaats van het in die artikelen
              bedoelde gerecht treedt de rechtbank.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>68</nr></kop><al>Op betekeningen, kennisgevingen en oproepingen, gedaan krachtens
            deze wet, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=585" compleet="nee">artikelen 585 tot en met 590 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> van overeenkomstige toepassing.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">69</nr>
          </kop>
          <al>De bepalingen van deze wet zijn niet van toepassing op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>overlevering van gedeserteerde schepelingen aan autoriteiten
                  van de staat waartoe zij behoren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>overlevering van leden van een vreemde krijgsmacht en van
                  personen die met hen zijn gelijkgesteld, aan de bevoegde
                  militaire autoriteiten, voor zover die overlevering geschiedt
                  krachtens een overeenkomst met een of meer staten waarmee
                  Nederland bondgenootschappelijke betrekkingen onderhoudt.</al>
              </li>
            </lijst>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>70</nr>
          </kop>
          <al>De officier van justitie draagt zorg voor een halfjaarlijkse
            rapportage aan Onze Minister over:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het aantal Europese aanhoudingsbevelen dat is ontvangen en in
                behandeling is genomen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het aantal malen dat de verkorte procedure is toegepast;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het aantal malen dat verhoor door de rechtbank heeft plaatsgevonden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het aantal malen dat de rechtbank de overlevering heeft
                toegestaan en geweigerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de gemiddelde duur van de procedures, bedoeld onder b en c.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>71</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Uitleveringswet.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>72</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het
              Wetboek van
            Strafrecht.</redactie></al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>73</nr>
          </kop>
          <al>Onze Minister zendt binnen drie jaren na inwerkingtreding van deze
            wet aan de Staten-Generaal een verslag over de toepassing van deze
            wet op de overlevering door Nederland, in het bijzonder over de
            effecten van de behandeling van overleveringsverzoeken in &#xE9;&#xE9;n instantie.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">74</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze wet treedt in de relatie met de lidstaten van de Europese
              Unie in de plaats van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002559" compleet="nee">Uitleveringswet</extref>, met uitzondering van de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002559&amp;artikel=50a" compleet="nee">artikelen 50a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002559&amp;artikel=51" compleet="nee">51 van die wet</extref>, en van de in de relatie tussen
              Nederland en de lidstaten van de Europese Unie geldende verdragen
              inzake de uitlevering, te weten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het op 13 december 1957 te Parijs tot stand gekomen Europees
                  Verdrag betreffende uitlevering (Trb. 1965, 9), het op
                  15&#xA0;oktober 1975 te Straatsburg tot stand gekomen Aanvullend
                  Protocol bij dit Verdrag (Trb. 1979, 119), het op 17&#xA0;maart
                  1978 te Straatsburg tot stand gekomen Tweede Aanvullend
                  Protocol bij dit Verdrag (Trb. 1979, 120) en, voor zover het
                  op uitlevering betrekking heeft, het op 27&#xA0;januari 1977 te
                  Straatsburg tot stand gekomen Europees Verdrag tot bestrijding
                  van terrorisme (Trb. 1985, 66);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de op 30 augustus 1979 te Wittem tot stand gekomen
                  Overeenkomst tussen het koninkrijk der Nederlanden en de
                  Bondsrepubliek Duitsland betreffende de aanvulling en het
                  vergemakkelijken van de toepassing van het Europees Verdrag
                  betreffende de uitlevering van 13&#xA0;december 1957 (Trb. 1979,
                  nr. 142);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>afdeling I en voor zover van toepassing afdeling III van het
                  op 27 juni 1962 te Brussel tot stand gekomen Verdrag aangaande
                  de uitlevering en de rechtshulp in strafzaken tussen het
                  Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg en het
                  Koninkrijk der Nederlanden, zoals gewijzigd bij het op 11&#xA0;mei
                  1974 te Brussel tot stand gekomen protocol (Trb. 1962, 97, en
                  1974, 11);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>hoofdstuk III, afdeling 4, van de Uitvoeringsovereenkomst
                  van Schengen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de Overeenkomst tussen de lidstaten van de Europese
                  Gemeenschappen betreffende de vereenvoudiging en de
                  modernisering van de wijze van toezending van
                  uitleveringsverzoeken van 26 mei 1989 (Trb. 1990, 97);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de op 10 maart 1995 te Brussel tot stand gekomen
                  Overeenkomst opgesteld op grond van artikel K.3 van het
                  Verdrag betreffende de Europese Unie aangaande de verkorte
                  procedure tot uitlevering tussen de Lid-Staten van de Europese
                  Unie (Trb. 1995, 10);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de op 27 september 1996 te Dublin tot stand gekomen
                  Overeenkomst opgesteld op grond van artikel K.3 van het
                  Verdrag betreffende de Europese Unie betreffende uitlevering
                  tussen de lidstaten van de Europese Unie (Trb. 1996, 304).</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het eerste lid blijft buiten toepassing in relatie tot een
              andere lidstaat van de Europese Unie voorzover en voorzolang die
              lidstaat niet de maatregelen heeft getroffen die noodzakelijk zijn
              om aan het op 13&#xA0;juni 2003 te Brussel totstandgekomen kaderbesluit
              van de Raad betreffende het Europees aanhoudingsbevel en de
              procedures van overlevering tussen de lidstaten van de Europese
              Unie (PbEG L&#xA0;190) te voldoen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voor zover de Raad van de Europese Unie een besluit neemt dat
              afwijkt van het eerste of tweede lid, kan daaraan bij algemene
              maatregel van bestuur uitvoering worden gegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002559" compleet="nee">Uitleveringswet</extref> blijft van toepassing op de behandeling van
              een verzoek tot uitlevering en op de in verband daarmede te nemen
              beslissingen, in gevallen waarin de stukken betreffende dat
              verzoek v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van het in werking treden van deze wet
              zijn ontvangen door Onze Minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Een opge&#xEB;iste persoon die op het tijdstip van het in werking
              treden van deze wet is gedetineerd ingevolge een bevel gegeven
              krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002559&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002559&amp;artikel=13a" compleet="nee">13a</extref> of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002559&amp;artikel=15" compleet="nee">15 van de Uitleveringswet</extref>, wordt, zo
              het Europees aanhoudingsbevel nog niet is ontvangen, beschouwd en
              behandeld als een persoon die krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=17">17</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=18">18</intref> van
              deze wet in bewaring wordt gehouden of in verzekering is gesteld.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>75</nr></kop><al>Deze wet treedt in werking met ingang van 1&#xA0;januari 2004. Indien
            het Staatsblad waarin deze wet wordt geplaatst, wordt uitgegeven na
            31&#xA0;december 2003, treedt zij in werking met ingang van de dag na de
            datum van uitgifte van het Staatsblad waarin zij wordt geplaatst.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>76</nr></kop><al>Deze wet wordt aangehaald als: Overleveringswet.</al></artikel></hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats> Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="29 april 2004">29 april 2004</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Minister
           van
          Justitie
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J. P. H.</voornaam>
          <achternaam>Donner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-05-11">de <nadruk type="cur">elfde</nadruk> mei 2004</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">bij de Overleveringswet</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Lijst van strafbare feiten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=7">artikel 7, eerste
            lid, onderdeel a, onder 1&#xB0;</intref>, van de Overleveringswet</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>deelneming aan een criminele organisatie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>terrorisme;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>mensenhandel;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>seksuele uitbuiting van kinderen en kinderpornografie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>illegale handel in verdovende middelen en psychotrope stoffen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>6.</li.nr>
            <al>illegale handel in wapens, munitie en explosieven;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>7.</li.nr>
            <al>corruptie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>8.</li.nr>
            <al>fraude, met inbegrip van fraude waardoor de financi&#xEB;le belangen
              van de Gemeenschap worden geschaad zoals bedoeld in de
              Overeenkomst van 26 juli 1995 aangaande de bescherming van de
              financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>9.</li.nr>
            <al>witwassen van opbrengsten van misdrijven;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>10.</li.nr>
            <al>vervalsing met inbegrip van namaak van de euro;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>11.</li.nr>
            <al>informaticacriminaliteit;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>12.</li.nr>
            <al>milieumisdrijven, met inbegrip van de illegale handel in
              bedreigde diersoorten en bedreigde planten- en boomsoorten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>13.</li.nr>
            <al>hulp bij illegale binnenkomst en illegaal verblijf;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>14.</li.nr>
            <al>moord en doodslag, zware mishandeling;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>15.</li.nr>
            <al>illegale handel in menselijke organen en weefsels;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>16.</li.nr>
            <al>ontvoering, wederrechtelijke vrijheidsberoving en gijzeling;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>17.</li.nr>
            <al>racisme en vreemdelingenhaat;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>18.</li.nr>
            <al>georganiseerde of gewapende diefstal;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>19.</li.nr>
            <al>illegale handel in cultuurgoederen, waaronder antiquiteiten en kunstvoorwerpen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>20.</li.nr>
            <al>oplichting;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>21.</li.nr>
            <al>racketeering en afpersing;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>22.</li.nr>
            <al>namaak van producten en productpiraterij;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>23.</li.nr>
            <al>vervalsing van administratieve documenten en handel in valse
              documenten; vervalsing van betaalmiddelen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>24.</li.nr>
            <al>illegale handel in hormonale stoffen en andere groeibevorderaars;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>25.</li.nr>
            <al>illegale handel in nucleaire en radioactieve stoffen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>26.</li.nr>
            <al>handel in gestolen voertuigen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>27.</li.nr>
            <al>verkrachting;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>28.</li.nr>
            <al>opzettelijke brandstichting;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>29.</li.nr>
            <al>misdrijven die onder de rechtsmacht van het Internationaal
              Strafhof vallen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>30.</li.nr>
            <al>kaping van vliegtuigen of schepen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>31.</li.nr>
            <al>sabotage.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">bij de Overleveringswet</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Model voor het Europees aanhoudingsbevel als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016664&amp;artikel=2">artikel
            2, tweede lid</intref>, van de Overleveringswet</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Europees arrestatiebevel</titel>
          </kop>
          <al>Dit bevel is uitgevaardigd door een bevoegde rechterlijke
            autoriteit. Ik verzoek om aanhouding en overlevering van de
            hieronder genoemde persoon met het oog op strafvervolging of
            tenuitvoerlegging van een vrijheidsstraf of een tot
            vrijheidsbeneming strekkende maatregel.</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">a) Gegevens betreffende de identiteit van de
              gezochte persoon</nadruk>
          </al>
          <al>Naam: ........................................................................................................................</al>
          <al>....................................................................................................................................</al>
          <al>Voornaam of voornamen: ............................................................................................</al>
          <al>...................................................................................................................................</al>
          <al>Meisjesnaam, in voorkomend geval: .............................................................................</al>
          <al>Bijnamen, in voorkomend geval: ...................................................................................</al>
          <al>Geslacht: .....................................................................................................................</al>
          <al>Nationaliteit: ................................................................................................................</al>
          <al>Geboortedatum: ..........................................................................................................</al>
          <al>Geboorteplaats: ...........................................................................................................</al>
          <al>Verblijfplaats en/of bekend adres: ................................................................................</al>
          <al>Indien bekend: taal/talen die de gezochte persoon begrijpt: ...........................................</al>
          <al>....................................................................................................................................</al>
          <al>Bijzondere kenmerken/beschrijving van de gezochte persoon: ...........</al>
          <al>....................................................................................................................................</al>
          <al>Foto en vingerafdrukken van de gezochte persoon, indien die
            beschikbaar zijn en mogen worden verzonden, of contactadres van de
            persoon die gecontacteerd moet worden om die informatie of een
            DNA-profiel te verkrijgen (indien deze gegevens beschikbaar zijn en
            toegezonden mogen worden, maar niet zijn opgenomen)</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">b) Besluit dat aan dit aanhoudingsbevel ten
              grondslag ligt</nadruk>
          </al>
          <al>1. Aanhoudingsbevel of een gelijkwaardige rechterlijke beslissing:</al>
          <al>Soort: ...........................................................................................................................</al>
          <al>2. Voor uitvoerlegging vatbaar vonnis: ............................................................................</al>
          <al>......................................................................................................................................</al>
          <al>Referentie: .....................................................................................................................</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">c) Gegevens betreffende de duur van de straf</nadruk>
          </al>
          <al>1. Maximumduur van de vrijheidsstraf of tot vrijheidsbeneming
            strekkende maatregel die voor het strafbare feit/de strafbare feiten
            kan worden opgelegd: ....................................</al>
          <al>.........................................................................................................................................</al>
          <al>2. Duur van de opgelegde vrijheidsstraf of tot vrijheidsbeneming
            strekkende maatregel:</al>
          <al>.........................................................................................................................................</al>
          <al>Nog uit te zitten straf: ........................................................................................................</al>
          <al>.........................................................................................................................................</al>
          
          <al><nadruk type="vet">d) Gelieve
te vermelden of de betrokkene in persoon is verschenen op het proces
dat heeft geleid tot de
beslissing:</nadruk></al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1.</li.nr>
                                 <al>&#x25A1;&#x2002;Ja,
de betrokkene is in persoon verschenen op het proces dat heeft geleid
tot de
beslissing.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2.</li.nr>
                                 <al>&#x25A1;&#x2002;Nee,
de betrokkene is niet in persoon verschenen op het proces dat heeft
geleid tot de
beslissing.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3.</li.nr>
                                 <al>Indien u
het vakje &#xAB;nee&#xBB; (keuzemogelijkheid 2) heeft aangekruist,
gelieve een van de volgende gevallen te
bevestigen:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr/>
                                       <al>&#x25A1;&#x2002;3.1a&#x2009;           de
betrokkene is in persoon gedagvaard op ... (dag/maand/jaar) en is
daarbij op de hoogte gebracht van het tijdstip en de plaats van het
proces dat tot de beslissing heeft geleid, en is ervan in kennis
gesteld dat een beslissing kan worden gegeven wanneer hij niet tijdens
het proces
verschijnt;</al>
                                       <al>OF</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       
                                       <al>&#x25A1;&#x2002;3.1b de
betrokkene is niet persoonlijk gedagvaard, maar is anderszins
daadwerkelijk officieel in kennis gesteld van het tijdstip en de plaats
van het proces dat tot de beslissing heeft geleid zodat op
ondubbelzinnige wijze vaststaat dat hij op de hoogte was van het
voorgenomen proces, en is ervan in kennis gesteld dat een beslissing
kan worden gegeven wanneer hij niet op het proces
verschijnt;</al>
                                       <al>OF</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       
                                       <al>&#x25A1;&#x2002;3.2 de
betrokkene was op de hoogte van het voorgenomen proces, heeft een zelf
gekozen of van overheidswege toegewezen raadsman gemachtigd zijn
verdediging op het proces te voeren, en is op het proces ook werkelijk
door die raadsman
verdedigd;</al>
                                       <al>OF</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       
                                       <al>&#x25A1;&#x2002;3.3 nadat
de beslissing aan hem was betekend op ... (dag/maand/jaar) en hij
uitdrukkelijk was ge&#xEF;nformeerd over zijn recht op een
verzetprocedure of een procedure in hoger beroep, waarbij hij het recht
heeft aanwezig te zijn, waarbij de zaak opnieuw ten gronde wordt
behandeld en nieuw bewijsmateriaal wordt toegelaten, en die kan leiden
tot herziening van de oorspronkelijke
beslissing:</al>
                                       <al>&#x25A1; heeft de
betrokkene uitdrukkelijk te kennen gegeven dat hij de beslissing niet
betwist;</al>
                                       <al>OF</al>
                                       <al>&#x25A1;&#x2002;heeft
de betrokkene niet binnen de voorgeschreven termijn verzet of hoger
beroep
aangetekend;</al>
                                       <al>OF</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <al>&#x25A1;&#x2002;3.4&#x2009;de
beslissing is niet persoonlijk aan de betrokkene betekend,
maar</al>
                                       <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                          <li>
                                             <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                             <al>de
beslissing zal hem na overlevering onverwijld persoonlijk worden
betekend,
en</al>
                                          </li>
                                          <li>
                                             <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                             <al>de
betrokkene zal na de betekening van de beslissing uitdrukkelijk worden
ge&#xEF;nformeerd over zijn recht op een verzetprocedure of een
procedure in hoger beroep, waarbij hij het recht heeft aanwezig te
zijn, waarbij de zaak opnieuw ten gronde wordt behandeld en nieuw
bewijsmateriaal wordt toegelaten, en die kan leiden tot herziening van
de oorspronkelijke beslissing,
en</al>
                                          </li>
                                          <li>
                                             <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                             <al>de
betrokkene zal ge&#xEF;nformeerd worden over de termijn waarover hij
beschikt om verzet of hoger beroep aan te tekenen, namelijk ...
dagen.</al>
                                          </li>
                                       </lijst>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>4.</li.nr>
                                 <al>Gelieve
voor het in punt 3.1b, 3.2 of 3.3 aangekruiste vakje te vermelden op
welke wijze aan de desbetreffende voorwaarde is
voldaan:..........................................................</al>
                              </li>
                           </lijst>
          <al>
            <nadruk type="vet">e) Strafbare feiten</nadruk>
          </al>
          <al>Dit bevel heeft betrekking op in totaal
            ............................... strafbare feiten.</al>
          <al>Beschrijving van de omstandigheden waaronder het strafbare feit is
            gepleegd/de strafbare feiten zijn gepleegd, met inbegrip van het
            tijdstip, de plaats en de mate van betrokkenheid van de gezochte
            persoon bij het strafbare feit/de strafbare feiten .....................................................................</al>
          <al>...............................................................................................................................................</al>
          <al>Aard en wettelijke kwalificatie van het strafbare feit/de
            strafbare feiten en toepasselijke wettelijke bepaling/wetboek: .....................................................</al>
          <al>........................................................................................................................................</al>
          <al>I. Geef in voorkomend geval aan of het gaat om &#xE9;&#xE9;n of meer van de
            volgende strafbare feiten waarop in de uitvaardigende lidstaat een
            vrijheidsstraf of een tot vrijheidsbeneming strekkende maatregel
            staat met een maximum van ten minste drie jaar en zoals omschreven
            in het recht van de uitvaardigende lidstaat (vakje aankruisen):</al>
          <al>&#x25A1; Deelneming aan een criminele organisatie</al>
          <al>&#x25A1; Terrorisme</al>
          <al>&#x25A1; Mensenhandel</al>
          <al>&#x25A1; Seksuele uitbuiting van kinderen en kinderpornografie</al>
          <al>&#x25A1; Illegale handel in verdovende middelen en psychotrope stoffen</al>
          <al>&#x25A1; Illegale handel in wapens, munitie en explosieven</al>
          <al>&#x25A1; Corruptie</al>
          <al>&#x25A1; Fraude, met inbegrip van fraude waardoor de financi&#xEB;le belangen
            van de Europese Gemeenschappen worden geschaad in de zin van de
            Overeenkomst van 26 juli 1995 aangaande de bescherming van de
            financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen</al>
          <al>&#x25A1; Witwassen van opbrengsten van misdrijven</al>
          <al>&#x25A1; Valsemunterij met inbegrip van namaak van de euro</al>
          <al>&#x25A1; Informaticacriminaliteit</al>
          <al>&#x25A1; Milieumisdrijven, met inbegrip van de illegale handel in
            bedreigde diersoorten en de illegale handel in bedreigde planten- en boomsoorten</al>
          <al>&#x25A1; Hulp aan illegale binnenkomst en illegaal verblijf</al>
          <al>&#x25A1; Moord en doodslag, zware mishandeling</al>
          <al>&#x25A1; Illegale handel in menselijke organen en weefsels</al>
          <al>&#x25A1; Ontvoering, wederrechtelijke vrijheidsberoving en gijzeling</al>
          <al>&#x25A1; Racisme en vreemdelingenhaat</al>
          <al>&#x25A1; Georganiseerde of gewapende diefstal</al>
          <al>&#x25A1; Illegale handel in cultuurgoederen, waaronder antiquiteiten en kunstvoorwerpen</al>
          <al>&#x25A1; Oplichting</al>
          <al>&#x25A1; Racketeering en afpersing</al>
          <al>&#x25A1; Namaak van producten en productpiraterij</al>
          <al>&#x25A1; Vervalsing van administratieve documenten en handel in valse documenten</al>
          <al>&#x25A1; Vervalsing van betaalmiddelen</al>
          <al>&#x25A1; Illegale handel in hormonale stoffen en andere groeibevorderaars</al>
          <al>&#x25A1; Illegale handel in nucleaire en radioactieve stoffen</al>
          <al>&#x25A1; Handel in gestolen voertuigen</al>
          <al>&#x25A1; Verkrachting</al>
          <al>&#x25A1; Opzettelijke brandstichting</al>
          <al>&#x25A1; Misdrijven die onder de rechtsmacht van het Internationaal
            Strafhof vallen</al>
          <al>&#x25A1; Kaping van vliegtuigen of schepen</al>
          <al>&#x25A1; Sabotage.</al>
          <al>II. Volledige omschrijving van het strafbare feit of de strafbare
            feiten die niet onder de in punt I genoemde strafbare feiten vallen:</al>
          <al>.......................................................................................................................................</al>
          <al>.......................................................................................................................................</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">f) Andere voor de zaak relevante omstandigheden
              (facultatieve informatie)</nadruk>
          </al>
          <al>(NB: bijvoorbeeld opmerkingen over extra-territorialiteit,
            stuiting van de verjaring en andere gevolgen van het strafbare feit) ...................................</al>
          <al>......................................................................................................................................</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">g) Dit bevel heeft tevens betrekking op de
              inbeslagneming en de overdracht van voorwerpen die als
              bewijsmiddel moeten dienen. Dit bevel heeft tevens betrekking op
              de inbeslagneming en de overdracht van voorwerpen die de gezochte
              persoon uit het strafbare feit heeft verkregen</nadruk>
          </al>
          <al>Beschrijving en plaats van de voorwerpen (indien bekend):</al>
          <al>........................................................................................................................................</al>
          <al>........................................................................................................................................</al>
          <al>........................................................................................................................................</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">h) Het strafbare feit/de strafbare feiten dat/die
              aan dit bevel ten grondslag ligt/liggen, is/zijn strafbaar gesteld
              met/heeft(hebben) geleid tot een vrijheidsstraf of tot
              vrijheidsbeneming strekkende maatregel welke levenslange
              vrijheidsbeneming meebrengt:</nadruk>
          </al>
          <al>&#x2013; de rechtsorde van de uitvaardigende lidstaat voorziet in de
            herziening van de opgelegde straf &#x2013; op verzoek of ten minste na 20
            jaar &#x2013; strekkende tot niet-uitvoering van de straf en/of</al>
          <al>&#x2013; de rechtsorde van de uitvaardigende lidstaat voorziet in de
            toepassing van gratiemaatregelen waarvoor de betrokkene krachtens de
            wetgeving of praktijk van de uitvaardigende lidstaat in aanmerking
            komt, en die strekken tot niet-uitvoering van de straf.</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">i) Rechterlijke autoriteit die het bevel heeft uitgevaardigd</nadruk>
          </al>
          <al>Offici&#xEB;le naam: ...............................................................................................................</al>
          <al>.......................................................................................................................................</al>
          <al>Naam van haar vertegenwoordiger: .....................................</al>
          <al>.......................................................................................................................................</al>
          <al>Functie (titel/rang): ..........................................................................................................</al>
          <al>........................................................................................................................................</al>
          <al>Dossiernummer: ...............................................................................................................</al>
          <al>Adres: .............................................................................................................................</al>
          <al>........................................................................................................................................</al>
          <al>Tel.: (landnummer) (netnummer) (...) .................................................................................</al>
          <al>Fax: (landnummer) (netnummer) (...) .................................................................................</al>
          <al>E.mailadres: .....................................................................................................................</al>
          <al>Adresgegevens van de persoon die moet worden gecontacteerd om de
            nodig praktische afspraken te maken voor de overlevering:</al>
          <al>.........................................................................................................................................</al>
          <al>Indien een centrale autoriteit is belast met de administratieve
            toezending en ontvangst van Europese aanhoudingsbevelen:</al>
          <al>Naam van de centrale autoriteit: .........................................................................................</al>
          <al>Contactpersoon, in voorkomend geval (titel/rang en naam):</al>
          <al>..........................................................................................................................................</al>
          <al>Adres: ...............................................................................................................................</al>
          <al>Tel.: (landnummer) (netnummer) (...) ..................................................................................</al>
          <al>Fax: (landnummer) (netnummer) (...) ..................................................................................</al>
          <al>E-mailadres: ......................................................................................................................</al>
          <al>Handtekening van de uitvaardigende rechterlijke autoriteit en/of
            haar vertegenwoordiger:</al>
          <al>Naam: ...............................................................................................................................</al>
          <al>Functie (titel/rang): .............................................................................................................</al>
          <al>Datum: ..............................................................................................................................</al>
          <al>Officieel stempel (indien beschikbaar)</al>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	