<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028299" dtdversie="2.0" id="441469" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Besluit ter uitvoering van artikel 5,
eerste lid, van de Faillissementswet BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">Enig</nr><label>artikel</label>
          
        </kop>
        <al>De in artikel 5, lid 1 van de Faillissementswet
BES bedoelde oproeping door de griffier geschiedt door middel van de
post, van de telegraaf of van een dienaar van de openbare macht.</al>
        <al>Indien de griffier de oproeping per post verzendt,
geschiedt de verzending per aangetekende brief.</al>
        <al>Indien de griffier de oproeping doet door middel
van de telegraaf voorziet hij het telegram van de aanwijzing
&#xAB;kennisgeving van aflevering&#xBB; of &#xAB;P.C.&#xBB;.</al>
        <al>Indien de griffier de oproeping verzendt door
middel van een dienaar van de openbare macht, doet hij de oproeping in
een gesloten omslag, waarop hij als afzender wordt genoemd; zo nodig
vermeldt de omslag het adres van de schuldenaar.</al>
        <al>De bezorging geschiedt tegen een door of namens de
geadresseerde te ondertekenen ontvangstbewijs, waarop dag en uur van de
ontvangst moeten worden vermeld. Wordt de brief niet aangenomen, dan
laat de dienaar van de openbare macht aan het aangewezen adres een
kennisgeving achter, dat de brief ter griffie van het in de
kennisgeving vermelde gerecht kan worden afgehaald. Zo spoedig mogelijk
wordt het ontvangstbewijs of, in geval van niet-afgifte van de brief,
deze zelf ter griffie bezorgd.</al>
        <al>De griffier
kan ook aan een dienaar van de openbare macht opdracht geven de
oproeping te doen bij exploit. Deze laat afschrift van het exploit aan
de persoon of aan de woonplaats van de schuldenaar en doet het
oorspronkelijke zo spoedig mogelijk aan de griffier
toekomen.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	