<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030755" dtdversie="2.0" id="466029" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Beleidsregel uitbreiding voorschotregeling voor oude bij
het CJIB nog openstaande
schadevergoedingsmaatregelen</intitule>
  
  <circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><titel status="officieel">Wettelijk
kader</titel></kop><tekst status="goed"><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=36f" compleet="nee">Artikel 36f, zesde lid,
van het Wetboek van Strafrecht</extref> bepaalt sinds 1 januari
2011:
</al><al>Indien de veroordeelde voor een
misdrijf niet of niet volledig binnen acht maanden na de dag waarop het
vonnis of arrest, waarbij de maatregel bedoeld in het eerste lid is
opgelegd, onherroepelijk is geworden, aan zijn verplichting heeft
voldaan, keert de staat het resterende bedrag uit aan het slachtoffer
dat geen rechtspersoon is. Bij algemene maatregel van bestuur kan
worden bepaald dat deze uitkering gedurende een in deze algemene
maatregel van bestuur te bepalen tijd wordt beperkt tot slachtoffers
van gewelds- en zedenmisdrijven.</al><al>In het
overgangsrecht van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027053" compleet="nee">Wet versterking van de positie van het
slachtoffer in het strafproces</extref> is bepaald dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=36f" compleet="nee">artikel 36f, zesde lid,
Sr</extref> alleen geldt voor schadevergoedingsmaatregelen die zijn opgelegd bij
rechterlijke uitspraak die onherroepelijk is geworden na de
inwerkingtreding van de wet op 1 januari
2011.</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002979&amp;artikel=6" compleet="nee">Artikel 6, tweede lid, van de Wet
schadefonds geweldsmisdrijven</extref>
bepaalt:</al><al>In gevallen waarin het
onderzoek naar de vraag of in de vergoeding van de schade niet op
andere wijze kan worden voorzien, dan wel het invorderen van het bedrag
van de schade, zou leiden tot ernstige vertraging in de behandeling van
het verzoek, of tot van de benadeelde in redelijkheid niet te vergen
kosten, kan niettemin bij de uitkering met die schade rekening worden
gehouden.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><titel status="officieel">Redengeving</titel></kop><tekst status="goed"><al>Uit
het voorgaande valt af te leiden dat voorzien is in de mogelijkheid om
beleid te voeren ten aanzien van die slachtoffers van gewelds- en
zedenmisdrijven die vertraging ondervinden bij het innen van een
schadevergoeding. In de gevallen waarin dat tot onredelijke vertraging
leidt, kan het schadefonds
bijspringen.</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=36f" compleet="nee">Artikel 36f, zesde lid</extref>,
juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027994&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, tweede lid, van het Uitvoeringsbesluit voorschot
schadevergoedingsmaatregel</extref> (hierna: Uitvoeringsbesluit) bepaalt dat
slachtoffers van bepaalde gewelds- en zedenmisdrijven die acht maanden
nadat de rechterlijke uitspraak bij welke een
schadevergoedingsmaatregel aan de veroordeelde is opgelegd en
onherroepelijk geworden, nog geen of slechts ten dele een
schadevergoeding van de veroordeelde hebben ontvangen, in aanmerking
komen voor een uitkering van een voorschot van het ontbrekende bedrag
door de staat. In het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027994" compleet="nee">Uitvoeringsbesluit</extref> is opgenomen dat de uitkering
van het voorschot wordt gedaan door het CJIB. Op grond van het
Uitvoeringsbesluit zijn op 1 september 2011 de eerste uitkeringen
gedaan aan slachtoffers en nabestaanden die het toegewezen bedrag nog
niet of niet geheel hadden ontvangen. Dat is acht maanden na de
inwerkingtreding van deze regeling.</al><al>Met
het trekken van de grens van 1 januari 2011 ontstaat er
ongelijkheid tussen de slachtoffers met een nog bij het CJIB
openstaande schadevergoedingsmaatregel die wel voor een voorschot van
het CJIB in aanmerking kunnen komen, en de slachtoffers met een nog bij
het CJIB openstaande schadevergoedingsmaatregel die daarvoor niet in
aanmerking komen.</al><al>Er is daarmee een
grote maatschappelijke urgentie om aan deze groep slachtoffers eveneens
bij voorschot het bedrag dat door de veroordeelde had moeten worden
betaald, uit te keren. Om deze reden zie ik aanleiding om over te gaan
tot het vastleggen van het onderhavige buitenwettelijk
beleid.</al><al>Aan het in de wettelijke
regeling gemaakte onderscheid ligt ten grondslag dat de kosten van
invoering van deze regeling overzienbaar moesten zijn, omdat voor de
dekking van deze bij amendement ingevoegde bepaling geen geld was
gereserveerd. Daarom is volledige inwerkingtreding van deze bepaling
ten behoeve van slachtoffers van alle misdrijven ook met vijf jaar
uitgesteld.</al><al>Thans is mij gebleken dat
inmiddels een beperkte extra budgettaire ruimte binnen de begroting is
gevonden. Uit deze budgettaire ruimte kan een voorschot worden
uitbetaald met betrekking tot de schadevergoedingsmaatregelen die op
24 september 2011 bij het CJIB nog als openstaand staan
geregistreerd, aan slachtoffers en nabestaanden van de misdrijven
genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027994&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, tweede lid, van het Uitvoeringsbesluit</extref>, waarbij
is voldaan aan alle in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=36f" compleet="nee">artikel 36f, zesde lid, van het Wetboek van
Strafrecht</extref> en in het Uitvoeringsbesluit genoemde criteria en die zijn
opgelegd bij een rechterlijke uitspraak die v&#xF3;&#xF3;r
1 januari 2011 onherroepelijk is geworden. Als peildatum wordt
24 september 2011 aangehouden, omdat op deze datum de onderhavige
uitbreiding van de voorschotregeling is
aangekondigd.</al><al>Van een openstaande
schadevergoedingsmaatregel is sprake indien uit de registratie van het
CJIB blijkt dat ten aanzien van een schadevergoedingsmaatregel een van
de volgende situaties zich niet
voordoet:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>het
totale bedrag is al voldaan,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de
vordering is verjaard,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de
veroordeelde heeft ter zake van deze schadevergoedingsmaatregel
vervangende hechtenis of vervangende jeugddetentie
ondergaan,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de veroordeelde is
overleden,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>schuldsanering bij
de veroordeelde waardoor de vordering is komen te vervallen,
of</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de veroordeelde en het
slachtoffer zijn samen tot een onderlinge regeling
gekomen.</al>
          </li>
</lijst><al>Met de
uitvoering van deze beslissing is het CJIB belast dat daartoe waar
nodig overleg voert met het Schadefonds Geweldsmisdrijven ter
afstemming en voorkoming van dubbele
uitkeringen.</al><al>Voor de uitbreiding van de
voorschotregeling als hiervoor weergegeven is een bedrag van
&#x20AC; 10,4 mln.
nodig.</al><al>Besluit:</al><al>Dat
aan het CJIB een bedrag van maximaal &#x20AC; 10,4 mln.
beschikbaar wordt gesteld ten behoeve van het uitkeren van voorschotten
op schadevergoedingsmaatregelen aan slachtoffers en nabestaanden die
aan de hierboven genoemde voorwaarden
voldoen.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting status="goed"><ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Veiligheid en Justitie,</organisatie><naam><voornaam>F.</voornaam><achternaam>Teeven</achternaam></naam></ondertekening></circulaire-sluiting></circulaire>
</wetgeving>
  	