<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005252" dtdversie="2.0" id="53439" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 31 oktober 1991, houdende regelen betreffende de
    openbaarheid van bestuur</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het,
            mede gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=110" compleet="nee">artikel 110 van de
            Grondwet</extref>, met het oog op een goede en
            democratische bestuursvoering wenselijk is gebleken de
            regelen met betrekking tot de openheid en openbaarheid van
            bestuur aan te passen en deze zoveel mogelijk in de wet op
            te nemen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Definities</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
        onder: </al>
    <lijst>
        
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>document: een bij een bestuursorgaan berustend
                schriftelijk stuk of ander materiaal dat gegevens bevat;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>bestuurlijke aangelegenheid: een aangelegenheid die
                betrekking heeft op beleid van een bestuursorgaan,
                daaronder begrepen de voorbereiding en de uitvoering ervan;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>intern beraad: het beraad over een bestuurlijke
                aangelegenheid binnen een bestuursorgaan, dan wel binnen
                een kring van bestuursorganen in het kader van de
                gezamenlijke verantwoordelijkheid voor een bestuurlijke aangelegenheid;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>niet-ambtelijke adviescommissie: een van overheidswege
                ingestelde instantie, met als taak het adviseren van een
                of meer bestuursorganen en waarvan geen ambtenaren lid
                zijn, die het bestuursorgaan waaronder zij ressorteren
                adviseren over de onderwerpen die aan de instantie zijn
                voorgelegd. Ambtenaren, die secretaris of adviserend lid
                zijn van een adviesinstantie, worden voor de toepassing
                van deze bepaling niet als leden daarvan beschouwd;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>ambtelijke of gemengd samengestelde adviescommissie: een
                instantie, met als taak het adviseren van &#xE9;&#xE9;n of meer
                bestuursorganen, die geheel of gedeeltelijk is
                samengesteld uit ambtenaren, tot wier functie behoort
                het adviseren van het bestuursorgaan waaronder zij
                ressorteren over de onderwerpen die aan de instantie
                zijn voorgelegd;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>persoonlijke beleidsopvatting: een opvatting, voorstel,
                aanbeveling of conclusie van een of meer personen over
                een bestuurlijke aangelegenheid en de daartoe door hen
                aangevoerde argumenten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>milieu-informatie: hetgeen daaronder wordt verstaan in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=19.1a" compleet="nee">artikel 19.1a
van de Wet milieubeheer</extref>;</al>
        </li>
    <li><li.nr>h.</li.nr><al>hergebruik:
het gebruik van informatie die openbaar is op grond van deze of een
andere wet en die is neergelegd in documenten berustend bij een
overheidsorgaan, voor andere doeleinden dan het oorspronkelijke doel
binnen de publieke taak waarvoor de informatie is
geproduceerd;</al></li><li>
<li.nr>i.</li.nr><al>overheidsorgaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>een orgaan van een rechtspersoon die
krachtens publiekrecht is ingesteld, of</al></li><li>
<li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>een ander persoon of college, met enig
openbaar gezag
bekleed.</al></li></lijst></li></lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1a</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze wet is van toepassing op de volgende bestuursorganen: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>Onze Ministers; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de bestuursorganen van provincies, gemeenten, waterschappen en
			 publiekrechtelijke bedrijfsorganisatie; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>bestuursorganen die onder de verantwoordelijkheid van
			 de onder a en
			 b genoemde organen werkzaam zijn; </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>andere bestuursorganen, voor zover niet bij algemene maatregel van
			 bestuur uitgezonderd. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid, onder d, is deze wet op de krachtens
die bepaling uitgezonderde bestuursorganen van toepassing voorzover het gaat
om het verstrekken van milieu-informatie.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Openbaarheid</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een bestuursorgaan verstrekt bij de uitvoering van zijn taak, onverminderd
het elders bij wet bepaalde, informatie overeenkomstig deze wet en gaat daarbij
uit van het algemeen belang van openbaarheid van informatie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het
bestuursorgaan draagt er zo veel mogelijk zorg voor dat de informatie
die het overeenkomstig deze wet verstrekt, actueel, nauwkeurig en
vergelijkbaar
is.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Informatie op verzoek</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een ieder kan een verzoek om informatie neergelegd in
            documenten over een bestuurlijke aangelegenheid richten tot
            een bestuursorgaan of een onder verantwoordelijkheid van een
            bestuursorgaan werkzame instelling, dienst of bedrijf.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De verzoeker vermeldt bij zijn verzoek de bestuurlijke
            aangelegenheid of het daarop betrekking hebbend document,
            waarover hij informatie wenst te ontvangen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De verzoeker behoeft bij zijn verzoek geen belang te stellen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien een verzoek te algemeen geformuleerd is, verzoekt het bestuursorgaan
de verzoeker zo spoedig mogelijk om zijn verzoek te preciseren en is het hem
daarbij behulpzaam.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Een verzoek om informatie wordt ingewilligd met
            inachtneming van het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=10">artikelen 10</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=11">11</intref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien het verzoek betrekking heeft op gegevens in documenten
        die berusten bij een ander bestuursorgaan dan dat waarbij het
        verzoek is ingediend, wordt de verzoeker zo nodig naar dat
        orgaan verwezen. Is het verzoek schriftelijk gedaan, dan wordt
        het doorgezonden onder mededeling van de doorzending aan de verzoeker.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De beslissing op een verzoek om informatie wordt mondeling
            of schriftelijk genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een gehele of gedeeltelijke afwijzing van een schriftelijk
            verzoek om informatie vindt schriftelijk plaats. In geval
            van een mondeling verzoek vindt een afwijzing schriftelijk
            plaats, indien de verzoeker daarom vraagt. De verzoeker
            wordt op deze mogelijkheid gewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De beslissing wordt eveneens schriftelijk genomen indien
            het verzoek om informatie een derde betreft en deze daarom
            heeft verzocht. In dat geval wordt tevens aan de derde de op
            hem betrekking hebbende informatie toegezonden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">6</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Het
bestuursorgaan beslist op het verzoek om informatie zo spoedig
mogelijk, doch uiterlijk binnen vier weken gerekend vanaf de dag na die
waarop het verzoek is ontvangen.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Het
bestuursorgaan kan de beslissing voor ten hoogste vier weken verdagen.
Van de verdaging wordt voor de afloop van de eerste termijn
schriftelijk gemotiveerd mededeling gedaan aan de verzoeker.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Onverminderd
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A15" compleet="nee">artikel 4:15 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> wordt de termijn voor
het geven van een beschikking opgeschort gerekend vanaf de dag na die
waarop het bestuursorgaan de verzoeker meedeelt dat toepassing is
gegeven aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A8" compleet="nee">artikel 4:8 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, tot de dag
waarop door de belanghebbende of belanghebbenden een zienswijze naar
voren is gebracht of de daarvoor gestelde termijn ongebruikt is
verstreken.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Indien de
opschorting, bedoeld in het derde lid, eindigt, doet het bestuursorgaan
daarvan zo spoedig mogelijk mededeling aan de verzoeker, onder
vermelding van de termijn binnen welke de beschikking alsnog moet
worden gegeven.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Indien
het bestuursorgaan heeft besloten informatie te verstrekken, wordt de
informatie verstrekt tegelijk met de bekendmaking van het besluit,
tenzij naar verwachting een belanghebbende bezwaar daar tegen heeft, in
welk geval de informatie niet eerder wordt verstrekt dan twee weken
nadat de beslissing is bekendgemaakt.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                     <al>Voor
zover het verzoek betrekking heeft op het verstrekken van
milieu-informatie:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>bedraagt
de uiterste beslistermijn in afwijking van het eerste lid twee weken
indien het bestuursorgaan voornemens is de milieu-informatie te
verstrekken terwijl naar verwachting een belanghebbende daar bezwaar
tegen heeft;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>kan de
beslissing slechts worden verdaagd op grond van het tweede lid, indien
de omvang of de gecompliceerdheid van de milieu-informatie een
verlenging
rechtvaardigt;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>zijn
het derde en vierde lid niet van
toepassing.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bestuursorgaan verstrekt de informatie met betrekking
            tot de documenten die de verlangde informatie bevatten door: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>kopie ervan te geven of de letterlijke inhoud ervan
                    in andere vorm te verstrekken,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>kennisneming van de inhoud toe te staan,</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een uittreksel of een samenvatting van de inhoud te
                    geven, of</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>inlichtingen daaruit te verschaffen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bestuursorgaan verstrekt de informatie in de door de verzoeker verzochte
vorm, tenzij:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het verstrekken van de informatie in die vorm redelijkerwijs niet gevergd
kan worden;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de informatie reeds in een andere, voor de verzoeker gemakkelijk
toegankelijke vorm voor het publiek beschikbaar
is.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien het verzoek betrekking heeft op
milieu-informatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=19.1a" compleet="nee">artikel 19.1a, eerste lid, onder b,
van de Wet milieubeheer</extref>, verstrekt het bestuursorgaan, zo nodig, en
indien deze informatie voorhanden is, tevens informatie over de
methoden die zijn gebruikt bij het samenstellen van eerstbedoelde
informatie.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Informatie uit eigen beweging</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bestuursorgaan dat het rechtstreeks aangaat, verschaft
            uit eigen beweging informatie over het beleid, de
            voorbereiding en de uitvoering daaronder begrepen, zodra dat
            in het belang is van een goede en democratische bestuursvoering.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het bestuursorgaan draagt er zorg voor dat de informatie
            wordt verschaft in begrijpelijke vorm, op zodanige wijze,
            dat belanghebbende en belangstellende burgers zoveel
            mogelijk worden bereikt en op zodanige tijdstippen, dat deze
            hun inzichten tijdig ter kennis van het bestuursorgaan
            kunnen brengen.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bestuursorgaan dat het rechtstreeks aangaat draagt zorg
            voor het openbaar maken, zo nodig en mogelijk met
            toelichting, van door niet-ambtelijke adviescommissies aan
            het orgaan uitgebrachte adviezen met het oog op het te
            vormen beleid, tezamen met de door het orgaan aan de
            commissies voorgelegde adviesaanvragen en voorstellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Uiterlijk binnen vier weken nadat de adviezen zijn
            ontvangen heeft openbaarmaking plaats en wordt daarvan
            mededeling gedaan in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> of een andere vanwege de
            overheid algemeen verkrijgbaar gestelde periodiek. Van een
            gehele of gedeeltelijke niet-openbaarmaking wordt op gelijke
            wijze mededeling gedaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde stukken kunnen worden
            openbaar gemaakt door deze: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op te nemen in een algemeen verkrijgbare uitgave,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>afzonderlijk uit te geven en algemeen verkrijgbaar
                    te stellen, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ter inzage te leggen, in kopie te verstrekken of uit
                    te lenen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Uitzonderingsgronden en beperkingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het verstrekken van informatie ingevolge deze wet blijft
            achterwege voor zover dit: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de eenheid van de Kroon in gevaar zou kunnen brengen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de veiligheid van de Staat zou kunnen schaden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bedrijfs- en fabricagegegevens betreft, die door
                    natuurlijke personen of rechtspersonen vertrouwelijk
                    aan de overheid zijn meegedeeld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>persoonsgegevens betreft als bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;paragraaf=2" compleet="nee">paragraaf&#xA0;2 van hoofdstuk
                        2 van de Wet bescherming
                    persoonsgegevens</extref>, tenzij de
                    verstrekking kennelijk geen inbreuk op de
                    persoonlijke levenssfeer maakt.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
            <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het verstrekken van informatie ingevolge deze wet blijft
            eveneens achterwege voor zover het belang daarvan niet
            opweegt tegen de volgende belangen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de betrekkingen van Nederland met andere staten en
                    met internationale organisaties;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de economische of financi&#xEB;le belangen van de Staat,
                    de andere publiekrechtelijke lichamen of de in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=1a">artikel 1a, onder c en
                    d</intref>, bedoelde bestuursorganen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de opsporing en vervolging van strafbare feiten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>inspectie, controle en toezicht door bestuursorganen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de eerbiediging van de persoonlijke levenssfeer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het belang, dat de geadresseerde erbij heeft als
                    eerste kennis te kunnen nemen van de informatie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het voorkomen van onevenredige bevoordeling of
                    benadeling van bij de aangelegenheid betrokken
                    natuurlijke personen of rechtspersonen dan wel van derden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Het tweede lid, aanhef en onder e, is niet van toepassing voorzover de
betrokken persoon heeft ingestemd met openbaarmaking.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Het eerste lid, aanhef en onder c en d, het tweede lid, aanhef
en onder e, en het zevende lid, aanhef en onder a, zijn niet van
toepassing voorzover het milieu-informatie betreft die betrekking heeft
op emissies in het milieu.
Voorts blijft in afwijking van het
eerste lid, aanhef en onder c, het verstrekken van milieu-informatie
uitsluitend achterwege voorzover het belang van openbaarmaking niet opweegt
tegen het daar genoemde belang.</al>
              </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Het tweede lid, aanhef en onder b, is van toepassing op het
            verstrekken van milieu-informatie voor zover deze
            handelingen betreft met een vertrouwelijk karakter. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Het tweede lid, aanhef en onder g, is niet van toepassing op het verstrekken
van milieu-informatie.</al>
    </lid>
<lid>
                <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                <al>Het verstrekken van milieu-informatie ingevolge deze wet blijft eveneens
achterwege voorzover het belang daarvan niet opweegt tegen de volgende belangen:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de bescherming van het milieu waarop deze informatie betrekking heeft;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de beveiliging van bedrijven en het voorkomen van sabotage.</al></li></lijst>
                
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                <al>Voorzover het
vierde lid, eerste volzin, niet van toepassing is, wordt bij het
toepassen van het eerste, tweede en zevende lid op milieu-informatie in
aanmerking genomen of deze informatie betrekking heeft op emissies
in het milieu.</al>
              </lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In geval van een verzoek om informatie uit documenten,
            opgesteld ten behoeve van intern beraad, wordt geen
            informatie verstrekt over daarin opgenomen persoonlijke beleidsopvattingen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Over persoonlijke beleidsopvattingen kan met het oog op een
            goede en democratische bestuursvoering informatie worden
            verstrekt in niet tot personen herleidbare vorm. Indien
            degene die deze opvattingen heeft geuit of zich erachter
            heeft gesteld, daarmee heeft ingestemd, kan de informatie in
            tot personen herleidbare vorm worden verstrekt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Met betrekking tot adviezen van een ambtelijke of gemengd
            samengestelde adviescommissie kan het verstrekken van
            informatie over de daarin opgenomen persoonlijke
            beleidsopvattingen plaatsvinden, indien het voornemen
            daartoe door het bestuursorgaan dat het rechtstreeks aangaat
            aan de leden van de adviescommissie voor de aanvang van hun
            werkzaamheden kenbaar is gemaakt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid wordt bij milieu-informatie het belang
van de bescherming van de persoonlijke beleidsopvattingen afgewogen tegen
het belang van openbaarmaking. Informatie over persoonlijke beleidsopvattingen
kan worden verstrekt in niet tot personen herleidbare vorm. Het tweede lid,
tweede volzin, is van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">V-A</nr>
        <titel status="officieel">Hergebruik</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">11a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit hoofdstuk is niet van toepassing
op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>informatie, zijnde een werk van letterkunde,
wetenschap of kunst in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001886" compleet="nee">Auteurswet</extref>, een opname van
uitvoering, fonogram, eerste vastlegging van een film of een opname van
een programma in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005921" compleet="nee">Wet op de naburige rechten</extref> of een
databank in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010591" compleet="nee">Databankenwet</extref> en waarvan een overheidsorgaan
niet de maker, uitvoerend kunstenaar, producent van fonogrammen,
producent van de eerste vastlegging van films, omroeporganisatie of
producent van een databank dan wel rechtverkrijgende is;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>informatie in het bezit van openbare omroepen of
hun dochterondernemingen, of van andere overheidsorganen of hun
dochterondernemingen ten behoeve van de vervulling van een publieke
omroeptaak;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>informatie in het bezit
van onderwijs- en onderzoeksinstellingen;</al></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>informatie in het bezit van culturele
instellingen;</al></li><li> <li.nr>e.</li.nr><al>informatie die tussen
overheidsorganen uitsluitend met het oog op de vervulling van hun
openbare taken wordt uitgewisseld.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=1a">artikel 1a, eerste lid, onder d</intref>,
is dit hoofdstuk van toepassing op de krachtens die bepaling
uitgezonderde bestuursorganen voor zover het gaat om
hergebruik.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11b</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een
ieder kan een verzoek om hergebruik richten tot een overheidsorgaan of
een onder verantwoordelijkheid van een overheidsorgaan werkzame
instelling, dienst of bedrijf.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
verzoeker vermeldt bij zijn verzoek de informatie die hij wenst te
hergebruiken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De verzoeker behoeft
bij zijn verzoek geen belang te
stellen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien een verzoek te
algemeen geformuleerd is, verzoekt het overheidsorgaan de verzoeker zo
spoedig mogelijk om zijn verzoek te preciseren en is het hem daarbij
behulpzaam.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11c</nr></kop><al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 7</intref> zijn van overeenkomstige
toepassing.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11d</nr></kop><al>Voor
hergebruik beschikbare documenten worden zoveel mogelijk langs
elektronische weg beschikbaar
gesteld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11e</nr></kop><al>Een
overheidsorgaan is niet verplicht vervaardiging van documenten voort te
zetten, enkel met het oog op
hergebruik.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11f</nr></kop><al>De
voorwaarden voor hergebruik zijn voor vergelijkbare categorie&#xEB;n
van hergebruik
gelijk.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11g</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een
exclusief recht tot hergebruik wordt niet verleend, tenzij dat
noodzakelijk is voor het verlenen van een dienst van algemeen
belang.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien een exclusief recht
wordt verleend voor een dienst van algemeen belang, wordt minstens elke
drie jaar door het overheidsorgaan dat het exclusieve recht heeft
verleend, bezien of de reden voor het verlenen van het exclusieve recht
nog aanwezig is.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Elk exclusief
recht op hergebruik dat wordt verleend, wordt op de voorgeschreven
wijze
bekendgemaakt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11h</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
totale inkomsten uit het verstrekken en het verlenen van toestemming
voor hergebruik zijn niet hoger dan de kosten van verzameling,
productie, vermenigvuldiging en verspreiding van de informatie,
vermeerderd met een redelijk rendement op
investeringen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels gesteld worden met
betrekking tot de totale inkomsten van het eerste
lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11i</nr></kop><al>Ten
aanzien van overheidsorganen die geen bestuursorgaan zijn, zijn <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=1.1" compleet="nee">titel
1.1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=2" compleet="nee">hoofdstuk 2</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.1" compleet="nee">afdelingen 3.1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.2" compleet="nee">3.2</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.6" compleet="nee">3.6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.7" compleet="nee">3.7</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=4.1" compleet="nee">titel 4.1</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=6" compleet="nee">hoofdstuk 6</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=7.1" compleet="nee">afdelingen 7.1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=7.2" compleet="nee">7.2</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=8" compleet="nee">hoofdstuk 8</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=10.1" compleet="nee">titel 10.1 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> van overeenkomstige
toepassing.</al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Overige bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen voor de
        centrale overheid regels worden gesteld met betrekking tot in
        rekening te brengen vergoedingen voor het ingevolge een verzoek
        om informatie vervaardigen van kopie&#xEB;n van documenten en
        uittreksels of samenvattingen van de inhoud daarvan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet verplicht niet tot het openbaar maken van adviezen van
        de Raad van State en van niet-ambtelijke adviescommissies die
        zijn uitgebracht voor 1 mei 1980.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    
    <al>Nadere regels omtrent de uitvoering van het bij of krachtens
        deze wet bepaalde kunnen worden gesteld: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voor de centrale overheid bij of krachtens een besluit
                van Onze Minister-President in overeenstemming met het
                gevoelen van de ministerraad;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>voor de provincies, gemeenten, waterschappen en de
                andere in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=1a">artikel 1a, onder c en
                d</intref>, bedoelde bestuursorganen door hun besturen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    
    <al>Exclusieve
rechten tot hergebruik, die v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van
deze wet zijn verleend, worden na afloop van het desbetreffende
contract niet opnieuw verleend, of vervallen, indien het contract een
langere looptijd heeft dan tot en met 31&#xA0;december 2008, met
ingang van die datum van
rechtswege.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister-President, Minister van Algemene Zaken, en Onze
        Minister van Binnenlandse Zaken zenden binnen vijf jaar na het
        in werking treden van deze wet aan de Staten-Generaal een
        verslag over de wijze waarop zij is toegepast.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Wijziging van enige wetten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    <al>Voor adviezen, voordrachten en andere voorstellen van de Raad
        van State, uitgebracht voor het tijdstip van inwerkingtreding
        van deze wet, blijven de op de dag voor de inwerkingtreding
        geldende wettelijke bepalingen van kracht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    <al>Op verzoeken op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1962</extref>
            (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 313) tot raadpleging
        of gebruik van v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van deze wet in een
        archiefbewaarplaats berustende archiefbescheiden blijven de voor
        de inwerkingtreding van deze wet gestelde beperkingen ten
        aanzien van de openbaarheid van kracht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <al>De Wet openbaarheid van bestuur (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1978, 581) wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als Wet openbaarheid van bestuur.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum=""> 31 oktober 1991</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister-President,</functie>
        <functie> Minister van Algemene Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>R. F. M. Lubbers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>C. I. Dales</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de eenendertigste  december  1991</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	