<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030119" dtdversie="2.0" id="459669" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit
van de Minister-President, Minister van Algemene Zaken van 7&#xA0;juni
2011, nr.&#xA0;3104145, houdende vaststelling van de herziene Algemene
Rijksvoorwaarden voor het verstrekken van opdrachten tot het verrichten
van diensten
(ARVODI-2011)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister-President, Minister van Algemene
Zaken,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Handelende in overeenstemming
met het gevoelen van de
ministerraad;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Vastgesteld
worden de bij dit besluit gevoegde herziene Algemene Rijksvoorwaarden
voor het verstrekken van opdrachten tot het verrichten van diensten,
voortaan genaamd
ARVODI-2011.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop><al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023626" compleet="nee">besluiten van de Minister-President, Minister van Algemene Zaken, van
26&#xA0;februari 2008, nr.&#xA0;3313667, houdende vaststelling van de
herziene Algemene Rijksvoorwaarden voor het verstrekken van opdrachten
tot het verrichten van diensten ((ARVODI-2008;
Stc.
2008, 52)</extref> en van 23&#xA0;februari 2009, nr.&#xA0;3075033,
houdende wijziging daarvan
(Stc. 2009,
53), worden
ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de dagtekening van
de Staatscourant waarin het wordt
geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>
        <functie>De Minister-President</functie>,
        <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="AZ">Algemene Zaken</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>M.</voornaam>
          <achternaam>Rutte</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begrippen</titel>
          </kop>
          <al>In deze algemene voorwaarden worden de navolgende begrippen met een
beginhoofdletter gebruikt. Onder deze begrippen wordt
verstaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <li.nr>1.1</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Beroepsfouten:</nadruk> tekortkomingen,
zoals vergissingen, onachtzaamheden, nalatigheden, verzuimen, onjuiste
adviezen, die een vakbekwame en zorgvuldige opdrachtnemer onder de
gegeven omstandigheden met inachtneming van normale oplettendheid en
bij een normale vakkennis en normale wijze van vakuitoefening behoort
te
vermijden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.2</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Bijlage:</nadruk> een
aanhangsel bij de Overeenkomst dat na parafering door beide Partijen
deel uitmaakt van de
Overeenkomst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.3</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Diensten:</nadruk> de
door Opdrachtnemer op basis van de Overeenkomst ten behoeve van
Opdrachtgever te verrichten
werkzaamheden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.4</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Opdrachtgever:</nadruk> de
Staat der Nederlanden of elke andere opdrachtgever die van deze
algemene voorwaarden gebruik
maakt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.5</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Opdrachtnemer:</nadruk> de
wederpartij van
Opdrachtgever;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.6</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Overeenkomst:</nadruk> de
schriftelijke overeenkomst tussen Opdrachtgever en Opdrachtnemer waarop
de Voorwaarden van toepassing zijn
verklaard;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.7</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Partij:</nadruk> Opdrachtgever
of Opdrachtnemer, afhankelijk van de
context;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.8</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Personeel
van Opdrachtgever:</nadruk> het door Opdrachtgever op grond
van de Overeenkomst ter beschikking te stellen
personeel;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.9</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Personeel
van Opdrachtnemer:</nadruk> de door Opdrachtnemer voor de
uitvoering van de Overeenkomst in te schakelen personeelsleden of
hulppersonen die krachtens de Overeenkomst onder zijn
verantwoordelijkheid zullen
werken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.10</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Voorwaarden:</nadruk> deze
algemene voorwaarden die van toepassing zijn op en deel uitmaken van de
Overeenkomst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.11</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Werkdag:</nadruk> kalenderdag,
behoudens weekenden en algemeen erkende feestdagen in de zin van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, van de Algemene
Termijnenwet</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Toepassing</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>2.1</li.nr>
              <al>Wijzigingen
van of aanvulling op de Overeenkomst of afwijkingen van (onderdelen
van) de Voorwaarden zijn slechts bindend, voor zover zij uitdrukkelijk
tussen partijen schriftelijk zijn
overeengekomen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.2</li.nr>
              <al>In geval van
strijdigheid tussen de Nederlandse tekst van deze Voorwaarden en
vertalingen daarvan, prevaleert steeds de Nederlandse
tekst.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Uitvoering
van de
overeenkomst</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Garanties
van de
Opdrachtnemer</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>3.1</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer
garandeert dat de door of namens hem te verrichten Diensten voldoen aan
de in de Overeenkomst vastgelegde
eisen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.2</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer garandeert dat
de door of namens hem te verrichten Diensten op vakbekwame wijze worden
uitgevoerd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Beoordeling
en
acceptatie</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>4.1</li.nr>
              <al>Opdrachtgever
beoordeelt de resultaten van de Diensten binnen een termijn van 10
werkdagen na levering. Indien Opdrachtgever de resultaten als voldoende
beoordeelt, accepteert hij deze door middel van een kennisgeving aan
Opdrachtnemer.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.2</li.nr>
              <al>Indien Opdrachtgever
de resultaten van de Diensten als onvoldoende beoordeelt, stuurt hij
Opdrachtnemer een kennisgeving van
niet-acceptatie.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.3</li.nr>
              <al>Opdrachtgever kan
de resultaten van de Diensten door derden laten
beoordelen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.4</li.nr>
              <al>Indien Opdrachtgever dat
noodzakelijk acht, kan hij na kennisgeving aan Opdrachtnemer de
acceptatietermijn verlengen met nogmaals 10
Werkdagen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.5</li.nr>
              <al>Indien Opdrachtgever zich
niet binnen een termijn van 10 Werkdagen na levering over de
beoordeling heeft uitgelaten, worden de resultaten van de Diensten
geacht te zijn
geaccepteerd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Vervanging
personen die belast zijn met de uitvoering van de
Diensten</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>5.1</li.nr>
              <al>Vervanging
van personen die zijn belast met de uitvoering van de Diensten, kan
doorOpdrachtnemer slechts bij uitzondering
plaatsvinden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.2</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer kan
personen die zijn belast met de uitvoering van de Diensten niet zonder
voorafgaande toestemming van Opdrachtgever tijdelijk of definitief
vervangen. Opdrachtgever weigert zijn toestemming niet op onredelijke
gronden en kan aan deze toestemming voorwaarden verbinden. De voor de
oorspronkelijke personen geldende tarieven kunnen bij vervanging niet
worden verhoogd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.3</li.nr>
              <al>Indien
Opdrachtgever vervanging verlangt van personen die zijn belast met de
uitvoering van de Diensten, omdat hij meent dat dit in het belang van
een goede uitvoering van de Overeenkomst nodig of wenselijk is, geeft
Opdrachtnemer hieraan gevolg. Daarbij wordt een tarief in rekening
gebracht dat niet hoger is dan het tarief dat voor de persoon die wordt
vervangen in de Overeenkomst is
vastgelegd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.4</li.nr>
              <al>Bij een vervanging van
personen die belast zijn met de uitvoering van de Overeenkomst, stelt
Opdrachtnemer personen beschikbaar die qua deskundigheid, opleiding en
ervaring ten minste gelijkwaardig zijn aan de te vervangen personen,
dan wel voldoen aan hetgeen partijen ten aanzien van deze personen zijn
overeengekomen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Gebruik
van zaken van Opdrachtgever en diensten van
derden</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>6.1</li.nr>
              <al>Bij
het verrichten van de Diensten kan Opdrachtnemer gebruik maken van
zaken die eigendom zijn van Opdrachtgever, en die voor dat doel aan
Opdrachtnemer in bruikleen worden gegeven. Aan deze bruikleen kunnen
voorwaarden worden verbonden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.2</li.nr>
              <al>Bij
het uitvoeren van de Overeenkomst maakt Opdrachtnemer slechts na
toestemming van Opdrachtgever gebruik van de diensten van derden.
Opdrachtgever onthoudt deze toestemming niet op onredelijke gronden.
Aan de toestemming kan hij voorwaarden verbinden. De door Opdrachtgever
verleende toestemming laat onverlet de verantwoordelijkheid en
aansprakelijkheid van Opdrachtnemer voor de nakoming van de krachtens
de Overeenkomst op hem rustende verplichtingen en de krachtens de
belasting- en socialeverzekeringswetgeving op hem als werkgever
rustende
verplichtingen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Verhouding
tussen partijen en
begeleiding</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Voortgangsrapportage</titel>
          </kop>
          <al>Opdrachtnemer
rapporteert over de voortgang van de werkzaamheden aan Opdrachtgever zo
vaak en op de wijze als in de Overeenkomst is bepaald dan wel
Opdrachtgever nodig
acht.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Contactpersonen</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>8.1</li.nr>
              <al>Beide
Partijen wijzen een contactpersoon aan, die de contacten over de
uitvoering van de Overeenkomst onderhoudt. Partijen informeren elkaar
schriftelijk over degene die zij als contactpersoon hebben
aangewezen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.2</li.nr>
              <al>Contactpersonen kunnen
hun Partij vertegenwoordigen en binden tenzij bij de Overeenkomst
anders is
bepaald.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Begeleidingscommissie/stuurgroep</titel>
          </kop>
          <al>De
Overeenkomst kan voorzien in de instelling van een
begeleidingscommissie of stuurgroep. De taken en bevoegdheden, alsmede
de samenstelling van de begeleidingscommissie of stuurgroep, kunnen in
de Overeenkomst nader worden
bepaald.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Wijze
van kennis
geven</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>10.1</li.nr>
              <al>Kennisgevingen
van Partijen op grond van de Overeenkomst worden schriftelijk
gedaan.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.2</li.nr>
              <al>Mondelinge mededelingen,
toezeggingen of afspraken hebben geen rechtskracht, tenzij deze
schriftelijk zijn bevestigd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.3</li.nr>
              <al>Onder
&#x2018;schriftelijk&#x2019; wordt tevens &#x2018;langs elektronische
weg&#x2019; verstaan,
waarbij:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
kennisgeving raadpleegbaar is door de
geadresseerde,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de authenticiteit van
de kennisgeving in voldoende mate is gewaarborgd,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de identiteit van de kennisgever
met voldoende zekerheid kan worden
vastgesteld.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Geheimhouding</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>11.1</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer
maakt hetgeen hem bij de uitvoering van de Overeenkomst ter kennis komt
en waarvan hij het vertrouwelijke karakter kent of redelijkerwijs kan
vermoeden op geen enkele wijze verder bekend, behalve voor zover enig
wettelijk voorschrift of een uitspraak van de rechter hem tot
bekendmaking daarvan
verplicht.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.2</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer verplicht
zijn Personeel deze geheimhoudingsverplichting na te leven en staat
ervoor in dat deze personen die verplichting
nakomen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.3</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer is er
verantwoordelijk voor dat Personeel van Opdrachtnemer dat betrokken is
bij de uitvoering van werkzaamheden in het kader van de uitvoering van
de Overeenkomst, voor zover deze bij Opdrachtgever worden verricht, de
door Opdrachtgever aangegeven privacyregels in acht
neemt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.4</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer geeft geen
persberichten uit en doet geen andere openbare mededelingen met
betrekking tot de onderhavige opdracht dan na voorafgaande toestemming
van Opdrachtgever.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.5</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer
stelt alle gegevens (schriftelijke stukken, computerbestanden, etc.)
die hij in het kader van de uitvoering van de Overeenkomst onder zich
heeft, binnen 10 Werkdagen na be&#xEB;indiging van de desbetreffende
werkzaamheden aan Opdrachtgever ter
beschikking.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.6</li.nr>
              <al>Opdrachtgever kan bij
de Overeenkomst een boete stellen op het schenden van de
geheimhoudingsverplichting. Betaling van die onmiddellijk opeisbare
boete laat de gehoudenheid van Opdrachtnemer om de schade die het
gevolg is van de schending te vergoeden
onverlet.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Beveiliging</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>12.1</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer
draagt zijn Personeel dat betrokken is bij de uitvoering van de
werkzaamheden voor zover die bij Opdrachtgever worden verricht, op de
door Opdrachtgever aangegeven beveiligingsprocedures en huisregels in
acht te nemen. Opdrachtgever informeert Opdrachtnemer tijdig over deze
procedures en regels.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>12.2</li.nr>
              <al>Opdrachtgever
kan vorderen dat van Personeel van Opdrachtnemer minimaal drie
Werkdagen voor aanvang van de werkzaamheden bij Opdrachtgever
verklaringen omtrent het gedrag worden
overgelegd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>12.3</li.nr>
              <al>Opdrachtgever kan
Personeel van Opdrachtnemer onderwerpen aan een veiligheidsonderzoek,
overeenkomstig de bij Opdrachtgever gebruikelijke regels. Opdrachtnemer
verleent aan dit onderzoek zijn volledige medewerking. Opdrachtgever
kan op grond van de uitkomsten van een dergelijk veiligheidsonderzoek
de inzet van het betrokken personeelslid bij de uitvoering van de
Overeenkomst zonder opgave van redenen
weigeren.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Financi&#xEB;le
bepalingen</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Vergoeding,
Meerwerk en
Minderwerk</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>13.1</li.nr>
              <al>Opdrachtgever
vergoedt aan Opdrachtnemer de werkelijk door hem gemaakte kosten en
uren, tenzij in de Overeenkomst een vaste prijs is
overeengekomen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>13.2</li.nr>
              <al>Indien door
aanvullende wensen of gewijzigde inzichten van Opdrachtgever of door
wijziging van de voor de te verrichten prestaties van belang zijnde
wettelijke voorschriften, de prestaties die Opdrachtnemer op grond van
de Overeenkomst moet verrichten, aantoonbaar worden verzwaard dan wel
uitgebreid, is sprake van meerwerk, dat voor vergoeding in aanmerking
komt. Tot meerwerk worden niet gerekend aanvullende werkzaamheden of
gewijzigde inzichten die Opdrachtnemer bij het sluiten van de
Overeenkomst had behoren te voorzien. Indien een Partij meent dat van
meerwerk sprake is, doet zij daarvan zo spoedig mogelijk mededeling aan
de andere Partij.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>13.3</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer
vangt niet aan met meerwerk alvorens hij daartoe schriftelijke opdracht
van Opdrachtgever heeft gekregen. Opdrachtnemer brengt ter verkrijging
van een opdracht een schriftelijke offerte uit met betrekking tot de
omvang van het verwachte meerwerk en de daaraan verbonden tijdsduur en
kosten. Ter zake van het door Opdrachtnemer te verrichten meerwerk
gelden de bepalingen van de Overeenkomst, waaronder de tarieven en
eventuele kortingen, voorzover deze door de nadere schriftelijke
opdracht niet worden gewijzigd. Opdrachtnemer kan bij het uitbrengen
van een offerte geen nadere dan wel zwaardere voorwaarden stellen dan
die waarmee Opdrachtgever
instemt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>13.4</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer aanvaardt en
voert een opdracht tot meerwerk uit tot een maximum van 15% van de
oorspronkelijke opdracht. Een dergelijke opdracht tot meerwerk wordt
uitgevoerd onder de bepalingen van de
Overeenkomst.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>13.5</li.nr>
              <al>Indien door
gewijzigde inzichten van Opdrachtgever of door wijziging van de voor de
te verrichten prestaties van belang zijnde wettelijke voorschriften de
prestaties die Opdrachtnemer op grond van de Overeenkomst moet
verrichten, aantoonbaar worden verlicht dan wel verminderd, is sprake
van minderwerk, dat voor verrekening in aanmerking komt. Indien een
Partij meent dat van minderwerk sprake is, doet zij daarvan zo spoedig
mogelijk schriftelijk mededeling aan de andere Partij. Indien een vaste
prijs is overeengekomen, bepalen partijen in onderling overleg het
bedrag van het minderwerk, dat met de te betalen prijs wordt
verrekend.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Facturering</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>14.1</li.nr>
              <al>Het
recht op betaling ontstaat na acceptatie door Opdrachtgever van de
resultaten van de verrichte Diensten. Opdrachtnemer factureert binnen
30 dagen na
acceptatie.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>14.2</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer verzendt
de factuur elektronisch zodat deze met inachtneming van de door
Opdrachtgever gegeven specificaties elektronisch kan worden ontvangen
en verwerkt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>14.3</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer zendt de
factuur toe aan Opdrachtgever onder vermelding van datum en nummer van
de Overeenkomst, van het BTW-bedrag en, indien van toepassing op grond
van artikel 14.1, onder overlegging van een afschrift van de
kennisgeving van acceptatie, alsmede andere door Opdrachtgever
verlangde gegevens.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>14.4</li.nr>
              <al>Indien is
overeengekomen dat betaling volgens nacalculatie plaatsvindt,
specificeert en factureert Opdrachtnemer de factuur in door
Opdrachtgever eventueel nader aangegeven vorm. In de factuur doet
Opdrachtnemer opgave van het aantal en de data van de werkelijk en
noodzakelijk bestede dagen of uren, waarbij Opdrachtnemer een korte
omschrijving van de verrichte werkzaamheden geeft, alsmede een
omschrijving van de eventuele reis- en verblijfkosten, indien deze niet
zijn inbegrepen in de dag- of
uurtarieven.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>14.5</li.nr>
              <al>Meerwerk wordt door
Opdrachtnemer na voltooiing van de meerwerkzaamheden, en acceptatie
daarvan door Opdrachtgever, apart gefactureerd. De aard en de omvang
van de verrichte meerwerkzaamheden worden in de facturen uitdrukkelijk
vermeld en, aan de hand van authentieke documenten,
gespecificeerd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Betaling
en
controle</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>15.1</li.nr>
              <al>Opdrachtgever
betaalt het door hem op basis van de Overeenkomst aan Opdrachtnemer
verschuldigde bedrag uiterlijk binnen 30 dagen na ontvangst van de
desbetreffende factuur indien deze voldoet aan het bepaalde in de
Overeenkomst.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.2</li.nr>
              <al>Indien Opdrachtgever
een factuur zonder geldige reden niet binnen het verstrijken van de in
het vorige lid genoemde termijn heeft voldaan, is hij van rechtswege de
wettelijke rente over het openstaande bedrag verschuldigd. Op de
rentevergoeding kan Opdrachtnemer geen aanspraak maken, indien de
desbetreffende factuur niet aan het gestelde in artikel 14, tweede tot
en met vijfde lid,
voldoet.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.3</li.nr>
              <al>Opdrachtgever kan de door
Opdrachtnemer verzonden factuur door een door Opdrachtgever aan te
wijzen accountant als bedoeld in artikel 2:393, eerste lid, van het
Burgerlijk Wetboek op inhoudelijke juistheid laten controleren.
Opdrachtnemer verleent de betrokken accountant inzage in boeken en
bescheiden en verstrekt hem alle gegevens en informatie die deze
verlangt. De controle is vertrouwelijk en strekt zich niet verder uit
dan voor het verifi&#xEB;ren van de facturen is vereist. De accountant
brengt zijn rapportage zo spoedig mogelijk aan Partijen uit. De kosten
van het accountantsonderzoek komen voor rekening van Opdrachtgever,
tenzij uit het onderzoek van de accountant blijkt dat de factuur niet
juist dan wel onvolledig is, in welk geval bedoelde kosten voor
rekening van Opdrachtnemer
komen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.4</li.nr>
              <al>Opdrachtgever kan de
betaling van een factuur of een deel daarvan, waarover tussen Partijen
geen overeenstemming bestaat, opschorten gedurende de periode van het
accountantsonderzoek. Van deze bevoegdheid maakt Opdrachtgever
uitsluitend gebruik, indien bij hem redelijke twijfel bestaat omtrent
de juistheid van de desbetreffende
factuur.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.5</li.nr>
              <al>Overschrijding van een
betalingstermijn door Opdrachtgever of niet-betaling van een factuur op
grond van vermoedelijke inhoudelijke onjuistheid daarvan of ingeval van
ondeugdelijkheid van de gefactureerde Diensten geeft Opdrachtnemer niet
het recht zijn werkzaamheden op te schorten dan wel te
be&#xEB;indigen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Voorschot</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>16.1</li.nr>
              <al>Indien
Opdrachtgever ter uitvoering van de Overeenkomst (een) betaling(en)
verricht voor Diensten die nog niet zijn geleverd, kan hij verlangen
dat door Opdrachtnemer voorafgaande aan die betaling(en) een
kredietinstellingsgarantie &#x2018;op afroep&#x2019; aan Opdrachtgever
wordt afgegeven ter waarde van het (de) betaalde bedrag(en). Aan de
garantie zijn voor Opdrachtgever geen kosten
verbonden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>16.2</li.nr>
              <al>Worden vanwege enige
tekortkoming aan de zijde van Opdrachtnemer Diensten niet binnen de
overeengekomen termijn geaccepteerd, dan is Opdrachtnemer de wettelijke
rente over het voorschot verschuldigd voor de tijd dat de tekortkoming
voortduurt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>16.3</li.nr>
              <al>De
kredietinstellingsgarantie &#x2018;op afroep&#x2019; wordt afgegeven
door een door Opdrachtgever aanvaarde kredietinstelling, overeenkomstig
het bij deze Voorwaarden gevoegde model (bijlage
1).</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Tekortschieten</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Dreigende
vertraging</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>17.1</li.nr>
              <al>Indien
de voortgang van de werkzaamheden vertraging dreigt te ondervinden,
bericht Opdrachtnemer dat onmiddellijk aan Opdrachtgever met vermelding
van oorzaak en consequenties daarvan. Tevens stelt Opdrachtnemer
maatregelen voor om verdere vertraging te
voorkomen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>17.2</li.nr>
              <al>Binnen 14 dagen na
ontvangst van de in het vorige lid bedoelde melding, bericht
Opdrachtgever of hij al dan niet instemt met de voorgestelde
maatregelen en de genoemde consequenties. Instemming houdt niet in dat
Opdrachtgever de oorzaak van de dreigende vertraging erkent en laat
alle andere rechten of vorderingen die Opdrachtgever op grond van de
Overeenkomst toekomen
onverlet.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Boete</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>18.1</li.nr>
              <al>Indien
de volledige Diensten niet binnen de overeengekomen dan wel verlengde
termijn zijn verricht op een wijze die aan de Overeenkomst beantwoordt,
is Opdrachtnemer aan Opdrachtgever een onmiddellijk opeisbare boete
verschuldigd van 0,1 % van de totale dan wel maximale prijs die met de
Overeenkomst is gemoeid voor elke dag dat de tekortkoming voortduurt
tot een maximum van 10 % daarvan. Indien nakoming anders dan door
overmacht blijvend onmogelijk is geworden, is de boete onmiddellijk in
haar geheel verschuldigd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>18.2</li.nr>
              <al>De boete
komt Opdrachtgever toe, onverminderd alle andere rechten of
vorderingen, daaronder mede
begrepen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>zijn
vordering tot nakoming van de overeengekomen verplichting tot het
verrichten van de Diensten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>zijn
recht op
schadevergoeding.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>18.3</li.nr>
              <al>De
boete wordt verrekend met de door Opdrachtgever verschuldigde
betalingen, ongeacht of de vordering tot betaling daarvan op een derde
is
overgegaan.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">19</nr>
            <titel status="officieel">Aansprakelijkheid</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>19.1</li.nr>
              <al>Indien
&#xE9;&#xE9;n der Partijen tekortschiet in de nakoming van haar
verplichtingen uit de Overeenkomst, kan de andere Partij haar in
gebreke stellen. De nalatige Partij is echter onmiddellijk in verzuim
als nakoming van de desbetreffende verplichtingen anders dan door
overmacht binnen de overeengekomen termijn reeds blijvend onmogelijk
is. De ingebrekestelling geschiedt schriftelijk, waarbij aan de
nalatige Partij een redelijke termijn wordt gegund om alsnog haar
verplichtingen na te komen. Deze termijn is een fatale termijn. Indien
nakoming binnen deze termijn uitblijft, is de nalatige Partij in
verzuim.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>19.2</li.nr>
              <al>De in het vorige lid
genoemde ingebrekestelling is niet vereist indien de termijn waarbinnen
de overeengekomen Diensten verricht hadden moeten zijn, voor de afloop
daarvan is verlengd. Indien de in het vorige lid bedoelde nakoming ook
niet heeft plaatsgevonden voor het eind van de verlengde termijn, is de
nalatige Partij vanaf dat moment direct in
verzuim.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>19.3</li.nr>
              <al>De Partij die toerekenbaar
tekortschiet in de nakoming van haar verplichtingen, is tegenover de
andere Partij aansprakelijk voor de door de andere Partij geleden dan
wel te lijden schade.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>19.4</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer
vrijwaart Opdrachtgever tegen eventuele aanspraken van derden op
vergoeding van schade als gevolg van het tekortschieten als bedoeld in
het derde lid.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>19.5</li.nr>
              <al>Indien Opdrachtnemer
voor het verrichten van de Diensten gebruik maakt van zaken als bedoeld
in artikel 6, eerste lid, die eigendom zijn van Opdrachtgever, is
Opdrachtnemer aansprakelijk voor de schade die aan deze zaken wordt
toegebracht. Indien als gevolg van de aanwezigheid van zaken van
Opdrachtgever bij Opdrachtnemer ter uitvoering van de Overeenkomst
schade aan Opdrachtnemer of aan derden wordt toegebracht, op welke
wijze dan ook, is deze schade geheel voor rekening en risico van
Opdrachtnemer. In voorkomende gevallen vrijwaart Opdrachtnemer
Opdrachtgever tegen aanspraken van
derden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>19.6</li.nr>
              <al>Alle verplichtingen met
betrekking tot het Personeel van Opdrachtnemer, ook die krachtens de
belasting- en socialeverzekeringswetgeving, komen ten laste van
Opdrachtnemer. Opdrachtnemer vrijwaart Opdrachtgever tegen elke
aansprakelijkheid in dit
verband.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Overmacht</titel>
          </kop>
          <al>Onder
overmacht wordt in ieder geval niet verstaan: gebrek aan personeel,
stakingen, ziekte van personeel, grondstoffentekort,
transportproblemen, verlate aanlevering of ongeschiktheid van voor de
uitvoering van de werkzaamheden benodigde goederen, liquiditeits- of
solvabiliteitsproblemen aan de zijde van Opdrachtnemer of
tekortschieten van door hem ingeschakelde
derden.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Ontbinding
en
opzegging</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>21.1</li.nr>
              <al>Onverminderd
hetgeen overigens in de Overeenkomst is vastgelegd, kan elk van de
Partijen de Overeenkomst door middel van een aangetekend schrijven
buiten rechte geheel of gedeeltelijk ontbinden, indien de andere Partij
in verzuim is dan wel nakoming blijvend of tijdelijk onmogelijk
is.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>21.2</li.nr>
              <al>Indien &#xE9;&#xE9;n der
Partijen gedurende een redelijke termijn ten gevolge van overmacht haar
verplichtingen op grond van de Overeenkomst niet kan nakomen, heeft de
andere Partij het recht de Overeenkomst door middel van een aangetekend
schrijven met inachtneming van een redelijke termijn buiten rechte
geheel of gedeeltelijk te ontbinden, zonder dat daardoor enig recht op
schadevergoeding ontstaat.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>21.3</li.nr>
              <al>In geval
van overmacht gaan Partijen niet eerder tot ontbinding over dan na het
verstrijken van een termijn van 15 Werkdagen gerekend vanaf de datum
waarop de omstandigheid die de overmacht oplevert ontstond, tenzij
Partijen een andere termijn
overeenkomen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>21.4</li.nr>
              <al>Opdrachtgever kan,
zonder enige aanmaning of ingebrekestelling, met onmiddellijke ingang
buiten rechte de Overeenkomst door middel van een aangetekend schrijven
ontbinden, indien Opdrachtnemer (voorlopige) surseance van betaling
aanvraagt of hem (voorlopige) surseance van betaling wordt verleend,
Opdrachtnemer zijn faillissement aanvraagt of in staat van
faillissement wordt verklaard, de onderneming van Opdrachtnemer wordt
geliquideerd, Opdrachtnemer zijn onderneming staakt, op een
aanmerkelijk deel van het vermogen van Opdrachtnemer beslag wordt
gelegd, Opdrachtnemer een fusie of splitsing aangaat of wordt
ontbonden, dan wel Opdrachtnemer anderszins niet langer in staat moet
worden geacht de verplichtingen uit de Overeenkomst na te kunnen
komen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>21.5</li.nr>
              <al>Indien de Overeenkomst is
ontbonden, betaalt Opdrachtnemer de reeds door Opdrachtgever aan hem
verrichte onverschuldigde betalingen aan Opdrachtgever terug,
vermeerderd met de wettelijke rente over het betaalde bedrag vanaf de
dag waarop dit is betaald. Indien de Overeenkomst gedeeltelijk is
ontbonden, bestaat de terugbetalingsverplichting alleen voor zover de
betalingen op het ontbonden gedeelte betrekking
hebben.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>21.6</li.nr>
              <al>Opdrachtgever kan voorts de
Overeenkomst door middel van een aangetekend schrijven te allen tijde
opzeggen. Tussen Opdrachtgever en Opdrachtnemer vindt alsdan afrekening
plaats op basis van de door de Opdrachtnemer ter zake van de uitvoering
van de onderhavige opdracht verrichte Diensten en in redelijkheid
gemaakte kosten en van de voor de uitvoering van de opdracht in
redelijkheid voor de toekomst reeds aangegane verplichtingen.
Opdrachtgever hoeft Opdrachtnemer op generlei wijze anderszins
schadeloos te stellen voor de gevolgen van de opzegging van de
Overeenkomst.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">22</nr>
            <titel status="officieel">Behoud
recht nakoming te vorderen</titel>
          </kop>
          <al>Het nalaten door
&#xE9;&#xE9;n van de Partijen om binnen een in de Overeenkomst genoemde
termijn nakoming van enige bepaling te verlangen, tast het recht om
alsnog nakoming te verlangen niet aan, tenzij de desbetreffende Partij
uitdrukkelijk en schriftelijk met de niet-nakoming heeft
ingestemd.</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">VI</nr>
          <titel status="officieel">Diversen</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">23</nr>
            <titel status="officieel">Intellectuele
eigendomsrechten</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>23.1</li.nr>
              <al>Alle
intellectuele eigendomsrechten die kunnen of zullen kunnen worden
uitgeoefend &#x2013; waar en wanneer dan ook &#x2013; ten aanzien van
de resultaten van de verrichte Diensten die Opdrachtnemer voor
Opdrachtgever verricht, berusten bij Opdrachtgever.</al>
              <al>Deze
rechten worden op grond van de Overeenkomst door Opdrachtnemer op het
moment van het ontstaan daarvan aan Opdrachtgever overgedragen, welke
overdracht door Opdrachtgever reeds nu voor alsdan wordt
aanvaard.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>23.2</li.nr>
              <al>Voor zover de resultaten,
bedoeld in het eerste lid, tot stand komen met gebruikmaking van reeds
bestaande, niet aan Opdrachtgever toekomende intellectuele
eigendomsrechten, verleent Opdrachtnemer aan Opdrachtgever een
niet-exclusief gebruiksrecht van onbepaalde duur. Opdrachtnemer
garandeert in dat geval gerechtigd te zijn tot het verlenen van
vorenbedoeld gebruiksrecht.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>23.3</li.nr>
              <al>Voor
zover voor de overdracht van de rechten, bedoeld in het eerste lid, een
nadere akte zou zijn vereist, machtigt Opdrachtnemer Opdrachtgever
reeds nu voor alsdan onherroepelijk om zodanige akte op te maken en
namens Opdrachtnemer te ondertekenen, onverminderd de verplichting van
Opdrachtnemer om op eerste verzoek van Opdrachtgever aan de overdracht
van deze rechten medewerking te verlenen, zonder daarbij voorwaarden te
kunnen stellen. Opdrachtnemer machtigt voor zover nodig Opdrachtgever
hierdoor onherroepelijk om de overdracht van deze intellectuele
eigendomsrechten in de desbetreffende registers te doen in- of
overschrijven.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>23.4</li.nr>
              <al>Indien tussen
partijen verschil van mening bestaat over intellectuele
eigendomsrechten ten aanzien van de resultaten van de verrichte
Diensten wordt, behoudens tegenbewijs, ervan uitgegaan dat die rechten
bij Opdrachtgever berusten. In alle gevallen mag Opdrachtgever het bij
de Overeenkomst beoogde gebruik van de uitkomst van de resultaten
maken.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>23.5</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer doet hierbij
afstand jegens Opdrachtgever van alle eventueel aan hem, Opdrachtnemer,
toekomende zogenaamde persoonlijkheidsrechten als bedoeld in de
Auteurswet, in de mate als de toepasselijke regelgeving zodanige
afstand toelaat. Opdrachtnemer doet, hiertoe gevolmachtigd, ook namens
het aan zijn zijde betrokken Personeel, afstand jegens Opdrachtgever
van alle eventueel aan deze personeelsleden toekomende
persoonlijkheidsrechten, in de mate als de toepasselijke regelgeving
zodanige afstand
toelaat.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>23.6</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer mag de
resultaten van de verrichte Diensten in generlei vorm aan derden
beschikbaar stellen, noch hierover aan derden enige inlichting te
verschaffen, tenzij Opdrachtgever uitdrukkelijk toestemming hiervoor
heeft verleend. Opdrachtgever kan aan deze toestemming voorwaarden
verbinden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>23.7</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer vrijwaart
Opdrachtgever tegen aanspraken van derden ter zake van (eventuele)
inbreuk op intellectuele eigendomsrechten van die derden, vergelijkbare
aanspraken met betrekking tot kennis, ongeoorloofde mededinging en
dergelijke daaronder begrepen. Opdrachtnemer verplicht zich tot het op
zijn kosten treffen van alle maatregelen die kunnen bijdragen tot
voorkoming van stagnatie en tot beperking van de te maken extra kosten
of de te lijden schade als gevolg van bedoelde
inbreuken.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>23.8</li.nr>
              <al>Onverminderd het
hiervoor bepaalde kan Opdrachtgever, indien derden Opdrachtgever ter
zake van schending van intellectuele eigendomsrechten aansprakelijk
stellen, de Overeenkomst schriftelijk, buiten rechte, geheel of
gedeeltelijk ontbinden. Van zijn recht tot ontbinding van de
Overeenkomst maakt Opdrachtgever geen gebruik dan na voorafgaand
overleg met
Opdrachtnemer.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">24</nr>
            <titel status="officieel">Overdracht
rechten en verplichtingen uit de
Overeenkomst</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>24.1</li.nr>
              <al>Partijen
mogen de uit de Overeenkomst voortvloeiende rechten en verplichtingen
niet zonder toestemming van de andere Partij aan een derde overdragen.
Toestemming wordt niet zonder redelijke grond geweigerd. Partijen
kunnen daaraan voorwaarden
verbinden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>24.2</li.nr>
              <al>Het eerste lid geldt
niet ten aanzien van het vestigen van beperkte rechten, zoals een
pandrecht.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">25</nr>
            <titel status="officieel">Verzekering</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>25.1</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer
heeft zich adequaat verzekerd en verzekert zich adequaat voor de
navolgende
risico's:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>beroepsaansprakelijkheid
(risico's die voortvloeien uit
Beroepsfouten);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>bedrijfsaansprakelijkheid
(waaronder aansprakelijkheid voor schade toegebracht aan personen of
zaken die eigendom zijn van
Opdrachtgever);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>verlies van en schade
aan bedrijfsinventaris (waaronder door brand en diefstal), inclusief de
zaken die eigendom zijn van
Opdrachtgever.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>25.2</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer
legt op verzoek van Opdrachtgever onverwijld (een gewaarmerkt afschrift
van) de polissen en de bewijzen van premiebetaling ter zake van de in
het eerste lid bedoelde verzekeringen dan wel een verklaring van de
verzekeraar betreffende het bestaan van deze verzekeringen en het
betaald zijn van de premie over. Opdrachtnemer be&#xEB;indigt niet
zonder voorafgaande schriftelijke toestemming van Opdrachtgever de
verzekeringsovereenkomsten dan wel de condities waaronder deze zijn
aangegaan. Evenmin wijzigt Opdrachtnemer het verzekerde bedrag ten
nadele van Opdrachtgever zonder bedoelde toestemming. De door
Opdrachtnemer verschuldigde verzekeringspremies worden geacht in de
overeengekomen prijzen en tarieven te zijn
begrepen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>25.3</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer cedeert bij
voorbaat aan Opdrachtgever alle aanspraken op uitkeringen van
verzekeringspenningen, als bedoeld in het eerste lid en voor zover
betrekking hebbende op schade waarvoor Opdrachtnemer op grond van de
Overeenkomst jegens Opdrachtgever aansprakelijk is. Opdrachtnemer
verplicht zich om deze cessie schriftelijk ter kennis van zijn
verzekeraar te brengen en hiervan een afschrift aan Opdrachtgever te
zenden, onverminderd de bevoegdheid van Opdrachtgever om hiervan aan
deze verzekeraar melding te
doen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>25.4</li.nr>
              <al>Verzekeringspenningen die
door verzekeringsmaatschappijen rechtstreeks aan Opdrachtgever worden
uitbetaald, worden in mindering gebracht op de door Opdrachtnemer voor
het verzekerde voorval aan Opdrachtgever te betalen
schadevergoeding.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">26</nr>
            <titel status="officieel">Overname
van Personeel, omkoping,
belangenverstrengeling</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>26.1</li.nr>
              <al>Partijen
zullen zonder toestemming van de andere Partij, tijdens de uitvoering
van de Overeenkomst en binnen &#xE9;&#xE9;n jaar na be&#xEB;indiging
daarvan, geen Personeel van de andere Partij in dienst nemen of met dat
Personeel over indiensttreding onderhandelen. Deze toestemming wordt
niet zonder redelijke grond
onthouden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>26.2</li.nr>
              <al>Partijen zullen aan
elkaar noch aan derden aanbieden, noch van elkaar of derden vragen,
accepteren of toegezegd krijgen, voor henzelf of enige andere Partij,
enige schenking, beloning, compensatie of profijt van welke aard dan
ook die uitgelegd kan worden als een onwettige praktijk. Een dergelijke
praktijk kan reden zijn voor gehele of gedeeltelijke ontbinding van de
Overeenkomst.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>26.3</li.nr>
              <al>Indien blijkt dat een
lid van het Personeel van Opdrachtgever een al dan niet betaalde
nevenfunctie vervult bij Opdrachtnemer of ten tijde van de
onderhandelingen over de totstandkoming van de Overeenkomst heeft
vervuld, zonder dat Opdrachtgever daarover v&#xF3;&#xF3;r het sluiten
van de Overeenkomst is ingelicht, kan Opdrachtgever de Overeenkomst
zonder ingebrekestelling met onmiddellijke ingang ontbinden zonder tot
enige schadevergoeding te zijn
gehouden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>26.4</li.nr>
              <al>Opdrachtnemer betrekt
geen personen, anders dan met toestemming van Opdrachtgever, bij de
uitvoering van de Overeenkomst die in een periode van twee jaar
voorafgaand aan de werkzaamheden bij Opdrachtgever in dienst zijn
geweest.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">27</nr>
            <titel status="officieel">Nietige
en vernietigde bepalingen</titel>
          </kop>
          <al>Indien &#xE9;&#xE9;n of meer
bepalingen van de Voorwaarden of de Overeenkomst nietig blijken te zijn
of door de rechter vernietigd worden, behouden de overige bepalingen
van de Voorwaarden of de Overeenkomst hun rechtskracht. Partijen zullen
over de nietige of vernietigde bepalingen overleg voeren teneinde een
vervangende regeling te treffen. De vervangende regeling tast de
strekking van de Voorwaarden of de Overeenkomst niet
aan.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">28</nr>
            <titel status="officieel">Vervolgopdracht</titel>
          </kop>
          <al>Opdrachtnemer
kan aan de Overeenkomst geen enkel recht ontlenen voor de verkrijging
van een
vervolgopdracht.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">29</nr>
            <titel status="officieel">Melding
in publicaties of reclame-uitingen</titel>
          </kop>
          <al>Opdrachtnemer maakt
in publicaties of reclame-uitingen geen melding van de
opdrachtverlening en gebruikt de naam van Opdrachtgever niet als
referentie dan na toestemming van
Opdrachtgever.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">30</nr>
            <titel status="officieel">Voortdurende
bepalingen</titel>
          </kop>
          <al>Bepalingen die naar hun aard bestemd zijn
om ook na afloop van de Overeenkomst voort te duren, behouden nadien
hun werking. Tot deze bepalingen behoren onder meer: intellectuele
eigendomsrechten (artikel 23), geheimhouding (artikel 11), cessie van
verzekeringspenningen (artikel 25), overname van Personeel (artikel
26.1), geschillen en toepasselijk recht (artikel
31).</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">31</nr>
            <titel status="officieel">Geschillen
en toepasselijk
recht</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>31.1</li.nr>
              <al>Ieder
geschil tussen partijen ter zake van de Overeenkomst wordt bij
uitsluiting voorgelegd aan de daartoe bevoegde rechter in het
arrondissement Den Haag, tenzij partijen alsnog een andere vorm van
geschillenbeslechting zullen
overeenkomen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>31.2</li.nr>
              <al>Op de Overeenkomst is
Nederlands recht van
toepassing.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	