<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002117" dtdversie="2.0" id="12109" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 7 augustus 1953, houdende voorzieningen met betrekking
    tot de immunisatie van militairen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is wettelijke voorzieningen te treffen met
            betrekking tot de immunisatie van militairen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal hebben goedgevonden en verstaan,
            gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet verstaat onder:</al>
    <al>"Onze Minister": Onze Minister van Defensie;</al>
    <al>"Immunisatie": zowel vaccinatie en revaccinatie tegen
        pokken als iedere andere inenting en herinenting.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister is tot 1 januari 1984 bevoegd militairen de
        verplichting op te leggen zich aan vaccinatie voor de eerste
        maal tegen pokken te onderwerpen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister is bevoegd militairen de verplichting op te
            leggen zich, ter voorkoming van optreden of verspreiding van
            ziekten in de strijdkrachten, aan revaccinatie tegen pokken
            en aan iedere door hem nodig geoordeelde inenting en
            herinenting tegen andere ziekten, te onderwerpen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Alvorens een verplichting als bedoeld in het eerste lid,
            wordt opgelegd, kan Onze Minister advies vragen aan een door
            hem ingesteld commissie van deskundigen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>De in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002117&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002117&amp;artikel=3">3</intref> bedoelde maatregelen vinden niet
        plaats dan met inachtneming van de door Onze Minister ter
        uitvoering van de wet gestelde regelen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De militair, alsmede, indien de militair minderjarig is,
            degene die het ouderlijk gezag of de voogdij over hem
            uitoefent, die op gronden ontleend aan zijn of haar
            godsdienst, levensbeschouwing of zedelijke overtuiging
            gewetensbezwaren heeft tegen immunisatie, kan zich met een
            met redenen omkleed verzoekschrift tot het verkrijgen van
            vrijstelling van de aan hem of de onder zijn of haar
            ouderlijk gezag of voogdij staande militair opgelegde
            verplichting tot Onze Minister wenden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister beslist op dit verzoekschrift, na advies van
            een door hem ingestelde commissie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Bij erkenning van de gewetensbezwaren door Onze Minister
            wordt de militair blijvend van de immunisatie vrijgesteld.
            Van de dag af, waarop het verzoekschrift is ingediend, tot
            de dag, waarop de beslissing door Onze Minister is genomen,
            wordt de immunisatie achterwege gelaten.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De militair, voor wie op geneeskundige gronden een bijzonder
            gevaar van de immunisatie is te duchten, wordt, op de wijze
            door Onze Minister bepaald, tijdelijk of blijvend van &#xE9;&#xE9;n of
            meer immunisatiemaatregelen vrijgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De militair, die van mening is, dat zijn gezondheidstoestand
            daartoe aanleiding geeft, kan onder overlegging van een
            verklaring van een geneeskundige een verzoek om
            vrijstelling, als in het voorgaand lid bedoeld, indienen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Onze Minister kan op dit verzoekschrift slechts afwijzend
            beslissen in overeenstemming met het advies van een door hem
            ingestelde commissie van geneeskundigen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>Vanaf de dag, waarop het verzoekschrift is ingediend, tot de
            dag, waarop de beslissing door Onze Minister is genomen,
            wordt de immunisatie achterwege gelaten.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als "Wet immunisatie militairen".</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">7 Augustus 1953</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Oorlog,</functie>
        <naam>
            <achternaam>C. STAF.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Marine,</functie>
        <naam>
            <achternaam>C. STAF.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken en Volksgezondheid,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. G. SUURHOFF.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de acht en twintigste Augustus 1953.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>L. A. DONKER.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	