<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018259" id="323469" soort="wet"><intitule>Wet van 28 april 2005, houdende tijdelijke regels betreffende
    experimenten in het hoger onderwijs op het gebied van vooropleidingseisen
    aan en selectie van aanstaande studenten en op het gebied van heffing van
    collegegeld      (Experimentenwet vooropleidingseisen, selectie en collegegeldheffing)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al><considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk
          is ervaring op te doen met selectie van aanstaande studenten en
          extrane&#xEF; en met differentiatie van collegegeld bij opleidingen in het
          hoger onderwijs met erkende evidente meerwaarde, zonder dat afbreuk
          wordt gedaan aan de toegankelijkheid van het hoger onderwijs;</considerans.al><considerans.al>dat het voorts wenselijk is ervaring op te doen met het
          stellen van vervangende vooropleidingseisen aan aanstaande studenten
          en extrane&#xEF; bij opleidingen in het hoger onderwijs met het oog op het
          vergroten van de instroom in het hoger onderwijs, zonder dat afbreuk
          wordt gedaan aan het niveau van die instroom;</considerans.al><considerans.al>dat in verband hiermee een tijdelijke regeling wordt
          getroffen om experimenten op bovenvermelde terreinen mogelijk te maken;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>1</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepalingen</titel></kop><al>In deze wet wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Onze Minister: Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>instelling: een instelling voor hoger onderwijs als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2, onderdelen a en b, van de wet</extref>;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>instellingsbestuur: het instellingsbestuur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel
                1.1, onderdeel j, van de wet</extref>;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>opleiding: een bachelor- of masteropleiding als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.3" compleet="nee">artikel 7.3 van de wet</extref>;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>voltijdse, duale of deeltijdse opleiding: een opleiding die
                onderscheidenlijk voltijds, duaal of deeltijds is ingericht;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>experimenteel programma: een programma binnen een
                bacheloropleiding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=5">artikel 5</intref>;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>studiejaar: het tijdvak dat aanvangt op 1 september en eindigt
                op 31&#x2009;augustus van het daaropvolgende jaar;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>onderwijs- en examenregeling: de onderwijs- en examenregeling,
                bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.13" compleet="nee">artikel 7.13 van de wet</extref>.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr><titel>Aard bepalingen</titel></kop><al>De bepalingen van deze wet regelen het openbaar onderwijs en zijn
            voorwaarden voor bekostiging voor het bijzonder onderwijs.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr><titel>Doelstelling experimenten</titel></kop><al>Met het oog op het verkrijgen van een duidelijker inzicht in de
            effecten van selectie van aanstaande studenten en extrane&#xEF;, van
            differentiatie van collegegeld en van het stellen van vervangende
            vooropleidingseisen aan aanstaande studenten kunnen binnen de
            instellingen voor hoger onderwijs die op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het
            hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref> worden bekostigd dan
            wel op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">die wet</extref> zijn aangewezen, experimenten plaatsvinden
            met betrekking tot die terreinen, waarbij kan worden afgeweken van
            voorschriften gesteld bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">die wet</extref>.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Werkingsduur en reikwijdte van de wet</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze wet heeft betrekking op  het studiejaar
2005&#x2013;2006 en de volgende
studiejaren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze wet heeft geen betrekking op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>opleidingen die niet zijn opgenomen in het Centraal register
                  opleidingen hoger onderwijs, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=6.13" compleet="nee">artikel 6.13 van de wet</extref>,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>opleidingen die wat betreft de doelstelling en de inhoud van
                  de opleiding de enige in den lande zijn, voor zover het
                  betreft experimenten op het terrein van de selectie van
                  studenten, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>masteropleidingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.30a" compleet="nee">artikel 7.30a van de wet</extref>,
                  voor zover het betreft experimenten op het terrein van de
                  selectie van studenten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr><titel>Experimenteel onderwijsprogramma</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ten behoeve van experimenten op het gebied van selectie van
              studenten en collegegelddifferentiatie kan het instellingsbestuur
              binnen een bacheloropleiding een experimenteel programma instellen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De studielast van een experimenteel programma binnen een
              bacheloropleiding in het wetenschappelijk onderwijs bedraagt 180
              studiepunten. De studielast van een experimenteel programma binnen
              een bacheloropleiding in het hoger beroepsonderwijs bedraagt 240
              studiepunten. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.3" compleet="nee">Artikel 7.3, tweede lid, eerste volzin, van de wet</extref>
              is van overeenkomstige toepassing. De kwaliteiten, bedoeld in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.13" compleet="nee">artikel 7.13, tweede lid, onder a, van de wet</extref>, van een
              experimenteel programma komen overeen met die van de
              bacheloropleiding waarbinnen het programma is ingesteld.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het afsluitend examen van een experimenteel programma wordt
              aangemerkt als het afsluitend examen van de bacheloropleiding
              waarbinnen het programma is ingesteld. Op het getuigschrift,
              bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.11" compleet="nee">artikel 7.11 van de wet</extref>, wordt vermeld welk
              experimenteel programma het betreft.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De bepalingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;hoofdstuk=7" compleet="nee">hoofdstuk 7</extref>, voorzover die betrekking hebben
              op bacheloropleidingen, zijn van overeenkomstige toepassing op een
              experimenteel programma, tenzij het tegendeel blijkt.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>2</nr><titel>Aanwijzing van opleidingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr><titel>Experimenten met vervangende vooropleidingseisen voor de bacheloropleidingen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister kan op aanvraag van het instellingsbestuur in
              afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.24" compleet="nee">artikel 7.24, eerste en tweede lid, van de wet</extref>
              besluiten dat ten aanzien van een door hem aangewezen
              bacheloropleiding aanstaande studenten en extrane&#xEF; kunnen voldoen
              aan eisen die in de plaats komen van de vooropleidingseisen,
              gesteld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.24" compleet="nee">artikel 7.24, eerste onderscheidenlijk tweede lid, van
              de wet</extref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een aanwijzing als bedoeld in het eerste lid vindt uitsluitend
              plaats, indien het instellingsbestuur heeft aangetoond dat de
              vervangende vooropleidingseisen ten minste gelijkwaardig zijn aan
              de vooropleidingseisen, gesteld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.24" compleet="nee">artikel 7.24, eerste
              onderscheidenlijk tweede lid, van de wet</extref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het instellingsbestuur stelt de vervangende vooropleidingseisen vast.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het instellingsbestuur voert het onderzoek of de betrokkene
              voldoet aan de vervangende vooropleidingseisen uit. Dat onderzoek
              vindt plaats voorafgaand aan de aanvang van het studiejaar. Het
              instellingsbestuur beslist of de betrokkene voldoet aan de
              vervangende vooropleidingseisen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De vervangende vooropleidingseisen worden opgenomen in de
              onderwijs- en examenregeling.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr><titel>Experimenten met selectie en aanvullende selectie in bacheloropleidingen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.37" compleet="nee">artikel 7.37, eerste lid, van de wet</extref> kan Onze
              Minister op aanvraag van het instellingsbestuur besluiten dat ten
              aanzien van een door hem aangewezen bacheloropleiding of een door
              hem aangewezen experimenteel programma binnen die opleiding
              selectie of aanvullende selectie plaatsvindt van de gegadigden
              voor die opleiding.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een aanwijzing als bedoeld in het eerste lid vindt uitsluitend
              plaats, indien het instellingsbestuur heeft aangetoond dat het een
              opleiding met evidente meerwaarde betreft of het experiment kan
              bijdragen aan de verdere ontwikkeling van de evidente meerwaarde
              van die opleiding.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het instellingsbestuur stelt de selectiecriteria vast.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het instellingsbestuur voert de selectie uit. De selectie vindt
              plaats voorafgaand aan de aanvang van het studiejaar. Het
              instellingsbestuur beslist over de selectie.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De selectiecriteria en de selectieprocedure worden opgenomen in
              de onderwijs- en examenregeling.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr><titel>Experimenten met aanvullende toelatingseisen in de overige masteropleidingen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister kan op aanvraag van het instellingsbestuur in
              afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.30b" compleet="nee">artikel 7.30b, eerste lid, vierde volzin, van de wet</extref>
              besluiten dat ten aanzien van een door hem aangewezen
              masteropleiding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.30b" compleet="nee">artikel 7.30b, eerste lid, van de wet</extref>
              de toelatingseisen voor die masteropleiding tevens betrekking
              kunnen hebben op andere aspecten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=7">Artikel 7, tweede lid</intref>, is van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het instellingsbestuur stelt de aanvullende toelatingseisen vast.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=6">Artikel 6, vierde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De aanvullende toelatingseisen worden opgenomen in de onderwijs-
              en examenregeling.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Experimenten met collegegeldverhoging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze Minister kan op aanvraag van het instellingsbestuur in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.45" compleet="nee">artikel 7.45, eerste lid van de wet</extref> besluiten dat
              ten aanzien van een door hem aangewezen voltijdse opleiding of een
              door hem aangewezen experimenteel programma binnen die opleiding
              het instellingsbestuur een collegegeld vaststelt van ten hoogste vijf keer het volledige
wettelijke collegegeld volgens het basistarief, bedoeld in artikel
7.45, eerste lid, van de
wet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=7">Artikel 7, tweede lid</intref>, is van toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Lening aan studenten i.v.m. collegegeldverhoging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden voorschriften vastgesteld over
              de beschikbaarstelling van een lening van rijkswege aan studenten
              in de kosten van het collegegeld, verschuldigd voor de
              inschrijving voor een opleiding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, in
              voorkomende gevallen in verband met het deelnemen aan een
              experimenteel programma. In de lening is het bedrag van het
              collegegeld, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.45" compleet="nee">artikel 7.45, eerste lid, van de
wet</extref>, niet begrepen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De lening is rentedragend. Met betrekking tot het
              rentepercentage is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011453&amp;artikel=6.3" compleet="nee">artikel 6.3, eerste lid, van de Wet
              studiefinanciering 2000</extref> van toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In de regeling kan worden bepaald dat een instellingsbestuur
              wordt belast met de uitvoering daarvan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De voorschriften, bedoeld in het eerste lid, hebben in elk geval
              betrekking op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het bedrag van de lening dat ten hoogste kan worden toegekend,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de voorwaarden waaronder de lening kan worden toegekend,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de aanvraagprocedure en de toekenning van de lening, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de wijze van terugbetaling van de lening.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Dit artikel is niet van toepassing op opleidingen, verbonden aan
              instellingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=6.9" compleet="nee">artikel 6.9 van de wet</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel></paragraaf><paragraaf>
        <kop>
          <label>Paragraaf</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Procedure aanwijzing van opleidingen; verlenging aanwijzing van
opleidingen</titel>

        </kop>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr><titel>Aanvraag door het instellingsbestuur</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het instellingsbestuur dient een aanvraag voor een experiment
              als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=6">artikelen 6 tot en met 9</intref> bij Onze Minister in
              voor een bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen tijdstip. Een
              aanvraag kan op de studiejaren 2005&#x2013;2006 en 2006&#x2013;2007 betrekking hebben.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor zover het betreft een experiment als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=6">artikel 6</intref>,
              toont het instellingsbestuur in de aanvraag aan dat de vervangende
              vooropleidingseisen ten minste gelijkwaardig zijn aan de
              vooropleidingseisen, gesteld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.24" compleet="nee">artikel 7.24, eerste en tweede
              lid, van de wet</extref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voor zover het betreft een experiment als bedoeld in de
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=7">artikelen 7 tot en met 9</intref>, toont het instellingsbestuur in de
              aanvraag aan dat het een opleiding of een experimenteel programma
              met evidente meerwaarde betreft of het experiment kan bijdragen
              aan de verdere ontwikkeling van evidente meerwaarde binnen die
              opleiding of een experimenteel programma.</al></lid></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr><titel>Besluitvorming opleidingen op het gebied van landbouw;
              tijdstip besluitvorming studiejaar 2005&#x2013;2006</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voorzover het betreft opleidingen op het gebied van landbouw en
              natuurlijke omgeving, neemt Onze Minister een besluit als bedoeld
              in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=6">artikelen 6 tot en met 9</intref> in overeenstemming met Onze
              Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister neemt een besluit als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=6">artikelen 6
              tot en met 9</intref> ten behoeve van het studiejaar 2005&#x2013;2006 voor een bij
              ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen tijdstip.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">12a</nr><titel status="officieel">Verlenging
aanwijzing van opleidingen</titel> </kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een
aanwijzing als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=6">artikelen 6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=8">8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=9">9</intref> die betrekking
heeft op de studiejaren 2005&#x2013;2006 en 2006&#x2013;2007 dan wel op
het studiejaar 2006&#x2013;2007, wordt verlengd voor het studiejaar
2007&#x2013;2008, tenzij het instellingsbestuur Onze Minister voor
1 september 2007 meedeelt dat verlenging van de aanwijzing niet
nodig is.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onze Minister kan op
aanvraag van het instellingsbestuur besluiten een op grond van het
eerste lid verlengde aanwijzing voor een of meer studiejaren te
verlengen.</al></lid>
</artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>4</nr><titel>Overige bepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Rechtsgevolg besluit op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=7">artikel 7</intref></titel>
          </kop>
          <al>Indien een besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=7">artikel 7</intref> betrekking heeft op
            een bacheloropleiding waarvoor een toelatingsbeperking als bedoeld
            in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.53" compleet="nee">artikelen 7.53</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.55" compleet="nee">7.55</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.56" compleet="nee">7.56 van de wet</extref> van kracht is, blijft
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;paragraaf=4a" compleet="nee">paragraaf 4a van titel 3 van hoofdstuk 7 van de wet</extref> buiten toepassing. Voor de toepassing van dit artikel wordt onder een
besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=7">artikel 7</intref> tevens begrepen een verlenging op
grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=12a">artikel 12a</intref> van een
aanwijzing.</al>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr><titel>Uitbreiding rechtsmacht colleges van beroep voor de examens</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een college van beroep voor de examens als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.60" compleet="nee">artikel
              7.60 van de wet</extref> oordeelt tevens over het beroep tegen beslissingen
              van het instellingsbestuur als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=6">artikelen 6, vierde
              lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=7">7, vierde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=8">8, vierde lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.61" compleet="nee">artikelen 7.61, tweede tot en met zevende lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.63" compleet="nee">7.63 van de
              wet</extref> zijn van toepassing op het beroep, bedoeld in het eerste lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr><titel>Medezeggenschap</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=9.34" compleet="nee">artikelen 9.34, derde lid, onderdeel b</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=10.22" compleet="nee">10.22, onderdeel
              b, van de wet</extref> zijn van overeenkomstige toepassing op het onderdeel
              van de onderwijs- en examenregeling, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=6">artikelen 6,
              vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=7">7, vijfde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=8">8, vijfde lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=9.43" compleet="nee">artikelen 9.43</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=10.30" compleet="nee">10.30 van de wet</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>5</nr><titel>Wijzigingen van de <extref doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en
            wetenschappelijk onderzoek</extref></titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr><titel>Tijdelijke wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">WHW</extref></titel></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het hoger
              onderwijs en wetenschappelijk onderzoek.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr><titel>Wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">WHW</extref></titel></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het hoger
              onderwijs en wetenschappelijk onderzoek.</redactie></al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>6</nr><titel>Slot- en overgangsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Overgangsbepaling afronding opleiding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Studenten die op 31 augustus 2005 of op 31 augustus 2006 zijn
              ingeschreven voor een bacheloropleiding ten aanzien waarvan met
              ingang van 1 september 2005 onderscheidenlijk met ingang van
              1&#x2009;september 2006 een experiment op het terrein van selectie
              aanvangt, kunnen die opleiding binnen een redelijke termijn aan
              dezelfde instelling voltooien volgens de voorschriften die op het
              tijdstip van hun eerste inschrijving van toepassing waren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Studenten die op 31 augustus 2005 of op 31 augustus 2006 zijn
              ingeschreven voor een voltijdse opleiding ten aanzien waarvan met
              ingang van 1 september 2005 onderscheidenlijk met ingang van
              1&#x2009;september 2006 een experiment op het terrein van
              collegegeldverhoging aanvangt, zijn het collegegeld, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.45" compleet="nee">artikel 7.45, eerste lid, van de
wet</extref>, verschuldigd.</al>
          </lid>
        <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het
eerste lid is van overeenkomstige toepassing op studenten die op
31&#xA0;augustus 2007 of op 31&#xA0;augustus van een van de
volgende kalenderjaren zijn ingeschreven voor een opleiding als bedoeld
in het eerste of tweede
lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr><titel>Overgangsbepaling terugbetaling collegegeld</titel></kop><al>Op aanvragen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.49a" compleet="nee">artikel 7.49a van de wet</extref>, zoals dat
            artikel luidde voor het tijdstip van intrekking van deze wet, en de
            afhandeling daarvan, alsmede op beroepen tegen een beslissing op een
            zodanige aanvraag, blijven de op de dag voor het tijdstip van
            intrekking van deze wet geldende voorschriften van deze wet en van
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref> van toepassing.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Evaluatie</titel>
          </kop>
          <al>Onze Minister zendt in overeenstemming met Onze Minister van
            Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit voor 1&#xA0;juni
2008 aan de
            Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid en de effecten
            van deze wet in de praktijk.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze wet treedt met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=17">artikel 17</intref> in werking met
              ingang van 1 mei 2005.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=17">Artikel 17</intref> treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
            <titel status="officieel">Expiratie</titel>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt met uitzondering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=18">artikelen 18</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018259&amp;artikel=19">19</intref>
            ingetrokken op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr><titel>Citeertitel</titel></kop><al>Deze wet wordt aangehaald als: Experimentenwet
            vooropleidingseisen, selectie en collegegeldheffing.</al></artikel></paragraaf></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Gegeven te       's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="28 april 2005">28 april 2005</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Staatssecretaris
           van
          Onderwijs, Cultuur en Wetenschap
          ,
        </functie><naam><voornaam>M.</voornaam><achternaam>Rutte</achternaam></naam></ondertekening><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Landbouw, Natuur, en Voedselkwaliteit
          
        ,</functie><naam><voornaam>C. P.</voornaam><achternaam>Veerman</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2005-04-29">de <nadruk type="cur">negenentwintigste</nadruk> april 2005</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            
          ,</functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	