<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027935" dtdversie="2.0" id="437829" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling
van de Minister-President, Minister van Algemene Zaken, van 7 juli
2010,
nr.&#xA0;3093917</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister-President, Minster van Algemene
Zaken,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Handelende in overeenstemming
met het gevoelen van de
ministerraad:</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Vastgesteld
worden de bij dit besluit gevoegde Algemene rijksvoorwaarden bij
IT-overeenkomsten, voortaan genaamd
ARBIT.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de dagtekening van
de Staatscourant waarin het wordt
geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit wordt met de bijlage in de Staatscourant
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Minister-President,</functie><functie>Minister</functie>
van <organisatie afkorting="AZ">Algemene Zaken,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>J.P.</voornaam>
          <achternaam>Balkenende</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <titel status="officieel">Algemene
rijksvoorwaarden bij IT-overeenkomsten (Arbit), versie Arbit
2010</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Algemene
Rijksvoorwaarden Bij IT-Overeenkomsten
(Arbit)</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Algemene
Bepalingen</titel>
          </kop>
          <al>De Algemene Rijksvoorwaarden bij
IT-overeenkomsten (ARBIT) bestaan uit deze Algemene bepalingen en
Bijzondere bepalingen. Deze Algemene bepalingen hebben betrekking op
alle IT-overeenkomsten die Opdrachtgever aangaat. De Bijzondere
bepalingen hebben betrekking op specifieke IT-overeenkomsten die
Opdrachtgever
aangaat.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Begrippen</titel>
            </kop>
            <al>In
deze voorwaarden wordt onder de navolgende begrippen, indien met een
beginhoofdletter gebruikt,
verstaan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.1.</li.nr>
                <al>Acceptatie:
de goedkeuring door Opdrachtgever van (onderdelen van) de
Prestatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.2.</li.nr>
                <al>Acceptatieprocedure: in
de Overeenkomst vastgelegde procedure met behulp waarvan Opdrachtgever
beoordeelt of hij al dan niet overgaat tot Acceptatie van de
Prestatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.3.</li.nr>
                <al>Aflevering: de bezorging
door Wederpartij van Producten op de bij de Overeenkomst bepaalde
wijze, blijkend uit een door Opdrachtgever afgegeven bewijs van
ontvangst daarvan.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.4.</li.nr>
                <al>Bestek: de aan
Wederpartij ter beschikking gestelde documenten (incl. nadere
toelichtingen en wijzigingen) waarin de organisatie van Opdrachtgever,
de Prestatie en het door Opdrachtgever beoogde gebruik daarvan alsmede
de aanbestedingsprocedure zijn beschreven en
toegelicht.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.5.</li.nr>
                <al>Bijlage: een aanhangsel
bij de Overeenkomst dat daar na parafering door partijen onderdeel van
uitmaakt.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.6.</li.nr>
                <al>Broncode: het geheel van
programma-instructies in hun oorspronkelijke programmeertaal met
inbegrip van daarbij behorende Documentatie, bedoeld voor uitvoering
door een computer, in een zodanige vorm dat een programmeur die
beschikt over kennis en ervaring van de gebruikte programmeerwijze en
techniek, daarmee de programmatuur kan
wijzigen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.7.</li.nr>
                <al>Documentatie: iedere
beschrijving van de Prestatie en de eigenschappen daarvan al dan niet
specifiek bestemd voor de installatie, Implementatie, het gebruik,
beheer en/of het onderhoud
daarvan.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.8.</li.nr>
                <al>Fatale termijn: een
nadrukkelijk als zodanig door partijen overeengekomen termijn bij
overschrijding waarvan de partij ten aanzien van wie de termijn is
gesteld terstond, dat wil zeggen zonder ingebrekestelling, in verzuim
geraakt.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.9.</li.nr>
                <al>Gebrek: iedere storing
en/of ander mankement als gevolg waarvan de Prestatie niet geschikt is
voor het Overeengekomen
gebruik.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.10.</li.nr>
                <al>Gebruiksrecht: het recht
op grond waarvan Opdrachtgever bevoegd is tot het installeren en
gebruiken van Standaardprogrammatuur overeenkomstig het Overeengekomen
gebruik met inbegrip van alle daarvoor redelijkerwijs noodzakelijke al
dan niet tijdelijke verveelvoudigingen en
openbaarmakingen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.11.</li.nr>
                <al>Implementatie:
het geheel van handelingen en maatregelen nodig om de organisatie van
Opdrachtgever geschikt te maken voor het Overeengekomen gebruik van het
Product en/of
Programmatuur.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.12.</li.nr>
                <al>Installatie: het
door Wederpartij plaatsen en aansluiten van het Product en/of het
invoeren van
Programmatuur.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.13.</li.nr>
                <al>Leverancier: de
Wederpartij bij de Overeenkomst die zich heeft verplicht tot de
levering van een Product dan wel het verschaffen van een
Gebruiksrecht.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.14.</li.nr>
                <al>Materialen: voor
installatie, implementatie, gebruik en/of onderhoud van de Prestatie
benodigde (hulp)zaken zoals kabels, smartcards en fysieke
gegevensdragers waarop Programmatuur wordt
aangeleverd.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.15.</li.nr>
                <al>Meerwerk: niet in de
Opdracht begrepen werkzaamheden die leiden tot kosten die de Vergoeding
te boven gaan.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.16.</li.nr>
                <al>Nieuwe versie: een
opvolgende versie van de Standaardprogrammatuur met in overwegende mate
nieuwe of gewijzigde functionaliteiten, al dan niet onder een andere
naam uitgebracht.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.16.</li.nr>
                <al>Objectcode:
Vertaling van de Broncode in een direct door een computer leesbare en
uitvoerbare code.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.18.</li.nr>
                <al>Onderhoud: door
Opdrachtnemer uit te voeren werkzaamheden gericht op het herstellen
en/of verbeteren van de
Prestatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.18.</li.nr>
                <al>Opdracht: door
Opdrachtnemer ten behoeve van Opdrachtgever te verrichten
werkzaamheden, anders dan op grond van
arbeidsovereenkomst.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.20.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever:
de partij ten behoeve waarvan de Overeenkomst wordt
gesloten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.21.</li.nr>
                <al>Opdrachtnemer: de
Wederpartij bij de Overeenkomst die zich heeft verplicht tot het
uitvoeren van de
Opdracht.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.22.</li.nr>
                <al>Oplevering: het
aanbieden door Opdrachtnemer van (onderdelen van) de Prestatie ter
Acceptatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.23.</li.nr>
                <al>Overeengekomen
gebruik: het door Opdrachtgever beoogde gebruik van de Prestatie zoals
dat ten tijde van het sluiten van de Overeenkomst op grond van het
Bestek en/ of op basis van de in artikel 4 bedoelde informatie, voor
Wederpartij kenbaar is of redelijkerwijs moet zijn, een en ander voor
zover dat gebruik in de Overeenkomst niet uitdrukkelijk is uitgesloten
of beperkt.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.24.</li.nr>
                <al>Overeenkomst: de
afspraken tussen Opdrachtgever en Wederpartij waarvan de Voorwaarden
onderdeel uitmaken.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.25.</li.nr>
                <al>Patch: als
tijdelijk bedoelde correctie van
Standaardprogrammatuur.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.26.</li.nr>
                <al>Personeel:
de door partijen bij de uitvoering van de Overeenkomst in te schakelen
personeelsleden en/of
hulppersonen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.27.</li.nr>
                <al>Prestatie: het door
Wederpartij te leveren Product, de door deze uit te voeren Opdracht of
het door deze te verstrekken Gebruiksrecht dan wel een combinatie
daarvan, waaronder begrepen Materialen en
Documentatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.28.</li.nr>
                <al>Product: de zaak die
Leverancier op basis van de Overeenkomst aan Opdrachtgever
levert.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.29.</li.nr>
                <al>Programmatuur: de door
Wederpartij op te leveren set programmaregels zoals die, op directe of
indirecte wijze, door een computer kan worden gebruikt om een bepaald,
nader omschreven, resultaat tot stand te brengen. Programmatuur kan
worden onderscheiden in Standaard- of
Maatwerkprogrammatuur.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.30.</li.nr>
                <al>Standaardprogrammatuur:
voor algemeen gebruik ontwikkelde Programmatuur die niet exclusief aan
Opdrachtgever beschikbaar wordt
gesteld.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.31.</li.nr>
                <al>Verbeterde versie: een
opvolgende versie van de Standaardprogrammatuur waarin Gebreken zijn
hersteld en/of de werking daarvan anderszins is
verbeterd.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.32.</li.nr>
                <al>Vergoeding: de in
totaal voor de Prestatie overeengekomen
prijs.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.33.</li.nr>
                <al>Voorwaarden: de Algemene
Rijksvoorwaarden bij IT-overeenkomsten (ARBIT) bestaande uit deze
Algemene bepalingen en alle Bijzondere
bepalingen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.34.</li.nr>
                <al>Wederpartij: de
Opdrachtnemer of Leverancier met wie de Overeenkomst is
aangegaan.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>1.35.</li.nr>
                <al>Werkdagen:
kalenderdagen, behoudens weekenden en algemeen erkende feestdagen in de
zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448&amp;artikel=3" compleet="nee">art. 3 van de Algemene
termijnenwet</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Contactpersonen
en
escalatie</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>2.1.</li.nr>
                <al>Partijen
wijzen elk een contactpersoon aan die de contacten over de uitvoering
van de Overeenkomst onderhoudt. Partijen informeren elkaar over wie zij
als contactpersoon hebben
aangewezen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.2.</li.nr>
                <al>Contactpersonen kunnen
partijen alleen vertegenwoordigen en binden voor zover het betreft de
uitvoering van de Overeenkomst. Tot wijziging van de Overeenkomst zijn
zij niet bevoegd.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.3.</li.nr>
                <al>Onverkort het
bepaalde in artikel 37 beschikken Partijen over een interne
escalatieprocedure of dragen zij zorg voor het opstellen
daarvan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Status
van mededelingen</titel>
            </kop>
            <al>Mededelingen, waaronder begrepen
toezeggingen of (nadere) afspraken, van de ene aan de andere partij van
belang voor de uitvoering van de Overeenkomst, binden partijen alleen
indien ze schriftelijk door een daartoe bevoegde persoon zijn gedaan of
bevestigd.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Onderzoek-
en
informatieverplichting</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>4.1.</li.nr>
                <al>Ter
bepaling van het door Opdrachtgever met de Prestatie beoogde gebruik
heeft Wederpartij zich in voldoende mate op de hoogte gesteld
van:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>de
doelstellingen, in verband waarmee Opdrachtgever de Overeenkomst
aangaat;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>de organisatie van
Opdrachtgever, voor zover van belang voor de
Overeenkomst.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.2.</li.nr>
                <al>Bij de
uitvoering van de onderzoek- en informatieverplichting van artikel 4.1
heeft Wederpartij zich tevens een oordeel gevormd over de haalbaarheid
van de Prestatie binnen de door Opdrachtgever daarvoor aangegeven
kaders.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.3.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever heeft
Wederpartij, met het oog op het bepaalde in artikel 4.1, van voldoende
informatie voorzien. Opdrachtgever verstrekt Wederpartij op verzoek
aanvullende informatie voor zover die niet van vertrouwelijke aard is
en in redelijkheid relevant moet worden geacht voor de uitvoering van
de Overeenkomst. Bij eventuele onduidelijkheid doet Wederpartij tijdig
navraag bij Opdrachtgever.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.4.</li.nr>
                <al>Partijen
houden elkaar op de hoogte van ontwikkelingen en veranderingen die van
belang (kunnen) zijn voor de uitvoering van de
Overeenkomst.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Kwaliteitsborging</titel>
            </kop>
            <al>Opdrachtgever
is steeds bevoegd maatregelen te treffen gericht op borging van de
kwaliteit van de Prestatie. Wederpartij is gehouden aan die maatregelen
in redelijkheid zijn medewerking te verlenen en aan de uitkomsten
daarvan in redelijkheid uitvoering te
geven.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Aflevering</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>6.1.</li.nr>
                <al>Wederpartij
verricht de Aflevering in &#xE9;&#xE9;n
keer.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.2.</li.nr>
                <al>Partijen controleren bij
Aflevering visueel op hoeveelheid en aan de buitenkant waarneembare
beschadiging.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.3.</li.nr>
                <al>Bij een
geconstateerde beschadiging hoeft Opdrachtgever het Product niet in
ontvangst te nemen. Dit laat de verplichting van Wederpartij tot
tijdige Aflevering
onverlet.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.4.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever verstrekt
Wederpartij een bewijs van ontvangst voor de in ontvangst genomen
Producten. Dit bewijs laat de rechten van Opdrachtgever uit hoofde van
de Overeenkomst
onverlet.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.5.</li.nr>
                <al>Wederpartij maakt zoveel
mogelijk gebruik van duurzame verpakkingsmiddelen en draagt zorg voor
een milieuvriendelijke afvoer daarvan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Risico-
en
eigendomsovergang</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>7.1.</li.nr>
                <al>Het
risico van beschadiging of verlies van Producten die het voorwerp van
de Prestatie zijn of onderdeel van de Prestatie uitmaken gaat bij
Aflevering over op
Opdrachtgever.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>7.2.</li.nr>
                <al>Onverminderd het
bepaalde in artikel 8 gaat de eigendom van (onderdelen van) de
Prestatie bij Acceptatie over op
Opdrachtgever.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Intellectuele
eigendomsrechten</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>8.1.</li.nr>
                <al>Alle
intellectuele eigendomsrechten die ten aanzien van de Prestatie waar en
wanneer ook kunnen of zullen kunnen worden uitgeoefend, berusten
bij:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>Opdrachtgever
voor zover het betreft een Prestatie die specifiek voor Opdrachtgever
is of wordt ontworpen of vervaardigd en/of onder leiding of toezicht
van Opdrachtgever dan wel aan de hand van diens instructies of
ontwerpen is of wordt gerealiseerd. Voor zover nodig worden deze
rechten op grond van de Overeenkomst door Wederpartij aan Opdrachtgever
overgedragen welke overdracht reeds nu voor alsdan door Opdrachtgever
wordt aanvaard;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>Wederpartij of een
derde in alle overige gevallen. Wederpartij verleent in dat geval aan
Opdrachtgever een nader bij de Overeenkomst te bepalen niet exclusief
recht tot gebruik van de Prestatie dat in ieder geval toereikend is
voor nakoming van het in de Overeenkomst(en)
bepaalde.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>8.2.</li.nr>
                <al>Door
ondertekening van de Overeenkomst worden de in artikel 8.1 sub a
bedoelde rechten aan Opdrachtgever overgedragen. Voorzover voor de
overdracht van die rechten op enig moment een nadere akte is vereist,
machtigt Wederpartij Opdrachtgever hierbij voor dat geval
onherroepelijk een dergelijke akte op te maken en deze mede namens
Wederpartij te ondertekenen een en ander onverminderd de verplichting
van Wederpartij om op eerste verzoek van Opdrachtgever aan de
overdracht van deze rechten medewerking te verlenen zonder daarbij
voorwaarden te kunnen stellen. Wederpartij machtigt voorzover nodig
Opdrachtgever hierbij tevens onherroepelijk om de overdracht van deze
intellectuele eigendomsrechten in de desbetreffende registers in of
over te (doen) schrijven.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>8.3.</li.nr>
                <al>Bij
verschil van mening tussen partijen over intellectuele eigendomsrechten
op (delen van) een Prestatie wordt er, behoudens tegenbewijs, vanuit
gegaan dat die rechten bij Opdrachtgever berusten. Opdrachtgever mag
ongeacht de uitkomst van dat geschil voortgaan met het Overeengekomen
gebruik.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>8.4.</li.nr>
                <al>Wederpartij doet hierbij,
voorzoveel als nodig, mede namens zijn Personeel, afstand van alle
eventueel aan hem toekomende zogenoemde persoonlijkheidsrechten als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001886&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25 lid 1, sub a t/m c Auteurswet</extref>, in de mate waarin
die regelgeving zodanige afstand toelaat. Wederpartij garandeert
Opdrachtgever bevoegd te zijn om deze afstand mede namens zijn
Personeel te
verrichten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>8.5.</li.nr>
                <al>Wederpartij vrijwaart
Opdrachtgever tegen aanspraken van derden terzake van een (gestelde)
inbreuk op intellectuele eigendomsrechten van die derden, zulks met
inbegrip van persoonlijkheidsrechten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001886&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, eerste
lid van de Auteurswet</extref>, vergelijkbare aanspraken met betrekking tot
kennis, ongeoorloofde mededinging en dergelijke daaronder begrepen.
Wederpartij neemt op eerste verzoek van Opdrachtgever de verdediging op
zich in iedere procedure die in verband met de Prestatie tegen
Opdrachtgever mocht worden ingesteld wegens inbreuk op de intellectuele
eigendomsrechten van een derde. Opdrachtgever zal Wederpartij in
verband daarmee onverwijld van een dergelijke actie in kennis stellen
en aan Wederpartij de noodzakelijke volmachten en hulp verstrekken.
Wederpartij vrijwaart Opdrachtgever tevens tegen alle schade en kosten
waartoe die in een dergelijke procedure mocht worden veroordeeld alsook
tegen de kosten van die procedure zelf waaronder, maar niet beperkt
tot, de kosten die verband houden met het inwinnen van juridisch advies
in verband daarmee.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>8.6.</li.nr>
                <al>Wederpartij zal
in geval van een gestelde inbreuk op het intellectuele eigendomsrecht
van een derde, op zijn kosten alle maatregelen treffen die kunnen
bijdragen tot voorkoming van stagnatie van Opdrachtgevers
bedrijfsvoering en tot beperking van door Opdrachtgever als gevolg
daarvan te maken kosten en/of te lijden
schade.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>8.7.</li.nr>
                <al>Onverminderd het bepaalde
in artikel 8.5 en 8.6 kan Opdrachtgever, indien derden hem terzake van
schending van intellectuele eigendomsrechten in rechte betrekken, de
Overeenkomst buiten rechte geheel of gedeeltelijk ontbinden, een en
ander onverminderd zijn verdere rechten jegens Wederpartij, waaronder
maar niet beperkt, tot enig recht op
schadevergoeding.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Documentatie</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>9.1.</li.nr>
                <al>Documentatie
is zodanig opgesteld dat de Prestatie met behulp daarvan door
Opdrachtgever en derden naar behoren kan worden gebruikt, beheerd en
onderhouden.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>9.2.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever mag
Documentatie, zonder daarvoor een nadere vergoeding verschuldigd te
zijn, verveelvoudigen, wijzigen en voor gebruik binnen zijn organisatie
openbaar maken, mits daarop voorkomende aanduidingen van auteursrechten
e.d. worden gehandhaafd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Vergunningen</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>10.1.</li.nr>
                <al>Voor
zover voor de uitvoering van de Overeenkomst krachtens enig nationaal
of internationaal voorschrift een vergunning is vereist, is Wederpartij
verantwoordelijk voor het verkrijgen en behouden van een dergelijke
vergunning.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>10.2.</li.nr>
                <al>Wederpartij stelt
Opdrachtgever onverwijld in kennis van alles wat naar zijn oordeel
strijd met de vergunning oplevert of kan
opleveren.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Acceptatie</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>11.1.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever
is niet gehouden tot enige betaling aan de Wederpartij alvorens
Acceptatie heeft plaatsgevonden. Betalingen die voorafgaand aan
Acceptatie worden verricht, vinden steeds plaats onder de opschortende
voorwaarde van
Acceptatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>11.2.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever deelt
binnen 14 dagen na Oplevering c.q. Aflevering aan Wederpartij mee of
hij de Prestatie accepteert. Hij kan dat doen door een expliciet
daarvoor bedoelde mededeling of door toezending van het testverslag als
bedoeld in artikel 58.3 indien de Maatwerkprogrammatuur daarin wordt
goedgekeurd.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>11.3.</li.nr>
                <al>Acceptatie omvat de
Documentatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>11.4.</li.nr>
                <al>Indien Opdrachtgever
niet in staat is om binnen de in artikel 11.2 genoemde termijn aan
Wederpartij mee te delen of hij de Prestatie accepteert, meldt hij dat
voor afloop van die termijn aan Wederpartij onder opgaaf van redenen en
van de termijn waarbinnen hij alsnog wel aan Wederpartij zal meedelen
of hij de Prestatie
accepteert.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>11.5.</li.nr>
                <al>Bij het uitblijven van
enige mededeling als bedoeld in artikel 11.2 of 11.4 alsmede in het
geval de aanvullende termijn voor Acceptatie, als bedoeld in artikel
11.4, zonder nader bericht van Opdrachtgever is verstreken, geldt de
Prestatie als door Opdrachtgever
geaccepteerd.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>11.6.</li.nr>
                <al>Indien Opdrachtgever
de Prestatie accepteert ondanks de geconstateerde aanwezigheid van een
of meer Gebreken, stelt hij de Wederpartij daarvan bij de mededeling of
in het testverslag bedoeld in artikel 11.2, in kennis. Wederpartij
herstelt die Gebreken met in achtneming van het bepaalde in artikel
12.5.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Garanties</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>12.1.</li.nr>
                <al>Wederpartij
garandeert dat hij alleen Personeel inzet dat beschikt over de
overeengekomen dan wel voor het verrichten van de Prestatie benodigde
vaardigheden en kwalificaties, rekening houdend met de aard van de te
leveren Prestatie en de wijze waarop Wederpartij zich als deskundige
heeft gepresenteerd. Hij garandeert tevens dat het door hem ingezette
Personeel voldoet aan de eisen die dienaangaande aan een vergelijkbare
dienstverlener als redelijk bekwaam en redelijk handelend vakgenoot
mogen worden gesteld.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>12.2.</li.nr>
                <al>Wederpartij
garandeert dat hij geen Personeel aan Opdrachtgever ter beschikking
stelt of bij deze werkzaam laat zijn dat tevens werkzaam is voor derden
indien dat Personeel daardoor in een belangenconflict kan
komen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>12.3.</li.nr>
                <al>Wederpartij garandeert voor
de duur van twaalf maanden na Acceptatie, dat hij Gebreken voor zijn
rekening herstelt. Indien Opdrachtgever een beroep wil doen op deze
garantie, stelt hij Wederpartij daarvan schriftelijk en in
spoedgevallen telefonisch op de hoogte.Wederpartij herstelt Gebreken
onverwijld rekening houdend met de ernst en de aard daarvan. Herstel
vindt waar nodig plaats in overleg met Opdrachtgever.</al>
                <al>Indien
Wederpartij aantoont dat sprake is van een Gebrek dat Opdrachtgever
redelijkerwijs bij het uitvoeren van de Acceptatieprocedure had moeten
constateren mag hij extra kosten die als gevolg daarvan met het herstel
van dat Gebrek zijn gemoeid aan Opdrachtgever in rekening
brengen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>12.4.</li.nr>
                <al>Indien Wederpartij ter
uitvoering van de garantie als bedoeld in artikel 12.3 een tijdelijke
oplossing aanbrengt, vergoedt hij schade die Opdrachtgever als gevolg
daarvan lijdt. Artikel 26 is daarbij van overeenkomstige
toepassing.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>12.5.</li.nr>
                <al>Wederpartij garandeert
in aanvulling op artikel 12.3 dat hij Gebreken die Opdrachtgever
tijdens de Acceptatieprocedure heeft geconstateerd, maar die voor hem
geen reden vormden om niet tot Acceptatie over te gaan, met bekwame
spoed na Acceptatie voor zijn rekening zal
herstellen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>12.6.</li.nr>
                <al>De in artikel 12.3
bedoelde garantie geldt niet voor zover Wederpartij aantoont dat een
Gebrek is ontstaan als gevolg van een, zonder zijn toestemming, door
Opdrachtgever of een door deze ingeschakelde derde in de Prestatie
aangebrachte wijziging. De garantie geldt evenmin indien een Gebrek
aantoonbaar het gevolg is van onjuist, onzorgvuldig of ondeskundig
gebruik van de Prestatie door
Opdrachtgever.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>12.7.</li.nr>
                <al>Wederpartij
garandeert dat hij de Prestatie tot 5 jaar na datum van Acceptatie kan
onderhouden, waarvan tenminste 3 jaar op de in de Bijzondere bepalingen
Onderhoud bepaalde wijze.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Ondersteuning
en
Onderhoud</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>13.1.</li.nr>
                <al>Wederpartij
maakt Opdrachtgever en diens Personeel op verzoek vertrouwd met het
gebruik van de Prestatie. Indien Wederpartij tevens belast is geweest
met de Implementatie van de Prestatie, wordt die ondersteuning in
beginsel gegeven door Personeel dat daarbij betrokken is
geweest.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>13.2.</li.nr>
                <al>Aard, omvang, duur en
(indien van toepassing) kosten van de ondersteuning worden afzonderlijk
in de Overeenkomst vermeld.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>13.3.</li.nr>
                <al>Indien
Opdrachtgever dat wenst onderhoudt Wederpartij de Prestatie met
inachtneming van het bepaalde in artikel
12.7.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Facturering,
korting en
Meerwerk</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>14.1.</li.nr>
                <al>Wederpartij
factureert op de in de Overeenkomst voorgeschreven
wijze.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>14.2.</li.nr>
                <al>Wederpartij verzendt de
factuur elektronisch zodat deze met inachtneming van de door
Opdrachtgever gegeven specificaties elektronisch kan worden ontvangen
en verwerkt.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>14.3.</li.nr>
                <al>Een overeengekomen
korting op de Vergoeding of boete komt Opdrachtgever toe onverminderd
diens andere rechten of vorderingen, waaronder begrepen, maar niet
beperkt
tot:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>zijn
vordering tot nakoming van de overeengekomen verplichting tot het
verrichten van de Prestatie;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>zijn
recht op schadevergoeding en/of;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>zijn
recht op
ontbinding.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>14.4.</li.nr>
                <al>Meerwerk
wordt tijdig aan Opdrachtgever gemeld, steeds apart gefactureerd en
komt niet voor vergoeding in aanmerking dan na instemming van
Opdrachtgever.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Betaling
en
controle</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>15.1.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever
voldoet de door hem op basis van de Overeenkomst aan Wederpartij
verschuldigde bedragen uiterlijk binnen 30 dagen na ontvangst van de
factuur indien deze voldoet aan het bepaalde in artikel 14.1. De
termijn van 30 dagen begint te lopen vanaf de datum van ontvangst van
de factuur of wanneer dat moment later gelegen is vanaf de datum van
Acceptatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>15.2.</li.nr>
                <al>Indien Opdrachtgever
een factuur zonder geldige reden niet binnen de in artikel 15.1
bedoelde termijn heeft voldaan, is hij van rechtswege de rente als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=119a" compleet="nee">artikel&#xA0;6:119a Burgerlijk Wetboek</extref> over het openstaande
bedrag verschuldigd. Wederpartij heeft geen recht op rentevergoeding,
indien de desbetreffende factuur niet voldoet aan overeengekomen
vereisten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>15.3.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever kan een
door Wederpartij toegezonden factuur door een door hem aan te wijzen
accountant als bedoeld in artikel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">2:393 lid 1 Burgerlijk Wetboek</extref> op
inhoudelijke juistheid laten controleren. Wederpartij verleent deze
accountant inzage in boeken en bescheiden en verstrekt hem alle
gegevens en informatie die hij verlangt. De controle is vertrouwelijk
en strekt zich niet verder uit dan voor het verifi&#xEB;ren van de
factuur is vereist. De accountant brengt zijn rapportage met bekwame
spoed aan beide partijen uit. De kosten van het accountantsonderzoek
komen voor rekening van Opdrachtgever, tenzij uit het onderzoek van de
accountant blijkt dat de factuur niet juist of onvolledig is, in welk
geval de kosten van het accountantsonderzoek voor rekening van
Wederpartij komen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>15.4.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever
kan de betaling van een factuur of het deel daarvan waarover tussen
partijen geen overeenstemming bestaat opschorten gedurende de periode
van het accountantsonderzoek. Van deze bevoegdheid maakt Opdrachtgever
uitsluitend gebruik, indien bij hem in redelijkheid twijfel kan bestaan
over de juistheid van de desbetreffende
factuur.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>15.5.</li.nr>
                <al>In geval van
overschrijding van een betalingstermijn door Opdrachtgever of
(gedeeltelijke) niet-betaling door Opdrachtgever van een factuur omdat
deze van mening is dat de factuur onjuist of de Prestatie ondeugdelijk
is, doet Wederpartij afstand van enig recht om de werkzaamheden op te
schorten of te
be&#xEB;indigen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Voorschot</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>16.1.</li.nr>
                <al>Indien
Opdrachtgever ter uitvoering van de Overeenkomst een betaling verricht
voor een Prestatie die nog niet is geaccepteerd, kan hij verlangen dat
Wederpartij voorafgaand aan die betaling(en) een
kredietinstellingsgarantie &#x2018;op afroep&#x2019; aan hem afgeeft
ter waarde van het (de) vooraf betaalde bedrag(en). Aan de
kredietinstellingsgarantie zijn voor Opdrachtgever geen kosten
verbonden. Wordt de Prestatie vanwege een toerekenbare tekortkoming aan
de zijde van Wederpartij niet binnen de overeengekomen termijn
geaccepteerd, dan is Wederpartij de wettelijke rente over het voorschot
verschuldigd voor de tijd dat de tekortkoming
voortduurt.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>16.2.</li.nr>
                <al>De
kredietinstellingsgarantie &#x2018;op afroep&#x2019; wordt afgegeven
door een in het maatschappelijk verkeer betrouwbaar geachte instelling
als aangewezen in het kader van de uitvoeringsregelgeving op basis van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37 Comptabiliteitswet 2001</extref>, overeenkomstig het bij de
Overeenkomst gevoegde model. Na finale Acceptatie ontvangt Wederpartij
het document waarin de garantie is vastgelegd,
terug.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
              <titel status="officieel">Geheimhouding</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>17.1.</li.nr>
                <al>Partijen
maken hetgeen hen bij de uitvoering van de Overeenkomst ter kennis
komt, en waarvan zij het vertrouwelijke karakter kennen of
redelijkerwijs kunnen vermoeden, op geen enkele wijze verder bekend
behalve voorzover enig wettelijk voorschrift of uitspraak van de
rechter hen tot bekendmaking daarvan verplicht. Met een uitspraak van
de rechter wordt in dit verband gelijk gesteld een uitspraak van een
instantie die ingevolge artikel 37.1 bevoegd is om het geschil te
beslechten indien partijen een andere vorm van geschillenbeslechting
zijn overeengekomen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>17.2.</li.nr>
                <al>Partijen
verplichten hun Personeel om de geheimhoudingsverplichting opgenomen in
artikel 17.1 na te
komen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>17.3.</li.nr>
                <al>Wederpartij verleent op
verzoek van Opdrachtgever haar medewerking aan het uitoefenen van
toezicht door of namens Opdrachtgever op de bewaring en het gebruik van
vertrouwelijke informatie door
Wederpartij.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>17.4.</li.nr>
                <al>Wederpartij stelt
alle gegevens die zij in het kader van de uitvoering van de
Overeenkomst onder zich heeft, inclusief eventueel daarvan gemaakte
kopie&#xEB;n, op diens eerste verzoek aan Opdrachtgever ter
beschikking.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>17.5.</li.nr>
                <al>Beide partijen geven
geen persberichten uit en doen geen andere openbare mededelingen met
betrekking tot de onderhavige opdracht dan na voorafgaande toestemming
van de andere partij. Toestemming is niet nodig, indien de verstrekking
van informatie berust op een wettelijke
verplichting.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>17.6.</li.nr>
                <al>De partij die de in
artikel 17.1 opgenomen geheimhoudingsverplichting schendt, is aan de
andere partij een onmiddellijk opeisbare boete verschuldigd van
&#x20AC;&#xA0;50.000,&#x2013; per
overtreding.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
              <titel status="officieel">Verwerking
persoonsgegevens</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>18.1.</li.nr>
                <al>Voor
zover Wederpartij in het kader van de uitvoering van de Overeenkomst
persoonsgegevens voor Opdrachtgever verwerkt, wordt Wederpartij als
bewerker in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet bescherming persoonsgegevens</extref> (Wbp)
aangemerkt en geldt de Overeenkomst tevens als overeenkomst in de zin
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 lid 2 Wbp</extref>. Wederpartij is niet gerechtigd om op enig
moment de persoonsgegevens die zij ter beschikking krijgt op enigerlei
wijze geheel of gedeeltelijk anders te (doen) gebruiken dan voor de
uitvoering van de Overeenkomst een en ander behoudens afwijkende
wettelijke
verplichtingen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>18.2.</li.nr>
                <al>Wederpartij zal in
het in artikel 18.1 bedoelde geval passende technische en
organisatorische beveiligingsmaatregelen treffen om de persoonsgegevens
te beveiligen tegen verlies of tegen enige vorm van onrechtmatige
verwerking. Deze maatregelen garanderen, rekening houdend met de stand
van de techniek en de kosten van de tenuitvoerlegging daarvan, een
passend beveiligingsniveau gelet op de risico&#x2019;s die de
verwerking en de aard van de te beschermen gegevens meebrengen. De
maatregelen zijn er mede op gericht onnodige verzameling en verdere
verwerking van persoonsgegevens te voorkomen. Wederpartij legt de
maatregelen schriftelijk
vast.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>18.3.</li.nr>
                <al>Wederpartij verwerkt
persoonsgegevens, als gedefinieerd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 Wbp</extref>, op behoorlijke en
zorgvuldige wijze en in overeenstemming met de toepasselijke wet- en
regelgeving alsmede een eventueel toepasselijke gedragscode van
Opdrachtgever. Het voorgaande geldt onverkort ook voor
grensoverschrijdende verzending en/of distributie en/of verstrekking
van persoonsgegevens naar niet
EU-landen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>18.4.</li.nr>
                <al>Wederpartij verleent
Opdrachtgever haar volledige medewerking om betrokkenen in de zin van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 onder f Wbp</extref> (i) inzage in hun persoonsgegevens te laten
krijgen, (ii) persoonsgegevens te laten verwijderen of te corrigeren,
en/of (iii) aan te laten tonen dat persoonsgegevens verwijderd of
gecorrigeerd zijn indien zij incorrect zijn of, indien Opdrachtgever
het standpunt van betrokkene bestrijdt, vast te leggen dat betrokkene
zijn persoonsgegevens als incorrect
beschouwt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
              <titel status="officieel">
beveiligingsprocedures en
huisregels</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>19.1.</li.nr>
                <al>Voor
zover de Prestatie bij Opdrachtgever wordt verricht draagt Wederpartij
haar Personeel op de door Opdrachtgever aangegeven
beveiligingsprocedures en huisregels in acht te
nemen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>19.2.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever kan vorderen
dat van Personeel van Wederpartij uiterlijk drie Werkdagen voor aanvang
van de werkzaamheden bij Opdrachtgever verklaringen omtrent het gedrag
worden overgelegd.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>19.3.</li.nr>
                <al>1Opdrachtgever
kan het Personeel van Wederpartij dat voor de uitvoering van de
Overeenkomst is of wordt ingeschakeld, aan een veiligheidsonderzoek,
overeenkomstig de bij Opdrachtgever gebruikelijke regels, (doen)
onderwerpen. Wederpartij verleent aan dat onderzoek zijn volledige
medewerking. Opdrachtgever kan op grond van de uitkomsten daarvan de
inzet van het betrokken personeelslid bij de uitvoering van de
Overeenkomst weigeren.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>19.4.</li.nr>
                <al>Wederpartij
meldt de komst van zijn Personeel op een locatie van Opdrachtgever
tijdig bij de contactpersoon van Opdrachtgever. Wederpartij zorgt
ervoor dat zijn Personeel zich op verzoek van Opdrachtgever kan
legitimeren en kan aantonen dat zij voor of namens haar werkzaam is.
Opdrachtgever mag een ieder de toegang tot een van zijn locaties
weigeren.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>19.5.</li.nr>
                <al>Indien een persoon die
behoorde of behoort tot het Personeel van Wederpartij en in die
hoedanigheid locaties van Opdrachtgever bezoekt, om wat voor reden ook
niet meer voor Wederpartij werkzaam is respectievelijk zal zijn, meldt
Wederpartij dat onverwijld aan de contactpersoon van
Opdrachtgever.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
              <titel status="officieel">
arbeidsomstandigheden</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>20.1.</li.nr>
                <al>Voorzover
werkzaamheden bij Opdrachtgever worden uitgevoerd, zorgt Opdrachtgever
voor een adequate en veilige
werkplek.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>20.2.</li.nr>
                <al>Wederpartij draagt er
zorg voor dat zijn Personeel tijdig bekend is met bij Opdrachtgever
geldende voorschriften inzake arbeidsomstandigheden en stelt
Opdrachtgever met bekwame spoed op de hoogte indien hem blijkt van
omstandigheden die een inbreuk op die voorschriften (kunnen)
maken.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
              <titel status="officieel">Melding
in publicaties en/of reclame-uitingen</titel>
            </kop>
            <al>Wederpartij
maakt in publicaties (waaronder begrepen persberichten) of
reclame-uitingen impliciet noch expliciet melding van de Prestatie en
gebruikt de naam van Opdrachtgever niet als referentie, dan na
toestemming van
Opdrachtgever.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
              <titel status="officieel">Vervanging
Personeel van
Wederpartij</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>22.1.</li.nr>
                <al>Wederpartij
vervangt Personeel alleen met voorafgaande toestemming van
Opdrachtgever. Opdrachtgever weigert zijn toestemming niet op
onredelijke gronden en kan daaraan voorwaarden
verbinden.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>22.2.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever kan
vervanging verlangen van Personeel, indien hij de inzet daarvan om
redenen in de persoon gelegen niet langer wenselijk
acht.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>22.3.</li.nr>
                <al>Bij vervanging van Personeel
brengt Wederpartij geen daarmee verband houdende kosten aan
Opdrachtgever in rekening, tenzij Wederpartij aantoont dat het verzoek
tot vervanging geen redelijke grondslag
had.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>22.4.</li.nr>
                <al>Bij vervanging van Personeel
stelt Wederpartij tegen hetzelfde tarief Personeel beschikbaar dat qua
deskundigheid, opleiding en ervaring ten minste gelijkwaardig is aan
het oorspronkelijk ingezette
Personeel.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
              <titel status="officieel">Onderaanneming</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>23.1.</li.nr>
                <al>Bij
het uitvoeren van de Overeenkomst mag Wederpartij alleen met
voorafgaande toestemming van Opdrachtgever gebruik maken van de
diensten van derden. Deze toestemming, waaraan door Opdrachtgever
nadere voorwaarden kunnen worden verbonden, wordt niet zonder redelijke
grond geweigerd.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>23.2.</li.nr>
                <al>Toestemming van
Opdrachtgever laat de eigen verantwoordelijkheid en aansprakelijkheid
van Wederpartij voor de nakoming van de krachtens de Overeenkomst op
hem rustende verplichtingen en de krachtens de belasting-,
zorgverzekerings- en sociale verzekeringswetgeving op hem als werkgever
rustende verplichtingen,
onverlet.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
              <titel status="officieel">Overdracht
rechten en verplichtingen</titel>
            </kop>
            <al>Partijen dragen uit de
Overeenkomst voortvloeiende rechten en verplichtingen, niet zonder
toestemming van de andere partij aan een derde over. Deze toestemming,
waaraan voorwaarden kunnen worden verbonden, wordt niet zonder
redelijke grond
geweigerd.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
              <titel status="officieel">Dreigende
vertraging</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>25.1.</li.nr>
                <al>Indien
de uitvoering van de Prestatie vertraging dreigt te ondervinden, deelt
Wederpartij dat onmiddellijk aan Opdrachtgever mee onder vermelding van
de oorzaak en consequenties daarvan. Tevens stelt Wederpartij
Opdrachtgever daarbij maatregelen voor om (verdere) vertraging te
voorkomen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>25.2.</li.nr>
                <al>Zo spoedig mogelijk na
ontvangst van de in artikel 25.1 bedoelde mededeling, bericht
Opdrachtgever aan Wederpartij of hij al dan niet instemt met de
voorgestelde maatregelen. Instemming betekent niet dat Opdrachtgever de
oorzaak van de dreigende vertraging erkent en laat zijn rechten jegens
de Wederpartij
onverlet.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
              <titel status="officieel">Aansprakelijkheid</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>26.1.</li.nr>
                <al>Indien
een partij tekortschiet in de nakoming van een overeengekomen
verplichting, kan de andere partij haar in gebreke stellen waarbij de
nalatige partij alsnog een redelijke termijn voor de nakoming wordt
gegund. Blijft nakoming ook dan uit dan is de nalatige partij in
verzuim. Ingebrekestelling is niet nodig wanneer voor de nakoming een
Fatale termijn geldt of indien uit een mededeling van de andere partij
moet worden afgeleid dat deze in de nakoming van haar verplichting zal
tekortschieten. De partij die toerekenbaar tekortschiet in de nakoming
van haar verplichtingen, is tegenover de andere partij aansprakelijk
voor de door deze geleden en/of te lijden
schade.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>26.2.</li.nr>
                <al>De in artikel 26.1
bedoelde aansprakelijkheid voor persoons- en zaakschade en daaruit
voortvloeiende schade, is beperkt tot een bedrag van
EURO&#xA0;1.250.000,&#x2013; per aanspraak Samenhangende aanspraken
worden daarbij aangemerkt als &#xE9;&#xE9;n
aanspraak.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>26.3.</li.nr>
                <al>De in artikel 26.1
bedoelde aansprakelijkheid voor schade anders dan die bedoeld in
artikel 26.2 is beperkt tot een bedrag van ten hoogste 4 maal de hoogte
van de Vergoeding per aanspraak. Samenhangende aanspraken worden
daarbij aangemerkt als &#xE9;&#xE9;n
aanspraak.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>26.4.</li.nr>
                <al>De in artikel 26.2 en
artikel 26.3 opgenomen beperkingen van aansprakelijkheid komen te
vervallen:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>ingeval
van aanspraken van derden op schadevergoeding ten gevolge van dood of
letsel en/of;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>indien sprake is van
opzet of grove schuld aan de zijde van de andere partij of diens
Personeel en/of;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>in geval van
schending van intellectuele eigendomsrechten als bedoeld in artikel
8.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>26.5.</li.nr>
                <al>Alle
verplichtingen, ook die krachtens de belasting-, zorgverzekerings- en
sociale verzekeringswetgeving met betrekking tot Personeel van
Wederpartij, komen ten laste van Wederpartij. Wederpartij vrijwaart
Opdrachtgever tegen elke aansprakelijkheid die daarmee verband
houdt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
              <titel status="officieel">Overmacht</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>27.1.</li.nr>
                <al>Een
tekortkoming in de nakoming van de Overeenkomst die niet te wijten is
aan schuld van een partij en evenmin krachtens, wet, rechtshandeling of
in het maatschappelijk rechtsverkeer geldende opvatting voor haar
rekening komt levert overmacht
op.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>27.2.</li.nr>
                <al>Onder overmacht aan de zijde
van Wederpartij wordt in ieder geval niet verstaan: gebrek aan
personeel, stakingen, ziekte van Personeel, verlate aanlevering of
ongeschiktheid van voor het verrichten van de Prestatie benodigde
goederen dan wel liquiditeits- of
solvabiliteitsproblemen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>27.3.</li.nr>
                <al>Indien
Wederpartij terzake van een tekortkoming als bedoeld in artikel 27.1
aanspraak kan maken op enig voordeel dat hij bij behoorlijke nakoming
daarvan niet zou hebben gehad, vergoedt Wederpartij de door
Opdrachtgever als gevolg van die tekortkoming geleden schade tot
maximaal de waarde van het in de vorige volzin bedoelde voordeel. Het
bepaalde in artikel 26 leden 2 en 3 is daarbij van
toepassing.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
              <titel status="officieel">Gebreken
in de samenwerking met andere programmatuur of
apparatuur</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>28.1.</li.nr>
                <al>Wederpartij
neemt op verzoek van Opdrachtgever deel aan overleg met door
Opdrachtgever aangewezen andere wederpartijen en/of leveranciers van
Opdrachtgever indien op enig moment blijkt dat de Prestatie niet goed
functioneert in samenhang met andere bij Opdrachtgever in gebruik
zijnde of te nemen programmatuur en/of
producten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>28.2.</li.nr>
                <al>Het overleg, bedoeld in
artikel 28.1 is gericht op het achterhalen van de oorzaak van het
onvoldoende in samenhang functioneren en het zo mogelijk vinden van een
oplossing daarvoor. Aan het overleg en uitwerken van een oplossing
verbonden redelijke kosten komen voor rekening van Opdrachtgever,
tenzij het onvoldoende in samenhang functioneren toerekenbaar blijkt
aan
Wederpartij.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
              <titel status="officieel">Verzekering</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>29.1.</li.nr>
                <al>Wederpartij
heeft zich op een naar verkeersnormen passende en gebruikelijke wijze
verzekerd en houdt zich zodanig verzekerd tegen wettelijke
aansprakelijkheid.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>29.2.</li.nr>
                <al>De verzekering
tegen wettelijke aansprakelijkheid biedt dekking voor ten minste
EURO&#xA0;1.250.000 per aanspraak, met een minimale jaarlijkse
uitkering van 200% van dit
bedrag.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>29.3.</li.nr>
                <al>Wederpartij overlegt op
verzoek onverwijld bewijs van premiebetaling aan Opdrachtgever waarbij
Wederpartij, behoudens in het geval wettelijke verplichtingen daaraan
in de weg staan, mededeling doet van eerdere claims onder dezelfde
polis in het lopende
verzekeringsjaar.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>29.4.</li.nr>
                <al>Wederpartij zegt
een verzekering als bedoeld in artikel 29.1 voor de duur van de
Overeenkomst niet op zonder voorafgaande toestemming van Opdrachtgever.
Evenmin wijzigt Wederpartij de voorwaarden waaronder deze verzekering
werd aangegaan uit eigen beweging ten nadele van
Opdrachtgever.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>29.5.</li.nr>
                <al>Indien
Opdrachtgever Wederpartij aansprakelijk heeft gesteld uit hoofde van de
Overeenkomst dient Wederpartij op verzoek van Opdrachtgever daarmee
verband houdende aanspraken terzake van een uitkering van
verzekeringspenningen uit hoofde van de verzekering als bedoeld in
artikel 29.1, onverwijld aan Opdrachtgever te cederen. Wederpartij
machtigt Opdrachtgever door het aangaan van de Overeenkomst
onherroepelijk om de akte van cessie alsdan in haar naam te
ondertekenen en aan verzekeraar mee te delen. Wederpartij deelt deze
cessie in dat geval ook zelf onverwijld aan verzekeraar
mee.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
              <titel status="officieel">Ontbinding
en
opzegging</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>30.1.</li.nr>
                <al>Onverminderd
hetgeen overigens in de Overeenkomst is vastgelegd, kan elk van de
partijen de Overeenkomst door middel van een aangetekend schrijven
buiten rechte geheel of gedeeltelijk ontbinden indien de andere partij
in verzuim is dan wel nakoming blijvend of tijdelijk onmogelijk
is.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>30.2.</li.nr>
                <al>In geval van overmacht gaan
partijen niet eerder tot ontbinding over dan na het verstrijken van een
termijn van 15 Werkdagen na het intreden van de
tekortkoming.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>30.3.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever kan
zonder voorafgaande aanmaning of ingebrekestelling met onmiddellijke
ingang buiten rechte de Overeenkomst door middel van een aangetekend
schrijven ontbinden, indien Wederpartij (voorlopige) surseance van
betaling aanvraagt, Wederpartij zijn faillissement aanvraagt of in
staat van faillissement wordt verklaard, de onderneming van Wederpartij
wordt ontbonden, Wederpartij zijn onderneming staakt, sprake is van een
ingrijpende wijziging in de zeggenschap over de activiteiten van de
onderneming van Wederpartij, op een aanmerkelijk deel van het vermogen
van Wederpartij beslag wordt gelegdof Wederpartij anderszins niet
langer in staat moet worden geacht de verplichtingen uit de
Overeenkomst na te komen. Deze bevoegdheid geldt ook indien zich
gedurende de looptijd van de Overeenkomst ten aanzien van Wederpartij
uitsluitingsgronden voordoen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45 van het Besluit
aanbestedingsregels voor
overheidsopdrachten</extref>.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>30.4.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever
kan de Overeenkomst ook op de in artikel&#xA0;30.3 aangegeven wijze
ontbinden indien hij op goede gronden aanneemt dat de rechter op een
daartoe strekkende vordering op grond van de Wira de overeenkomst zal
vernietigen.</al>
                <al>Wederpartij heeft alsdan aanspraak op vergoeding
van in redelijkheid voor de uitvoering van de Overeenkomst gemaakte
kosten en in verband daarmee in redelijkheid voor de toekomst reeds
aangegane verplichtingen. Indien Opdrachtgever echter aantoont dat de
onrechtmatigheid (mede) aan Wederpartij toerekenbaar is, komt
Wederpartij geen vergoeding
toe.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>30.5.</li.nr>
                <al>Indien Opdrachtgever met
Wederpartij twee of meer samenhangende Overeenkomsten heeft gesloten,
mag Opdrachtgever in de gevallen bedoeld in artikel 30.1 en 30.3 ook de
andere Overeenkomst(en) op de aangegeven wijze ontbinden. Van samenhang
als hiervoor bedoeld, moet blijken uit de (bijbehorende)
Overeenkomsten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>30.6.</li.nr>
                <al>Indien sprake is
van een Opdracht kan Opdrachtgever deze door middel van een aangetekend
schrijven opzeggen eventueel ook met onmiddellijke ingang. Tussen
Opdrachtgever en Opdrachtnemer vindt in dat geval afrekening plaats op
basis van de door Opdrachtnemer ter uitvoering van de Overeenkomst ten
tijde van de opzegging reeds verrichte werkzaamheden, in redelijkheid
gemaakte kosten en in redelijkheid voor de toekomst reeds aangegane
verplichtingen. Opdrachtgever is niet verplicht Opdrachtnemer op enig
andere wijze schadeloos te stellen voor de gevolgen van de opzegging
van de Overeenkomst.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
              <titel status="officieel">Behoud
recht om nakoming te vorderen</titel>
            </kop>
            <al>Het nalaten door
&#xE9;&#xE9;n van de partijen om binnen een in de Overeenkomst genoemde
termijn nakoming van enige bepaling daaruit te verlangen, tast het
recht om daarvan alsnog nakoming te verlangen niet aan, tenzij de
desbetreffende partij schriftelijk uitdrukkelijk met de niet-nakoming
heeft
ingestemd.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
              <titel status="officieel">Exitclausule</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>32.1.</li.nr>
                <al>Indien
de Overeenkomst om welke reden ook (tussentijds) eindigt, doet
Wederpartij op eerste verzoek van Opdrachtgever datgene wat
redelijkerwijs noodzakelijk is om er voor te zorgen dat een nieuwe
Wederpartij of Opdrachtgever zelf zonder belemmeringen de uitvoering
van de Overeenkomst kan overnemen en/of een soortgelijke Prestatie ten
behoeve van Opdrachtgever kan verrichten. Tevens retourneert
Wederpartij aan Opdrachtgever onverwijld alle haar door Opdrachtgever
ter hand gestelde documenten, boeken, bescheiden en andere goederen
(waaronder begrepen gegevens- en
informatiedragers).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>32.2.</li.nr>
                <al>Anders dan in
geval van ontbinding van de Overeenkomst krachtens het bepaalde in
artikel 30 leden 1 of 3 verricht Wederpartij de in artikel 32.1
bedoelde diensten tegen de in de Overeenkomst bepaalde tarieven en
condities of bij gebreke daarvan tegen de in het algemeen door
Wederpartij gehanteerde tarieven en nader overeen te komen condities.
De in artikel 32.1 bedoelde diensten worden eveneens kosteloos verricht
indien het bepaalde in de laatste volzin van artikel 30.4 van
toepassing
is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
              <titel status="officieel">Overname
van personeel, omkoping en
belangenverstrengeling</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>33.1.</li.nr>
                <al>Partijen
nemen zonder toestemming van de ander, tijdens de uitvoering van de
Overeenkomst en binnen &#xE9;&#xE9;n jaar na be&#xEB;indiging daarvan,
geen Personeel van elkaar in dienst noch zullen zij met dat personeel
over indiensttreding onderhandelen. Deze toestemming wordt niet zonder
redelijke grond
geweigerd.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>33.2.</li.nr>
                <al>Partijen bieden elkaar
noch derden aan - noch vragen zij, accepteren zij of krijgen zij van
elkaar of derden, voor henzelf of enige andere partij - enige
schenking, beloning, compensatie of (ander) voordeel van welke aard
ook, dat uitgelegd kan worden als een onwettige praktijk. Opdrachtgever
kan de Overeenkomst bij het constateren van een dergelijke praktijk
geheel of gedeeltelijk
ontbinden.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>33.3.</li.nr>
                <al>Indien blijkt dat
Personeel van Opdrachtgever een al dan niet betaalde nevenfunctie bij
Wederpartij vervult of ten tijde van de onderhandelingen over de
totstandkoming van de Overeenkomst heeft vervuld, zonder dat
Opdrachtgever daarover v&#xF3;&#xF3;r het sluiten van de Overeenkomst
door Wederpartij is ingelicht, kan Opdrachtgever de Overeenkomst zonder
ingebrekestelling met onmiddellijke ingang buiten rechte ontbinden
zonder tot enige schadevergoeding te zijn gehouden en onverminderd enig
recht van Opdrachtgever op
schadevergoeding.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>33.4.</li.nr>
                <al>Wederpartij
betrekt geen personen, anders dan met voorafgaande toestemming van
Opdrachtgever, bij de uitvoering van de Overeenkomst die binnen een
periode van twee jaar voorafgaand aan de werkzaamheden bij
Opdrachtgever in dienst zijn
geweest.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
              <titel status="officieel">Voortdurende
verplichtingen</titel>
            </kop>
            <al>Be&#xEB;indiging van de Overeenkomst
ontslaat partijen niet van verplichtingen daaruit die naar hun aard
doorlopen. Tot deze verplichtingen behoren in ieder geval: vrijwaring
voor schending van intellectuele eigendomsrechten, garanties,
aansprakelijkheid, geheimhouding, geschillen en toepasselijk
recht.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
              <titel status="officieel">Vervolgopdracht</titel>
            </kop>
            <al>Wederpartij
kan aan de Overeenkomst geen recht ontlenen tot het verkrijgen van een
vervolgopdracht.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
              <titel status="officieel">Nietige
bepalingen</titel>
            </kop>
            <al>Indien &#xE9;&#xE9;n of meer bepalingen van
de Overeenkomst nietig blijken te zijn of door de rechter vernietigd
worden, blijven de overige bepalingen van de Overeenkomst zoveel
mogelijk onverkort van kracht. Partijen voeren over de nietige
bepalingen overleg teneinde zo mogelijk een vervangende regeling te
treffen. Doel en strekking van de Overeenkomst worden daarbij niet
aangetast.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
              <titel status="officieel">Geschillen
en toepasselijk
recht</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>37.1.</li.nr>
                <al>Ieder
geschil tussen partijen terzake van de Overeenkomst wordt bij
uitsluiting voorgelegd aan de daartoe bevoegde rechter in het
arrondissement Den Haag, tenzij partijen alsnog een andere vorm van
geschilbeslechting
overeenkomen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>37.2.</li.nr>
                <al>Op de Overeenkomst
is Nederlands recht van toepassing met uitdrukkelijke uitsluiting van
regels van internationaal privaatrecht waaronder het Weens
Koopverdrag.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Algemene
Rijksvoorwaarden Bij IT-Overeenkomsten
(Arbit)</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Bijzondere
bepalingen koop</titel>
          </kop>
          <al>Deze bepalingen zijn steeds samen met
de Algemene bepalingen van de ARBIT van toepassing bij de koop van
IT-Producten (verder aan te duiden als Producten) zoals computers,
laptops en
servers.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
              <titel status="officieel">Installatie</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>38.1.</li.nr>
                <al>Indien
de aard en/of omvang van de Prestatie daartoe aanleiding geeft kan
Leverancier de plaats van Installatie van het Product voorafgaand aan
de Aflevering inspecteren.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>38.2.</li.nr>
                <al>Indien
Leverancier de plaats van Installatie ongeschikt bevindt, deelt hij dat
zo spoedig mogelijk aan Opdrachtgever mee. Vervolgens zullen
Opdrachtgever en Leverancier in onderling overleg een geschikte plaats
van Installatie bepalen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel
</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
              <titel status="officieel">Garanties</titel>
            </kop>
            <al>In aanvulling op
artikel 12 garandeert Leverancier
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
Product bij Aflevering is samengesteld uit nieuwe
onderdelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het Product hem ten tijde
van de Aflevering in volledige eigendom toebehoort, daarop geen
eigendomsvoorbehoud, beperkt recht of beslag van een derde rust en vrij
is van andere lasten en
beperkingen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
              <titel status="officieel">Bijzondere
informatieverplichting</titel>
            </kop>
            <al>Leverancier informeert
Opdrachtgever gedurende tenminste 3 jaar na het sluiten van de
Overeenkomst uit eigen beweging over mogelijkheden tot verbetering van
de werking van het
Product.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
              <titel status="officieel">Modificaties
van Producten</titel>
            </kop>
            <al>Indien de fabrikant van een Product een
modificatie daarvan voorschrijft, zorgt Leverancier ervoor dat die
modificatie zo spoedig mogelijk kosteloos hetzij door hemzelf hetzij
door de fabrikant van het Product wordt
uitgevoerd.</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Algemene
Rijksvoorwaarden Bij IT-Overeenkomsten
(Arbit)</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Bijzondere
Bepalingen Gebruiksrechten</titel>
          </kop>
          <al>De bepalingen van dit
bijzondere deel zijn steeds samen met de Algemene bepalingen van de
ARBIT van toepassing indien Opdrachtgever Gebruiksrechten
verwerft.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">42</nr>
              <titel status="officieel">Aanvullende
begripsbepalingen</titel>
            </kop>
            <al>In dit bijzondere deel van de ARBIT
wordt, in aanvulling op artikel 1, onder de navolgende begrippen indien
met een beginhoofdletter gebruikt,
verstaan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>42.1.</li.nr>
                <al>Escrow:
het deponeren van (een kopie van) de Broncode bij een onafhankelijke
derde opdat Opdrachtgever deze, bij het in vervulling gaan van een of
meer in de Escrow-overeenkomst bepaalde voorwaarden, eigenmachtig kan
(laten) gebruiken voor het herstellen van fouten en anderszins
onderhouden en beheren van de
Standaardprogrammatuur.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>42.2.</li.nr>
                <al>Installatiekopie:
een gegevensdrager met daarop de Standaardprogrammatuur waarvoor het
Gebruiksrecht wordt
verleend.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>42.3.</li.nr>
                <al>Rechthebbende: degene
bij wie het intellectueel eigendomsrecht op de Standaardprogrammatuur
berust.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
              <titel status="officieel">Aard
en inhoud van het
Gebruiksrecht</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>43.1.</li.nr>
                <al>Leverancier
verleent aan Opdrachtgever met inachtneming van de Voorwaarden, een
eeuwigdurend en onherroepelijk Gebruiksrecht op de
Standaardprogrammatuur alsmede op Nieuwe versies indien Opdrachtgever
is gerechtigd tot de ontvangst daarvan. Het Gebruiksrecht omvat geen
overdracht door Leverancier aan Opdrachtgever van octrooi-, auteurs- of
merkenrechten op de betreffende
Standaardprogrammatuur.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>43.2.</li.nr>
                <al>In het
Gebruiksrecht is, zonder dat Opdrachtgever daarvoor enige additionele
vergoeding verschuldigd is, in ieder geval
begrepen:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>het
recht om alle voor Opdrachtgever toegankelijke functionaliteiten van de
Standaardprogrammatuur te gebruiken ook als die niet in de Documentatie
staan vermeld;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>het recht om
kopie&#xEB;n van de Standaardprogrammatuur te vervaardigen, op te
slaan, regelmatig te testen en &#x2018;hot standby&#x2019; te houden
voor het geval van een
calamiteit;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>het recht om de
Standaardprogrammatuur voor test- en ontwikkeldoeleinden te
gebruiken;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>het recht om de
Standaardprogrammatuur zonder enige beperking of begrenzing met
betrekking tot plek, apparatuur, tijdsduur of anderszins te gebruiken
waaronder begrepen het gebruik daarvan door derden ten behoeve van
Opdrachtgever.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>43.3.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever
mag kopie&#xEB;n van de Standaardprogrammatuur vervaardigen en in
gebruik nemen zo vaak hij dat voor zijn bedrijfsvoering nodig oordeelt.
Als hij daartoe overgaat en om die reden een additionele betaling aan
Leverancier verschuldigd is, deelt hij dat Leverancier met bekwame
spoed mee. Opdrachtgever verwijdert geen aanduidingen van eigendoms- en
auteursrechten bij het verveelvoudigen van
Standaardprogrammatuur.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>43.4.</li.nr>
                <al>Tot het
moment van Acceptatie van de Standaardprogrammatuur verkrijgt
Opdrachtgever van Leverancier een niet-exclusief recht tot het gebruik
daarvan voor installatie- en
testdoeleinden.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>43.5.</li.nr>
                <al>Indien Leverancier
Gebreken in de Standaardprogrammatuur alleen herstelt door middel van
het uitbrengen van Patches of Verbeterde versies, heeft Opdrachtgever
gedurende de garantietermijn van artikel 12.3, ook al is hij met
Leverancier geen Onderhoud overeengekomen, recht op de kosteloze
ontvangst en het gebruik
daarvan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">44</nr>
              <titel status="officieel">Garanties</titel>
            </kop>
            <al>In
aanvulling op artikel 12 garandeert Leverancier
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
Standaardprogrammatuur geen technische voorzieningen, functies of
andere vreemde elementen bevat die op enig moment, al dan niet
tijdelijk, aan het Overeengekomen gebruik in de weg (kunnen)
staan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien hij niet de
Rechthebbende van de Standaardprogrammatuur is, hij door Rechthebbende
is gemachtigd om namens deze Gebruiksrechten aan derden te verschaffen.
Leverancier verstrekt Opdrachtgever op verzoek een kopie van die
machtiging.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
              <titel status="officieel">Verstrekken
van een
Installatiekopie</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>45.1.</li.nr>
                <al>Leverancier
verstrekt Opdrachtgever zo mogelijk een Installatiekopie, of stelt deze
in de gelegenheid die zelf te maken. De prijs daarvan is in de
Vergoeding begrepen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>45.2.</li.nr>
                <al>Indien
Opdrachtgever recht heeft op de ontvangst van Nieuwe versies, geldt het
bepaalde in artikel 45.1 ook ten aanzien
daarvan.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>45.3.</li.nr>
                <al>Indien de
Installatiekopie in het ongerede is geraakt of zodanig beschadigd dat
het Overeengekomen gebruik niet meer mogelijk is, verstrekt Leverancier
Opdrachtgever op verzoek met bekwame spoed een nieuwe Installatiekopie
van de oorspronkelijk geleverde versie alsmede van door Opdrachtgever
in gebruik genomen Verbeterde en Nieuwe Versies daarvan of stelt hij
Opdrachtgever in de gelegenheid die zelf te maken. Leverancier kan
daarbij, voorzover van toepassing, alleen aanspraak maken op vergoeding
van de kostprijs van de materialen van de
Installatiekopie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">46</nr>
              <titel status="officieel">Omzetting
in andere
Gebruiksrechten</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>46.1.</li.nr>
                <al>Indien
Leverancier het aan Opdrachtgever verleende Gebruiksrecht op enig
moment wil omzetten in een ander gebruiksrecht ten aanzien van de
Standaardprogrammatuur treedt hij daarover, alsmede over de daarbij te
hanteren omwisselverhouding, vooraf in overleg met Opdrachtgever. Aan
een dergelijke omzetting zijn voor Opdrachtgever geen nadelige gevolgen
van welke aard ook,
verbonden.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>46.2.</li.nr>
                <al>Indien partijen bij het
overleg bedoeld in artikel 46.1 geen overeenstemming bereiken, mag
Opdrachtgever zijn Gebruiksrecht onverkort blijven
uitoefenen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">47</nr>
              <titel status="officieel">Escrow</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>47.1.</li.nr>
                <al>Opdrachtgever
heeft er te allen tijde aanspraak op dat Leverancier in Escrow
voorziet, ook indien dat aanvankelijk niet is
overeengekomen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>47.2.</li.nr>
                <al>Escrow omvat alle
niet openbaargemaakte informatie die Opdrachtgever redelijkerwijs nodig
heeft voor foutherstel, onderhoud en beheer van de
Standaardprogrammatuur zodat hij daarvan het Overeengekomen gebruik kan
blijven maken. Escrow voldoet aan hetgeen dienaangaande ten tijde van
het afsluiten daarvan op de Nederlandse markt gebruikelijk
is.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>47.3.</li.nr>
                <al>Indien Escrow onderdeel van de
Overeenkomst uitmaakt legt Leverancier aan Opdrachtgever bewijs over
waaruit blijkt dat de Escrow voldoet aan hetgeen dienaangaande in de
Overeenkomst is bepaald of zorgt Leverancier met bekwame spoed voor het
treffen van een dergelijke
voorziening.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>47.4.</li.nr>
                <al>Indien Escrow geen
onderdeel uitmaakt van de Overeenkomst heeft Opdrachtgever ook nadien
het recht te verlangen dat een dergelijke regeling alsnog wordt
aangegaan c.q. mag hij te allen tijde aansluiten bij een overeenkomst
van Escrow als bedoeld in artikel 47.2. Daaraan verbonden redelijke
kosten, zijn voor rekening van
Opdrachtgever.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Algemene
Rijksvoorwaarden bij IT-overeenkomsten
(ARBIT)</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Bijzondere
bepalingen opdrachten</titel>
          </kop>
          <al>De bepalingen van dit bijzondere
deel zijn steeds samen met de Algemene bepalingen van de ARBIT van
toepassing indien Leverancier ten behoeve van Opdrachtgever diensten
verricht zoals adviesdiensten, ontwikkeling van Maatwerkprogrammatuur,
leiding geven aan IT-projecten, het verzorgen van het beheer en de
exploitatie van een IT-infrastructuur, netwerk- en werkplekdiensten of
Detachering.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Opdrachten
algemeen</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">48</nr>
                <titel status="officieel">Aanvullende
begripsbepalingen</titel>
              </kop>
              <al>In dit bijzondere deel van de ARBIT
wordt, in aanvulling op artikel 1, onder de navolgende begrippen,
indien met een beginhoofdletter gebruikt,
verstaan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>48.1.</li.nr>
                  <al>Detachering:
het door Opdrachtnemer aan Opdrachtgever ter beschikking stellen van
Personeel om onder leiding en toezicht van Opdrachtgever, werkzaamheden
te
verrichten.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>48.2.</li.nr>
                  <al>Maatwerkprogrammatuur:
specifiek ten behoeve van Opdrachtgever te ontwikkelen of ontwikkelde
Programmatuur dan wel aanpassingen in Standaardprogrammatuur specifiek
ten behoeve van Opdrachtgever.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">49</nr>
                <titel status="officieel">Plaats
en tijden werkzaamheden</titel>
              </kop>
              <al>De werkzaamheden worden
verricht op de in de Overeenkomst bepaalde tijd en plaats.
Opdrachtgever kan de plaats waar de werkzaamheden worden verricht
wijzigen, mits hij dat uiterlijk 3 Werkdagen voor ingang van de
wijziging aan Opdrachtnemer kenbaar maakt. Indien de wijziging
aantoonbaar leidt tot hogere kosten voor Opdrachtnemer, vergoedt
Opdrachtgever die kosten. In het tegenovergestelde geval heeft
Opdrachtgever recht op een daarmee overeenstemmende verlaging van de
Vergoeding.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">50</nr>
                <titel status="officieel">Inzet
specifiek Personeel</titel>
              </kop>
              <al>Indien Opdrachtgever de
Overeenkomst is aangegaan met het oog op de uitvoering daarvan door een
of meer specifieke personen, zorgt Opdrachtnemer ervoor dat die
personen ook inderdaad met de uitvoering belast worden en
blijven.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">51</nr>
                <titel status="officieel">Voortgangsrapportage
en
werkoverleg</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>51.1.</li.nr>
                  <al>Opdrachtnemer
rapporteert aan Opdrachtgever over het verloop van zijn werkzaamheden
op de in de Overeenkomst bepaalde wijze. Hij geeft daarbij inzicht in
het verloop en de stand van zijn werkzaamheden, het tot dan toe aan de
Opdracht bestede aantal uren en andere voor de uitvoering daarvan
relevante aspecten.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>51.2.</li.nr>
                  <al>Partijen
overleggen zo vaak als een van hen dat nodig oordeelt over de voortgang
van de werkzaamheden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">52</nr>
                <titel status="officieel">Beroepsaansprakelijkheidsverzekering</titel>
              </kop>
              <al>Onverkort
het bepaalde in artikel 29 heeft Opdrachtnemer zich op een naar
verkeersnormen passende en, rekening houdend met de aard en omvang van
de Opdracht, gebruikelijke wijze verzekerd en houdt hij zich zodanig
verzekerd tegen
beroepsaansprakelijkheid.</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Specifieke
opdrachten</titel>
            </kop>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="vet">Adviesdiensten</nadruk>
            </tussenkop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">53</nr>
                <titel status="officieel">Dagelijkse
leiding en toezicht</titel>
              </kop>
              <al>De dagelijkse leiding van en het
toezicht op de uitvoering van de Opdracht berusten bij
Opdrachtnemer.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">54</nr>
                <titel status="officieel">Projectleiders</titel>
              </kop>
              <al>Partijen
kunnen (ieder) een projectleider benoemen wiens bevoegdheden, taken en
verantwoordelijkheden in de Overeenkomst worden
geregeld.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">55</nr>
                <titel status="officieel">Projectfasering</titel>
              </kop>
              <al>In
geval van fasering van het project worden de verschillende projectfasen
in de Overeenkomst benoemd. Daarbij wordt vermeld uit welke
werkzaamheden de afzonderlijke fasen bestaan, voor welke werkzaamheden
Fatale termijnen gelden, tot welke uitkomst ze moeten leiden en wanneer
en hoe ze worden
afgesloten.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="vet">Ontwikkeling
Maatwerkprogrammatuur</nadruk>
              </tussenkop>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">56</nr>
                <titel status="officieel">Leiding
en toezicht, benoeming projectleiders en
projectfasering</titel>
              </kop>
              <al>Bij ontwikkeling van
Maatwerkprogrammatuur zijn artikel 53 tot en met artikel 55 van
overeenkomstige
toepassing.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">57</nr>
                <titel status="officieel">Oplevering
Maatwerkprogrammatuur</titel>
              </kop>
              <al>De Opdracht tot ontwikkeling van
Maatwerkprogrammatuur omvat de Oplevering daarvan. Oplevering vindt
plaats in Bron- en
Objectcode.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">58</nr>
                <titel status="officieel">Acceptatieprocedure
Maatwerkprogrammatuur</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>58.1.</li.nr>
                  <al>Onverminderd
het bepaalde in artikel 11 vindt Acceptatie van Maatwerkprogrammatuur
als volgt plaats.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>58.2.</li.nr>
                  <al>Opdrachtnemer
stelt Opdrachtgever tijdig op de hoogte van de Oplevering van de
Maatwerkprogrammatuur.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>58.3.</li.nr>
                  <al>Indien
Opdrachtgever een acceptatietest (laat) verricht(en), stelt hij zo
spoedig mogelijk een testverslag op en zendt hij dat ondertekend aan
Opdrachtnemer. In het testverslag worden geconstateerde Gebreken
vastgelegd alsook of Opdrachtgever de Maatwerkprogrammatuur goed- of
afkeurt.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>58.4.</li.nr>
                  <al>Indien Opdrachtgever de
Maatwerkprogrammatuur goedkeurt, geldt de datum van ondertekening van
het testverslag als datum van
Acceptatie.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>58.5.</li.nr>
                  <al>Indien Opdrachtgever
de Maatwerkprogrammatuur niet bij eerste uitvoering van de
acceptatietest goedkeurt zal hij deze test binnen een door hem vast te
stellen redelijke termijn geheel of gedeeltelijk herhalen. In een
aanvullend testverslag legt Opdrachtgever vervolgens vast of de bij de
eerste test geconstateerde Gebreken zijn verholpen en of hij de
Maatwerkprogrammatuur thans wel
goedkeurt.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>58.6.</li.nr>
                  <al>Indien Opdrachtgever de
Maatwerkprogrammatuur afkeurt, herstelt Opdrachtnemer de geconstateerde
Gebreken voor eigen rekening binnen een daartoe door Opdrachtgever te
verlenen redelijke termijn die ingaat op de datum van ondertekening van
het testverslag. Indien Opdrachtnemer daaraan niet voldoet, mag
Opdrachtgever de Gebreken na voorafgaande mededeling aan Opdrachtnemer
voor diens rekening zelf verhelpen of door een derde laten verhelpen.
Opdrachtnemer verleent daaraan in dat geval kosteloos zijn volledige
medewerking onder meer door daarvoor noodzakelijke informatie op diens
eerste verzoek aan Opdrachtgever te verstrekken. Indien Opdrachtgever
een Gebrek om reden als hiervoor bedoeld zelf verhelpt of door een
derde laat verhelpen, laat dat de overeengekomen verantwoordelijkheden
van Opdrachtnemer voor de Maatwerkprogrammatuur geheel
onverlet.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>58.7.</li.nr>
                  <al>Indien Opdrachtgever de
Maatwerkprogrammatuur na de tweede acceptatietest opnieuw afkeurt, is
Opdrachtnemer als gevolg daarvan in verzuim. Opdrachtgever kan de
Overeenkomst in dat geval met onmiddellijke ingang buiten rechte
ontbinden zonder dat daarvoor enige aanmaning of ingebrekestelling is
vereist.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">59</nr>
                <titel status="officieel">Gebruik
open source programmatuur</titel>
              </kop>
              <al>Indien Opdrachtnemer bij de
uitvoering van de Opdracht (mede) gebruik maakt van open source
programmatuur, stelt hij zich vooraf op de hoogte van de kwaliteit
daarvan en onderzoekt hij nauwgezet of en zo ja door wie en met welk
resultaat daarop intellectueel eigendomsrechtelijke aanspraken zijn of
naar redelijke verwachting gaan worden
gemaakt.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">60</nr>
                <titel status="officieel">Onderhoud
Maatwerkprogrammatuur</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>60.1.</li.nr>
                  <al>Indien
Opdrachtgever Maatwerkprogrammatuur zelf onderhoudt of door een derde
laat onderhouden, ondersteunt Opdrachtnemer hem daarbij op verzoek
tegen een marktconforme vergoeding. Opdrachtnemer verstrekt daartoe op
verzoek de daarvoor benodigde (aanvullende) informatie aan
Opdrachtgever of een door deze daarvoor ingeschakelde derde. Het
vorenstaande is tevens van toepassing op beheeractiviteiten ten aanzien
van Maatwerkprogrammatuur die Opdrachtgever zelf uitvoert dan wel door
een derde laat uitvoeren.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>60.2.</li.nr>
                  <al>Indien
Opdrachtgever met Opdrachtnemer tevens Onderhoud is overeengekomen,
geldt hetgeen dienaangaande in die Overeenkomst is
bepaald.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="vet">Detachering</nadruk>
            </tussenkop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">61</nr>
                <titel status="officieel">Toepasselijkheid</titel>
              </kop>
              <al>Van
Detachering en derhalve toepasselijkheid van artikel 61 tot en met
artikel 67 is alleen sprake indien de betreffende Overeenkomst door
partijen nadrukkelijk als Overeenkomst van Detachering is
benoemd.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">62</nr>
                <titel status="officieel">Garanties</titel>
              </kop>
              <al>In
aanvulling op het bepaalde in artikel 12.1 garandeert Opdrachtnemer dat
hij steeds over voldoende Personeel ten behoeve van Opdrachtgever kan
beschikken om de Overeenkomst naar behoren uit te
voeren.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">63</nr>
                <titel status="officieel">Werkdagen
en
-tijden</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>63.1.</li.nr>
                  <al>Werkdagen
en -tijden van door Opdrachtnemer ter beschikking gesteld Personeel
zijn gelijk aan die van het Personeel van Opdrachtgever op de
betreffende locatie.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>63.2.</li.nr>
                  <al>Van overwerk
is alleen sprake indien op verzoek van Opdrachtgever werkzaamheden
worden verricht buiten de werkdagen en -tijden als bedoeld in artikel
63.1. Werkzaamheden aansluitend op de in dat artikel bedoelde
werktijden van ten hoogste een half uur, worden niet als overwerk
aangemerkt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">64</nr>
                <titel status="officieel">Uitlening
en tewerkstelling buiten
Nederland</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>64.1.</li.nr>
                  <al>Opdrachtgever
leent bij hem gedetacheerd Personeel niet zonder toestemming van
Opdrachtnemer uit aan
derden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>64.2.</li.nr>
                  <al>Opdrachtgever stelt bij
hem gedetacheerd Personeel niet zonder toestemming van Opdrachtnemer te
werk buiten
Nederland.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">65</nr>
                <titel status="officieel">Verlof-
en
cursusdagen</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>65.1.</li.nr>
                  <al>Personeel
van Opdrachtnemer neemt in overleg met Opdrachtgever en rekening
houdend met de normale voortgang van de werkzaamheden verlof
op.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>65.2.</li.nr>
                  <al>Verlof dat door Personeel van
Opdrachtnemer wordt opgenomen, is voor rekening van
Opdrachtnemer.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>65.3.</li.nr>
                  <al>Kosten van
cursussen die op verzoek van Opdrachtgever worden gevolgd alsmede de
daarmee gemoeide tijd, komen voor rekening van
Opdrachtgever.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>65.4.</li.nr>
                  <al>Opdrachtgever kan
jaarlijks een aantal dagen aanwijzen waarop zijn kantoor om nader aan
te geven redenen is gesloten. In dat geval worden ook door Personeel
van Opdrachtnemer geen werkzaamheden verricht op die
locatie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">66</nr>
                <titel status="officieel">Vrijwaring</titel>
              </kop>
              <al>Opdrachtnemer
vrijwaart Opdrachtgever tegen aanspraken van het Personeel van
Opdrachtnemer gebaseerd op het beweerdelijk bestaan van een
arbeidsovereenkomst met
Opdrachtgever.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">
67</nr>
                <titel status="officieel">Inlenersaansprakelijkheid</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>67.1.</li.nr>
                  <al>Opdrachtnemer
vrijwaart Opdrachtgever tegen inlenersaansprakelijkheid voor de
loonheffingen en omzetbelasting die Opdrachtnemer of door deze
ingeschakelde derden in verband met het uitvoeren van de Overeenkomst
verschuldigd zijn of
worden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>67.2.</li.nr>
                  <al>Opdrachtgever mag de
loonheffingen en omzetbelasting die Opdrachtnemer in verband met de
uitvoering van de Overeenkomst moet
afdragen:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>a.</li.nr>
                      <al>rechtstreeks
storten bij de Belastingdienst,
of;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>b.</li.nr>
                      <al>betalen op een zogenoemde
g-rekening van Opdrachtnemer. Indien Opdrachtnemer niet over een
g-rekening beschikt opent hij zo mogelijk op eerste verzoek van
Opdrachtgever een g-rekening en doet hij al hetgeen nodig is voor het
gebruik
daarvan.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Algemene
Rijksvoorwaarden bij IT-overeenkomsten
(ARBIT)</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Bijzondere
bepalingen onderhoud</titel>
          </kop>
          <al>De bepalingen van dit bijzondere
deel zijn steeds samen met de Algemene bepalingen van de ARBIT van
toepassing indien Opdrachtgever met Opdrachtnemer Onderhoud
overeenkomt.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Onderhoud
algemeen</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">68</nr>
                <titel status="officieel">
aanvullende begripsbepalingen</titel>
              </kop>
              <al>In dit bijzondere deel
van de ARBIT wordt, in aanvulling op artikel 1 onder de navolgende
begrippen, indien met een beginhoofdletter gebruikt,
verstaan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>68.1.</li.nr>
                  <al>Correctief
Onderhoud: het opsporen en herstellen door Opdrachtnemer van Storingen,
die Opdrachtgever hem heeft gemeld of die Opdrachtnemer anderszins
bekend zijn
geworden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>68.2.</li.nr>
                  <al>Functiehersteltijd: de
periode, uitgedrukt in Service-uren, gelegen tussen het moment waarop
een Storing bij Opdrachtnemer wordt gemeld en het moment waarop die is
verholpen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>68.3.</li.nr>
                  <al>Innovatief Onderhoud:
het beschikbaar stellen door Opdrachtnemer aan Opdrachtgever van Nieuwe
versies c.q. nieuw ontwikkelde onderdelen van Producten en/of nieuwe
Documentatie.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>68.4.</li.nr>
                  <al>Preventief
Onderhoud: het treffen van maatregelen door Opdrachtnemer ter
voorkoming van Storingen en andere daarmee verband houdende vormen van
dienstverlening.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>68.5.</li.nr>
                  <al>Reactietijd: de
tijd waarbinnen (Personeel van) Opdrachtnemer op een melding door
Opdrachtgever van een Storing en andere verzoeken van Opdrachtgever om
dienstverlening, adequaat moet
reageren.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>68.6.</li.nr>
                  <al>Service levels: ten
aanzien van Onderhoud en andere overeengekomen vormen van
dienstverlening in de Overeenkomst opgenomen eisen zoals Reactie- en
Functiehersteltijden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>68.7.</li.nr>
                  <al>Service-uren:
uren die vallen binnen de overeengekomen
service-periode.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>68.8.</li.nr>
                  <al>Storing: een
technisch probleem dat zich voordoet bij het gebruik maken van de
Prestatie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">69</nr>
                <titel status="officieel">Onderhoud
op reeds eerder verrichte Prestaties</titel>
              </kop>
              <al>Ook indien
Opdrachtgever met Opdrachtnemer later alsnog Onderhoud overeenkomt ten
aanzien van een eerder door laatstgenoemde voor Opdrachtgever verrichte
Prestatie, zijn deze Bijzondere bepalingen daarop van
toepassing.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">70</nr>
                <titel status="officieel">Ingangstijdstip
Onderhoud</titel>
              </kop>
              <al>Opdrachtnemer verstrekt Onderhoud vanaf het
in de Overeenkomst bepaalde
tijdstip.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">71</nr>
                <titel status="officieel">Plaats
en tijden uitvoering
Onderhoud</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>71.1.</li.nr>
                  <al>Opdrachtnemer
voert Onderhoud uit op of vanaf zijn locatie. Alleen indien
redelijkerwijs noodzakelijk voert Opdrachtnemer Onderhoud uit op
locatie van
Opdrachtgever.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>71.2.</li.nr>
                  <al>Onderhoud dat kan
leiden tot verstoring van het arbeidsproces bij Opdrachtgever, wordt in
beginsel buiten de bij Opdrachtgever gebruikelijke werkuren
uitgevoerd.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>71.3.</li.nr>
                  <al>Indien verstoring van
het arbeidsproces als bedoeld in artikel 71.2, gelet op het belang van
onmiddellijk herstel van de Storing, onvermijdelijk is, stelt
Opdrachtnemer Opdrachtgever daarvan tijdig op de hoogte voordat hij met
het Onderhoud
aanvangt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">72</nr>
                <titel status="officieel">Voortgangsrapportage
en
werkoverleg</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>72.1.</li.nr>
                  <al>Opdrachtnemer
rapporteert aan Opdrachtgever over het verloop van zijn werkzaamheden
op de in de Overeenkomst bepaalde wijze. Hij geeft daarbij inzicht in
het verloop en de stand van zijn werkzaamheden, het bestede aantal uren
en andere voor de uitvoering daarvan relevante
aspecten.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>72.2.</li.nr>
                  <al>Partijen overleggen zo
vaak als een van hen dat nodig oordeelt over de voortgang van de
werkzaamheden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>72.3.</li.nr>
                  <al>Opdrachtnemer zorgt
voor een adequate vastlegging en archivering van de oorzaken van
Storingen en de resultaten van Onderhoud alsmede indien nodig voor
aanpassing van
Documentatie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">73</nr>
                <titel status="officieel">Correctief
Onderhoud en tijdelijke
oplossingen</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>73.1.</li.nr>
                  <al>Onderhoud
omvat tenminste Correctief
Onderhoud.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>73.2.</li.nr>
                  <al>De garantie van artikel
12.7 dat Opdrachtnemer de Prestatie gedurende tenminste 3 jaar na
Acceptatie overeenkomstig deze bepalingen kan onderhouden, geldt voor
Correctief Onderhoud onverkort ook als Opdrachtgever niet wenst over te
gaan tot het afnemen van Nieuwe versies of laatste modellen van een
Product.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>73.3.</li.nr>
                  <al>Opdrachtnemer brengt een
tijdelijke oplossing alleen aan met toestemming van Opdrachtgever.
Tenzij partijen daarover in een concreet geval een andere afspraak
maken, vervangt Opdrachtnemer een tijdelijke oplossing zo snel mogelijk
door een definitieve
oplossing.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">74</nr>
                <titel status="officieel">Preventief
Onderhoud</titel>
              </kop>
              <al>Als onderdeel van Preventief Onderhoud
onderzoekt Opdrachtnemer de Prestatie regelmatig en tenminste 1 keer
per jaar op haar goede
werking.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">75</nr>
                <titel status="officieel">Aan-,
afmelding en prioritering van
Storingen</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>75.1.</li.nr>
                  <al>Opdrachtgever
meldt Storingen aan en af op de in de Overeenkomst voorgeschreven
wijze.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>75.2.</li.nr>
                  <al>Opdrachtgever stelt bij het
melden van een Storing, overeenkomstig het bepaalde in de Overeenkomst
tot Onderhoud, het daaraan toe te kennen prioriteitsniveau
vast.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>75.3.</li.nr>
                  <al>De reactie van Opdrachtnemer
op een melding als bedoeld in artikel 75.1, is steeds gericht op het zo
spoedig mogelijk verhelpen van de Storing al dan niet door het tot
stand brengen van een tijdelijke oplossing. Het bepaalde in artikel
73.3 is daarbij van
toepassing.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">76</nr>
                <titel status="officieel">Nakoming
Service
levels</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>76.1.</li.nr>
                  <al>Opdrachtnemer
spant zich tot het uiterste in om Service levels te realiseren. De
gevolgen van het niet halen daarvan worden in de Overeenkomst geregeld.
Het bepaalde in artikel 14.3 is hierbij van toepassing. Ontbinding van
de Overeenkomst is in ieder geval mogelijk bij herhaalde overschrijding
van Service levels.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>76.2.</li.nr>
                  <al>In afwijking
van het bepaalde in artikel 76.1 gelden Functiehersteltermijnen en
Reactietijden als Fatale
termijnen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>76.3.</li.nr>
                  <al>Service levels doen
geen afbreuk aan hetgeen overigens in de Overeenkomst is
bepaald.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">77</nr>
                <titel status="officieel">Onderhoud
door anderen dan Opdrachtnemer</titel>
              </kop>
              <al>Opdrachtgever kan
Onderhoud dat hij met Opdrachtnemer is overeengekomen gedurende de
looptijd van de betreffende Overeenkomst alleen met behoud van rechten
door een derde laten uitvoeren indien Opdrachtnemer in de nakoming van
zijn verplichtingen uit die Overeenkomst in gebreke is of indien hij
daarvoor van Opdrachtnemer toestemming
krijgt.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">78</nr>
                <titel status="officieel">Testen
resultaat Onderhoud</titel>
              </kop>
              <al>Opdrachtgever mag (laten) testen
of een Storing daadwerkelijk is verholpen. Opdrachtnemer is verplicht
daaraan zijn medewerking te verlenen. Indien uit de test blijkt dat een
Storing niet naar behoren is verholpen kan Opdrachtgever de kosten van
het testen op Opdrachtnemer
verhalen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">79</nr>
                <titel status="officieel">Beroepsaansprakelijkheidsverzekering</titel>
              </kop>
              <al>Onverkort
het bepaalde in artikel 29 heeft Opdrachtnemer zich op een naar
verkeersnormen passende en, rekening houdend met de aard en omvang van
het Onderhoud, gebruikelijk wijze verzekerd en houdt hij zich zodanig
verzekerd tegen
beroepsaansprakelijkheid.</al>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Specifiek
onderhoud</titel>
          </kop>
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="vet">Producten</nadruk>
          </tussenkop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">80</nr>
              <titel status="officieel">Modificaties
Producten</titel>
            </kop>
            <al>Opdrachtnemer voert modificaties van
Producten die niet door de fabrikant of Leverancier zijn
voorgeschreven, uit in overleg met en niet dan na instemming van
Opdrachtgever met de daarbij behorende
prijsopgave.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">81</nr>
                <titel status="officieel">Vervanging
onderdelen</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>81.1.</li.nr>
                  <al>Indien
de vervanging van onderdelen door Opdrachtnemer leidt of kan leiden tot
wijzigingen in het functioneren van het Product, vindt die vervanging
alleen plaats met instemming van
Opdrachtgever.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>81.2.</li.nr>
                  <al>Onderdelen worden
alleen vervangen door nieuwe, functioneel en technisch tenminste
gelijkwaardige
onderdelen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">82</nr>
                <titel status="officieel">Omvang
Onderhoud</titel>
              </kop>
              <al>In aanvulling op het bepaalde in artikel
73.1 bestaat Onderhoud van Programmatuur behalve uit Correctief tevens
uit Preventief Onderhoud en ondersteuning. Indien Opdrachtgever dat
wenst omvat Onderhoud van Programmatuur ook Innovatief
Onderhoud.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">83</nr>
                <titel status="officieel">Ondersteuning</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>83.1.</li.nr>
                  <al>In
aanvulling op het bepaalde in artikel 13 verstrekt Opdrachtnemer aan
Opdrachtgever op diens verzoek ondersteuning in de vorm van advies over
het gebruik en functioneren van
Programmatuur.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>83.2.</li.nr>
                  <al>Opdrachtgever kan
Opdrachtnemer om ondersteuning vragen op de in de Overeenkomst tot
Onderhoud vermelde tijden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>83.3.</li.nr>
                  <al>Indien
Opdrachtgever om ondersteuning als bedoeld in artikel 83.2 vraagt,
brengt Opdrachtnemer zo spoedig mogelijk en, indien van toepassing,
binnen de Reactietijd contact tot stand tussen een programma-specialist
en
Opdrachtgever.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">84</nr>
                <titel status="officieel">Verbeterde
en Nieuwe
versies</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>84.1.</li.nr>
                  <al>Opdrachtnemer
zorgt voor een consistent versiebeleid. Daarbij geldt als uitgangspunt
dat Verbeterde en Nieuwe versies tijdig beschikbaar komen.
Opdrachtnemer onderzoekt met het oog daarop regelmatig de noodzaak om
dergelijke versies uit te brengen en informeert Opdrachtgever zo snel
mogelijk over de uitkomsten van zijn
onderzoek.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>84.2.</li.nr>
                  <al>Tussentijdse
wijzigingen in Programmatuur als gevolg van Correctief Onderhoud, maken
zoveel mogelijk onderdeel uit van Verbeterde en Nieuwe
versies.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>84.3.</li.nr>
                  <al>Opdrachtnemer stelt
Opdrachtgever op verzoek kosteloos een exemplaar van een Nieuwe versie
ter beschikking voor test- en evaluatiedoeleinden. Opdrachtgever is
niet verplicht tot ingebruikname van Nieuwe
versies.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>84.4.</li.nr>
                  <al>Indien is overeengekomen
dat Opdrachtnemer de Programmatuur installeert, geldt deze verplichting
tevens voor Nieuwe versies die Opdrachtgever in gebruik wil
nemen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>84.5.</li.nr>
                  <al>Indien Opdrachtnemer er
voor kiest om in plaats van een Nieuwe versie andere Programmatuur uit
te brengen en te stoppen met Innovatief Onderhoud op de bij
Opdrachtgever in gebruik zijnde Programmatuur, kan Opdrachtgever
aanspraak maken op hetzij onverkorte nakoming van de Overeenkomst van
Onderhoud hetzij op een Gebruiksrecht op die nieuwe Programmatuur tegen
de in de Overeenkomst vastgelegde voorwaarden voor een Nieuwe
versie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	