<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001939" dtdversie="2.0" id="75509" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 15 maart 1928, houdende regeling van sommige van
    landgoederen geheven belastingen tot bevordering van behoud van
    natuurschoon </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            salut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenschelijk is om, tot bevordering van behoud van
            natuurschoon, sommige van landgoederen geheven wordende
            belastingen nader te regelen; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan, bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
        <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Deze wet verstaat onder:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>landgoed: een in Nederland gelegen, geheel of
                    gedeeltelijk met natuurterreinen, bossen of andere
                    houtopstanden bezette onroerende zaak - daaronder
                    begrepen die waarop een buitenplaats of andere, bij
                    het karakter van het landgoed passende, opstallen
                    voorkomen - voor zover het blijven voortbestaan van
                    die onroerende zaak in zijn karakteristieke
                    verschijningsvorm voor het behoud van het
                    natuurschoon wenselijk is; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>eigenaar:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>de eigenaar van een onroerende zaak die
niet is bezwaard met het beperkt recht van vruchtgebruik of, behoudens
in gevallen als bedoeld in het derde lid, dat van
erfpacht;</al></li><li> <li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>de vruchtgebruiker
of, behoudens in gevallen als bedoeld in het derde lid, de
erfpachter;</al></li></lijst>
            </li>
            <li><li.nr>c.</li.nr><al> economische eigendom: een samenstel van rechten en
verplichtingen met betrekking tot een onroerende zaak, dat een belang
bij die zaak vertegenwoordigt. Het belang omvat ten minste enig risico
van waardeverandering en komt toe aan een ander dan de
civiel-juridische eigenaar. De verlening van uitsluitend het recht op
levering wordt niet aangemerkt als overdracht van economische
eigendom;</al></li><li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Economische
Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Onze Ministers: Onze Minister van Economische
Zaken, Landbouw en Innovatie en Onze Minister van
Financi&#xEB;n. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            regels gesteld inzake de voorwaarden waaraan een onroerende
            zaak moet voldoen om te kunnen worden aangemerkt als een
            landgoed. Die voorwaarden betreffen:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de oppervlakte van de onroerende zaak, waarbij mede
                    in aanmerking kan worden genomen de oppervlakte van
                    &#xE9;&#xE9;n aangrenzende onroerende zaak die als een
                    landgoed is aangemerkt of gelijktijdig met de
                    eerstgenoemde onroerende zaak als een landgoed wordt aangemerkt, indien tussen de
beide onroerende zaken een nauwe historische band
bestaat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het percentage van de oppervlakte van de onroerende
                    zaak dat ten minste met natuurterreinen, bossen of
                    andere houtopstanden bezet dient te zijn alsmede de
                    aard van de natuurterreinen, bossen en andere houtopstanden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de omvang en hoedanigheid van de niet met
                    natuurterreinen, bossen of andere houtopstanden
                    bezette terreinen, al dan niet gerelateerd aan de
                    hoedanigheid van direct aan de onroerende zaak
                    grenzende terreinen;</al>
            </li>
        <li><li.nr>d.</li.nr><al>de wijze en de aard van de bebouwing; 
      
      
        </al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>het soort gebruik dat van de terreinen en de
                    opstallen wordt gemaakt.
</al></li></lijst>
    </lid>
    <lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien een onroerende zaak bezwaard is met het
recht van erfpacht wordt, onder bij algemene maatregel van bestuur te
stellen voorwaarden, in plaats van de erfpachter de hoofdgerechtigde
van die onroerende zaak aangemerkt als de eigenaar, indien de
hoofdgerechtigde aantoont dat bij de erfpachter geen economische
eigendom van de onroerende zaak
berust.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In afwijking in zoverre van het tweede lid worden bij
            algemene maatregel van bestuur regels gesteld inzake de
            voorwaarden waaraan een onroerende zaak, die voldoet aan de
            in het tweede lid, onderdelen a, c,
            d en e bedoelde
            voorwaarden, doch niet aan de voorwaarden, bedoeld in het
            tweede lid, onderdeel b, moet
            voldoen om te kunnen worden aangemerkt als een landgoed. </al>
    </lid>

</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De eigenaar die zijn onroerende zaak wenst aangemerkt te
            zien als een landgoed, doet aan Onze Ministers een daartoe
            strekkend verzoek dat wordt ingediend bij Onze Minister. </al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld met
betrekking
tot:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de
wijze van indiening van een verzoek als bedoeld in het eerste lid en de
besluitvorming daarover,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de omstandigheden
waaronder een verzoek uitsluitend kan worden ingediend in samenhang met
eenzelfde verzoek dat door de eigenaar van een aangrenzende onroerende
zaak wordt
ingediend.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur wordt
            bepaald welke bescheiden, naast een beschrijving van de
            karakteristieke verschijningsvorm van de onroerende zaak
            alsmede uittreksels uit de basisregistratie
kadaster, bij het verzoek moeten worden overgelegd
            en worden regels gesteld betreffende de inhoud van die
            beschrijving en van die andere bescheiden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Onze Ministers beslissen op het verzoek bij gezamenlijke
            beschikking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien aan het verzoek wordt voldaan, wordt de onroerende
            zaak als een landgoed aangemerkt met ingang van het tijdstip
            waarop het verzoek bij Onze Minister is ingekomen. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een als landgoed aangemerkte onroerende zaak wordt niet
            langer als zodanig beschouwd in de gevallen waarin:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de eigenaar Onze Minister schriftelijk mededeelt dat
                    hij zijn de onroerende zaak niet langer wenst
                    aangemerkt te zien als een landgoed; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het karakter van landgoed van de onroerende zaak is
                    aangetast of verloren is gegaan door gebrek aan
                    behoorlijk onderhoud of door andere omstandigheden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de eigendom van de onroerende zaak is
                            overgedragen; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        
                    <al> het
beperkt recht van vruchtgebruik of, behoudens ingeval de
hoofdgerechtigde nog steeds als eigenaar wordt aangemerkt op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>, dat van erfpacht op de onroerende zaak is
gevestigd of een zodanig recht op de onroerende zaak is
ge&#xEB;indigd, waaronder begrepen de gevallen waarin de erfpachter
door de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>, niet langer als eigenaar
wordt aangemerkt. Met de vestiging van het recht van erfpacht wordt
gelijkgesteld de overdracht van economische eigendom aan een erfpachter
die aanvankelijk op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>, niet als eigenaar
van de onroerende zaak werd
aangemerkt;</al></li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de onroerende zaak bij verdeling is
                            gesplitst en aan verschillende deelgenoten
                            is toegedeeld; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid, onderdeel a</intref>, de
                    oppervlakte van een aangrenzende onroerende zaak in
                    aanmerking is genomen en deze onroerende zaak of het
                    aangrenzende gedeelte daarvan niet langer als een
                    landgoed, onderscheidenlijk als een gedeelte
                    daarvan, wordt aangemerkt.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het eerste lid, aanhef en onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk>, vindt geen toepassing, voor zover
            Onze Ministers op verzoek van de eigenaar bij gezamenlijke
            beschikking beslissen dat de onroerende zaak blijft
            aangemerkt als een landgoed. Het verzoek dient binnen zes
            maanden na de overdracht, na de vestiging of het eindigen
            van het beperkt recht, onderscheidenlijk na de verdeling bij
            Onze Minister te worden ingediend. Onze Minister is bevoegd
            in bijzondere gevallen de termijn van zes maanden te
            verlengen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In de gevallen waarin de onroerende zaak niet langer als
            een landgoed wordt aangemerkt ingevolge het eerste lid,
            onderdelen <nadruk type="cur">a</nadruk> of <nadruk type="cur">c</nadruk>, stellen Onze Ministers bij
            gezamenlijke beschikking vast dat de onroerende zaak niet
            langer als zodanig wordt beschouwd met ingang van het
            tijdstip waarop de mededeling bij Onze Minister is
            ingekomen, onderscheidenlijk het tijdstip van de overdracht,
            van de vestiging of het eindigen van het beperkt recht, dan
            wel van de verdeling. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In het geval waarin de onroerende zaak, naar het oordeel
            van Onze Ministers, niet langer als een landgoed wordt
            aangemerkt ingevolge het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, beslissen Onze Ministers bij
            gezamenlijke beschikking dat de onroerende zaak niet langer
            als zodanig wordt beschouwd met ingang van de datum van die
            beschikking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Indien de oppervlakte van een onroerende zaak waarvoor door
            Onze Ministers een beschikking is afgegeven als bedoeld in
            het derde of het vierde lid, in aanmerking is genomen bij de
            toetsing van een andere onroerende zaak aan de voorwaarden,
            genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, zenden Onze Ministers een
            afschrift van voornoemde beschikking ter kennisgeving aan de
            eigenaar of eigenaren van deze andere onroerende zaak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Het eerste lid, aanhef en onderdeel d, vindt geen toepassing
            voorzover Onze Ministers op verzoek van de eigenaar bij
            gezamenlijke beschikking beslissen dat de onroerende zaak
            blijft aangemerkt als een landgoed. Het verzoek wordt binnen
            zes maanden na de datum van de kennisgeving, bedoeld in het
            vijfde lid, ingediend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>Ingeval een onroerende zaak ingevolge toepassing van het
            eerste lid, onderdeel d, niet langer als een landgoed kan
            worden aangemerkt, stellen Onze Ministers niet eerder dan
            zes maanden na verzending van de kennisgeving, bedoeld in
            het vijfde lid, bij gezamenlijke beschikking vast dat de
            onroerende zaak niet langer als een landgoed wordt
            aangemerkt met ingang van de datum van die beschikking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Een eigenaar kan aan Onze Ministers een verklaring vragen
            dat een door hem voorgenomen handeling niet zal leiden tot
            een beschikking, als bedoeld in het vierde lid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Met betrekking tot een gedeelte van de onroerende zaak
            vinden het eerste tot en met het achtste lid overeenkomstige
            toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien de onroerende zaak, bedoeld in  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, vierde lid</intref>,
            na verloop van drie jaren nadat zij als een landgoed is
            aangemerkt, niet voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid,
            onderdeel b</intref>, bedoelde voorwaarden, dan wel indien zij naar
            het oordeel van Onze Minister na die termijn niet aan die
            voorwaarden zal voldoen, beslissen Onze Ministers bij
            gezamenlijke beschikking dat de onroerende zaak niet langer
            als een landgoed wordt aangemerkt met ingang van de datum
            van die beschikking. Onze Minister kan de termijn van drie
            jaren op grond van bijzondere omstandigheden met maximaal
            twee jaren verlengen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een eigenaar van een onroerende zaak die op de voet van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, vierde lid</intref>, als een landgoed is aangemerkt, kan
            aan Onze Ministers een verklaring vragen dat aan de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid, onderdeel b</intref>, bedoelde voorwaarden is voldaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het eerste en tweede lid vinden overeenkomstige toepassing
            met betrekking tot een gedeelte van de onroerende zaak. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Vanaf het tijdstip waarop een onroerende zaak of een
            gedeelte daarvan niet langer als een landgoed wordt
            aangemerkt, wordt die onroerende zaak of dat gedeelte binnen
            een termijn van 10 jaren niet opnieuw als zodanig aangemerkt
            ingeval het verzoek daartoe wordt gedaan door degene die op
            dat tijdstip eigenaar was of door een vennootschap waarvan
            hij middellijk of onmiddellijk aandeelhouder is. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien in het geval als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid,
            onderdeel b</intref>, het karakter van
            landgoed niet in ernstige mate is aangetast kunnen Onze
            Ministers bij gezamenlijke beschikking, in afwijking in
            zoverre van het eerste lid, een kortere termijn van ten
            hoogste 5 jaren vaststellen en kunnen zij daarbij
            voorwaarden stellen. Alsdan vinden de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=8">artikelen 8</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=9c">9c</intref> geen toepassing. Ingeval
            de in de eerste volzin bedoelde aantasting van het karakter
            van landgoed voortvloeit uit omstandigheden die het gevolg
            zijn van overmacht, wordt bovendien voor de toepassing van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=5.7" compleet="nee">artikel 5.7, eerste lid,
                onderdeel c, van de Wet
                inkomstenbelasting 2001</extref> en van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=220d" compleet="nee">artikel 220d, eerste lid, onderdeel d, van de
            Gemeentewet</extref> de onroerende zaak of het
            desbetreffende gedeelte daarvan gelijkgesteld met een
            landgoed. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het eerste lid en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=8">artikelen 8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=9c">9c</intref> vinden alsnog toepassing indien binnen
            de kortere termijn:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de eigenaar Onze Minister schriftelijk mededeelt dat
                    hij zijn onroerende zaak onderscheidenlijk het in
                    het eerste lid bedoelde gedeelte na afloop van die
                    termijn niet opnieuw wenst aangemerkt te zien als
                    een landgoed; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de krachtens het tweede lid gestelde voorwaarden
                    niet worden nageleefd; dan wel </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zich wederom een geval als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=3">artikel 3,
                    eerste lid, onderdeel b</intref>,
                    voordoet; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een aangrenzende onroerende zaak, waarvan de
                    oppervlakte in aanmerking is genomen als bedoeld in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid, onderdeel a</intref>, door toepassing
                    van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, niet meer als een
                    landgoed in aanmerking wordt genomen, tenzij op deze
                    aangrenzende onroerende zaak het tweede lid van
                    toepassing is, dan wel</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>zich met betrekking tot een aangrenzende onroerende
                    zaak, waarvan de oppervlakte in aanmerking is
                    genomen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid,
                    onderdeel a</intref>, en waarop het tweede lid toepassing
                    heeft gevonden, een van de gebeurtenissen, bedoeld
                    in de onderdelen a, b of c voordoet.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Met betrekking tot het derde lid, onderdeel a, en de
            onderdelen b, c, d en e vindt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=3">artikel 3, derde lid</intref>,
            onderscheidenlijk vierde, vijfde en zevende tot en met
            negende lid, overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Ingeval <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=3">artikel 3, zevende lid</intref>, toepassing heeft gevonden op
            een onroerende zaak ten gevolge van het feit dat deze
            onroerende zaak was aangemerkt als een landgoed rekening
            houdende met de oppervlakte van een aangrenzende onroerende
            zaak waarop het tweede lid is toegepast, is het tweede lid
            op de eerstgenoemde onroerende zaak van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien tot een verkrijging in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226" compleet="nee">Successiewet
            1956</extref> een onroerende zaak behoort, die is
            aangemerkt als een landgoed vindt - mits aan de in het
            volgende lid gestelde voorwaarden is voldaan - geen
            invordering plaats van het verschil tussen de volgens de aanslag verschuldigde
schenkbelasting onderscheidenlijk erfbelasting en de belasting, welke
            verschuldigd zou zijn, indien de onroerende zaak wordt
            gesteld op de helft van de waarde in het economische
            verkeer, welke op het tijdstip van de verkrijging aan de
            zaak zou moeten worden toegekend, in geval daarop de last
            rustte om het gedurende een tijdvak van 25 jaren als zodanig
            in stand te houden en geen opgaand hout te vellen, dan
            volgens de regels van normaal bosbeheer noodzakelijk of
            gebruikelijk is. Voor zover het landgoed overeenkomstig door
            Onze Ministers goedgekeurde regelen voor het publiek is
            opengesteld, wordt, in afwijking in zoverre van de vorige
            volzin, de waarde van dat landgoed gesteld op nihil. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het vorige lid is slechts van toepassing, indien in de
            aangifte behalve de naar <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 van de voormelde
            wet</extref> bepaalde waarde in het economische
            verkeer worden opgegeven de in dat lid bedoelde waarde in
            het economische verkeer en de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=2">artikel 2, vierde lid</intref>,
            bedoelde beschikking, zomede, indien en voor zover het een
            opengesteld landgoed betreft, de beschikking, waarbij de
            regelen voor de openstelling zijn goedgekeurd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het in het eerste lid bepaalde geldt ook, indien de
            hiervoor bedoelde beschikkingen op verzoek van de
            verkrijgers eerst na het overlijden of de schenking zijn
            afgegeven. </al>
    </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Het in
het eerste lid bepaalde geldt niet voor zover het een verkrijging in de
zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226" compleet="nee">Successiewet 1956</extref> betreft door degene die in de vijf jaren
voorafgaande aan de verkrijging de onroerende zaak onder bezwarende
titel heeft overgedragen en, gedurende die periode van vijf jaren, voor
een verkrijging door zijn rechtsopvolgers onder algemene
titel.</al>
                  </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> In het aanslagbiljet wordt behalve van het bedrag van de
            aanslag melding gemaakt van het bedrag van de terstond
            invorderbare belasting. De vaststelling van laatstbedoeld
            bedrag wordt voor de toepassing van de wettelijke bepalingen
            betreffende de schenk- en erfbelasting en de regeling inzake
heffingsrente beschouwd als de oplegging van een aanslag. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de heffing van de schenk- en
erfbelasting, geheven krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226" compleet="nee">Successiewet
            1956</extref>en voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=8a">artikel
                8a</intref>, worden de bezittingen en
            schulden van een naamloze vennootschap of van een besloten
            vennootschap met beperkte aansprakelijkheid als bezittingen
            en schulden harer gezamenlijke aandeelhouders beschouwd,
            indien:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de werkzaamheden der naamloze vennootschap of
                    besloten vennootschap met beperkte aansprakelijkheid
                    uitsluitend of hoofdzakelijk bestaan in de
                    instandhouding en exploitatie van onroerende zaken
                    als landgoederen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>alle aandeelhouders natuurlijke personen zijn; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het aantal aandeelhouders niet meer dan twintig
                    bedraagt. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het eerste lid worden
            rechtspersonen, welke zich uitsluitend of nagenoeg
            uitsluitend het behoud van natuurschoon ten doel stellen,
            met natuurlijke personen gelijk gesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het in het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk>, genoemde vereiste is niet van
            toepassing, indien het aantal aandeelhouders, niet meer dan
            twintig bedragen hebbende, uitsluitend door erfenis,
            legaten, schenkingen en ontbindingen van
            huwelijksgemeenschappen of gemeenschappen van geregistreerd
            partnerschap gestegen is tot meer dan twintig mits, nadat
            het aantal aandeelhouders gestegen was tot meer dan twintig,
            dat aantal niet door andere dan de genoemde oorzaken verder
            gestegen is. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In het geval waarin een beschikking is genomen als bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=3a">artikel 3a, eerste lid</intref>, dan
            wel indien binnen een tijdvak van 25 jaren na het overlijden
            of de schenking zich &#xE9;&#xE9;n van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=3">artikel 3, derde, vierde
            en zevende lid</intref>, genoemde gevallen voordoet, wordt de
belasting
            - waarvan ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, invordering
            achterwege is gebleven - alsnog ingevorderd, verminderd met
            de reeds op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=8a">artikel 8a</intref> ingevorderde belasting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien een van de in het eerste lid bedoelde gevallen zich
            heeft voorgedaan met betrekking tot een gedeelte van de
            onroerende zaak, wordt de
belasting herrekend naar de helft van
            de waarde in het economische verkeer (of, voor zover de
            onroerende zaak volgens goedgekeurde regelen blijft
            opengesteld, de op nihil gestelde waarde in het economische
            verkeer), ten dage, waarop zich &#xE9;&#xE9;n van die gevallen heeft
            voorgedaan, aan de onroerende zaak, voor zover die als
            landgoed blijft aangemerkt, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=7">artikel 7, eerste
            lid</intref>, toe te kennen, vermeerderd met de waarde in het
            economische verkeer, welke op dat tijdstip ingevolge
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 van de Successiewet
            1956</extref> aan het overige gedeelte van de
            onroerende zaak, met inbegrip van het gevelde opgaande hout,
            moet worden toegekend, zonder dat de som van die waarden de
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=7">artikel 7, tweede lid</intref>, eerstbedoelde waarde te boven
            gaat. In dat geval wordt de aldus herrekende belasting,
            verminderd met de reeds ingevorderde belasting, alsnog
            ingevorderd. Teruggave van
belasting heeft deze bepaling niet
            tengevolge. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien door Onze Ministers wordt beslist, dat, te rekenen
            van een tijdstip, liggende binnen een tijdvak van 25 jaren
            na het overlijden of de schenking, de onroerende zaak niet
            langer volgens goedgekeurde regelen is opengesteld, en de
            vorige twee leden niet van toepassing zijn, vindt alsnog
            invordering plaats van de belasting berekend naar de helft van
            de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, bedoelde waarde in het
            economische verkeer, verminderd met de reeds ingevorderde
            belasting. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien het in het vorige lid bedoelde geval zich voordoet
            ten aanzien van een gedeelte van de onroerende zaak en het
            tweede lid niet van toepassing is, wordt de belasting herrekend
            naar de op nihil gestelde waarde in het economische verkeer,
            op het in het vorige lid bedoelde tijdstip aan de onroerende
            zaak, voor zover die volgens goedgekeurde regelen blijft
            opengesteld, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, toe te
            kennen, vermeerderd met de helft van de waarde in het
            economische verkeer, welke op dat tijdstip ingevolge
            laatstgemelde bepaling aan het overige gedeelte van de
            onroerende zaak moet worden toegekend, zonder dat deze som
            de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, bedoelde waarde te boven gaat.
            De aldus herrekende belasting, verminderd met de reeds
            ingevorderde belasting, wordt alsnog ingevorderd. Teruggave van
belasting heeft deze bepaling niet tengevolge. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien &#xE9;&#xE9;n van de gevallen, in dit artikel bedoeld, zich
            voordoet, zijn zij, die tot het doen van aangifte van de
            verkrijging zijn of waren gehouden, verplicht binnen twee
            maanden, nadat zij daartoe schriftelijk door de inspecteur
            zijn uitgenodigd, bij nadere aangifte de gegevens te
            verstrekken, welke voor de invordering of herrekening
            ingevolge dit artikel nodig zijn, voor zover deze nog niet
            aan de inspecteur bekend zijn. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=11" compleet="nee">Artikel 11 van de Algemene wet
                inzake rijksbelastingen</extref> is van
            toepassing. Het bedrag van de in te vorderen belasting wordt
            bij aanslag vastgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Op het bedrag van de belasting, dat ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=7">artikel 7,
            eerste lid</intref>, niet wordt ingevorderd, blijft <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;hoofdstuk=V" compleet="nee">Hoofdstuk V van de
                Invorderingswet 1990</extref> van toepassing. De
            aldaar bedoelde rente wordt evenwel slechts in rekening
            gebracht over en tegelijk met de belasting, waarvan op grond
            van dit artikel alsnog invordering plaatsheeft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Onze Minister van Financi&#xEB;n kan in bijzondere gevallen
            beslissen, dat de vorige bepalingen van dit artikel geheel
            of gedeeltelijk buiten toepassing blijven. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien degene ten aanzien van wie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=7">artikel 7</intref> toepassing heeft
            gevonden, binnen een tijdvak van 25 jaren na het overlijden
            of de schenking:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de eigendom van het landgoed overdraagt, of</al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het recht van vruchtgebruik of, behoudens ingeval de
hoofdgerechtigde nog steeds als eigenaar wordt aangemerkt op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>, dat van erfpacht op de onroerende zaak vestigt,
overdraagt of daarvan afstand doet, waaronder begrepen de gevallen
waarin de erfpachter door de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>, niet
langer als eigenaar wordt
aangemerkt,</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>vindt alsnog invordering plaats overeenkomstig de volgende
            leden van de belasting waarvan bij hem ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=7">artikel 7,
            eerste lid</intref>, invordering achterwege is gebleven.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van dit artikel wordt onder overdracht
            mede begrepen de overdracht van de economische eigendom.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De ingevolge het eerste lid in te
vorderen belasting bedraagt
            het product van de ten tijde van de in het eerste lid,
            onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk> of <nadruk type="cur">b</nadruk>, bedoelde gebeurtenis nog niet
            verstreken volle jaren van het in het eerste lid bedoelde
            tijdvak en 1/25 gedeelte van de belasting waarvan ingevolge
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, invordering achterwege is gebleven.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien een van de in het eerste lid bedoelde gevallen zich
            voordoet met betrekking tot een gedeelte van het landgoed
            wordt een bedrag aan belasting
ingevorderd dat gelijk is aan het
            overeenkomstig het derde lid berekende bedrag
            vermenigvuldigd met een breuk waarvan de teller gelijk is
            aan de waarde van het betrokken gedeelte van het landgoed en
            de noemer gelijk is aan de waarde van het gehele landgoed.
            Voor de in de vorige volzin bedoelde waarde van het
            betrokken gedeelte van het landgoed respectievelijk die van
            het gehele landgoed wordt in aanmerking genomen de waarde in
            het economische verkeer op het moment dat de in het eerste
            lid bedoelde gebeurtenissen zich voordoen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>In afwijking van het eerste lid wordt de belasting niet
            ingevorderd voorzover tegenover de in de onderdelen <nadruk type="cur">a</nadruk> of <nadruk type="cur">b</nadruk>
            bedoelde gebeurtenis geen directe of indirecte
            tegenprestatie staat. Indien sprake is van een
            tegenprestatie die afwijkt van hetgeen in het economische
            verkeer door onafhankelijke partijen zou zijn
            overeengekomen, wordt het bedrag aan belasting ingevorderd dat
            gelijk is aan het overeenkomstig het derde of vierde lid
            berekende bedrag vermenigvuldigd met een breuk waarvan de
            teller gelijk is aan de waarde van de tegenprestatie en de
            noemer gelijk is aan de waarde van de tegenprestatie die
            tussen onafhankelijke partijen zou zijn overeengekomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Indien de in het eerste lid genoemde rechtshandelingen
            worden verricht door degene die het landgoed of een gedeelte
            daarvan dan wel een van de in het eerste lid genoemde
            beperkte rechten heeft verkregen krachtens verdeling van een
            gemeenschap dan wel krachtens een opeenvolging van
            dergelijke verdelingen, vindt dit artikel toepassing alsof
            die verdeling of verdelingen niet hebben plaatsgevonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>Indien degene die een landgoed of een beperkt recht van
            vruchtgebruik of van erfpacht daarop heeft verkregen ten
            gevolge van de verdeling van een nalatenschap, dat landgoed
            of dat beperkt recht binnen de in het eerste lid bedoelde
            periode van 25 jaar overdraagt aan een van de deelgenoten of
            voormalige deelgenoten in die nalatenschap, blijft met
            betrekking tot die overdracht het eerste lid buiten
            toepassing. De deelgenoot of voormalige deelgenoot aan wie
            het in de vorige volzin bedoelde landgoed of beperkt recht
            is overgedragen wordt voor de toepassing van dit artikel
            geacht dat landgoed of beperkt recht te hebben verkregen
            krachtens verdeling van de eerder genoemde nalatenschap.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=8">Artikel 8, vijfde en zevende lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <al>Op de ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=7">artikelen 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=8">8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=8a">8a</intref> aan te geven waarden en op te leggen
        aanslagen zijn de wettelijke bepalingen betreffende de schenk- en
erfbelasting en de bepalingen
        van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320" compleet="nee">Algemene wet inzake
        rijksbelastingen</extref> voor zoveel mogelijk van
        toepassing. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9a</nr>
    </kop>
    
    <al>Ter zake
van de verkrijging van een landgoed is geen overdrachtsbelasting
verschuldigd.</al>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9c</nr>
    </kop>
    
    <al>De
belasting die door toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=9a">artikel 9a</intref> niet is geheven, is alsnog
verschuldigd indien met betrekking tot het landgoed een beschikking
wordt genomen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=3a">artikel 3a, eerste lid</intref>, dan wel binnen een
tijdvak van 25 jaren na de verkrijging zich een van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=3">artikel 3,
derde, vierde en zevende lid</intref>, genoemde gevallen
voordoet.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=7a">artikelen 7a, eerste lid, onderdeel a</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=8a">8a</intref> en
            de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=9a">artikelen 9a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=9c">9c van
            deze wet</intref>, alsmede van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, onderdeel a, van de Wet op de
                vennootschapsbelasting 1969</extref> (Stb. 469) en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.9" compleet="nee">artikel 10.9 van de Wet
                inkomstenbelasting 2001</extref> worden
            onroerende zaken die gedurende de op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=4">artikel 4,
            tweede lid</intref>, vastgestelde termijn niet opnieuw kunnen worden
            aangemerkt als een landgoed, gelijkgesteld met landgoederen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>, een termijn is
            vastgesteld, wordt het tijdvak van 25 jaren als bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=8">artikel 8</intref> en in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939&amp;artikel=9c">artikel 9c</intref> met
            die termijn verlengd. </al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als "Natuurschoonwet
        1928". </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet wordt geacht in werking te zijn getreden met ingang van
        den eersten Januari 1928. </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministerieele Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage </plaats>
            <datum isodatum="">den 15den Maart 1928 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n, </functie>
        <naam>
            <achternaam>DE GEER. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandsche Zaken en Landbouw, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. B. KAN. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den zeven en twintigsten Maart 1928. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>J. DONNER. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	