<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026751" dtdversie="2.0" id="425989" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Inkomstenbelasting,
eigenwoningregeling</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <al>De
Staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende
besloten.</al>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>In dit
besluit wordt het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026621" compleet="nee">besluit van 2 november 2009</extref>, nr. CPP2009/998M
aangepast. De verschrijving (voorafgaande jaren) in de goedkeuring in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026751&amp;circulaire.divisie=3.6">onderdeel 3.6</intref>. is verbeterd in daaropvolgende
jaren.</al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In
dit besluit is het beleid opgenomen over de toepassing van de
eigenwoningregeling.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">De
eisen voor een eigen woning</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111,
aanhef en onderdeel a, van de Wet IB 2001</extref> is opgenomen onder welke
voorwaarden sprake is van een eigen woning. In dat geval is de
eigenwoningregeling van toepassing. De voorwaarden zijn cumulatief.
Hierna worden de volgende voorwaarden
behandeld.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>De
eigen woning moet de belastingplichtige of zijn partner anders dan
tijdelijk als hoofdverblijf ter beschikking staan op grond van
eigendom, waaronder begrepen economische eigendom, of een recht van
lidmaatschap van een
co&#xF6;peratie.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>De
belastingplichtige of zijn partner genieten de voordelen uit de woning
en de kosten en lasten van de woning drukken op
hen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>De waardeverandering gaat
de belastingplichtige of zijn partner grotendeels
aan.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
            <titel status="officieel">Economische
eigendom</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Economische eigendom wordt opgevat
volgens de gangbare juridische definitie. Voor de eigenwoningregeling
geldt een andere invulling van het begrip &#x2018;economische
eigendom&#x2019; dan voor de overdrachtsbelasting. Voor de
eigenwoningregeling hoeft de waardemutatie van de woning de
belastingplichtige niet volledig aan te gaan. Wettelijk is immers voor
de eigenwoningregeling bepaald dat de waardeverandering de
belastingplichtige grotendeels moet aangaan. Vervolgens is limitatief
aangegeven in welke andere gevallen dan juridische eigendom sprake kan
zijn van een eigen woning, waaronder economische eigendom. Economische
eigendom is in dit kader eigenlijk niets anders dan de juridische
eigendom zonder levering van de onroerende
zaak.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.2</nr>
            <titel status="officieel">Erfpacht
of ondererfpacht</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een woning die de
belastingplichtige economisch toebehoort maar die is gebouwd op grond
die in erfpacht is uitgegeven, komt in aanmerking voor de
eigenwoningregeling. Dit geldt ook voor een woning, die krachtens een
recht van opstal op die grond, het eigendom van de belastingplichtige
is. Wanneer niet op de grond, maar op de opstal een recht van erfpacht
is gevestigd, is er in wezen sprake van een gehuurde woning. In dat
geval kan de eigenwoningregeling niet toegepast worden. Als de canon op
de opstal eeuwigdurend is afgekocht, is voor de eigenwoningregeling
sprake van economische eigendom van de
woning.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.2.1</nr>
              <titel status="officieel">Alleen
zakelijke rechten</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Een woning op gehuurde grond
is geen eigen woning. Dit geldt ook als de woning voor rekening en
risico van de huurder is gebouwd. De uitbreiding van de
eigenwoningregeling tot situaties van erfpacht en opstal is alleen
bedoeld voor de zakelijke rechten van erfpacht en opstal. De
eigenwoningregeling geldt ook niet bij een persoonlijk recht van
erfpacht. Persoonlijke rechten van erfpacht of opstal zijn huuranaloge
rechten die behoren tot de rendementsgrondslag van box 3. Het maakt
daarbij niet uit of het persoonlijke recht materieel overeenkomt met
het zakelijke recht van erfpacht of
opstal.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.2.2</nr>
              <titel status="officieel">Erfpacht
op ondergrond en woning, toch een eigen
woning?</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Bij erfpacht op ondergrond en woning is
in beginsel sprake van huuranalogie waarvoor de eigenwoningregeling
niet geldt. Dit kan anders zijn als de waarde van de opstal wordt
vergoed.</al>
              <al>Dit komt bijvoorbeeld voor bij de gemeenten Amsterdam
en Rotterdam die grond in erfpacht hebben uitgegeven. De
koper/erfpachter krijgt de woning (appartement) in ondererfpacht,
waarbij geen sprake is van een canon op de opstal. De opstal is voor de
waarde in het economische verkeer aan de koper
&#x2018;overgedragen&#x2019;. De ondererfpacht van de appartementen is
dan de titel om het appartement &#x2018;in eigendom&#x2019; te geven
aan de koper. Ook bij andere zakelijke rechten wordt deze rechtsfiguur
toegepast. Meestal is sprake van een langdurig recht dat na afloop van
die periode kan worden
verlengd.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Ik
keur met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref> (de hardheidsclausule) goed datde eigenwoningregeling
ook geldt als de situatie materieel gelijk is aan economische eigendom.
Die situatie moet dan sterk afwijken van de situatie waarin sprake is
van huur. Als zowel de grond en de opstal in erfpacht zijn uitgegeven,
heeft een periodieke canonbetaling gewoonlijk ook betrekking op de
opstal. In dat geval is de eigenwoningregeling niet van
toepassing.</al>
              <al>Daarom geldt de goedkeuring alleen als is voldaan
aan elk van de volgende
voorwaarden.</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Voor
de opstal wordt een koopsom vastgesteld die overeenkomt met de waarde
in het economische verkeer van de opstal op het moment van de
verwerving van het erfpachtrecht. Bij de waardebepaling wordt rekening
gehouden met alle relevante waardebepalende factoren zoals de ligging
van de opstal en de staat van
onderhoud.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Het erfpachtrecht
heeft bij uitgifte een looptijd van minimaal 25
jaar.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Er is geen periodieke
canon voor de opstal
verschuldigd.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De koopsom voor
de opstal dient bij het afsluiten van het contract in &#xE9;&#xE9;n
keer te zijn voldaan.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De canon
op de grond is zuiver en zakelijk vastgesteld. Dit geldt ook voor de
afkoopsom als de canon op de grond is
afgekocht.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De erfpachter heeft
de volle economische eigendom van de opstal. Dit omvat alle risico's
ten aanzien van de opstal. Bij verkoop en bij het einde van het
erfpachtcontract krijgt de erfpachter de waarde in het economische
verkeer van de opstal op dat moment vergoed. Ook daarbij wordt rekening
gehouden met alle relevante waardebepalende factoren zoals de staat van
onderhoud en de door de erfpachter aangebrachte verbeteringen. Er is
onvoldoende economisch eigendom als de erfpachter alleen een vergoeding
krijgt voor door hem gepleegd onderhoud en aangebrachte verbeteringen.
De erfpachter heeft dan geen eigen
woning.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Na 25 jaar mag het
erfpachtrecht worden verlengd. De verlenging betreft steeds een periode
van tenminste 25 jaar. Bij verlenging gelden dezelfde uitgangspunten
als hierv&#xF3;&#xF3;r
vermeld.</al>
                </li>
              </lijst>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.2.3</nr>
              <titel status="officieel">Erfpachtsbepalingen
als zekerheidstelling</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Soms wordt erfpacht
gebruikt voor meer civielrechtelijke zekerheid. Een dergelijke bepaling
is weliswaar een inbreuk op de eigendom, maar hoeft op zich geen
beletsel te zijn voor de toepassing van de eigenwoningregeling.
Uiteraard moet wel worden voldaan aan alle voorwaarden voor de
toepassing van de eigenwoningregeling. Een opeenstapeling van inbreuken
op het eigendomsbegrip kan er wel toe leiden dat de
&#x2018;uitgeklede&#x2019; eigendom materieel bezien niet meer kan
worden aangemerkt als een voldoende mate van (economische)
eigendom.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Voorbeeld
1</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Woningbouwcorporaties eisen soms dat de koper bij
verhuizing de opstal terugverkoopt aan de corporatie. Er wordt soms
betwijfeld of daarmee civielrechtelijk is uitgesloten dat de koper toch
aan een derde kan verkopen, bijvoorbeeld bij executoriale verkoop. Voor
de civielrechtelijke zekerheid wordt de woning in erfpacht uitgegeven
zodat de erfpachter niet zonder medewerking van de verpachter kan
verkopen. Deze bepaling is op zich zelf geen beletsel voor de
toepassing van de
eigenwoningregeling.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Voorbeeld
2</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Een variant op de zekerheid die corporaties willen
hebben dat de koper niet verkoopt aan een derde is de volgende. De
opstal wordt voor 99% in erfpacht uitgeven aan de koper. De koper kan
hierdoor niet zelfstandig verkopen. De koper betaalt wel voor 100% van
de opstal. In dat geval kan de eigenwoningregeling worden toegepast op
de hele
woning.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.3</nr>
            <titel status="officieel">Belang
bij de waardeontwikkeling</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een van de kernpunten
van de eigenwoningregeling is dat de koper een belang van ten minste
50% moet hebben bij de waardeontwikkeling van de woning. Het moet
daarbij gaan om een belang dat voortvloeit uit het feitelijke
(economische) eigendomsrecht op de woning en niet op een belang dat
voortvloeit uit bijvoorbeeld contractuele afspraken of opties met
betrekking tot een deel van de woning dat niet feitelijk in
(economische) eigendom is.</al>
            <al>Met &#x2018;koper&#x2019; wordt hier
bedoeld alle eigenaren/bewoners. Bij meerdere eigenaren geldt het
volgende. Elke eigenaar/bewoner moet een belang van tenminste 50%
hebben bij de waardeontwikkeling van zijn eigendomsdeel. De
eigenaren/bewoners moeten samen ook een belang van tenminste 50% hebben
bij de waardeontwikkeling van zijn eigendomsdeel</al>
            <al>Het enkel
toekennen van een belang bij de waardeverandering van een object is
niet voldoende voor de
eigenwoningregeling.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.3.1</nr>
              <titel status="officieel">De
50%-eis</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De eis dat er voldoende economisch
belang moet bestaan voor toepassing van de eigenwoningregeling houdt in
dat de koper op elk moment vanaf de aankoop van de woning een belang
moet hebben van ten minste 50% bij de waardeontwikkeling van de woning,
zowel positief als negatief.</al>
              <al>Aan de hand daarvan wordt vooraf
bepaald of de eigenwoningregeling wel of niet geldt. Als uit de
voorwaarden voortvloeit dat op enig moment het belang bij de positieve
of negatieve waardeontwikkeling minder kan bedragen dan 50% mist de
eigenwoningregeling toepassing. Niet van belang is of achteraf blijkt
dat het belang van de koper wel 50% of meer heeft
bedragen.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Voorbeeld 1</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Een
woningbezitter heeft een optie geschreven waardoor zijn kinderen op elk
moment de woning kunnen kopen tegen de waarde op het moment waarop de
optie is geschreven. De eigenwoningregeling geldt niet, omdat de
eigenaar niet meer op elk moment een belang heeft van ten minste 50%
bij de waardeontwikkeling.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Voorbeeld
2</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>A en B kopen gezamenlijk &#xE9;&#xE9;n groot huis in
de verhouding 60/40. A koopt 60% en bewoont deel A, dat ook 60% van de
waarde vertegenwoordigt. B bewoont de rest (deel B). A en B zijn geen
partners en voeren geen gezamenlijke huishouding.</al>
              <al>Voor B geldt
de eigenwoningregeling niet. B is voor 40% eigenaar van het door hem
bewoonde deel waardoor zijn belang bij de waardeontwikkeling minder is
dan 50%.</al>
              <al>Voor A geldt de eigenwoningregeling, voor 60% van het
door hem bewoonde deel. Alleen de financiering van deel A kan als
eigenwoninglening worden aangemerkt. Het deel van het huis van B en de
financiering daarvan hoort zowel bij A als bij B in box 3
thuis.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Voorbeeld 3</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Als
voorbeeld 2, maar A en B maken aanvullende contractuele afspraken. A
wordt daardoor economisch eigenaar van deel A, waardoor A ook alleen de
waardeontwikkeling aangaat van deel A. B krijgt dezelfde rechten voor
deel B. A en B komen ook overeen dat ieder de eigenaarslasten betaalt
voor zijn deel. Voor A en B geldt dan de eigenwoningregeling over 100%
van deel A respectievelijk deel
B.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Voorbeeld 4</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Een lid
van een woonvereniging (zie ook <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026751&amp;circulaire.divisie=1.6">onderdeel 1.6</intref>.) is bij toetreding geen
aankoopsom verschuldigd. In de statuten is slechts bepaald dat bij
vertrek wordt afgerekend over de waardeontwikkeling van zijn
woongedeelte tijdens zijn lidmaatschap. De eigenwoningregeling geldt
niet. Het belang vloeit niet voort uit het feitelijke (economische)
eigendomsrecht op het woongedeelte, maar is een contractuele afspraak
met betrekking tot een deel van de woning dat niet feitelijk in
(economische) eigendom is.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Voorbeeld
5</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>A, B en C kopen samen een huis, ieder voor 1/3. De
verkoper behoudt 50% belang bij de waardeontwikkeling. A, B en C gaan
er gezamenlijk in wonen. Ze voeren met z&#x2019;n drie&#xEB;n een
gezamenlijke huishouding. B en C zijn elkaars fiscaal
partner.</al>
              <al>A, B en C hebben gezamenlijk 50% belang bij de
waardeontwikkeling van de gehele woning die voor hen samen een eigen
woning is. Zij hebben elk 50% belang bij de waardeontwikkeling van hun
eigendomsdeel.</al>
              <al>Voor A, B en C geldt de
eigenwoningregeling.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.3.2</nr>
              <titel status="officieel">Tijdelijk
geen belang bij de waardeontwikkeling bij verkoop in verband met
verhuizing</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De verkoper van een eigen woning kan
na het ondertekenen van de voorlopige koopovereenkomst tot de
juridische eigendomsoverdracht nog tijdelijk in de woning blijven
wonen. Hij heeft dan geen belang meer bij de waardeontwikkeling van de
woning. Een van de elementen voor de toepassing van de
eigenwoningregeling is echter dat de eigenaar de waardeverandering van
de woning grotendeels aangaat.</al>
              <al>Deze gang van zaken is
maatschappelijk gebruikelijk bij de verkoop van een woning. Woningen
worden doorgaans al te koop aangeboden voordat men verhuist en de
woning leeg komt te staan. Uitgaande van dit gegeven kan de
eigenwoningregeling na het sluiten van de voorlopige koopovereenkomst
nog van toepassing zijn tot de juridische eigendomsoverdracht. Zolang
de verkoper de woning nog zelf bewoont, geldt de eigenwoningregeling
onveranderd. Als de verkoper verhuist na het sluiten van de voorlopige
koopovereenkomst kan de eigenwoningregeling op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111,
tweede lid, van de Wet IB 2001</extref>, van toepassing zijn. Een termijn van
maximaal twee jaren kan in deze situatie nog als gebruikelijk worden
aangemerkt. De maximale periode waarover de eigenwoningregeling nog kan
worden toegepast, is in beiden gevallen twee jaar na het ondertekenen
van de voorlopige
koopovereenkomst.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.4</nr>
            <titel status="officieel">Kosten
en lasten moeten drukken op de eigenaar</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>De
kosten en lasten van de woning moeten op belastingplichtige (of zijn
partner) drukken (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, eerste lid, onderdeel
a, van de Wet IB 2001</extref>). De
belastingplichtige (of zijn partner) moet de kosten en lasten van zijn
eigendom betalen die toerekenbaar zijn aan zijn eigen
woning.</al>
            <al>Bij appartementseigenaren is het uitgangspunt dat ieder
lid zijn aandeel in de kosten van de gemeenschappelijke delen en zaken
betaalt volgens de eigendomsverhouding. In voorkomende gevallen kan
daarvan worden afgeweken. Zo kunnen door het VVE-reglement kosten in
afwijking van de eigendomsverhouding worden
verdeeld.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Voorbeeld</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>De
leden die op de begane grond wonen, gebruiken de lift niet. Daarom
hoeven zij niet mee te betalen voor de kosten van gebruik, onderhoud en
vervanging van de liftinstallatie. Dit is geen probleem voor de
toepassing van de
eigenwoningregeling.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.4.1</nr>
              <titel status="officieel">Rentelasten</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Bij
de kosten en lasten gaat om de eigenaarslasten met betrekking tot de
eigen woning en niet om de financieringslasten. Als de verkoper een
renteloze of laagrentende lening verschaft, staat dat op zich de
toepassing van de eigenwoningregeling niet in de
weg.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.4.2</nr>
              <titel status="officieel">Voorwaardelijke
verschuldigdheid</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De kosten en lasten drukken
niet als ze voorwaardelijk zijn
verschuldigd.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Voorbeeld</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>De
lopende kosten en lasten worden verminderd door die kosten en lasten
voor een deel af te rekenen bij verkoop, bijvoorbeeld door verrekening
met de waardevermeerdering. Dat is geen beletsel. Maar er is wel een
beletsel als die kosten en lasten alleen worden betaald voor zover de
waardevermeerdering die kosten dekt. De kosten en lasten zijn dan
voorwaardelijk verschuldigd en drukken dan feitelijk in zoverre niet.
De eigenwoningregeling geldt dan niet, ook niet voor een deel van de
woning.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.5</nr>
            <titel status="officieel">Verkoop
onder voorwaarden</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De voormalige eigenaar kan na
de overdracht van de woning aan de nieuwe eigenaar op enigerlei wijze
belang houden bij de woning (hierna: verkoop onder voorwaarden). Dit
kan een belang zijn in of bij de onroerende zaak zelf, dan wel een
(financieel) belang dat voortvloeit uit de voormalige eigendom. Hierna
behandel ik de uitgangspunten voor toepassing van de
eigenwoningregeling bij verkoop onder voorwaarden. Deze uitgangspunten
gelden voor elke verkoop van zowel bestaande als nieuwe
woningen.</al>
            <al>De voorwaarden moeten expliciet en onvoorwaardelijk
in de koopovereenkomst zijn neergelegd. Aan de hand daarvan wordt
(vooraf) getoetst of de eigenwoningregeling wel of niet
geldt.</al>
            <al>Een voorwaarde kan onder meer zijn een verplichte
terugverkoop of doorverkoop tegen een gereguleerde prijs die afwijkt
van de waarde in het economische verkeer op het moment van verkoop.
Hier kan tegenover staan dat de koper de woning tegen een lagere prijs
aankoopt dan de waarde in het economische verkeer. Doorverkoop is de
rechtstreekse verkoop door de koper waarbij de vorige eigenaar de
nieuwe koper aanwijst of goedkeurt, waarbij eventueel voor de woning
geldende voorwaarden van (overeenkomstige) toepassing
blijven.</al>
            <al>De situatie waarin de verkoper belang houdt bij de
woning, speelt zich af op het grensvlak tussen koop en huur. De
eigenwoningregeling eist (economische) eigendom. Alleen de inbreuken
die noodzakelijk zijn om het (financi&#xEB;le) belang van de voormalige
eigenaar op redelijke wijze te waarborgen op het eigendomsrecht van de
nieuwe eigenaar zijn toegestaan. De (financi&#xEB;le) belangen van de
verkoper moeten daarbij voortdurend worden afgewogen tegen de belangen
van de eigenaar. In de praktijk zal dit neerkomen op het vastleggen van
de verbintenis- of zakenrechtelijke aspecten van het contract om het
belang van de verkoper bij de koperskorting of de waardeontwikkeling te
waarborgen. Een voorbeeld van zo&#x2019;n waarborg is een
aanbiedingsverplichting al dan niet in combinatie met een
afnameverplichting dan wel een
afnamerecht.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.5.1</nr>
              <titel status="officieel">Waardeontwikkeling</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De
waardeontwikkeling is het verschil tussen de waarde in het economische
verkeer op het moment van aankoop van de woning en de waarde in het
economische verkeer op het moment van doorverkoop van de woning. Onder
waarde in het economische verkeer wordt verstaan de waarde van de
woning in onbewoonde staat, zonder rekening te houden met de eventuele
voorwaarden. Zo blijft bijvoorbeeld een koperskorting of een aandeel in
de waardeontwikkeling van de woning buiten de waardering. De waarden
worden door een onafhankelijke makelaar of be&#xEB;digd taxateur
vastgesteld.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.5.2</nr>
              <titel status="officieel">Koperskorting</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Er
is sprake een koperskorting als de koper de woning tegen een lagere
prijs aankoopt dan de waarde in het economische verkeer. Deze
zogenoemde koperskorting kan expliciet zijn overeengekomen, dan wel
impliciet voortvloeien uit een prijsstelling die afwijkt van de waarde
in het economische verkeer van de onroerende zaak. Als de koperskorting
niet hoeft worden terugbetaald of nominaal moet worden terugbetaald,
heeft de verkoper in zoverre geen belang bij de waardeontwikkeling
behouden.</al>
              <al>De verkoper heeft wel een belang bij de
waardeverandering als hij recht heeft op (terug)betaling van (een
aandeel in) de koperskorting in combinatie met een belang de
waardeontwikkeling. De eigenwoningregeling geldt dan als de koper een
belang heeft van ten minste 50% van de
waardeontwikkeling.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.5.3</nr>
              <titel status="officieel">Aflopend
anti-speculatiebeding over maximaal 10 jaar, geen cumulatie met
50%-eis</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Met name gemeenten kunnen voor
gesubsidieerde sociale woningbouw zogenoemde anti-speculatiebedingen
opleggen aan de koper. De koper heeft hierdoor in eerste aanleg een
kleiner belang dan 50% bij de waardeontwikkeling van zijn
woning.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
              </tussenkop>

              <al>Ik
keur met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref> (de hardheidsclausule) goed dat bij een
anti-speculatiebeding de eigenwoningregeling toch geldt. Hierbij geldt
als voorwaarde dat <nadruk type="cur">in maximaal 10 jaar</nadruk> na
aankoop van de woning het belang van de verkoper lineair is afgebouwd.
<nadruk type="cur">Uiterlijk</nadruk> 10 jaar na de aankoop van de
woning heeft de koper dus het volledige economische belang bij zijn
woning en gaat de waardeontwikkeling hem vanaf dat moment voor 100%
aan.</al>
              <al>Het aflopende anti-speculatiebeding cumuleert niet met
overige prijsregulerende bepalingen. Als er dus op enig moment in de
tijd voor de eigenaar een belang bij de waardeontwikkeling resteert dat
kleiner is dan 50%, dan is &#x2018;slechts&#x2019; het lineair
aflopende anti-speculatiebeding toegestaan. Een combinatie van een
anti-speculatiebeding met de andere prijsregulerende voorwaarden kan
wel opvolgend in de tijd worden
toegepast.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Voorbeeld</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Het
anti-speculatiebeding loopt in 10 jaar lineair af. Bij verkoop in jaar
1 tot en met jaar 5 ontvangt de koper echter minimaal de aankoopprijs
plus 50% van de waardeontwikkeling. In jaar 6 moet de koper door het
beding 40% van de waardeontwikkeling af staan aan de verkoper.
Vervolgens neemt dat belang jaarlijks verder af met 10%. In deze
situatie is er voldoende belang bij de
waardeontwikkeling.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.5.4</nr>
              <titel status="officieel">De
verkoper biedt een voordelige financiering
aan</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Bij verkoop onder voorwaarden kan ook een
voordelige financiering zijn aangeboden. Dit geldt voor bijvoorbeeld
zogenoemde startersleningen.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Voorbeeld
1</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>De koper koopt de woning tegen de waarde in het
economische verkeer van &#x20AC;&#xA0;190.000. Zijn leencapaciteit voor
een reguliere (hypothecaire) lening is maximaal &#x20AC;&#xA0;167.500.
Hij leent dit bedrag en betaalt het aan de verkoper. Voor
&#x20AC;&#xA0;22.500 (het verschil tussen de koopprijs en de betaling
aan de verkoper) verstrekt de verkoper een aflossingsvrije (tijdelijke)
renteloze lening, die bij verkoop door de koper ineens moet worden
afgelost.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Voorbeeld 2</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>De
koper koopt de woning tegen de waarde in het economische verkeer van
&#x20AC;&#xA0;190.000. Zijn leencapaciteit voor een reguliere
(hypothecaire) lening is lager. Hij leent dit bedrag en betaalt het aan
de verkoper. Om de aankoop mogelijk te maken, biedt de verkoper de
koper een lening groot &#x20AC;&#xA0;22.500, tegen een rente die
(tijdelijk) lager is dan de marktrente.</al>
              <al>In beide voorbeelden is
de eigenwoningregeling onverkort van toepassing. De financiering leidt
er op zich niet toe dat de verkoper een belang heeft bij de
waardeontwikkeling. De feitelijk betaalde rente is aftrekbaar. De
renteloze lening heeft geen gevolgen voor de heffing van
inkomstenbelasting.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.5.5</nr>
              <titel status="officieel">Onderhoud
van de woning</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De verkoper mag beperkt
voorwaarden stellen aan het onderhoud van de buitenkant of het casco
van de woning. Daarbij gaat het uitsluitend om noodzakelijk onderhoud
dat voortvloeit uit overheidsregelingen als bijvoorbeeld het Burgerlijk
Wetboek c.q. een (plaatselijk) bouwbesluit, dan wel een gemeentelijke
verordening. De kosten van het onderhoud dienen uiteraard voor rekening
van de koper te
komen.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.5.6</nr>
              <titel status="officieel">Schuldenvrij
vertrek</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De verkoper kan de koper de garantie
geven dat hij bij verkoop in ieder geval schuldenvrij kan
vertrekken.</al>
              <al>De koper voldoet daardoor niet aan de
50%-eis.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Ik
keur met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref> (de hardheidsclausule) goed dat de garantie van
schuldenvrij vertrek geen gevolgen heeft voor de toepassing van
eigenwoningregeling in de volgende situatie. De verkoper garandeert dat
de koper bij doorverkoop in ieder geval ontvangt het bedrag van de
lening(en) die de koper is aangegaan ter verwerving van de woning,
minus een maandelijkse vermindering, gebaseerd op een 30 jarige
annu&#xEF;teit. Als rente geldt de nominale rente die de koper
gedurende de looptijd voor de lening(en) voor de verwerving van zijn
woning betaalt. De maandelijkse annu&#xEF;taire vermindering moet
uiterlijk ingaan een jaar na de verstrekking van de lening(en). De
vermindering mag stoppen als de geldgever de geldlening
opeist.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.5.7</nr>
              <titel status="officieel">Overgangsregeling.
Op 4 maart 1999 bestaande situaties worden fiscaal
gerespecteerd</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Voor woningen die v&#xF3;&#xF3;r
4 maart 1999 zijn gekocht onder voorwaarden die inmiddels niet meer
voldoen gold onder de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de inkomstenbelasting 1964</extref> een
overgangsregeling. Tijdens de behandeling van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet IB 2001</extref> is
aangegeven dat de uitzonderingssituaties onder de Wet IB 2001 blijven
gelden (Kamerstukken II, 1999/2000,
26&#xA0;727,
nr. 7, blz.
191&#x2013;192).</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Ik
keur met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref> (de hardheidsclausule) goed dat de eigenwoningregeling
geldt voor de koper die zijn woning v&#xF3;&#xF3;r 4&#xA0;maart 1999
onder voorwaarden heeft gekocht. Hierbij geldt de eis dat de
Belastingdienst v&#xF3;&#xF3;r 4&#xA0;maart 1999 expliciet of impliciet
heeft ingestemd met toepassing van de eigenwoningregeling. De
goedkeuring geldt zolang de woning voor de koper een eigen woning is
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, van de Wet IB
2001</extref>.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.6</nr>
            <titel status="officieel">Woonverenigingen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Belastingplichtigen
kunnen met anderen in hun huisvesting voorzien via een vereniging. De
zogenoemde woonvereniging is de (juridisch) eigenaar van het pand
waarin de leden wonen. Een lid van de woonvereniging heeft op basis van
zijn lidmaatschapsrecht recht op het gebruik van een deel van de
woning, inclusief gemeenschappelijke ruimten (zijn woongedeelte). De
eigenwoningregeling kan voor een lid gelden (Kamerstukken II 1999/2000,
26&#xA0;727,
nr. 7, blz. 477). Hierna behandel ik de toepassing van de
eigenwoningregeling in deze situatie. De vraag of de
eigenwoningregeling van toepassing is, wordt beoordeeld vanuit de
positie van het lid van de woonvereniging. De positie van de
woonvereniging is daaraan ondergeschikt. De verenigingsakte is het
startpunt. Voor de uiteindelijke beoordeling is uiteraard van belang of
er in de praktijk, bijvoorbeeld in het huishoudelijke reglement, door
nadere bepalingen wordt afgeweken van de akte. Uiteraard worden alle
nadere bepalingen in de beoordeling
betrokken.</al>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.6.1</nr>
              <titel status="officieel">Kosten
en lasten</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Voor de eigenwoningregeling moeten de
kosten en lasten van het woongedeelte van het lid op dat lid drukken.
Het lid moet de re&#xEB;le kosten en lasten betalen die betrekking
hebben op zijn woongedeelte. De eigenwoningregeling geldt niet als de
kosten (mede) worden vastgesteld op basis van de financi&#xEB;le
draagkracht van de
leden.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.6.2</nr>
              <titel status="officieel">Het
belang bij de waardeontwikkeling bij een
woonvereniging</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Voor de eigenwoningregeling moet
het lid de waardeverandering van zijn woongedeelte grotendeels aangaan.
Vooraf moet vaststaan dat het lid tijdens zijn bezitsperiode een belang
heeft van tenminste 50% in de daadwerkelijke waardeontwikkeling van
zijn woongedeelte.</al>
              <al>De eigenwoningregeling geldt dus
niet:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>tijdens
een kennismakingsperiode of zolang het lid nog geen feitelijk belang
heeft bij de
waarde-ontwikkeling;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>bij een
tijdsevenredige verdeling van de waardeverandering over de periode
waarin de vereniging de woning
bezit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>bij een tijdsevenredige
verdeling van het vermogen bij liquidatie van de
vereniging.</al>
                </li>
              </lijst>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.6.3</nr>
              <titel status="officieel">De
betaling bij toetreding van het lid</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Voor de
eigenwoningregeling is van belang dat er een aankoopsom is betaald voor
het woongedeelte dat door het lid wordt bewoond. Zie ook voorbeeld 4
onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026751&amp;circulaire.divisie=1.3">onderdeel
1.3</intref>.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.6.4</nr>
              <titel status="officieel">De
waardevaststelling</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Soms wordt de (ver)koopsom
vastgesteld met een taxatie die een bepaalde periode geldig blijft, al
dan niet gecorrigeerd met indexcijfers. Ook komt het voor dat de waarde
per verenigingsbalansdatum aan het begin of het einde van het jaar
wordt gehanteerd. Dergelijke bepalingen zijn slechts acceptabel als
daaraan is gekoppeld dat de vereniging of een uittredend lid altijd kan
laten hertaxeren, zonodig met een geschillenregeling. Partijen moeten
uitgaan van de prijs die bindend is vastgesteld. Niet acceptabel is een
taxatie die gedurende een bepaalde periode geldt en waaraan de
vereniging of een uittredend lid altijd is gebonden. In dat geval is
onvoldoende gewaarborgd dat het lid in zijn bezitsperiode de feitelijke
waardeverandering aangaat van zijn woongedeelte. Bij toetreding heeft
een lid de vrije keuze om tegen de gevraagde prijs lid van de
woonvereniging te worden, zodat sprake is van
marktwerking.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.6.5</nr>
              <titel status="officieel">Uitbetaling
aan het vertrekkende lid</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Bij overdracht aan de
vereniging wordt het vertrekkende lid niet altijd direct bij uittreden
betaald, maar bijvoorbeeld na 6 maanden. Een rentevergoeding ligt voor
de hand, maar is niet noodzakelijk. De renteloosheid heeft geen
gevolgen voor de toepassing van de eigenwoningregeling.</al>
              <al>Een
rentevergoeding is voor de zittende leden geen aftrekbare
eigenwoningrente. Die rente heeft immers geen betrekking op de
verwerving van &#x2018;hun eigen woning&#x2019;. Voor degene die in de
plaats komt van het uitgetreden lid is die rente in beginsel ook geen
eigenwoningrente. De plaatsvervanger kan alleen rente aftrekken over de
periode nadat hij is toegetreden. Zijn
&#x2018;eigenwoningschuld&#x2019; heeft immers alleen maar betrekking
op de financiering van zijn koopsom.</al>
              <al>Als de vordering voor een
langere periode blijft openstaan, kan dit een probleem geven.
Bijvoorbeeld als de schuld wordt afgelost bij ontbinding van de
vereniging of verkoop van het pand. De aflossing van de schuld kan dan
afhankelijk worden van de waardeontwikkeling van het pand. Bij een
waardedaling van de onroerende zaak kan de vereniging wellicht zijn
schuld niet voldoen. Dit raakt direct het belang bij de
waardeontwikkeling van het uitgetreden lid. Om hieraan voldoende
realiteitsgehalte te geven, moet de uitbetaling worden zekergesteld.
Een termijn van &#xE9;&#xE9;n jaar om de zaken te regelen, vormt geen
probleem. Bij een langere termijn zal er voldoende zekerheid moeten
worden gesteld op daadwerkelijke betaling van de
verkoopprijs.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Afkoopwaarde
polissen</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Bij de uitkering aan het vertrekkende lid wordt
soms rekening gehouden met de afkoopwaarde van verzekeringspolissen
(ongeacht of deze tot het vermogen van de vereniging behoren). Deze
bepaling be&#xEF;nvloedt het belang bij de waardeverandering van de
woning. De mogelijkheid bestaat dat een lid de waardeontwikkeling niet
grotendeels aangaat. Deze bepaling is dan in strijd met de
uitgangspunten voor de
eigenwoningregeling.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">Overlijdensclausule</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>In
sommige statuten is opgenomen dat bij overlijden van het lid de rechten
uit zijn lidmaatschap verblijven aan de vereniging. De
waardeontwikkeling van het woongedeelte komt daardoor bij overlijden
niet toe aan het lid c.q. zijn erfgenamen. Civielrechtelijk is het
discutabel of een dergelijke bepaling wel mogelijk is. Het is de vraag
of de bepaling niet eenzijdig kan worden herroepen. De
overlijdensclausule als zodanig is geen beletsel voor de toepassing van
de
eigenwoningregeling.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.7</nr>
            <titel status="officieel">Kosten
van groot onderhoud niet aftrekbaar</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Soms moeten
bezitters van een eigen woning hoge tot zeer hoge onderhoudskosten
maken. Het gaat bijvoorbeeld om een dure reparatie van een flatgebouw
in verband met betonrot of om een reparatie aan de fundering van een
woning wegens verzakking. Een verzoek om met toepassing van de
hardheidsclausule deze kosten als aftrekbare kosten in aftrek toe te
laten, wijs ik af.</al>
            <al>Het eigenwoningforfait is uitdrukkelijk
bedoeld als netto forfait. Dat wil zeggen, dat in feite een jaarlijkse
aftrek voor onderhoudsuitgaven wordt toegekend op de bruto economische
huurwaarde van de woning, ongeacht of en wanneer die onderhoudsuitgaven
plaatsvinden. Wanneer de uitgaven plaatsvinden, door wie zij worden
gedaan, of de uitgaven worden gedaan of hoe hoog de werkelijke uitgaven
zijn, is in deze regeling irrelevant. Door het forfaitaire karakter van
de regeling, zijn er situaties waarin geen of weinig kosten worden
gemaakt. Belastingplichtigen in een dergelijke situatie genieten
derhalve een voordeel ten opzichte van een regeling waarbij wel met de
werkelijke onderhoudskosten rekening wordt gehouden.
Belastingplichtigen met hogere onderhoudskosten dan waarmee forfaitair
rekening wordt gehouden, hebben een nadeel. Deze gevolgen zijn door de
wetgever onderkend en welbewust
aanvaard.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.8</nr>
            <titel status="officieel">Zekerheid
over toepassing van de
eigenwoningregeling</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Vragen over de toepassing
van de eigenwoningregeling in de hiervoor genoemde gevallen, kunnen
schriftelijk worden voorgelegd aan:</al>
            <al>De Kennisgroep Onroerende
Zaken van de Belastingdienst.</al>
            <al>Belastingdienst Oost/kantoor
Winterswijk</al>
            <al>t.a.v. de heer H.J.M. Franken</al>
            <al>Postbus
9100</al>
            <al>7100 HA
Winterswijk</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">(vrucht)gebruik
verkregen krachtens erfrecht</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>Er is ook sprake
van een eigen woning als de woning anders dan tijdelijk als
hoofdverblijf ter beschikking staat op grond van een recht van
vruchtgebruik, een recht van bewoning of een recht van gebruik dat de
belastingplichtige krachtens erfrecht heeft verkregen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111,
eerste lid, aanhef en onderdeel b, van de
Wet IB 2001</extref>). De belastingplichtige moet de voordelen genieten en de
kosten en lasten moeten op hem drukken. De waardeverandering hoeft hem
in dit geval niet aan te
gaan.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Geen
persoonlijke gebruiksrechten</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een recht van
vruchtgebruik, een recht van bewoning of een recht van gebruik kan
alleen een zakelijke recht zijn als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=201" compleet="nee">artikelen 3:201</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=226" compleet="nee">3:226 BW</extref>. Persoonlijke rechten van gebruik vallen er dus niet
onder.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Begrip
&#x2018;krachtens erfrecht&#x2019;</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Onder het
begrip &#x2018;krachtens erfrecht&#x2019; valt voor de toepassing van
de eigenwoningregeling het genotsrecht dat ontstaat
door:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de
wettelijke bepalingen van het erfrecht (dit kunnen ook buitenlandse
wettelijke bepalingen
zijn);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>krachtens
testament;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de verdeling van de
nalatenschap;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>door uitoefening
van een wilsrecht als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 4:19 BW</extref>;
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 4:28</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=28" compleet="nee">4:29 BW</extref> (het
verzorgingsvruchtgebruik).</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De gerechtigdheid moet
betrekking hebben op de woning die behoorde tot het vermogen van de
erflater.</al>

            <al>Een vruchtgebruik dat onderdeel was van de
nalatenschap is niet &#x2018;krachtens
erfrecht<nadruk type="cur">&#x2019;
verkregen</nadruk>.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Voorbeeld
1</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>De ouders hebben tijdens hun leven de woning
overgedragen aan hun uitwonende kind. De eigenwoningregeling is
daardoor niet van toepassing. De ouders bewonen hun woning op grond van
een (gezamenlijke) opvolgend recht van vruchtgebruik. Nadat een van de
ouders is overleden, blijft de langstlevende in de woning wonen. Het
vruchtgebruik is in dit geval niet krachtens erfrecht verkregen, maar
is door het overlijden bij opvolging overgegaan op de langstlevende. De
eigenwoningregeling is hier niet van
toepassing.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Voorbeeld 2</nadruk>
            </tussenkop>

            <al>X
en Y zijn gehuwd buiten gemeenschap van goederen. X bezit de echtelijke
woning. X overlijdt. In het testament is bepaald dat het vruchtgebruik
van de nalatenschap aan Y wordt gelegateerd tegen inbreng van de blote
eigendom van vermogensbestanddelen van Y. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">Artikel 3.111, eerste lid,
onderdeel b, van de Wet IB 2001</extref>, ziet op
een recht van vruchtgebruik dat de belastingplichtige krachtens
erfrecht heeft gekregen. Hieronder valt ook een vruchtgebruiklegaat
tegen inbreng van een waarde. De eigenwoningregeling geldt dus voor
Y.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Voorbeeld 3</nadruk>
            </tussenkop>

            <al>X en Y
zijn gehuwd buiten gemeenschap van goederen. Y bezit de echtelijke
woning. X overlijdt. In het testament is bepaald dat het vruchtgebruik
van de nalatenschap aan Y wordt gelegateerd tegen inbreng van de blote
eigendom van haar woning (turbotestament). De kinderen zijn de enige
erfgenamen. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">Artikel 3.111, eerste lid, onderdeel
b, van de Wet IB 2001</extref>, ziet op een recht
van vruchtgebruik dat de belastingplichtige krachtens erfrecht heeft
gekregen. De bepaling ziet dus niet op een recht van vruchtgebruik op
een woning die niet tot het vermogen van de erflater heeft behoord. In
dit geval heeft Y de blote eigendom van haar woning vervreemd onder
voorbehoud van een vruchtgebruik. De eigenwoningregeling geldt dus niet
voor
Y.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Toepassing
eigenwoningregeling in afwachting afwikkeling
nalatenschap</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een recht van vruchtgebruik,
bewoning of gebruik ontstaat op het moment van afgifte van een
vruchtgebruiklegaat of een verdeling van een nalatenschap waarbij het
recht wordt gevestigd. De eigenwoningregeling is pas van toepassing
vanaf het moment dat het recht is
gevestigd.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Ik
keur met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref> (de hardheidsclausule) goed dat de eigenwoningregeling
van toepassing is vanaf het moment van overlijden van de erflater.
Hierbij gelden de volgende
voorwaarden.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het
recht van vruchtgebruik, bewoning of gebruik van de eigen woning (ten
behoeve van de langstlevende) wordt gevestigd binnen twee jaren na het
overlijden van de erflater.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Aan
de overige voorwaarden van de eigenwoningregeling is
voldaan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.4</nr>
            <titel status="officieel">Overgangsregeling
voor oude rechten van vruchtgebruik van v&#xF3;&#xF3;r 2001 die nog
niet zijn gevestigd</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In het verleden zijn
vruchtgebruiklegaten afgegeven zonder dat het recht van vruchtgebruik
is gevestigd. Een reden was dat betrokkenen er vanuit gingen dat door
de afwikkeling van de nalatenschap de vestiging niet nodig was. Vanaf 1
januari 2001 is in die situatie de eigenwoningregeling niet meer van
toepassing. Als het vruchtgebruik alsnog wordt gevestigd, is de
eigenwoningregeling pas vanaf dat moment van toepassing. In de praktijk
leidt dit tot ongewenste
misverstanden.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Ik
keur met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref> (de hardheidsclausule) goed dat de eigenwoningregeling
ook vanaf 1&#xA0;januari 2001 nog wordt toegepast als wordt voldaan aan
de volgende
voorwaarden.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Op
grond van een testament of een (stilzwijgende) afspraak tussen de
erfgenamen is er materieel sprake van een recht van vruchtgebruik,
gebruik of bewoning dat door het overlijden is
ontstaan.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Voor het jaar 2000 is
de gerechtigde tot het gebruik van de woning daarvoor belast met het
huurwaardeforfait (<extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 42a van de Wet op de inkomstenbelasting
1964</extref>).</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Als aan deze voorwaarden is voldaan, kan
de &#x2018;blote eigenaar&#x2019; er voor de waardering in box 3 vanuit
gaan dat er voor de gebruiker sprake is van een genotsrecht als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=5.22" compleet="nee">artikel 5.22, derde lid, van de Wet IB
2001</extref>.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.5</nr>
            <titel status="officieel">Zaaksvervanging</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Als
de woning wordt verkocht en in plaats daarvan een nieuwe woning wordt
gekocht, is de nieuwe woning eveneens aan het recht van (vrucht)gebruik
onderworpen (zaaksvervanging). Bij zaaksvervanging is er geen
be&#xEB;indiging van het oorspronkelijke recht en de vestiging van een
nieuw recht. Als er sprake is van zaaksvervanging eindigt het recht van
vruchtgebruik niet. Het recht van (vrucht)gebruik op de nieuwe woning
is dan ook &#x2018;krachtens erfrecht&#x2019; ontstaan. Bij
zaaksvervanging geldt ook voor de nieuwe woning de eigenwoningregeling.
Of er zaaksvervanging is, wordt bepaald door <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=123" compleet="nee">artikel 3:213 BW</extref>. Daarbij
is van belang onder welke voorwaarden het recht van (vrucht)gebruik is
overeengekomen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.6</nr>
            <titel status="officieel">Gevolgen
van aan de kinderen overgedragen blote eigendom van de
woning</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De eigenwoningregeling is niet van
toepassing als ouders tijdens hun leven de blote eigendom van hun
woning overdragen aan hun kinderen. De woning behoort zowel voor de
ouders als voor de kinderen tot de rendementsgrondslag van box 3. Ook
een eventuele (hypotheek)schuld wordt in aanmerking genomen in box
3.</al>
            <al>Voor op 1 januari 2001 bestaande gevallen is in het nieuwe
belastingstelsel geen overgangsrecht getroffen. Tijdens de
parlementaire behandeling is dit uitvoerig aan de orde geweest zodat er
geen aanleiding is voor toepassing van de hardheidsclausule. Een
verzoek om toepassing van de hardheidsclausule wordt ook afgewezen als
er geen schuld is voor de woning. Een vergelijking met de aftrek wegens
geen of geringe eigenwoningschuld (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.123a" compleet="nee">artikel 3.123a van de Wet IB 2001</extref>)
gaat niet op. Die regeling is alleen van toepassing als de
eigenwoningregeling
geldt.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.7</nr>
            <titel status="officieel">Blote
eigenaar (kind) en vruchtgebruiker (ouder) wonen samen en kiezen voor
fiscaal partnerschap</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Als een ouder het
vruchtgebruik van de woning heeft en een inwonend kind de blote
eigendom, kan de eigenwoningregeling van toepassing zijn als ouder en
kind hebben gekozen voor fiscaal partnerschap (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2 van de Wet
IB 2001</extref>). Als de woning de partners ter beschikking staat, de kosten en
lasten op hen drukken &#xE9;n de waardeverandering hen grotendeels
aangaat, is de woning voor beide partners een eigen woning. Hierbij is
niet van belang in welke verhouding de woning hen ter beschikking
staat, de kosten en lasten op hen drukken en de waardeverandering hen
(grotendeels)
aangaat.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Verhuisregelingen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>De
woning die leeg staat of in aanbouw is, is een eigen woning als die
woning uitsluitend bestemd is om in het kalenderjaar of in een van de
daarop volgende twee jaren als hoofdverblijf ter beschikking te staan
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, derde lid, van de Wet IB 2001</extref>). De woning moet vanaf
het moment van verwerving leegstaan. Een vergelijkbare regeling geldt
voor de leegstaande oude woning na verhuizing (artikel 3.111, tweede
lid, van de Wet IB 2001). In deze situaties wordt de woning
<nadruk type="cur">mede</nadruk> aangemerkt als eigen woning. Dat geldt
ook als deze woning de enige eigen woning is. Ook kunnen er meerdere
bijzondere situaties tegelijk zijn. Per situatie beoordeelt de
inspecteur of de eigenwoningregeling geldt. Die geldt ook voor de
echtscheidingsregeling, de AWBZ-regeling en de uitzendregeling die
hierna zijn behandeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026751&amp;circulaire.divisie=4">onderdelen 4 tot en met 6</intref>.</al>
          <al>De
eigenwoningregeling geldt niet bij verhuur van de te koop staande
woning. De woning en de daarop betrekking hebbende schuld gaat dan van
box 1 over naar box 3. Hierdoor is de hypotheekrenteaftrek niet langer
van toepassing voor die woning. Ook is door de overgang de
bijleenregeling van toepassing. Bij einde verhuur blijft de woning in
box 3. Wel is een maatregel aangekondigd voor de herleving van de
aftrek van hypotheekrente na einde verhuur (de brief van
31&#xA0;augustus 2009, nr. AFP/2009/0495U). Die regeling geldt (per
2010) indien het aangekondigde wetsvoorstel wet is
geworden.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Woning
te koop of leeg of in aanbouw in het
buitenland</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De toepassing van de
verhuisregelingen is niet beperkt tot een woning in
Nederland.</al>
            <al>Voor personen die niet in Nederland wonen, is een
verhuisregeling alleen van toepassing als woning als eigen woning in de
zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111 van de Wet IB 2001</extref> in de Nederlandse
belastingheffing is of wordt
betrokken.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">De
tweejaarsperiode</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Door de formulering van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, tweede of derde lid, van de Wet IB 2001</extref> kan de
tweejaarsperiode in zijn uitwerking langer zijn dan een periode van 24
maanden.</al>
            <al>Bij een woning die leeg staat of in aanbouw is, ziet
de regeling immers op de situatie dat de woning in het kalenderjaar
(jaar &#xE9;&#xE9;n) of in een van de daaropvolgende twee jaren (jaren
2 en 3) als eigen woning zal dienen. De verhuisregeling kan dus
gedurende maximaal 36 maanden gelden. Al naar gelang de woning later in
jaar &#xE9;&#xE9;n wordt verkregen loopt de termijn terug naar 24
maanden (plus &#xE9;&#xE9;n dag). Het verschil tussen 24 en 36 maanden
is het gevolg van de ruwe werking van de praktische invulling van de
regeling. In een voorkomend geval kan in een bepaald jaar dus niet zijn
voldaan aan de wettelijke termijn terwijl de periode toch minder is dan
36 maanden. Voor een verlenging van de termijn zie ik geen aanleiding.
Als in jaar &#xE9;&#xE9;n aannemelijk is dat de woning pas in jaar vier
wordt opgeleverd, is in jaar &#xE9;&#xE9;n geen sprake van een eigen
woning. Pas vanaf jaar twee kan sprake zijn van een eigen woning.
Verzoeken om met toepassing van de hardheidsclausule de termijn van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, tweede of derde lid, van de Wet IB 2001</extref>, te verlengen,
wijs ik
af.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.3</nr>
            <titel status="officieel">Woonvereniging.
Overdracht aan de vereniging of het nieuw toetredende
lid</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Meestal worden bij vertrek door een lid van
de woonvereniging de rechten uit het lidmaatschap overgedragen aan de
vereniging. Het woongedeelte is dan overgegaan aan de vereniging zodat
de eigenwoningregeling niet meer geldt. Vanaf de overdracht is de
verhuisregeling van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, tweede lid, van de Wet IB 2001</extref>, niet
van toepassing. Renteaftrek is vanaf dat moment ook niet meer mogelijk,
ongeacht of het vertrekkende lid zijn aankoopsom of andere bedragen
geheel of gedeeltelijk van de vereniging heeft ontvangen. Als het aan
de woonvereniging overgedragen gedeelte niet aan een nieuw lid is
overgedragen, hebben ook de zittende leden geen recht op renteaftrek
over dat gedeelte. Hierop bestaat &#xE9;&#xE9;n uitzondering, namelijk
als &#xE9;&#xE9;n of meer van de zittende leden het woongedeelte in
gebruik heeft of hebben genomen. Renteaftrek is dan mogelijk mits het
betreffende lid zelf daarvoor een lening heeft
afgesloten.</al>
            <al>Statutair is soms bepaald dat het vertrekkende lid
een opzegtermijn heeft van zes maanden. De vereniging neemt de rechten
uit het lidmaatschap dan pas over na die zesmaandsperiode. Indien het
lid al is verhuisd voor het verstrijken van de zesmaandsperiode, kan de
verhuisregeling in die periode gelden. De andere mogelijkheid is dat
het vertrekkende lid zijn rechten uit het lidmaatschap aan een
toetredend lid overdraagt/moet overdragen. Tot zijn feitelijk vertrek
geldt de eigenwoningregeling. Na het vertrek kan de verhuisregeling
gelden mits zijn woongedeelte leegstaat. Ik merk op dat er geen sprake
is van leegstand als een aspirant-lid het woongedeelte gebruikt tijdens
een
proefperiode.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.4</nr>
            <titel status="officieel">Eigenwoningregeling
bij erfgenamen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De woning die de erfgenamen, die
geen partner of huisgenoot waren van de erflater, na het overlijden te
koop aanbieden, is voor de erfgenamen geen eigen woning. De woning
stond in zo'n geval de erfgenamen niet ter beschikking als
hoofdverblijf (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, tweede lid, van de wet IB 2001</extref>). De
erfgenamen hebben vanaf datum overlijden dus geen eigen woning. De
rente voor de financiering van de woning over de periode na overlijden
is voor hen dan ook niet aftrekbaar. De woning behoort voor hen tot de
rendementsgrondslag van box 3, evenals de door hen ge&#xEB;rfde
eigenwoningschuld van de erflater. Door arrest van de Hoge Raad van
8&#xA0;december 1993, nr. 28&#xA0;742, BNB1994/66c* is er geen aftrek
van eigenwoningrente in box 1. Dit arrest betrof ook een ge&#xEB;rfde
woning die te koop stond en voor de erflater een eigen woning was. Voor
de toepassing van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de inkomstenbelasting 1964</extref> werd de woning
voor de erfgenamen weliswaar aangemerkt als een bron van inkomen, maar
niet als een eigen woning. Deze bron van inkomen hoort, evenals de
daarop betrekking hebbende schuld, onder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet IB 2001</extref> voor de
erfgenamen tot het belastbare inkomen uit sparen en
beleggen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.5</nr>
            <titel status="officieel">Woz-waarde
in jaar van verhuizing naar nieuwbouwwoning</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In
het jaar van verhuizing naar een nieuwbouwwoning wordt de
eigenwoningwaarde afgeleid van de WOZ-waarde op de peildatum. Dit geldt
ook als de beschikking van die WOZ-waarde niet ziet op de (afgebouwde)
woning. Zie de arresten van Hoge Raad van 25&#xA0;januari 2008, nrs.
43836 en 43837 (LJN: BB4400 en
BB4406).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.6</nr>
            <titel status="officieel">Nieuwe
woning te koop gezet</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>Een nieuwe woning is een
eigen woning als die leegstaat of in aanbouw is. Ook moet de woning
<nadruk type="cur">uitsluitend</nadruk> zijn bestemd voor toekomstige
bewoning door de eigenaar. De nieuwe woning die te koop wordt gezet, is
niet meer uitsluitend bestemd voor toekomstige bewoning door de
eigenaar. Vanaf het moment dat de nieuwe woning (ook) is bestemd voor
verkoop, eindigt de eigenwoningregeling en eventuele
(hypotheek)renteaftrek voor de nieuwe
woning.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Ik
vind deze situatie niet redelijk. Daarom keur ik met toepassing van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> (de
hardheidsclausule) goed dat de eigenwoningregeling voor de nieuwe
woning blijft gelden zolang is voldaan aan elk van de volgende
voorwaarden.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De
nieuwe woning is gekocht om er zelf in te gaan
wonen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De nieuwe woning staat
leeg te koop.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De goedkeuring geldt voor het
kalenderjaar waarin de nieuwe woning is gekocht en de twee
daaropvolgende
jaren.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Echtscheidingsregeling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
zogenoemde echtscheidingsregeling geldt voor de belastingplichtige die
zijn eigen woning heeft verlaten zolang zijn ex-partner de woning als
hoofdverblijf heeft. De eigenwoningregeling wordt dan nog maximaal twee
jaar toegepast (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, vierde lid, van de Wet IB 2001</extref>). Bij
toepassing van de echtscheidingsregeling wordt het eigenwoningforfait
normaal toegepast (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.112" compleet="nee">artikel 3.112 van de wet IB 2001</extref>). Als de voordelen
hoger zijn dan de aftrekbare kosten, geldt de aftrek wegens geen of
geringe eigenwoningschuld (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.123a" compleet="nee">artikel 3.123a van de Wet IB
2001</extref>).</al>
          <al>Als de ex-partner binnen die twee jaren de woning
verlaat, is niet voldaan aan de voorwaarden van de verhuisregeling. De
woning was voor de eigenaar al geen hoofdverblijf meer (voor zijn
deel). De woning stond immers na het vertrek van de eigenaar niet
leeg.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="cur">Voorbeeld</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Een
echtpaar gaat op 1 juli 2005 duurzaam gescheiden leven. De vrouw
verhuist. De woning is haar eigendom. De man blijft tot 1&#xA0;maart
2007 in de woning wonen. Na zijn verhuizing wordt de woning te koop
gezet en verkocht op 1&#xA0;september 2007. Tot 1&#xA0;maart 2007 geldt
voor de vrouw de scheidingsregeling. Die bepaling geldt niet meer als
de voormalige partner verhuist. Na 1&#xA0;maart 2007 kan ook de
verhuisregeling niet
gelden.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Ik
vind deze situatie niet gewenst. Daarom keur ik met toepassing van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> (de
hardheidsclausule) goed dat de verhuisregeling ook van toepassing is
als de woning aansluitend aan de echtscheidingsregeling leeg te koop
wordt gezet. De periode waarover de echtscheidingsregeling is
toegepast, wordt voor de toepassing van de verhuisregeling aangemerkt
als leegstand. De overige voorwaarden en uitgangspunten van de
verhuisregeling gelden onverkort. In het voorbeeld betekent dit dat de
verhuisregeling tot uiterlijk 31&#xA0;december 2007 van toepassing kan
zijn. De woning is echter eerder verkocht op 1&#xA0;september 2007
zodat de verhuisregeling geldt tot de
verkoopdatum.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
            <titel status="officieel">Verhuur
aan ex-partner</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De echtscheidingsregeling geldt
ook als de vertrekkende partner-eigenaar de voormalige eigen woning
verhuurt aan de ex-partner. De regeling geldt immers (voor maximaal
twee jaar) als de woning de gewezen partner anders dan tijdelijk als
hoofdverblijf ter beschikking staat (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, vierde lid, van de
Wet IB 2001</extref>). Het maakt daarbij niet uit onder welke voorwaarden de
ex-partner die in de woning blijft wonen de woning gebruikt. Ik merk op
dat de tijdelijke verhuurregeling van artikel 3.111, zevende lid, en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.113" compleet="nee">3.113, van de Wet IB 2001</extref>, niet geldt. De tijdelijke verhuurregeling is
alleen van toepassing als de eigen woning het hoofdverblijf is
gebleven. In dit geval heeft de vertrekkende ex-partner zijn
hoofdverblijf verplaatst naar elders.</al>
            <al>Voor de renteaftrek geldt
als uitgangspunt dat de betaalde hypotheekrente niet hoeft te worden
gesaldeerd met de huur. Ondanks de huurbetaling blijft de
eigenwoningrente drukken op de vertrekkende partner. Huur is geen
(directe) vergoeding voor de betaalde rente, maar een vergoeding voor
het gebruik van de
woning.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Awbz-regeling.
opname partner in een awbz-instelling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Bij
opname in een AWBZ-instelling geldt de eigenwoningregeling nog twee
jaar (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, vijfde lid, van de Wet IB 2001</extref>). Bij partners zal
de andere partner (doorgaans) in de eigen woning blijven wonen. In dat
geval geldt de eigenwoningregeling voor de gehele woning, ook als de
woning (deels) eigendom is van degene die is opgenomen. Voorwaarde is
wel dat sprake is van fiscaal partnerschap in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2
van de Wet IB 2001</extref>.</al>
          <al>Na verloop van twee jaar geldt de
AWBZ-regeling niet meer en is het volgende van belang. Bij
niet-tijdelijke opname in de AWBZ-instelling kunnen partners ervoor
kiezen om niet als duurzaam gescheiden levend te worden aangemerkt.
Voor de opgenomen partner zal de AWBZ-instelling het hoofdverblijf
zijn, terwijl de ander het hoofdverblijf thuis heeft. De fiscale
partners hebben niet hetzelfde hoofdverblijf. Voor de toepassing van de
eigenwoningregeling moeten beide echtgenoten gezamenlijk bij de
aangifte kiezen dat de echtelijke woning als hoofdverblijf wordt
aangemerkt (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, achtste lid, van de Wet IB 2001</extref>). Die keuze
wordt gemaakt door in het aangiftebiljet bij de eigenwoningvraag de
inkomsten in te vullen van de woning waarin de partner nog woont. Omdat
de inkomsten uit eigen woning een gemeenschappelijk inkomensbestanddeel
vormen, kunnen zij dit inkomen vrij aan elkaar toerekenen, dus ook aan
de partner die in de instelling is
opgenomen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Uitzendregeling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, zesde lid, van de Wet IB 2001</extref>, is de zogenoemde
uitzendregeling opgenomen. De uitzendregeling is niet beperkt tot
woningen in Nederland. Voor personen die v&#xF3;&#xF3;r de uitzending
naar Nederland niet in Nederland woonden, is de uitzendregeling echter
slechts van toepassing als de buitenlandse woning v&#xF3;&#xF3;r de
immigratie als hoofdverblijf in de Nederlandse belastingheffing is
betrokken.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">6.1</nr>
            <titel status="officieel">Eenjaarsbewoningseis</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Voor
de uitzendregeling moet de woning een jaar hoofdverblijf zijn geweest,
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, eerste lid, van de Wet IB 2001</extref>. Het
criterium is niet of voor de belastingplichtige de eigenwoningregeling
al een jaar van toepassing was. Als een vorige woning ook een eigen
woning was, kan de periode waarover de oude en nieuwe woning samen
hoofdverblijf zijn, dus niet worden samengeteld. Ook bij een
nieuwbouwwoning telt alleen de periode mee dat de woning n&#xE1; de
oplevering hoofdverblijf is geweest.</al>
            <al>Verzoeken om met
toepassing van de hardheidsclausule af te wijken van de
eenjaarsbewoningseis, wijs ik af. Tussen twee opvolgende uitzendingen
mag wel een periode van minder dan &#xE9;&#xE9;n jaar
zitten.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">6.2</nr>
            <titel status="officieel">Uitzending
en terbeschikkingstelling aan derden</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Voor de
uitzendregeling mag de woning tijdens de gehele periode van de
uitzending (naar het buitenland) niet aan derden ter beschikking worden
gesteld. Dit geldt voor elke terbeschikkingstelling aan derden, en dus
ook als de woning deels ter beschikking is gesteld, ongeacht de hoogte
van de vergoeding.</al>
            <al>Er geldt geen uitzondering voor kamerverhuur
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.114" compleet="nee">artikel 3.114 van de Wet IB 2001</extref>. De uitzendregeling
geldt dus ook niet bij ter beschikkingstelling aan derden zonder
vergoeding of tegen een vergoeding die lager is dan het maximale bedrag
voor de kamerverhuurvrijstelling.</al>
            <al>Kinderen die na uitzending
achterblijven zijn in dit kader ook
derden.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Ik
keur met toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref> (de hardheidsclausule) goed dat de uitzendregeling kan
worden toegepast als kinderen in de woning blijven wonen. De
goedkeuring geldt zolang is voldaan aan elk van de volgende
voorwaarden.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Vanaf
het moment van de uitzending wonen uitsluitend de kinderen van de
belastingplichtige of zijn partner in de
woning.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>De kinderen zijn jonger
dan 27 jaar. Als een kind 27 jaar wordt, vervalt vanaf dat moment de
goedkeuring.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>De kinderen
behoorden direct voorafgaand aan de uitzending tot het huishouden van
de belastingplichtige.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>De
kinderen blijven de woning om niet bewonen. Er wordt dus geen huur
betaald.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De hiervoor bedoelde kinderen worden in
dit kader niet gezien als derden. Als die kinderen verhuizen, kan de
uitzendregeling dus van toepassing
blijven.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Tijdelijke
verhuur</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>De tijdelijke verhuurregeling van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111,
zevende lid, van de Wet IB 2001</extref>, geldt bij uitzending niet. De
tijdelijke verhuurregeling is namelijk alleen van toepassing wanneer
het hoofdverblijf niet wordt verplaatst, zoals bij vakanties en
kortstondig verblijf in het buitenland. De tijdelijke verhuurregeling
is niet van toepassing als een andere woning het hoofdverblijf is. Bij
de uitzendregeling is het hoofdverblijf
verplaatst.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">6.3</nr>
            <titel status="officieel">De
woning wordt gebruikt tijdens de vakantie</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>Als
de woning tijdens vakantie in Nederland door de eigenaar wordt
gebruikt, kan de uitzendregeling van toepassing blijven. Een van de
eisen voor de uitzendregeling is dat de woning niet aan derden ter
beschikking wordt gesteld (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=3.111" compleet="nee">artikel 3.111, zesde lid, onderdeel
a, van de Wet IB 2001</extref>). Alleen eigen
gebruik (tijdens vakantie) is dus mogelijk. De uitzendregeling eindigt
als de woning hoofdverblijf wordt in de zin van artikel 3.111, eerste
lid, van de Wet IB 2001. Bij vakantiegebruik blijft de uitzendregeling
van
toepassing.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Ingetrokken
regelingen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026621" compleet="nee">besluit van 2 november 2009</extref>, nr.
CPP2009/998M is ingetrokken met ingang van de inwerkingtreding van dit
besluit.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van de Staatscourant waarin het is
geplaatst.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2009-11-24">24 november
2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>Staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,<naam>
          <voornaam>J.C.
de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	