<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004084" dtdversie="2.0" id="255099" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">         <intitule>Aanwijzing als werkgever en uitzondering verzekeringsplicht   werknemersverzekeringen</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De staatssecretaris van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, tweede lid, van     de Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> (Stb. 1977, 492), <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12,     tweede lid, van de Ziektewet</extref> (Stb. 1967, 473), de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=12" compleet="nee">artikelen 12, tweede lid</extref>, en     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=111" compleet="nee">111 van de Werkloosheidswet</extref> (Stb. 1986, 566) en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004090&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004090&amp;artikel=3" compleet="nee">3, tweede lid</extref>,     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004090&amp;artikel=5" compleet="nee">5, tweede lid, onderdeel b</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004090&amp;artikel=9" compleet="nee">9, van het koninklijk besluit van 24 december     1986</extref> (Stb. 1986, 655);</considerans.al>      <considerans.al bevat="gehoord">Gehoord de Sociale     Verzekeringsraad;</considerans.al>      <considerans.al bevat="overeenstemmend">Handelende in overeenstemming     met de minister van Financi&#xEB;n, </considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Als werkgever ten aanzien van de hulp van een thuiswerker, die     doorgaans voor &#xE9;&#xE9;n opdrachtgever arbeid verricht, wordt aangewezen de     opdrachtgever van die thuiswerker.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Als werkgever wordt niet beschouwd:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">      <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al> de natuurlijke persoon met wie of het lichaam met welk het       optreden van de artiest is overeengekomen, voor zover het loon wordt betaald       aan de persoon aan wie, of het lichaam aan welk door of vanwege de Minister van       Financi&#xEB;n een verklaring is afgegeven dat hij ten aanzien van artiesten als       inhoudingsplichtige is aangewezen:</al>      </li>      <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al>de persoon aan wie of het lichaam aan welk de in onderdeel a       bedoelde verklaring is afgegeven, voor zover het loon wordt betaald aan een       ander aan wie zodanige verklaring is afgegeven.</al>      </li>      </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De in het tweede lid, onderdeel a, bedoelde verklaring kan worden     afgegeven aan:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">      <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al>de artiest die als leider van een gezelschap optreedt.</al>      </li>      <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al>de leider van een gezelschap die, of het lichaam dat het       optreden van artiesten overeenkomt.</al>      </li>      <li>        <li.nr>c.</li.nr>        <al>degene met wie of degene door wiens bemiddeling het optreden       van artiesten wordt overeengekomen.</al>      </li>      </lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>1a</nr>      </kop>      <al>Als werkgever van de topsporter die op grond van het in     overeenstemming met Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport     vastgestelde reglement van de stichting Fonds voor de Topsporter een periodieke     uitkering als tegemoetkoming in de kosten van zijn levensonderhoud geniet,     wordt aangewezen de stichting Fonds voor de Topsporter.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Voor de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004084&amp;artikel=1">artikelen 1</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004084&amp;artikel=2">2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004084&amp;artikel=5">5</intref> van het koninklijk     besluit van 24 december 1986, Stb. 1986, 655 wordt buiten beschouwing gelaten     de arbeidsverhouding van de persoon, die niet bij wijze van beroep als auteur     of redactiemedewerker voor een uitgever werkzaam is.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004084&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van het koninklijk besluit van 24     december 1986, Stb. 1986, 655, wordt buiten beschouwing gelaten de     arbeidsverhouding van de persoon die</al>      <lijst nr-sluiting="">      <li>      <li.nr>a.</li.nr>      <al>als bestuurder van een vereniging of stichting dan wel als       commissaris van een vennootschap voor die vereniging, stichting,       onderscheidenlijk vennootschap, werkzaam is, of</al>      </li>      <li>      <li.nr>b.</li.nr>      <al>melkvervoer verricht op grond van een vervoersovereenkomst en       die daarvoor een eigen vervoermiddel pleegt te gebruiken.</al>      </li>      </lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004084&amp;artikel=3">Artikel 3, eerste lid</intref>, van het koninklijk besluit van 24 december     1986, Stb. 1986, 655 vindt geen toepassing ten aanzien van de persoon die:</al>          <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">      <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al>doorgaans op minder dan drie dagen per week werkzaam is voor       een natuurlijk persoon ten behoeve van diens persoonlijke aangelegenheden,       tenzij loon wordt verstrekt door degene, door wiens tussenkomst de arbeid wordt       verricht;</al>      </li>      <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al>bij wijze van arbeidstherapie werkzaam is.</al>      </li>      </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004084&amp;artikel=3">Artikel 3, eerste lid</intref>, van het koninklijk besluit van 24 december     1986, Stb. 1986, 655 vindt, voor zover de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref> betreft, geen     toepassing ten aanzien van de persoon die:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">      <li>        <li.nr>a.</li.nr>        <al>door tussenkomst of mede door tussenkomst van een       supranationale, internationale of buitenlandse organisatie of instelling als       stagiaire werkzaam is, indien hij buiten Nederland woont;</al>      </li>      <li>        <li.nr>b.</li.nr>        <al>door tussenkomst van een openbare of van een van       overheidswege gesubsidieerde onderwijsinstelling als stagiaire werkzaam       is.</al>      </li>      </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al> Voor de toepassing van de artikelen 3 en 5 van het besluit van     24 december 1986 (Stb. 655) wordt, voorzover het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">de Wet op de     arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> betreft, niet als dienstbetrekking beschouwd     de arbeidsverhouding van de persoon die werkzaam is om vakbekwaamheid te     verwerven, onder wie mede wordt begrepen de persoon, die als leerling van een     instelling van onderwijs praktisch werkzaam is, alsmede de persoon die aan een     bedrijfsschool opleiding ontvangt.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>5</nr>      </kop>      <al>Voor de toepassing van de artikelen 1, 2 en 3 van het besluit van     24 december 1986 (Stb. 655) wordt niet als dienstbetrekking beschouwd de     arbeidsverhouding van de persoon die kinderopvang in een gezinssituatie biedt,     die tot stand komt door middel van een gastouderbureau, overeenkomstig de     modelcontracten die als bijlage bij deze regeling zijn gevoegd.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">5a</nr>
                  </kop>
                  <al>Voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004090&amp;artikel=5a" compleet="nee">artikel 5a, eerste lid, van het koninklijk besluit van 24 december 1986</extref> (Stb.&#xA0;655) wordt de arbeidsverhouding van degene die als sekswerker persoonlijk arbeid verricht niet als dienstbetrekking beschouwd indien aan de voorwaarden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028236&amp;artikel=2.2" compleet="nee">artikel&#xA0;2.2 van de Uitvoeringsregeling
loonbelasting
2011</extref>, wordt voldaan.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">5b</nr>
                  </kop>
                  <al>Deze regeling berust mede op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004090&amp;artikel=5a" compleet="nee">artikel 5a van het koninklijk besluit van 24 december 1986</extref> (Stb. 655).</al>
               </artikel><artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het besluit van 26 februari 1981, nr. 50861 (Stcrt. 1981, 42),     wordt ingetrokken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een verklaring afgegeven op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004084&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid,     onderdeel b, onder 1&#xB0;</intref>, van het in het eerste lid genoemde besluit, waarin     begrepen een verklaring die op grond van artikel 5, tweede lid, van dat besluit     als zodanig kan worden aangemerkt, wordt aangemerkt als een verklaring als     bedoeld in artikel 1, tweede lid, onderdeel a, van dit besluit.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>Dit besluit, dat met de daarbij behorende toelichting in de     Nederlandse Staatscourant zal worden geplaatst, treedt in werking met ingang     van 1 januari 1987.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1986-12-23">23 december 1986</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>staatssecretaris</functie> voornoemd,      <naam>      <voornaam>L. de </voornaam>      <achternaam>Graaf</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed">    <kop>      <label>Bijlage</label>      <titel>Model-overeenkomst voor bemiddeling inzake bedrijfsgerichte     gastouderopvang tussen een gastouderbureau en een werkgever</titel>    </kop>    <al>De ondergetekenden:</al>    <lijst nr-sluiting="">      <li>      <li.nr>1.</li.nr>      <al>Stichting Gastouderbureau </al>      <al> .................................., gevestigd te</al>      <al>.........., ten deze vertegenwoordigd</al>      <al> door ............., functie ....................,</al>      <al>hierna te noemen de stichting; </al>      <al>en</al>      </li>      <li>      <li.nr>2.</li.nr>      <al>........................., gevestigd te </al>      <al>.........., ten deze vertegenwoordigd</al>      <al>door................, functie ..................,</al>      <al>hierna te noemen de werkgever</al>      <al>in aanmerking nemende: </al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al>dat de stichting tot doel heeft, met inachtneming van de door       de overheid gestelde regels voor kwaliteit en beheer te bemiddelen in       gastouderopvang gericht op kinderen van 0 tot 13 jaar oud;</al>      </li>      <li>        <al>dat de werkgever ten deze zijn werknemers vertegenwoordigt       die kinderopvang zoeken bij gastouders en aldus als vraagouders zijn aan te       merken;</al>      </li>      <li>        <al>dat de stichting voor de werkgever tegen betaling bemiddelt,       welke bemiddeling kan resulteren in een koppeling;</al>      </li>      <li>        <al>dat de stichting niet kan garanderen dat zijn bemiddeling       altijd resulteert in een koppeling</al>      </li>      </lijst>      </li>    </lijst>    <al>zijn overeengekomen als volgt:</al>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>Begripsbepaling</al>      <al>In deze overeenkomst wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst plaatsing="inline">      <definitie-item>      <term><nadruk type="cur">Gastouderbureau</nadruk></term>      <definitie>        <al> Een organisatie die de bemiddeling van gastouderopvang       tussen gastouders en vraagouders regelt.</al>      </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>      <term><nadruk type="cur">Vraagouder</nadruk></term>      <definitie>        <al> Ouder(s)/verzorger(s) die voor hun kinderen opvang door       gastouders zoeken.</al>      </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>      <term><nadruk type="cur">Gastouder</nadruk></term>      <definitie>        <al> Diegene die via de stichting &#xE9;&#xE9;n of meerdere kinderen in de       leeftijd van 0 tot 13 jaar opvangt in het eigen huis. Ingeval de opvang       kinderen jonger dan 4 jaar oud betreft, wordt bij de bemiddeling maximaal       uitgegaan van 4 kinderen, inclusief de eigen kinderen van de gastouder in deze       leeftijdscategorie.</al>      </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>      <term><nadruk type="cur">Bemiddeling</nadruk></term>      <definitie>        <al> Het bemiddelen tussen de vraag naar en het aanbod van       kinderopvang door respectievelijk vraagouders en de door de stichting       geselecteerde gastouders, inclusief alle met de bemiddeling samenhangende       activiteiten van de stichting.</al>      </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>      <term><nadruk type="cur">Bemiddelingsovereenkomst</nadruk></term>      <definitie>        <al>Overeenkomst waarin de afspraken tussen enerzijds de       stichting en anderzijds een gastouder of een vraagouder (de laatste al dan niet       vertegenwoordigd door zijn of haar werkgever) over de bemiddeling zijn       vastgelegd.</al>      </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>      <term><nadruk type="cur">Opvanguren</nadruk></term>      <definitie>        <al> De uren waarop door gastouders opvang wordt geboden aan       kinderen in de leeftijd van 0 tot 13 jaar.</al>      </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>      <term><nadruk type="cur">Werknemers</nadruk></term>      <definitie>        <al> Ouders, voogden en/of verzorgers in loondienst werkzaam bij       de werkgever, die voor hun kinderen opvang door gastouders zoeken.</al>      </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>      <term><nadruk type="cur">Koppeling</nadruk></term>      <definitie>        <al> De combinatie van een vraagouder en een gastouder, die met       elkaar een overeenkomst van opdracht hebben gesloten, waarin de omvang en de       aard van de door de gastouder te bieden opvang is vastgelegd.</al>      </definitie>      </definitie-item>      </definitielijst>      <al> </al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al> <nadruk type="cur">Inspanningsverplichting</nadruk> De stichting     verplicht zich voor de duur van de bemiddelingsovereenkomst al het mogelijke te     doen om een koppeling tot stand te brengen. Koppeling geschiedt volgens de     regels van de stichting.</al>      <al>Alle aan de koppeling voorafgaande en daaruit voortvloeiende     activiteiten zal de stichting bewerkstelligen op basis van de afspraken     neergelegd in deze bemiddelingsovereenkomst.</al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al> <nadruk type="cur">Kwaliteit</nadruk> De stichting bevordert met     inachtneming van de door de overheid gestelde kwaliteitseisen door bemiddeling     en het verstrekken van informatie de kwaliteit en de continu&#xEF;teit van de     gastouderopvang. De opvang en verzorging van het kind door de gastouder     geschiedt geheel voor rekening en risico van de vraagouder.</al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al> <nadruk type="cur">Prijs gastouderopvang</nadruk> Het bedrag     bestaat uit twee componenten:</al>      <lijst nr-sluiting="">      <li>      <li.nr>1.</li.nr>      <al>Bemiddelingskosten </al>      <al>Een basisbedrag van f............................ (zegge: </al>          <al>.......................................), exclusief 17,5%       BTW,</al>      <al>bestaande uit de kosten voor bemiddeling.</al>      <al>Daarnaast is de werkgever de stichting in het kalenderjaar       waarin deze overeenkomst wordt gesloten nog een entreegeld verschuldigd van       f....................................... </al>      <al>(zegge:       ........................................................), exclusief BTW.</al>      <al>Indien de opvang van een kind binnen het contractjaar om welke       reden dan ook wordt be&#xEB;indigd, met uitzondering van be&#xEB;indiging als gevolg van       overmacht aan de zijde van de gastouder, zal de stichting maximaal tweemaal       (2x) opnieuw bemiddelen voor het betreffende kind zonder daarvoor extra       bemiddelingskosten in rekening te brengen.</al>      </li>      <li>      <li.nr>2.</li.nr>      <al>Opvangkosten </al>      <al>Een bedrag, afhankelijk van het in de overeenkomst van opdracht       tussen vraag- en gastouder overeengekomen aantal opvanguren, bestaande uit de       kosten voor opvang. Dit bedrag is de vraagouder aan de gastouder verschuldigd       en wordt in de regel door de vraagouder rechtstreeks aan de gastouder voldaan.       Indien vraag- en gastouder dit wensen kan de vergoeding door tussenkomst van de       stichting als kassier plaatsvinden.</al>      </li>      </lijst>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al> <nadruk type="cur">Wijze van betaling</nadruk> De werkgever     betaalt in het kalenderjaar waarin deze overeenkomst wordt gesloten, de     ingevolge artikel 4.1 verschuldigde bedragen rechtstreeks aan de     stichting.</al>      <al>Indien de bemiddeling begint voor de vijftiende van de maand, dan     wordt de betaling voor het basisbedrag berekend vanaf de eerste van de     maand.</al>      <al>Begint de bemiddeling op of na de vijftiende van de maand, dan     wordt voor de eerste maand van de bemiddeling 50% van het basisbedrag     berekend.</al>      <al>De betaling geschiedt in vier gelijke termijnen van f ..... (zegge:     ..........), exclusief BTW, op een door de stichting aan te geven wijze.</al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al> <nadruk type="cur">Aanpassing prijs bemiddeling</nadruk> Het     basisbedrag dat de werkgever de stichting voor bemiddeling verschuldigd is, zal     jaarlijks voor het prijsgevoelige deel van de kosten worden herzien naar rato     van de wijziging van het prijsindexcijfer van de gezinsconsumptie, reeks     werknemersgezinnen, zoals dat door het Centraal Bureau voor de Statistiek zal     worden vastgesteld voor het kalenderjaar voorafgaande aan het jaar van     herziening.</al>      <al>Daarenboven zal het loongevoelige deel van de kosten aangepast     worden aan de kostenstijging die volgt uit de wijziging van de     CAO-Welzijnswerk, welke op het personeel in dienst van en werkzaam op het     bureau van de stichting van toepassing is. Het aldus herziene bedrag wordt     minimaal twee maanden voor de datum waarop het verschuldigd zal zijn     schriftelijk aan de werkgever medegedeeld.</al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al> <nadruk type="cur">Niet benutte bemiddeling</nadruk> Indien de     werkgever de met de stichting overeengekomen bemiddeling niet daadwerkelijk     benut, is desondanks het volledige overeengekomen basisbedrag     verschuldigd.</al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al> <nadruk type="cur">Looptijd</nadruk> De overeenkomst wordt     aangegaan voor onbepaalde tijd, ingaande op ...........</al>      <al>Vanaf ..... maanden na de ingangsdatum van de overeenkomst, hebben     beide partijen het recht de overeenkomst door opzegging te be&#xEB;indigen met een     opzegtermijn van een maand.</al>      <al>De looptijd van de eerste periode is dus minimaal ..... maanden.     Opzegging dient schriftelijk te geschieden. De termijn van opzegging gaat in     vanaf de eerste van de maand opvolgend aan de maand waarin is opgezegd.</al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al> <nadruk type="cur">Wanprestatie</nadruk> Indien &#xE9;&#xE9;n van beide     partijen, ondanks schriftelijk ingebrekestelling, niet aan zijn verplichtingen     ingevolge deze overeenkomst voldoet, is de andere partij gerechtigd de     overeenkomst zonder dat daartoe een rechterlijke tussenkomst is vereist, met     ingang van de in de ingebrekestelling genoemde datum te be&#xEB;indigen of te     ontbinden, onverminderd zijn recht op nakoming en/of schadevergoeding te     vorderen. Bij niet of niet tijdige betaling is het bedrijf de wettelijke rente     verschuldigd, als bedoeld in artikel 119 jo 120, boek 6 van het Burgerlijk     Wetboek, vanaf de zestiende dag van de maand waarin de betaling had moeten zijn     ontvangen. Zowel de gerechtelijke als de buitengerechtelijke incassokosten zijn     geheel voor rekening van de werkgever.</al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <al> <nadruk type="cur">Administratiekosten</nadruk> Indien de     werkgever de bemiddelingsprocedure wil be&#xEB;indigen in de periode na de datum     waarop het bevestigingsformulier bij de stichting is geretourneerd, echter     slechts in het geval de stichting nog geen koppeling tot stand heeft gebracht,     dan zal door de stichting f ..... (zegge: ..... gulden), exclusief BTW,     administratiekosten bij de werkgever in rekening worden gebracht.</al>      <al> <nadruk type="cur">Aldus overeengekomen te</nadruk> </al>      <al>.............................................</al>      <al> <nadruk type="cur">Stichting Gastouderbureau</nadruk> </al>      <al>................................     ............................................</al>      <al>................................     ............................................</al>      <al> <nadruk type="cur">functie .......... functie</nadruk> </al>      <al>............................................</al>      <al> <nadruk type="cur">De werkgever</nadruk> </al>    </artikel>        </bijlage>    <bijlage status="goed">    <kop>      <label>Bijlage</label>      <titel>Model-overeenkomst voor bemiddeling tussen gastouderbureau en     vraagouder</titel>    </kop>    <al>Partijen</al>    <al>De stichting .........., gevestigd te (straatadres, postcode,     woonplaats), ..... (telefoonnummer) ten deze rechtsgeldig vertegenwoordigd door     ..... (naam tekenbevoegde persoon), hierna te noemen &#x2018;het gastouderbureau&#x2019; (ook     wel: GOB), en</al>    <al>..... (naam), wonende te ..... (straatadres, postcode, woonplaats),     .......... (telefoonnummer), hierna te noemen &#x2018;de vraagouder&#x2019; (ook wel:     VO);</al>    <al>Overwegende dat</al>    <al>GOB zich in beginsel bereid verklaart</al>    <al>VO te bemiddelen;</al>    <al>VO verklaart bekend te zijn met het feit dat GOB slechts bemiddelt     indien en voor zover de kinderopvang bij een gastouder plaatsvindt binnen de     van overheidswege gestelde (kwaliteits)normen,</al>    <al>VO het zogenoemde intake-formulier volledig heeft ingevuld, gedateerd     en ondertekend;</al>    <al>Verklaren te zijn overeengekomen als volgt</al>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al> Lid 1 </al>      <al>GOB zal VO bemiddelen ter zake van de opvang en verzorging van het     kind ..... (naam kind) / de kinderen en .......... (naam kinderen).</al>      <al>Opvang en verzorging van het kind / de kinderen van VO zal     plaatsvinden bij een gastouder. De bemiddeling houdt in: het met elkaar in     contact brengen van bij GOB geregistreerde vraag- en gastouders, opdat deze met     elkaar een overeenkomst kunnen sluiten voor de opvang en de verzorging van het     kind / de kinderen. VO kan aan deze overeenkomst bij het niet of niet geheel     voldoen aan de bemiddelingswensen van VO, jegens GOB geen aanspraken     ontlenen.</al>      <al>Lid 2</al>      <al>Indien en voor zover in de toekomst VO inzake een ander kind /     andere kinderen dan de in lid 1 vermelde wenst te laten opvangen door dezelfde     gastouder als die de opvang verzorgt inzake de in lid 1 vermelde kinderen, dan     is VO verplicht ter zake de bemiddeling van GOB in te roepen.</al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>VO verklaart zich bekend met het feit dat GOB richtlijnen verstrekt     inzake de beloning per uur voor een gastouder, alsmede eventuele vergoeding van     onkosten en dergelijke. VO zal, indien er een koppeling tussen VO en een     gastouder tot stand wordt gebracht, de gastouder belonen conform de richtlijnen     die GOB heeft verstrekt.</al>    </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Indien zich na het tot stand komen van een koppeling tussen VO en     een gastouder problemen en/of onduidelijkheden voordoen tussen VO en de     betreffende gastouder, dan is GOB desgevraagd bereid ter zake te     bemiddelen.</al>    </artikel>        </bijlage>    </regeling>  </wetgeving>
  	