<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008016" dtdversie="2.0" id="3999" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 25 april 1996, houdende wijziging van de Wet op het
    basisonderwijs inzake onder meer de overboeking van niet bestede
    vergoedingen, wijziging van de Interimwet op het speciaal onderwijs
    en het voortgezet speciaal onderwijs inzake onder meer de
    overboeking van niet bestede vergoedingen en het vervallen van de
    verplichte pauze en wijziging van een aantal andere wetten in
    verband met het speciaal en voortgezet speciaal onderwijs aan
    visueel gehandicapte kinderen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van  Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is in geval van  samenvoeging van scholen en
            gelijksoortige situaties een voorziening te treffen  ten
            aanzien van de uit &#x2019;s Rijks kas ontvangen niet bestede
            vergoedingen en  dat de verplichte pauze van een uur voor
            leerlingen in het speciaal onderwijs  komt te vervallen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg  der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden  en verstaan bij deze;</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het primair onderwijs.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de expertisecentra.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Overgangswet ISOVSO.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet algemene regels herindeling.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr status="officieel">V</nr>
    </kop>
    <al>In plaats van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=163" compleet="nee">artikel 163, vijfde lid, aanhef en
            onderdeel b, van de Wet op het primair
        onderwijs</extref> is op een bekostigde school die
        v&#xF3;&#xF3;r 1  augustus 1996 met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=85" compleet="nee">artikel 85 van de Wet op het primair
        onderwijs</extref>  als nevenvestiging in bekostiging is
        genomen, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=163" compleet="nee">artikel 163, vierde lid, van  de Wet
            op het primair onderwijs</extref> rechtstreeks van toepassing.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag van een school, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=163" compleet="nee">artikel 163, derde lid, van  de
                Wet op het primair onderwijs</extref>, waarvan
            de bekostiging is be&#xEB;indigd of  die is opgeheven, als gevolg
            van samenvoeging met een of meer andere scholen  in de
            periode van 1 augustus 1985 tot het tijdstip van
            inwerkingtreding van  deze wet, boekt de uit &#x2019;s Rijks kas
            ontvangen niet bestede vergoedingen over  naar de school of
            scholen waarmee de samenvoeging heeft plaatsgevonden indien
            bij de samenvoeging geen toepassing is gegeven aan
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=163" compleet="nee">artikel 163, derde lid,  van de
                Wet op het primair onderwijs</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag van een school, bedoeld in het eerste lid,
            waarvan de  bekostiging is be&#xEB;indigd of die is opgeheven
            verstrekt een schriftelijke  verklaring aan Onze Minister
            dat de samenvoeging en de overboeking van de  uit &#x2019;s Rijks
            kas ontvangen niet bestede vergoedingen hebben
            plaatsgevonden,  waarbij de naam van de school waarnaar de
            overboeking heeft plaatsgevonden  en de omvang van de
            overgeboekte uit &#x2019;s Rijks kas ontvangen niet bestede
            vergoedingen  worden vermeld. Het bevoegd gezag voegt bij
            deze verklaring een bewijs van  betaling waaruit de
            overboeking blijkt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het eerste en tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing
            op de scholen  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=163" compleet="nee">artikel 163, vijfde lid, van de
                Wet op het primair onderwijs</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag van een school, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=163" compleet="nee">artikel 163, derde lid, van  de
                Wet op het primair onderwijs</extref>, waarvan
            de bekostiging is be&#xEB;indigd of  die is opgeheven, als gevolg
            van samenvoeging met een of meer andere scholen  in de
            periode van 1 augustus 1985 tot het tijdstip van
            inwerkingtreding van  deze wet, kan binnen drie maanden na
            het tijdstip van inwerkingtreding van  deze wet aan Onze
            Minister verzoeken de niet bestede vergoedingen over te
            dragen aan de school waarmee de samenvoeging heeft
            plaatsgevonden indien bij  de samenvoeging toepassing is
            gegeven aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=163" compleet="nee">artikel 163, derde lid, van de Wet
                op het primair onderwijs</extref>. Het verzoek
            gaat vergezeld van een verklaring dat de  samenvoeging heeft
            plaatsgevonden en bevat de naam van de school waaraan de
            overdracht dient plaats te vinden en de omvang van de over
            te dragen uit &#x2019;s  Rijks kas ontvangen niet bestede vergoedingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Het vierde lid is van overeenkomstige toepassing op de
            scholen, bedoeld  in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=163" compleet="nee">artikel 163, vijfde lid, van de
                Wet op het primair onderwijs</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>VII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag van een school, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150, derde lid, van  de
                Wet op de expertisecentra</extref>,  waarvan de
            bekostiging is be&#xEB;indigd of die is opgeheven, als gevolg van
            samenvoeging met een of meer andere scholen in de periode
            van 1 augustus 1985  tot het tijdstip van inwerkingtreding
            van deze wet, boekt de uit &#x2019;s Rijks  kas ontvangen niet
            bestede vergoedingen over naar de school of scholen waarmee
            de samenvoeging heeft plaatsgevonden indien bij de
            samenvoeging geen toepassing  is gegeven aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150, derde lid, van de Wet
                op de expertisecentra</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag van een school, bedoeld in het eerste lid,
            waarvan de  bekostiging is be&#xEB;indigd of die is opgeheven
            verstrekt een schriftelijke  verklaring aan Onze Minister
            dat de samenvoeging en de overboeking van de  uit &#x2019;s Rijks
            kas ontvangen niet bestede vergoedingen hebben
            plaatsgevonden,  waarbij de naam van de school waarnaar de
            overboeking heeft plaatsgevonden  en de omvang van de
            overgeboekte uit &#x2019;s Rijks kas ontvangen niet bestede
            vergoedingen  worden vermeld. Het bevoegd gezag voegt bij
            deze verklaring een bewijs van  betaling waaruit de
            overboeking blijkt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het eerste en tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing
            op de scholen  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150, vijfde lid, van de
                Wet op de expertisecentra</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag van een school, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150, derde lid, van  de
                Wet op de expertisecentra</extref>,  waarvan de
            bekostiging is be&#xEB;indigd of die is opgeheven, als gevolg van
            samenvoeging met een of meer andere scholen in de periode
            van 1 augustus 1985  tot het tijdstip van inwerkingtreding
            van deze wet, kan binnen drie maanden  na het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet aan Onze Minister verzoeken
            deze niet bestede vergoedingen over te dragen aan de school
            waarmee de samenvoeging  heeft plaatsgevonden indien bij de
            samenvoeging toepassing is gegeven aan  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150, derde lid, van de Wet
                op de expertisecentra</extref>. Het verzoek gaat
            vergezeld van een verklaring  dat de samenvoeging heeft
            plaatsgevonden en bevat de naam van  de school waaraan de
            overdracht dient plaats te vinden en de omvang van de  over
            te dragen uit &#x2019;s Rijks kas ontvangen niet bestede vergoedingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Het vierde lid is van overeenkomstige toepassing op de
            scholen bedoeld  in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150, vijfde lid, van de
                Wet op de expertisecentra</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>VIII</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de wet van 15 december 1993,
            houdende  wijziging van het stelsel van stichtingsnormen en
            opheffingsnormen in de Wet  op het basisonderwijs en van het
            huisvestingsstelsel in de Wet op het basisonderwijs  en de
            Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet
            speciaal onderwijs  (Stb. 1993, 716). </redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>IX</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien deze wet v&#xF3;&#xF3;r 1 augustus 1996 in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> wordt  geplaatst, treedt deze
            wet, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008016&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel F</intref>, in
            werking met ingang van de dag na de datum van uitgifte van
            het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>  waarin zij wordt
            geplaatst, met dien verstande dat de artikelen III en IV
            terugwerken tot en met 1 augustus 1995 en treedt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008016&amp;artikel=I">artikel I,
            onderdeel F</intref>, in  werking met ingang van 1 augustus 1996.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien deze wet op of na 1 augustus 1996 in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> wordt geplaatst,  treedt deze
            wet in werking met ingang van de dag na de datum van
            uitgifte  van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
            waarin zij wordt geplaatst, met dien verstande dat artikel
            I, onderdeel F, terugwerkt tot en met 1 augustus 1996 en de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008016&amp;artikel=III">artikelen III</intref>  en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008016&amp;artikel=IV">IV</intref> terugwerken tot en met 1 augustus 1995.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst  en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat,  aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">25 april 1996</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>T. Netelenbos</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">achtentwintigste</nadruk> mei 1996</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	