<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026767" dtdversie="2.0" id="426149" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire
Aanhoudings- en ondersteuningseenheden (AOE
'en)</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
circulaire voorziet in een beleidsregel voor registratie van de inzet
van aanhoudings- en ondersteuningseenheden (hierna: AOE&#x2019;en),
alsmede in het niveau waarop de toestemming voor de inzet binnen het
Openbaar Ministerie dient te worden verleend. Hierbij is aangegeven
welke hoofdofficier van justitie bevoegd is toestemming te verlenen
wanneer &#xE9;&#xE9;n of meer aanhoudingen dienen plaats te vinden in
een ander arrondissement dan dat waar het onderzoek verricht
wordt.</al>
          <al>Met de AOE&#x2019;en wordt bedoeld de AOE&#x2019;en van
de regionale politiekorpsen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006560&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van het Bbrp</extref>,
alsmede de AOE van de Brigade Speciale beveiligingsopdrachten van de
Koninklijke marechaussee en de AOE van het KLPD. De AOE van het KLPD
bestaat uit personeel van de DSI maar is juridisch een gescheiden
organisatie. Voor beide organisaties zijn de bestaande
toestemmingslijnen, inzetprocedures en de bewapeningsregelingen
onverkort van
kracht.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Wijzigingen
ten opzichte van de vorige circulaire</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
onderhavige circulaire is naar aanleiding van de adviezen van de
commissie evaluatie herinrichting stelsel van speciale eenheden (de
&#x2018;commissie Dessens&#x2019;) op het volgende punt
gewijzigd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Door de beheerder van het KLPD is bij
besluit van 11 februari 2009 een AOE opgericht; de
AOE-KLPD.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Doelstelling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
belangrijkste taak van de AOE&#x2019;en is het verrichten van
aanhoudingen in situaties waarbij redelijkerwijs mag worden aangenomen
dat levensbedreigende omstandigheden tegen de politie of anderen
dreigen. De inzet van een AOE is erop gericht om geweld te voorkomen of
te beheersen. Door snel en verrassend op te treden wordt bij de
aanhoudingen van gevaarlijke verdachten het gevaar voor de politie en
voor derden tot een minimum
beperkt.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Juridisch
kader voor de inzet</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006560&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste lid,
van het Besluit beheer regionale politiekorpsen</extref> (hierna: Bbrp) is
aangegeven dat een AOE uitsluitend tot taak heeft op te treden indien
redelijkerwijs mag worden aangenomen dat levensbedreigende
omstandigheden tegen de politie of anderen dreigen. Hetzelfde artikel
bepaalt vervolgens welke werkzaamheden de eenheid ter uitvoering van
zijn taak mag uitvoeren. Dat betreft het verrichten van planmatige
aanhoudingen, het bewaken en beveiligen van politie-infiltranten, het
assisteren bij het bewaken en beveiligen van het transport van
getuigen, verdachten of gedetineerden, het assisteren bij het bewaken
en beveiligen van objecten en andere werkzaamheden waarvoor toestemming
is verkregen van de Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties en de Minister van Justitie. Voor de uitoefening
van deze werkzaamheden is een AOE geoefend in het gebruik van
bijzondere technieken en tactieken en kan deze worden uitgerust met
bijzondere bewapening.</al>
          <al>Gelet op de situaties waarin wordt
opgetreden en de wijze waarop een AOE opereert, zal veelal sprake zijn
van een ernstige inbreuk op de persoonlijke levenssfeer. De inzet kan
dan ook worden beschouwd als het toepassen van een zwaar geweldmiddel,
waarvoor toestemming van het bevoegd gezag nodig is conform
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006589&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel&#xA0;6, eerste lid, van de Ambtsinstructie voor de politie, de
Koninklijke marechaussee en de buitengewoon opsporingsambtenaar</extref>
(hierna: de
Ambtsinstructie).</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Bevoegd
gezag</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De officier van justitie zal ingevolge
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel&#xA0;13 van de Politiewet 1993</extref> toestemming moeten geven als het
gaat om werkzaamheden die overwegend op het vlak van de
strafrechtelijke handhaving van de rechtsorde liggen. Hierbij kan
worden gedacht aan de volgende &#x2013; in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006560&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste lid, onder
a, b en c, van het Bbrp</extref> genoemde &#x2013; werkzaamheden: het verrichten
van planmatige aanhoudingen, het bewaken en beveiligen van
politie-infiltranten en het assisteren bij het bewaken en beveiligen
van het transport van getuigen, verdachten of gedetineerden. De
burgemeester zal ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel&#xA0;12 van de Politiewet 1993</extref>
toestemming moeten geven als het gaat om werkzaamheden die overwegend
op het vlak van de handhaving van de openbare orde liggen. Daarvan kan
sprake zijn bij het assisteren bij het bewaken van objecten (artikel 8,
eerste lid, onder d, van het Bbrp). Als er sprake is van inzet van een
AOE ten behoeve van het beveiligen van objecten bij een concrete en
ernstige dreiging, zal de AOE daarentegen in beginsel onder het gezag
van het Openbaar Ministerie worden ingezet, gelet op de taak van het
Openbaar Ministerie om in concrete gevallen ernstige strafbare feiten
te voorkomen en te
be&#xEB;indigen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Dienst
Speciale Interventies</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De DSI, bestaat uit
personeel van Politie en Defensie en is op 1&#xA0;juli 2006 opgericht.
De DSI is beheersmatig ondergebracht bij het Korps landelijke
politiediensten en heeft tot
taak:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
bestrijden van alle vormen van ernstig geweld dan wel terrorisme over
het gehele geweldsspectrum;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de
beveiliging van personen en objecten in bijzondere situaties, waaronder
het beveiligen van ambtenaren van de Algemene inlichtingen- en
veiligheidsdienst bij operaties van die
dienst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het uitvoeren van andere door
de Ministers van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties, van
Justitie en van Defensie opgedragen bijzondere onderdelen van de
politietaak.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De DSI heeft bij de bestrijding van
alle voorkomende vormen van ernstig geweld dan wel terrorisme en in
bijzondere gevallen de algehele leiding over de inzet van speciale
eenheden, met uitzondering van die gevallen waarin de AOE&#x2019;en
zelfstandig optreden. De inzet gebeurt onder het gezag van het Openbaar
Ministerie. Het stelsel van speciale eenheden bestaat uit de
AOE&#x2019;en en de DSI. De DSI is een bijzondere bijstandseenheid,
zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=60" compleet="nee">artikel 60 van de Politiewet 1993</extref>, en bestaat uit de
Unit Interventie (UI), de Unit Expertise &amp; Operationele
Ondersteuning (UE&amp;OO) en de Unit Interventie Mariniers (UIM). Van
deze laatstgenoemde unit ligt het beheer bij het ministerie van
Defensie.</al>
          <al>Inzet van de DSI komt in principe pas aan
de orde op het moment dat zich een situatie voordoet die het
geweldsniveau van de AOE&#x2019;n overstijgt. Het geweldsniveau van de
AOE&#x2019;n kan worden geduid als het aanhouden van verdachten indien
redelijkerwijs mag worden aangenomen dat levensbedreigende
omstandigheden tegen de politie of anderen dreigen. Dit gezien in de
context van het be&#xEB;indigen van een reguliere criminele situatie,
ongeacht eventuele verbanden met terroristische activiteiten, waarbij
de kans op escalatie op aard en omvang naar het geweldsniveau van de
DSI als verwaarloosbaar wordt ingeschat. Hierbij wordt opgemerkt dat de
inzet van de DSI in plaats van de AOE&#x2019;n, aangewezen kan zijn
vanwege de te verwachten maatschappelijke impact van de dreiging,
ondanks dat sprake is van een situatie die zich in principe beperkt tot
het geweldsniveau van de AOE&#x2019;en.</al>
          <al>Tot slot kan worden
opgemerkt dat bij calamiteiten van terrorisme, buitensporig en/of
grootschalig geweld, of in bijzondere gevallen de AOE&#x2019;en ter
ondersteuning van de DSI kunnen worden ingezet. De AOE&#x2019;en die in
gezamenlijkheid met de overige eenheden van de DSI kunnen worden
ingezet vallen in dat geval onder de algemene leiding van het hoofd
DSI. Het hoofd DSI wijst hierbij een operationeel commandant aan. In
geval van een inzet van de DSI bestaande uit de UE&amp;OO, tezamen met
een AOE, kan ook een AOE chef door het hoofd DSI worden aangewezen als
operationeel commandant in plaats van het hoofd van de UE&amp;OO. Dit
zal bijvoorbeeld kunnen voorkomen wanneer een beperkt aantal lange
afstand precisieschutters ondersteuning verlenen aan een AOE en het
zwaartepunt van de inzet bij het optreden van de AOE ligt. De
beslissing hierover ligt uitsluitend bij het hoofd van de DSI, die de
algehele leiding houdt tijdens de inzet.</al>
          <al>Op 11
februari 2009 is bij de DSI de AOE-KLPD ingesteld. Deze eenheid bestaat
uit personeel van de DSI maar betreft een zelfstandige juridische
entiteit, wat feitelijk meebrengt dat hetzelfde personeel op een
verschillende rechtsgrond en met een andere bewapening en uitrusting
optreedt. Op uitvoeringsniveau zijn de benodigde afspraken gemaakt,
inhoudende dat het AOE-KLPD, via het uitvoeren van inzetten voor het
landelijk parket en het verlenen van assistentie aan andere
AOE&#x2019;n een gelimiteerd aantal inzetten op jaarbasis
uitvoert.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Verlenen
van toestemming tot inzet van een AOE</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Inzet van
een AOE zal &#x2013; gelet op de aard en ernst van het middel &#x2013;
in de regel plaatsvinden ten behoeve van de strafrechtelijke handhaving
van de rechtsorde.</al>
          <al>Aangezien de toestemming tot inzet van een
AOE een zwaarwegende beslissing is, die verstrekkende gevolgen kan
hebben, dient in beginsel de hoofdofficier van justitie, onder wiens
gezag het opsporingsonderzoek plaatsvindt deze toestemming te verlenen.
Over de inzet van de AOE-KLPD beslist de (landelijk) hoofdofficier van
justitie. De hoofdofficier van justitie draagt zorg voor vervanging
voor het geval dat hij zelf niet in staat is op een verzoek tot inzet
te beslissen. Hij kan daartoe de plaatsvervangend of fungerend
hoofdofficier van justitie aanwijzen of een officier van justitie in de
rang van officier eerste klasse van zijn parket. Wie de toestemming
heeft verleend, zal tot uitdrukking dienen te komen in de registratie
die door het parket wordt gevoerd.</al>
          <al>De verantwoordelijkheid van
de hoofdofficier van justitie, onder wiens gezag het
opsporingsonderzoek plaatsvindt, brengt mee dat, in het geval een AOE
moet worden ingezet in een ander arrondissement, hij &#x2013; alvorens
toestemming daartoe te verlenen &#x2013; overleg pleegt met zijn
ambtgenoot of diens plaatsvervanger. Dit overleg betreft de veiligheid
ter plaatse waar de AOE moet optreden, niet de noodzaak van de inzet
van de AOE. Daarbij zijn de navolgende aspecten van
belang:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>is
de politie ter plaatse waar de AOE zal optreden afdoende
ge&#xEF;nformeerd over dit optreden
en;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>zijn openbare orde en
veiligheid ter plaatse waar de AOE moet optreden afdoende gewaarborgd
(zulks gelet op de juiste verhouding met de betrokken burgemeester die
de ambtgenoot in acht zal dienen te nemen).</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Er
kunnen omstandigheden zijn die overleg vooraf met de ambtgenoot niet
mogelijk maken omdat er geen indicatie te geven is waar de AOE zal
moeten gaan optreden. In deze gevallen dient de hoofdofficier van
justitie, die toestemming tot de inzet van de AOE geeft, ervoor te
zorgen dat in ieder geval op operationeel niveau de lokale politie
ge&#xEF;nformeerd wordt zodra de AOE zal gaan optreden. Tevens dient
hij zijn ambtgenoot achteraf zo spoedig mogelijk in kennis te stellen
van zijn toestemming tot de inzet van de AOE.</al>
          <al>In geval
&#xE9;&#xE9;n of meer aanhoudingen verricht moeten worden in een ander
arrondissement dan dat waar het onderzoek plaatsvindt, zal in de
registratie tot uitdrukking dienen te komen dat er ter zake (vooraf of
spoedshalve achteraf) contact is opgenomen met de desbetreffende
ambtgeno(o)t(en).</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Verlenen
toestemming tot meevoeren automatisch vuurwapen door
AOE</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009152&amp;artikel=9" compleet="nee">Artikel 9, van de Bewapeningsregeling
politie</extref> bepaalt dat de bewapening van een ambtenaar die behoort tot een
AOE mede bestaat uit een automatisch vuurwapen. Het gebruik en
meevoeren van dit wapen is vervolgens geregeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006589&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel&#xA0;8 van de
Ambtsinstructie</extref>.</al>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006589&amp;artikel=8" compleet="nee">Artikel 8, van de Ambtsinstructie</extref> regelt het
gebruik en meevoeren van een vuurwapen waarmee automatisch vuur kan
worden afgegeven. Het gebruik van een vuurwapen waarmee automatisch
vuur kan worden afgegeven, is ingevolge het eerste lid van dit artikel
slechts geoorloofd tegen personen en tegen vervoermiddelen waarin of
waarop zich personen bevinden, in een situatie waarin sprake is van een
ogenblikkelijke, wederrechtelijke aanranding van eigen of eens anders
lijf. Ingevolge het tweede lid, onder a, van dit artikel mag een
automatisch vuurwapen worden meegevoerd bij het verrichten van een
aanhouding van een persoon van wie redelijkerwijs mag worden aangenomen
dat hij een voor onmiddellijk gebruik gereed zijnd vuurwapen bij zich
heeft en dit tegen personen zal gebruiken. Ingevolge het bepaalde in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009152" compleet="nee">Bewapeningsregeling politie</extref>, kunnen bij een dergelijke aanhouding
alleen ambtenaren die behoren tot een AOE beschikken over een
automatisch vuurwapen. Artikel&#xA0;8, derde lid, van de
Ambtsinstructie bepaalt vervolgens dat in het hierboven genoemde geval
een automatisch vuurwapen slechts mag worden meegevoerd na toestemming
van de officier van justitie.</al>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006589&amp;artikel=8" compleet="nee">Artikel 8, tweede lid, onder b,
van de Ambtsinstructie</extref> voorziet in de mogelijkheid dat bij het bewaken
en beveiligen van personen en objecten een automatisch vuurwapen mag
worden meegevoerd. De werkzaamheden van de AOE&#x2019;s, zoals genoemd
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006560&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel&#xA0;8, eerste lid, onder b, c en d, van het Bbrp</extref> vallen
hieronder. Artikel&#xA0;8, vierde lid, van de Ambtsinstructie bepaalt
vervolgens dat bij het bewaken en beveiligen van personen en objecten
slechts een automatisch vuurwapen mag worden meegevoerd na toestemming
van het bevoegd gezag. In <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026767&amp;circulaire.divisie=5">paragraaf&#xA0;5</intref> is uiteen gezet wie in
voorkomende gevallen optreedt als bevoegd gezag. Dit betekent dat de
persoon die bevoegd is te beslissen over de inzet van een AOE ook
bevoegd is te beslissen over de toestemming tot het meevoeren van het
automatisch
vuurwapen</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Registratie
toestemming inzet aanhoudings- en
ondersteuningseenheid</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Zoals hiervoor al is
aangegeven, dient de inzet van een AOE te worden beschouwd als een
zwaar geweldmiddel, dat veelal een ernstige inbreuk kan maken op de
persoonlijke levenssfeer. De toestemming tot inzet van deze eenheid is
derhalve een beslissing met een vergaand karakter. Teneinde controle op
de correctheid van deze ambtshandeling te vergemakkelijken, is een
adequate registratie noodzakelijk. Ik acht het niet noodzakelijk om een
standaard registratieformulier voor te schrijven. Niettemin is een
voorbeeld registratieformulier ontwikkeld voor de
arrondissementsparketten. Dit registratieformulier is als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026767&amp;bijlage=">bijlage</intref>
bijgevoegd.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
        <deze>namens
deze:</deze>
        <functie>de directeur-generaal Rechtspleging en Rechtshandhaving</functie>,
        <naam>
          <voornaam>J. van
der</voornaam>
          <achternaam>Vlist</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><titel status="officieel">Registratieformulier
toestemming inzet aanhoudings- en
ondersteuningseenheid</titel>
      </kop>
      <al>
        <nadruk type="vet">Arrondissementsparket
te</nadruk>
      </al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>1.</li.nr>
          <al>Aanvragend
politiekorps:</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>2.</li.nr>
          <al>Betreft aanhoudings-
en ondersteuningseenheid:</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>3.</li.nr>
          <al>Naam
verdachte:</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>4.</li.nr>
          <al>Omschrijving
strafzaak:</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>5.</li.nr>
          <al>Naam te transporteren
getuige, verdachte of gedetineerde:</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>6.</li.nr>
          <al>Motivering verzoek om inzet (basis
levensbedreigende omstandigheden):</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>7.</li.nr>
          <al>Omschrijving
gebeurtenis:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
              <al>verrichten
planmatige
aanhouding(en)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
              <al>bewaken en
beveiligen van
politie-infiltrant(en)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
              <al>assisteren
bij bewaken en beveiligen van transport van
getuige(n)/verdachte(n)/gedetineerde(n)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x25A1;</li.nr>
              <al>assisteren
bij bewaken en beveiligen van
object(en)</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>(aankruisen wat van toepassing
is)</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>8.</li.nr>
          <al>Naam politiefunctionaris die om
inzet verzoekt:</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>9.</li.nr>
          <al>Toestemming voor
inzet verleent door hoofdofficier van justitie/plv. hoofdofficier van
justitie ..... /officier van justitie eerste klasse ...... op......
200.. om ...... uur.</al>
          <al>Indien van toepassing: na overleg met
ambtgenoot ...... .</al>
          <al>Te...... .</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>10.</li.nr>
          <al>Behandelend officier van justitie:</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>11.</li.nr>
          <al>Ingeval het verzoek om inzet van de aanhoudings-
en ondersteuningseenheid tevens bijstandsverlening inhoudt als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=56" compleet="nee">artikel&#xA0;56 politiewet
1993</extref>:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>aanvragend
korpsbeheerder:</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>behandelend
officier van
justitie:</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>toestemming
van/namens het College van procureurs-generaal ...... , op...... 200..,
om ...... uur.</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
        <li>
          <li.nr>12.</li.nr>
          <al>Ingeval
het verzoek om inzet van de aanhoudings- en ondersteuningseenheid
tevens bijstandsverlening inhoudt ter ondersteuning van de DSI
ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=60" compleet="nee">artikel&#xA0;60 Politiewet
1993</extref>:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>aanvragend
hoofdofficier van
Justitie:</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>verzoek van het
College van procureurs-generaal aan de Minister van Justitie met plan
van inzet:</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>toestemming
van/namens de Minister van Justitie ...... , op ...... 200.., om ......
uur.</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
        <li>
          <li.nr>13.</li.nr>
          <al>Toestemming tot
het meevoeren van automatische vuurwapens afgegeven door hoofdofficier
van justitie ...... . (indien nodig) na overleg met procureur-generaal
......, op ...... 200.., om ...... uur.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>14.</li.nr>
          <al>Op...... 200.., om...... uur is de burgemeester
te ...... ge&#xEF;nformeerd over de beslissing op het verzoek tot
machtiging meevoeren automatisch vuur/ beslissing inzet aanhoudings- en
ondersteuningseenheid (Over de beslissing tot inzet hoeft de
burgemeester alleen te worden ge&#xEF;nformeerd indien dat gevolgen
heeft/kan hebben voor de handhaving van de openbare
orde.).</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>15.</li.nr>
          <al>Afloop inzet aanhoudings-
en ondersteuningseenheid ingezet op ...... 200.., om ......
uur.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>resultaat:</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>gebruik
(automatische)
vuurwapens:</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>veroorzaakte
schade:</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
      </lijst>
      <al>Dit formulier is ingevuld
door ...... op ......
200..</al>
    </bijlage>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	