<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006042" dtdversie="2.0" id="18079" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 25 juni 1993, houdende regels voor het
    georganiseerd overleg in de sector Defensie </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze minister van Defensie
            van 1 februari 1993, nr. PAV2210/93002671; </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001952&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, onder <nadruk type="cur">p</nadruk>, van de Militaire Ambtenarenwet
            1931</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001947&amp;artikel=125" compleet="nee">artikel 125, eerste lid, onder
                    <nadruk type="cur">m</nadruk> van de
            Ambtenarenwet</extref> 1929 en <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 2, onder <nadruk type="cur">m</nadruk>, van de Wet rechtstoestand
            dienstplichtigen</extref>;  </considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 29 maart
            1993, nr. W07.93.0060); </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Defensie van 16 juni 1993, nr. PAV 2210/93008962; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Begripsbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder:  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: </al>
            <al>Onze Minister van Defensie; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>militaire ambtenaar: </al>
            <al>de militaire ambtenaar, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001952&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste en tweede
                    lid van de Militaire Ambtenarenwet
                1931</extref>; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>ambtenaar: </al>
            <al>de ambtenaar, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006040&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het Burgerlijk
                    ambtenarenreglement defensie</extref>; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>centrale: </al>
            <al>een centrale van verenigingen, welke zich mede ten doel
                stellen het behartigen van de belangen van de militaire
                ambtenaren of de ambtenaren op het terrein van de
                rechtstoestand; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>sectorcommissie: </al>
            <al>de commissie, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=2">artikel 2</intref>; </al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>ministerie: </al>
            <al>het Ministerie van Defensie en de daaronder
                ressorterende diensten, bedrijven en instellingen; </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Het overleg met de sectorcommissie
            Defensie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Er is een sectorcommissie Defensie voor het georganiseerd
        overleg over aangelegenheden van algemeen belang voor de
        rechtstoestand van militaire ambtenaren en ambtenaren. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Over aangelegenheden van algemeen belang voor de
            rechtstoestand, met inbegrip van de algemene regels volgens
            welke het personeelsbeleid zal worden gevoerd, betreffende
            de militaire ambtenaren en de ambtenaren wordt niet
            beslist alvorens daarover door of namens Onze Minister
            overleg is gevoerd met de sectorcommissie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister is bevoegd in afwijking van het eerste lid, de
            sectorcommissie gehoord, te beslissen dat bepaalde
            aangelegenheden van algemeen belang voor de rechtstoestand
            van de militaire ambtenaren of van de ambtenaren alsmede
            bepaalde algemene regels volgens welke het personeelsbeleid
            zal worden gevoerd, geen onderwerp van overleg zullen
            uitmaken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Een voorstel, voor zover het strekt tot het regelen van
            rechten of verplichtingen van individuele militaire
            ambtenaren of individuele ambtenaren, wordt slechts ten
            uitvoer gebracht indien daarover overeenstemming bestaat met
            de sectorcommissie. Het standpunt van de sectorcommissie
            wordt bepaald bij meerderheid van stemmen. Elke centrale
            brengt &#xE9;&#xE9;n stem uit. Indien de stemmen binnen de
            sectorcommissie staken, beslist de voorzitter van het
            overleg met de sectorcommissie of het voorstel ten uitvoer
            wordt gebracht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het derde lid is niet van toepassing op een voorstel
            strekkende tot: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het invoeren of wijzigen van een regeling bij of
                    krachtens de wet, voor zover die betrekking heeft op
                    de inrichting van de krijgsmacht, het verzekeren van
                    de beschikbaarheid, de inzetbaarheid, de personele
                    vulling of het ongestoorde functioneren van de
                    krijgsmacht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het invoeren of wijzigen van een wettelijke regeling
                    die betrekking heeft op alle burgers of alle
                    werknemers, waaronder begrepen militaire ambtenaren
                    en ambtenaren; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het invoeren of wijzigen van een wettelijke regeling
                    voor militaire ambtenaren of voor ambtenaren met een
                    overeenkomstige inhoud als een voorstel tot het
                    invoeren of wijzigen van een wettelijke regeling die
                    betrekking heeft op werknemers die krachtens
                    arbeidsovereenkomst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=610" compleet="nee">artikel 7:610, eerste
                        lid, van het Burgerlijk Wetboek</extref>
                    werkzaam zijn; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het van toepassing verklaren op militaire ambtenaren
                    of ambtenaren van een wettelijke regeling die
                    betrekking heeft op werknemers die krachtens
                    arbeidsovereenkomst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=610" compleet="nee">artikel 7:610, eerste
                        lid, van het Burgerlijk Wetboek</extref>
                    werkzaam zijn en tot met die van toepassing
                    verklaring samenhangende wijzigingen in voor
                    militaire ambtenaren of ambtenaren geldende
                    regelingen, een en ander mits het totaal van rechten
                    en verplichtingen van de militaire ambtenaren of de
                    ambtenaren over het geheel beoordeeld niet
                    ongunstiger wordt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de implementatie van verplichtingen voortvloeiend
                    uit een verdrag of uit een besluit van een
                    volkenrechtelijke organisatie; </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Indien in het overleg een geschil ontstaat over de vraag of
            bij een voorstel als bedoeld in het vierde lid onder d,
            voldaan wordt aan de voorwaarde dat het totaal van rechten
            en verplichtingen van militaire ambtenaren of ambtenaren
            over het geheel beoordeeld niet ongunstiger wordt, wordt dat
            geschil onderworpen aan arbitrage door de advies- en
            arbitragecommissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=18">artikel 18</intref>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De sectorcommissie bestaat uit vertegenwoordigers van:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de Algemene Centrale van Overheidspersoneel (ACOP); </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de Christelijke Centrale voor Overheids- en
                    Onderwijspersoneel (CCOOP); </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het Ambtenarencentrum (AC); </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de Centrale van Middelbare en Hogere Functionarissen
                    bij Overheid, Onderwijs, Bedrijven en Instellingen
                    (CMHF). </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij koninklijk besluit kunnen voorts tot het overleg worden
            toegelaten centrales die, gelet op hun ledental en de
            samenstelling daarvan, representatief zijn voor de militaire
            ambtenaren bij de gehele krijgsmacht en voor de ambtenaren
            bij het ministerie, voor zover het algemeen belang zich
            hiertegen niet verzet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een toelating krachtens het tweede lid vindt niet plaats,
            alvorens Onze Minister daarover het advies van de
            sectorcommissie heeft ingewonnen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij koninklijk besluit kan een toelating tot het overleg
            krachtens het eerste lid worden geschorst en kan een
            toelating tot het overleg krachtens het tweede lid, dan wel
            een toelating krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=5">artikel 5</intref> worden ingetrokken, indien
            de centrale niet meer representatief is, dan wel het
            algemeen belang of het belang van een goed overleg zich
            tegen verdere deelneming aan het overleg verzet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Vanaf de dag waarop het voornemen tot schorsing dan wel
            intrekking van de toelating tot het overleg aan het bestuur
            van de betrokken centrale kenbaar is gemaakt, tot aan de dag
            waarop daarover een beslissing is genomen, nemen
            vertegenwoordigers van deze centrale niet meer deel aan het
            overleg. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De schorsing wordt opgeheven met ingang van de dag waarop
            de reden is vervallen die tot de schorsing aanleiding gaf. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een centrale, die tot het overleg in de sectorcommissie is
            toegelaten, is bevoegd tot het aanwijzen van twee leden en
            twee plaatsvervangende leden. Van deze aanwijzing geeft de
            centrale kennis aan Onze Minister. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister is bevoegd een lid of een plaatsvervangend
            lid van de sectorcommissie van het deelnemen aan het overleg
            uit te sluiten, indien naar het oordeel van Onze Minister
            het dienstbelang dit vordert in verband met de aard van de
            werkzaamheden als militair ambtenaar of als ambtenaar van
            dat lid of plaatsvervangend lid. De beslissing tot
            uitsluiting wordt niet genomen, alvorens het bestuur van de
            betrokken centrale over het voornemen daartoe is gehoord en
            het advies van de vertegenwoordigers van de overige
            centrales daarover is ingewonnen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Vanaf de dag waarop het voornemen tot uitsluiting aan het
            bestuur van de centrale is kenbaar gemaakt, neemt het
            betrokken lid of plaatsvervangend lid niet meer deel aan het
            overleg. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Na de uitsluiting wijst het bestuur van de centrale een
            ander lid of plaatsvervangend lid aan als zijn
            vertegenwoordiger in de sectorcommissie. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het overleg met de sectorcommissie staat onder leiding van
            Onze Minister. Onze Minister is bevoegd de leiding van het
            overleg op te dragen aan de hoofddirecteur
personeel van
            het ministerie, indien de aard van de te bespreken
            aangelegenheden dit toelaat. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Onze Minister wijst functionarissen aan die hem, of de
            functionaris die namens hem het overleg voert, bij het
            overleg terzijde staan. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Bij de behandeling van bepaalde aangelegenheden kan op
            uitnodiging of met toestemming van de voorzitter van het
            overleg door andere dan de in de vorige leden bedoelde
            personen aan het overleg worden deelgenomen. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De voorzitter van het overleg kan aan de leden van de
            sectorcommissie toestemming verlenen zich bij de behandeling
            van een bepaald onderwerp ter vergadering door deskundigen
            te laten bijstaan. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De centrale die van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, genoemde
            bevoegdheid gebruik maakt, doet aan Onze Minister mededeling
            van de statuten, het huishoudelijk reglement en van de
            daarin aangebrachte wijzigingen, alsmede van de statuten en
            de daarin aangebrachte wijzigingen van de bij die centrale
            aangesloten verenigingen die militaire ambtenaren of
            ambtenaren als leden hebben. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de aanvang van elk kalenderjaar verstrekt iedere
            centrale aan Onze Minister een opgave van het aantal
            militaire ambtenaren en het aantal ambtenaren dat lid is van
            de bij die centrale aangesloten verenigingen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aangelegenheden, die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=3">artikel 3</intref> in het overleg met
            de sectorcommissie worden behandeld, of waarover deze
            commissie moet worden gehoord, worden door Onze Minister
            voorgelegd aan de sectorcommissie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Elke centrale die in de sectorcommissie is
            vertegenwoordigd, kan Onze Minister verzoeken een
            aangelegenheid als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=3">artikel 3</intref> in een vergadering
            van het overleg te behandelen. Aan het verzoek wordt
            voldaan, tenzij het onderwerp naar het oordeel van Onze
            Minister niet of nog niet voor behandeling in het overleg
            geschikt is. De betrokken centrale wordt daarvan in dat
            geval schriftelijk mededeling gedaan, onder vermelding van
            de redenen die aan deze beslissing ten grondslag liggen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Plaats, dag en aanvangsuur, alsmede de agenda van de
            vergadering van het overleg met de sectorcommissie worden
            door de voorzitter van het overleg vastgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de vertegenwoordigers van ten minste twee centrales
            Onze Minister verzoeken een vergadering bijeen te roepen
            voor het voeren van overleg, wordt deze vergadering binnen
            twee weken uitgeschreven. Bij het verzoek wordt vermeld
            waarover deze vertegenwoordigers overleg willen voeren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de sectorcommissie voor een door haar te houden
            vergadering daartoe een verzoek doet, stelt Onze Minister zo
            mogelijk een vergaderruimte ter beschikking. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien het gewenst is over aangelegenheden als bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=3">artikel 3</intref> voorbereidende besprekingen te voeren of in het
            overleg naar voren gekomen standpunten uit te werken, wordt
            die voorbereiding of uitwerking verricht door werkgroepen,
            bestaande uit leden of plaatsvervangende leden van de
            sectorcommissie, aangewezen door deze commissie en uit
            functionarissen, aangewezen door Onze Minister. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien het gewenst is over aangelegenheden als bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, die uitsluitend militaire ambtenaren of
            uitsluitend ambtenaren betreffen, voorbereidende
            besprekingen te voeren of in het overleg naar voren gekomen
            standpunten uit te werken, kan die voorbereiding of die
            uitwerking verricht worden door een kamer voor militaire
            ambtenaren onderscheidenlijk een kamer voor ambtenaren,
            bestaande uit leden of plaatsvervangende leden van de
            sectorcommissie, aangewezen door deze commissie, en uit
            functionarissen aangewezen door Onze Minister. De leden of
            plaatsvervangende leden van de sectorcommissie kunnen zich
            voor het overleg in een kamer laten vervangen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Een werkgroep en een kamer staan onder leiding van een door
            Onze Minister aangewezen functionaris. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Op het deelnemen aan een vergadering van een werkgroep of
            kamer is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=7">artikel 7, derde en vierde lid</intref>, van overeenkomstige
            toepassing. </al>
    </lid>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Het standpunt van de sectorcommissie wordt bepaald bij
        eenvoudige meerderheid van stemmen. Elke centrale brengt &#xE9;&#xE9;n
        stem uit. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>In de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=14">artikelen 14 tot en met 22</intref> wordt verstaan onder:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>deelnemers aan het overleg:   </al>
            <al>de voorzitter en de tot het overleg toegelaten
                centrales; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>advies- en arbitragecommissie:   </al>
            <al>de Advies- en Arbitragecommissie genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=18">artikel 18</intref>. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=15">artikelen 15 tot en met 22</intref> zijn slechts van toepassing op
        geschillen inzake aangelegenheden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=3">artikel 3</intref>,
        voorzover die aangelegenheden uitsluitend de rechtstoestand van
        militaire ambtenaren of ambtenaren, met inbegrip van de algemene
        regels volgens welke het personeelsbeleid zal worden gevoerd,
        betreffen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Indien de voorzitter dan wel &#xE9;&#xE9;n of meer van de centrales, in
        het overleg tot het oordeel komen dat dit overleg niet tot een
        uitkomst zal leiden die de instemming van alle deelnemers aan
        dat overleg zal hebben, brengen zij dat oordeel binnen drie
        dagen nadat zij daarvan in het overleg blijk hebben gegeven
        schriftelijk ter kennis van de overige deelnemers aan het
        overleg. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Binnen vijf dagen na de kennisgeving, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=15">artikel 15</intref>,
            schrijft de voorzitter een overlegvergadering uit. De
            vergadering moet worden gehouden binnen &#xE9;&#xE9;n week, nadat deze
            is uitgeschreven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Tenzij door de voorzitter en de sectorcommissie wordt
            besloten het overleg voort te zetten dan wel te be&#xEB;indigen,
            wordt in de vergadering nagegaan of overeenstemming bestaat
            over de vraag wat het onderwerp en de inhoud van het geschil
            is en of een oplossing van dat geschil zal worden gezocht
            door middel van voortzetting van het overleg, nadat het
            advies is ingewonnen van de advies- en arbitragecommissie,
            dan wel door middel van onderwerping van het geschil aan een
            arbitrale uitspraak van de advies- en arbitragecommissie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Tot het inwinnen van advies is zowel de voorzitter als de
            sectorcommissie bevoegd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Voor onderwerping van het geschil aan arbitrage is
            overeenstemming vereist tussen alle deelnemers aan het
            overleg. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Binnen drie dagen na de vergadering, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=16">artikel 16</intref>,
            wordt het verzoek om advies ter kennis gebracht van de
            voorzitter van de advies- en arbitragecommissie. Het verzoek
            wordt ondertekend door de deelnemers aan het overleg die
            zich voor inwinning van advies hebben uitgesproken, en bevat
            tenminste het onderwerp en de inhoud van het geschil. Indien
            in de vergadering, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, geen
            overeenstemming is bereikt tussen alle deelnemers aan het
            overleg over de vraag wat het onderwerp en de inhoud van het
            geschil is, brengen de overige deelnemers aan het overleg
            hun visie op het onderwerp en de inhoud van het geschil
            eveneens binnen drie dagen ter kennis van de voorzitter van
            de advies- en arbitragecommissie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De eerste zin van het eerste lid is van overeenkomstige
            toepassing op het onderwerpen van het geschil aan een
            arbitrale uitspraak. Het verzoek daartoe wordt ondertekend
            door alle deelnemers aan het overleg en dient tenminste te
            bevatten:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het onderwerp en de inhoud van het geschil; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de standpunten van alle deelnemers aan het overleg
                    omtrent het onderwerp en de inhoud van het geschil. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een advies- en arbitragecommissie die tot taak heeft
            te adviseren of een bindende uitspraak te doen, in de
            geschillen die haar ingevolge de voorgaande artikelen worden
            voorgelegd. Als zodanig treedt op de Advies- en
            Arbitragecommissie, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=110g" compleet="nee">artikel 110<nadruk type="cur">g</nadruk>, eerste lid, van het Algemeen
            Rijksambtenarenreglement</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Uitgesloten van het lidmaatschap en plaatsvervangend
            lidmaatschap zijn naast de personen, genoemd in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=110g" compleet="nee">artikel 110<nadruk type="cur">g</nadruk>, vierde lid, van het Algemeen
            Rijksambtenarenreglement</extref>:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>personen die lid of plaatsvervangend lid zijn van de
                    sectorcommissie; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>personen die bestuurslid zijn, of werkzaam zijn bij
                    een centrale. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Als secretaris, die de advies- en arbitragecommissie
            bijstaat, treedt op de secretaris, genoemd in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=110g" compleet="nee">artikel 110<nadruk type="cur">g</nadruk>, vijfde lid, van het Algemeen
            Rijksambtenarenreglement</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Aan de leden en plaatsvervangende leden wordt vergoeding
            voor reis- en verblijfkosten verleend op grond van het
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Besluit dienstreizen
            defensie</extref>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De advies- en arbitragecommissie treedt in geval van advies
            op in een samenstelling van drie leden, onder wie de
            voorzitter, &#xE9;&#xE9;n van de twee leden, genoemd in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=110g" compleet="nee">artikel 110<nadruk type="cur">g</nadruk>, derde lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, van het Algemeen
            Rijksambtenarenreglement</extref> en &#xE9;&#xE9;n van de twee
            leden, genoemd in het derde lid, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>, van dat artikel. De overige twee
            leden treden te zamen met de voorzitter op in geval van
            arbitrage. Bij verhindering van &#xE9;&#xE9;n van de leden treedt
            diens plaatsvervanger op. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien het verzoek om arbitrage naar het oordeel van de
            voorzitter eenzelfde geschil betreft als waarover door de
            advies- en arbitragecommissie reeds advies is uitgebracht,
            treedt voor een lid dat bij het uitbrengen van dat advies
            betrokken was, diens plaatsvervanger op. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De voorzitter van de advies- en arbitragecommissie draagt
            er zorg voor dat het advies of de uitspraak binnen vier
            weken nadat de kennisgeving, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=17">artikel 17</intref>, is
            ontvangen, aan de deelnemers aan het overleg ter kennis
            wordt gebracht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De advies- en arbitragecommissie stelt nadere regels vast
            met betrekking tot haar werkwijze. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De advies- en arbitragecommissie neemt een beslissing bij
            meerderheid van stemmen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het advies of de uitspraak moet inhouden:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de namen van de deelnemers die het advies
                    respectievelijk de arbitrale uitspraak hebben
                    aangevraagd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een overzicht van de standpunten van alle deelnemers
                    over het onderwerp en de inhoud van het geschil; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het advies, respectievelijk de beslissing en de
                    redenen die daaraan ten grondslag liggen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het advies, respectievelijk de uitspraak, wordt gedagtekend
            en door ieder van de optredende leden van de advies- en
            arbitragecommissie ondertekend. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Binnen twee weken na ontvangst van het advies wordt het overleg
        over het geschil voortgezet. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>De uitspraak van de advies- en arbitragecommissie heeft bindende
        kracht. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    <al>Het standpunt van de sectorcommissie over de in het overleg
        besproken aangelegenheden wordt schriftelijk aan Onze
        Minister bevestigd, waarbij desverlangd een samenvatting van de
        aan dit standpunt ten grondslag liggende argumenten wordt
        gegeven. Indien in de sectorcommissie een minderheidsstandpunt
        is, wordt daarvan desverlangd melding gemaakt. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>Indien over een aangelegenheid in afwijking van het standpunt
        van de sectorcommissie wordt beslist, brengt Onze minister de
        redenen van die afwijking zo spoedig mogelijk ter kennis van de
        sectorcommissie. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het secretariaat van het overleg wordt gevoerd door een door
            Onze Minister aangewezen secretaris. Over de aanwijzing van
            de secretaris wordt de sectorcommissie gehoord. Onze
            Minister kan adjunct-secretarissen aanwijzen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De secretaris staat, onder leiding van de voorzitter van
            het overleg, ter beschikking van de voorzitter en van de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=7">artikel 7, tweede lid</intref>, bedoelde functionarissen, alsmede van
            de sectorcommissie. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Van het in de vergaderingen van het overleg met de
            sectorcommissie en de werkgroepen en kamers behandelde,
            maakt de secretaris notulen. De voorzitter legt deze notulen
            aan de commissie, onderscheidenlijk de betrokken werkgroep
            of kamer, ter goedkeuring voor. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van het in een vergadering van het overleg met de
            sectorcommissie behandelde kan in overleg met die commissie
            een beknopte, voor publikatie bestemde samenvatting worden
            opgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Na overleg met de sectorcommissie, onderscheidenlijk met de
            betrokken werkgroep of kamer, kan degene, die met de leiding
            van de vergadering is belast, ten aanzien van het behandelde
            in die vergadering geheimhouding opleggen. De plicht tot
            geheimhouding geldt niet voor zover de leden of
            plaatsvervangende leden van de sectorcommissie, dan wel de
            leden of plaatsvervangende leden van de betrokken werkgroep
            of kamer in bespreking treden met de door hen
            vertegenwoordigde centrale. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Het overleg met de bijzondere
            commissies </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006042&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>,
        bepalen dat het aantal vertegenwoordigers van de centrales in de
        sectorcommissie tijdelijk wordt verhoogd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan in geval van buitengewone omstandigheden,
            tijdelijk afwijken van hetgeen bij of krachtens dit besluit
            is bepaald, voor zover en voor zolang dit met het oog op de
            goede uitvoering van de operationele taken van de
            krijgsmacht noodzakelijk wordt geacht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan bepalen of doen bepalen, dat hetgeen bij
            of krachtens dit besluit is bepaald buiten toepassing
            blijft, voor zover en voor zolang zulks naar zijn oordeel,
            in overeenstemming met het gevoelen van de Raad van
            Ministers, door het landsbelang wordt gevorderd. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
        van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
        waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1 april
        1993. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit georganiseerd overleg
        sector Defensie. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage </plaats>
            <datum isodatum="">25 juni 1993 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Defensie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>A. L. ter Beek </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertiende juli 1993 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	