<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025927" dtdversie="2.0" id="417749" soort="KB">
  
  <intitule>Besluit van 16 april 2009, nr.&#xA0;09.001007, houdende vaststelling van
    een selectielijst van de Tweede Kamer der Staten-Generaal op het
    deelbeleidsterrein van personeelszaken, t.w. personeelsdossiers</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de voordracht van Onze minister
          van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, dr. R.H.A. Plasterk van (d.d. 5 maart,
          kenmerk NA/09/558) gedaan in overeenstemming met de Tweede Kamer der
          Staten-Generaal;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid,
          aanhef en onder a, van de Archiefwet 1995</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het advies van de Raad voor
          Cultuur van 29 januari 2009 (kenmerk bca-2009.05163/5);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>De bij dit besluit gevoegde &#x2018;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025927&amp;bijlage=">Selectielijst voor de Tweede Kamer der
          Staten-Generaal op het deelbeleidsterrein van personeelszaken, t.w. het
          personeelsdossier</intref>&#x2019; en de daarbij behorende toelichting worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
          dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Onze minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap is belast met de
          uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025927&amp;bijlage=">selectielijst</intref> en
          toelichting in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2009-04-16">16 april 2009</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>minister</functie> van
        <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>R.H.A.</voornaam>
          <achternaam>Plasterk</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        
      <titel status="officieel">Selectielijst voor de handelingen van de tweede kamer der
          staten-generaal op het deelbeleidsterrein van personeelszaken, t.w. het
          personeelsdossier over de periode vanaf 1945</titel></kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Toelichting behorende bij de Selectielijst voor de handelingen
            van de Tweede Kamer der Staten-Generaal op het deelbeleidsterrein van
            personeelszaken, t.w. het personeelsdossier over de periode vanaf 1945</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Lijst van afkortingen</titel>
          </kop>
          <al>BSD: Basisselectiedocument</al>
          <al>IF: Interim functie</al>
          <al>IKAP: Individuele keuzemogelijkheden in het
              arbeidsvoorwaardenpakket</al>
          <al>KNHG: Koninklijk Nederlands Historisch Genootschap</al>
          <al>NA: Nationaal Archief</al>
          <al>PCDIN: Permanente Commissie documentaire
              informatieverzorging</al>
          <al>PIVOT: Project Invoering Verkorting Overbrengingstermijn</al>
          <al>RAI: Rijksarchiefinspectie</al>
          <al>RvC: Raad voor Cultuur</al>
          <al>Stcrt.: Staatscourant</al>
          <al>WAO: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de Arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref></al>
          <al>Wbp: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet bescherming persoonsgegevens</extref></al>
          <al>WIA: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> (vervangt per
              1/1/2006 de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref>)</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Toelichting op begrippen</titel>
          </kop>
          <al>Actor: Overheidsorgaan of particuliere organisatie of persoon
              die een rol speelt of werkzaam is op een beleidsterrein. Een actor heeft
              formele bevoegdheid tot het verrichten van rechtshandelingen. Deze bevoegdheden
              zijn gebaseerd op attributie en delegatie. Bij PIVOT is een overheidsactor
              gelijk aan een overheidsorgaan.</al>
          <al>Handeling: Een handeling is een complex van activiteiten,
              gericht op het tot stand brengen van een product, dat de actor verricht ter
              vervulling van een taak of op grond van een bevoegdheid.</al>
          <al>Waardering: Vaststellen van de bewaartermijn van een
              document.</al>
          <al>Formeel: activiteit binnen de selectie waarbij door bestudering
              van de context van archiefbescheiden wordt bepaald welke categorie&#xEB;n
              archiefbescheiden voor tijdelijke dan wel blijvende bewaring in aanmerking
              komen, al dan niet onder toekenning van bewaartermijnen.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Verantwoording</titel>
            </kop>
            <al>Hierna volgt de selectielijst voor de handelingen van de
                Tweede Kamer der Staten-Generaal op het deelbeleidsterrein van personeelszaken,
                t.w. het personeelsdossier.</al>
            <al>Dit basisselectiedocument (kortweg BSD) is een bewerking van
                het binnen de rijksdienst vigerende BSD &#x2018;P-dossier is mens-en-werk&#x2019; 1945&#x2013;.</al>
            <al>Terzijde: Dat laatste BSD is tot stand gekomen in het kader van
              de oprichting van een Rijksbreed Shared Service Center voortvloeiend uit het
              kabinetsbesluit van 4 juli 2003. Deze shared service organisatie voor de
              rijksdienst heeft de naam P-Direkt en zal zich richten op de uitvoering van
              registratie- en administratieve taken voor personeel en salaris. E&#xE9;n van de
              taken is het beheer van het personeelsdossier (kortweg P-dossier). Uitgangspunt
              voor de dienstverlening van P-Direkt is dat de P-dossiers op een eenduidige,
              effici&#xEB;nte en uniforme wijze worden beheerd. De ingewikkelde structuur, de
              opsplitsing van het beleidsterrein in zes deelbeleidsterreinen, de vele, elkaar
              overlappende handelingen en het wisselende abstractieniveau van de handelingen
              van de bestaande P-BSD&#x2019;s staan dit uitgangspunt in de weg. Daarom is besloten
              om &#xE9;&#xE9;n, eenvoudiger en eenduidiger rijksbreed BSD te ontwikkelen.</al>
            <al>Vanuit de hiervoor beschreven ontwikkeling is voor het
              opstellen van een uniform rijksbreed BSD de volgende opdracht
              geformuleerd:</al>
            <al>Op 1 januari 2006 dient er een door de minister van OCW en
              zorgdragers vastgestelde rijksbrede BSD te liggen, waarin het bewaar- en
              vernietigingsbeleid voor 130.000 personeelsdossier van de ministeries is
              vastgelegd, zodat een uniform archiveringsbeleid door P-Direkt kan worden
              uitgevoerd</al>
            <al>De Tweede Kamer, zorgdrager voor de P-dossiers van het
                Kamerpersoneel is zelf verantwoordelijk voor de inhoud van het P-dossier en dus
                ook voor het opstellen van een BSD. Uit praktische overwegingen is ervoor
                gekozen om aan te sluiten bij de systematiek van P-Direkt, maar de Tweede
                Kamerorganisatie is zelf belast met de uitvoering terzake.</al>
            <al>Onderhavig BSD geldt dus alleen voor de Kamer als
                zorgdrager.</al>
            <al>De beleidsdeskundigen en archiefdeskundigen op het gebied van
                het P-dossier van de Tweede Kamer zijn betrokken bij de opstelling, d.w.z. de
                aanpassingen ten behoeve van de Kamer ten opzichte van het P-Direct-BSD (zie
                bijlage 1). Het BSD geldt voor alle Kamerambtenaren van de Tweede Kamer en
                heeft betrekking op de periode vanaf 1945.</al>
            <al>Onderhavig BSD voor de selectie van de P-dossiers Tweede Kamer
              wijkt inhoudelijk niet af van de selectielijst P-Direkt/P-dossiers zoals deze
              is vastgesteld voor de ministers van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,
              Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Mileubeheer, Verkeer en Waterstaat,
              Sociale Zaken en Werkgelegenheid, Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, Landbouw,
              Natuur en Voedselkwaliteit, Justitie, Financi&#xEB;n, Economische Zaken,
              Buitenlandse Zaken, Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en Algemene
              Zaken, Staatscourant 245, d.d. 10 december 2007 en voor de zorgdragers
              Nationale Ombudsman, Kanselarij der Nederlandse Orde, Kabinet der Koningin en
              de Algemene Rekenkamer, Staatscourant 225, d.d. 20 november 2007 en voor de
              Raad van State, Staatscourant 245, d.d. 10 december 2007.</al>
            <al>Gezien voorafgaande is het door de betrokkenen niet
              noodzakelijk geacht nogmaals een onafhankelijke deskundige te moeten
              raadplegen. De opmerkingen van de deskundigen, prof.dr. Kersten en prof. dr.
              Rob H. W. Vinke, bij bovengenoemde vaststelling zijn in onderhavig BSD in acht
              genomen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Afbakening</titel>
            </kop>
            <al>Onderhavig BSD vervangt na vaststelling die selectielijsten
              waarvan de neerslag terecht komt in het P-dossier. Het betreft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>BSD 72 Deelbeleidsterrein Arbeidsverhoudingen bij de
                  overheid (Stcrt. 16-10-2001, nr.&#xA0;200).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>BSD 73 Deelbeleidsterrein Arbeidsvoorwaarden Rijkspersoneel
                  (Stcrt. 16-10-2001, nr.&#xA0;200).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>BSD 74 Deelbeleidsterrein Buitensectorale
                  arbeidsvoorwaarden (Stcrt. 13-12-2004, nr.&#xA0;240).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>BSD 75 Deelbeleidsterrein Formatiebeleid,
                  arbeidsmarktbeleid en personeelsontwikkeling en mobiliteit Stcrt. 17-10-2001,
                  nr.&#xA0;201).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>BSD 76 Deelbeleidsterrein Arbeidsomstandigheden bij de
                  overheid (Stcrt. 17-10-2001, nr.&#xA0;201).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>BSD 77 Deelbeleidsterrein Personeelsinformatievoorziening
                  en -administratie Stcrt. 17-10-2001, nr.&#xA0;201).</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Aangezien deze selectielijsten destijds niet voor de zorgdrager
              Tweede Kamer zijn vastgesteld behoeven geen handelingen te worden ingetrokken.
              Onderhavig BSD is de eerste selectielijst die voor de Tweede Kamer gaat gelden
              op het deelbeleidsterrein van personeelszaken, t.w. het personeelsdossier.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Gehanteerde uitgangspunten</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>Voor de uitwerking van dit BSD ligt de focus op het
                  ontwikkelen van een BSD voor het zogenaamde P-dossier. Dat wil zeggen dat:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>die P-werkprocessen die geen raakvlak hebben met het
                      P-dossier (denk hierbij aan beleid) buiten de reikwijdte van het project
                      vielen.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>er geen RIO ontwikkeld is.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>Bij het opstellen van het BSD is er naar gestreefd om
                  handelingen zoveel mogelijk tijdloos te formuleren.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>Het opstellen van het BSD vindt plaats op basis van de door
                  P-Direkt ondersteunde klantprocessen en aanpalende werkprocessen waarvan de
                  neerslag in het P-dossier neerkomt. Wet- en regelgeving is hierbij
                  kaderstellend en niet leidend.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>Dit BSD vervangt alle handelingen in de bestaande BSD&#x2019;s met
                  hetzelfde werkingsgebied.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>De processen m.b.t. de dienstverlening van P-Dossiers
                  Tweede kamer worden vertaald naar generieke handelingen in het BSD. Hierdoor is
                  de koppeling met het P-dossier beter te maken en wordt actualisering van het
                  BSD eenvoudiger.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>Voor het opstellen van het BSD zelf (dus niet de inhoud)
                  zijn voornamelijk de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748" compleet="nee">Archiefbesluit</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wbp</extref> en het
                  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012461" compleet="nee">Vrijstellingsbesluit Wbp</extref> van belang, de overige wetgeving voor dit traject is
                  buiten beschouwing gelaten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>Voor het BSD is het principe gehanteerd van selectie aan de
                  bron. Dit houdt in dat de dossiervorming is gekoppeld aan de handelingen die in
                  een selectielijst zijn genoemd en dat vooraf duidelijk is wat de bewaartermijn
                  van een informatie gegeven is. Deze werkwijze zorgt ervoor dat in een
                  dossiermap alleen documenten met dezelfde bewaartermijn zijn opgenomen. Dat
                  heeft als voordeel dat binnen de dossiermappen geen selectie hoeft plaats te
                  vinden. Vernietigen van documenten kan dan onmiddellijk na het verstrijken van
                  hun bewaartermijn, waardoor selectie achteraf niet meer nodig is.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o</li.nr>
                <al>In het P-dossier bevindt zich de neerslag van de
                  bedrijfsvoeringsprocessen op het gebied van P-werkprocessen. De neerslag van
                  beleidsontwikkeling wordt niet opgeslagen in het P-dossier. De
                  cultuur-historische waarde van de documenten in het P-dossier is dan ook
                  beperkt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Selectiedoelstelling</titel>
          </kop>
          <al>De doelstelling bij de selectie van overheidsarchieven is dat de
            belangrijkste bronnen van de Nederlandse samenleving en cultuur veilig worden
            gesteld voor blijvende bewaring. Met het te bewaren materiaal moet het mogelijk
            zijn om een reconstructie te maken van het handelen van de Tweede Kamer ten
            opzichte van haar omgeving, maar ook van de belangrijkste
            historisch-maatschappelijke gebeurtenissen en ontwikkelingen, voor zover deze
            zijn te reconstrueren uit overheidsarchieven.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Selectiecriteria</titel>
          </kop>
          <al>Om de selectiedoelstelling te bereiken worden de handelingen in
            het BSD gewaardeerd aan de onderstaande algemene selectiecriteria. Deze
            criteria zijn in 1997 door het Convent van Rijksarchivarissen vastgesteld en
            geaccordeerd door PC DIN en KNHG.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Selectiecriteria voor handelingen die gewaardeerd worden
                met B(ewaren)</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Handelingen die betrekking hebben op voorbereiding en
                  bepaling van beleid op hoofdlijnen</al>
                <al>Hieronder wordt verstaan agendavorming, het analyseren van
                  informatie, het formuleren van adviezen met het oog op toekomstig beleid, het
                  ontwerpen van beleid of het plannen van dat beleid, alsmede het nemen van
                  beslissingen over de inhoud van beleid en terugkoppeling van beleid. Dit omvat
                  het kiezen en specificeren van de doeleinden en de instrumenten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Handelingen die betrekking hebben op evaluatie van beleid
                  op hoofdlijnen</al>
                <al>Hieronder wordt verstaan het beschrijven en beoordelen van
                  de inhoud, het proces of de effecten van beleid. Hieruit worden niet per se
                  consequenties getrokken zoals bij terugkoppeling van beleid.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>Handelingen die betrekking hebben verantwoording van beleid
                  op hoofdlijnen aan andere actoren</al>
                <al>Hieronder valt tevens het uitbrengen van verslag over
                  beleid op hoofdlijnen aan andere actoren of ter publicatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>Handelingen die betrekking hebben op (her)inrichting van
                  organisaties belast met beleid op hoofdlijnen</al>
                <al>Hieronder wordt verstaan het instellen, wijzigen of
                  opheffen van organen, organisaties of onderdelen daarvan.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al>Handelingen die bepalend zijn voor de wijze waarop
                  beleidsuitvoering op hoofdlijnen plaatsvindt</al>
                <al>Onder beleidsuitvoering wordt verstaan het toepassen van
                  instrumenten om de gekozen doeleinden te bereiken.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.</li.nr>
                <al>Handelingen die betrekking hebben op beleidsuitvoering op
                  hoofdlijnen en direct zijn gerelateerd aan of direct voortvloeien uit voor het
                  Koninkrijk der Nederlanden bijzondere tijdsomstandigheden en incidenten</al>
                <al>Bijvoorbeeld in het geval de ministeriele
                  verantwoordelijkheid is opgeheven en/of wanneer er sprake is van
                  oorlogstoestand, staat van beleg of toepassing van noodwetgeving. </al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, onder e, van het Archiefbesluit 1995</extref> kan
              neerslag van bepaalde, als te vernietigen gewaardeerde handelingen betreffende
              personen en/of gebeurtenissen van bijzonder cultureel of maatschappelijk
              belang, van vernietiging worden uitgezonderd.</al>
            <al>Voor de bewaring van bepaalde dossiers is een aparte handeling
              geformuleerd. Deze handeling, nummer 27, betreft dossiers van ambtenaren die
              voor het werkterrein van het betrokken departement of enig andere gebied van
              bijzondere betekenis zijn geweest, of waarvan de stukken voor het inzicht in de
              ontwikkeling van een functie en de organisatie van bijzonder belang wordt
              geacht en daarom blijvend bewaard worden. Aan de hand van de bij de handeling
              beschreven criteria kan worden beoordeeld welke dossiers voor bewaring moeten
              worden aangewezen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Verslag vaststellingsprocedure</titel>
            </kop>
            <al>In december 2008 is het ontwerp-BSD door de Tweede Kamer aan de
              minister van OC&amp;W aangeboden, waarna deze het ter advisering heeft
              ingediend bij de Raad voor Cultuur (RvC). Van het gevoerde driehoeksoverleg
              over de waarderingen van de handelingen is een verslag gemaakt, dat tegelijk
              met het BSD naar de RvC is verstuurd.</al>
            <al>Vanaf 5 januari 2009 lag de selectielijst gedurende 6 weken ter
              publieke inzage op de website van het Nationaal Archief; op de website van het
              ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap; bij de informatiebalie in de
              studiezaal van het Nationaal Archief.</al>
            <al>Van (historische) organisaties of individuele burgers is geen
              commentaar ontvangen.</al>
            <al>Op 29 januari 2009 bracht de RvC advies uit (bca-2009.05163/5),
              hetwelk geen aanleiding heeft gegeven tot wijzigingen in de
              ontwerp-selectielijst:</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Leeswijzer</titel>
          </kop>
          <al>(X): Dit is het volgnummer van de handeling.</al>
          <al>Handeling: Dit is een complex van activiteiten die een actor
              verricht ter vervulling van een taak of op grond van een bevoegdheid. In de
              praktijk komt een handeling meestal overeen met een procedure of een
              werkproces.</al>
          <al>Periode: Hier staat het tijdvak vermeld gedurende welke jaren
              de handeling is verricht. Wanneer er geen eindjaar staat vermeld wordt de
              handeling nog steeds uitgevoerd.</al>
          <al>Toelichting: Dit geeft eventuele bijzonderheden over
              bovengenoemde weer.</al>
          <al>Waardering: Waardering van de handeling in B (bewaren) of V
              (vernietigen).</al>
          <al>Indien vernietigen, dan vermelding van de
              vernietigingstermijn.</al>
          <al>Indien bewaren, dan vermelding van het gehanteerde
              selectiecriterium.</al>
          <al>Eventueel een nadere toelichting op de waardering.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Opmerkingen vooraf</titel>
          </kop>
          <al>Deze handelingen zijn van toepassing op &#xE0;lle ambtenaren en
              medewerkers van de tweede Kamer.</al>
          <al>De &#x2018;rode draad&#x2019; in het verhaal is het onderscheid tussen
              handelingen die rechtspositionele dan wel geen rechtspositionele gevolgen
              hebben.</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Selectielijst P-dossiers Tweede Kamer der
            Staten-generaal</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Gerelateerde Processen</titel>
          </kop>
          <al>(1.)</al>
          <al>Handeling: Het in dienst nemen van tijdelijke medewerkers.</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Toelichting: Het gaat hier om werknemers die niet in ambtelijke
              dienst worden benoemd, zoals uitzendkrachten, inhuurkrachten, stagiaires
              etc.</al>
          <al>Waardering: V 7 jaar na einde contract</al>
          <al>(2.)</al>
          <al>Handeling: Het afwijzen van sollicitanten.</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Toelichting: Inclusief sollicitanten die een open sollicitatie
              hebben gedaan.</al>
          <al>Waardering: V 1 maand na afwijzing</al>
          <al>V 1 jaar indien de persoonsgegevens met toestemming van de
              betrokkene na be&#xEB;indiging van de sollicitatieprocedure worden bewaard</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Proces Instroom</titel>
          </kop>
          <al>(3.)</al>
          <al>Handeling: Het aanstellen van nieuwe medewerkers.</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken die onder andere
              betrekking hebben op:</al>
          <al>De (open-)sollicitatie zelf;</al>
          <al>Geschiktheidsonderzoeken (antecedenten-, dienst-, en
              gezondsheidsonderzoek etc.);</al>
          <al>Arbeidsvoorwaardengesprek (notities, diploma&#x2019;s etc.);</al>
          <al>Aanstelling (brief, beschikking, eed/belofte,
              geheimhoudingsverklaring etc.);</al>
          <al>Re-integratie gehandicapten.</al>
          <al>Let op: psychologische rapporten en assessment vallen niet
              onder deze handeling. Zie hiervoor handeling 19.</al>
          <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling van het
              ontslag</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Proces Doorstroom</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Beheersing personeel en organisatie</titel>
            </kop>
            <al>(4.)</al>
            <al>Handeling: Het registreren of wijzigen van persoons- en
                aanstellingsgegevens.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken die onder andere
                betrekking hebben op rangverloop, bevordering, veiligheidsonderzoeken, ABD,
                nevenfuncties, speciale functies (b.v. vertrouwenspersoon) of bevoegdheden
                (b.v. opsporingsbevoegdheden).</al>
            <al>Waardering: V 7 na administratieve afhandeling van het
                ontslag</al>
            <al>(5.)</al>
            <al>Handeling: Het registreren van standplaatsgegevens.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting:</al>
            <al>Waardering: V 75 jaar na geboortedatum</al>
            <al>(6.)</al>
            <al>Handeling: Het overplaatsen, verplaatsen of herplaatsen van
                ambtenaren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken die onder andere
                betrekking hebben op detachering, IF, outplacement en internationale
                functies.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling van het
                ontslag</al>
            <al>(7.)</al>
            <al>Handeling: Het verlenen, afwijzen, wijzigen of intrekken van
                verlof.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Hieronder vallen alle vormen van verlof, zoals
                verlof, buitengewoon verlof, zwangerschapsverlof, verhuizingsverlof etc.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na toekenning verlof</al>
            <al>(8.)</al>
            <al>Handeling: Het vaststellen of wijzigen van individuele
                werktijdregelingen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting:</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling van het
                ontslag</al>
            <al>(9.)</al>
            <al>Handeling: Het registreren van individuele arbeids- en
                rusttijden.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om modaliteiten, prikklokgegevens
                etc.</al>
            <al>Waardering: V 1 jaar na einde werkingsduur</al>
            <al>(10.)</al>
            <al>Handeling: Het begeleiden van kortdurend verzuim.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Onder kort verzuim wordt verstaan: maximaal 6
                weken afwezigheid door ziekte.</al>
            <al>Waardering: V 3 jaar na betermelding</al>
            <al>(11.)</al>
            <al>Handeling: Het begeleiden van langdurend verzuim.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken die onder andere
                betrekking hebben op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013063" compleet="nee">Wet Poortwachter</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">WAO</extref> etc., maar ook op het toekennen
                van voorzieningen en aanpassing van werkzaamheden in verband met ziekte of een
                handicap.</al>
            <al>Waardering: V 15 jaar na betermelding</al>
            <al>(12.)</al>
            <al>Handeling: Het registreren van individuele medewerkers die
                bloot hebben gestaan aan schadelijke stoffen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken, dan wel registers of
                bestanden die onder andere betrekking hebben op blootstelling aan asbest en
                vinylchloridemonomeer.</al>
            <al>Waardering: V 75 jaar na geboortedatum</al>
            <al>(13.)</al>
            <al>Handeling: Het afsluiten, wijzigen of intrekken van een
                bruikleenovereenkomst.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken die onder andere
                betrekking hebben op bruikleenovereenkomsten voor ICT-hulpmiddelen, telewerken,
                auto en mobiele telefoon.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na einde bruikleenovereenkomst.</al>
            <al>(14.)</al>
            <al>Handeling: Het opleggen aan en naleven door ambtenaren van
                verplichtingen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier onder andere om het verplicht
                dragen van een uniform of het verplicht verhuizen naar de standplaats, of het
                verplicht melden van bijvoorbeeld giften en vergoedingen.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling van het
                ontslag</al>
            <al>(15.)</al>
            <al>Handeling: Het behandelen van delicate zaken.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken die onder andere
                betrekking hebben op (niet financi&#xEB;le) disciplinaire maatregelen, onderzoek,
                intimidatie, integriteit, schorsing etc.</al>
            <al>Stukken die betrekking hebben op financi&#xEB;le disciplinaire
                maatregelen, beslaglegging etc. vallen onder handeling 23.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling van het
                ontslag</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Ontwikkelen personeel</titel>
            </kop>
            <al>(16.)</al>
            <al>Handeling: Het voeren van functioneringsgesprekken.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting:</al>
            <al>Waardering: V 3 jaar na het houden van het
                functioneringsverslag.</al>
            <al>(17.)</al>
            <al>Handeling: Het voeren van beoordelingsgesprekken.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting:</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling van het
                ontslag</al>
            <al>(18.)</al>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van een psychologisch onderzoek of
                assessment.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting:</al>
            <al>Waardering: V 3 jaar na onderzoek of assessment</al>
            <al>(19.)</al>
            <al>Handeling: Het begeleiden van de individuele
                carri&#xE8;reontwikkeling.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken die onder andere
                betrekking hebben op cursussen, bij- of herscholing, coaching en
                loopbaanadviezen.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling van het
                ontslag</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Belonen en vergoeden</titel>
            </kop>
            <al>(20.)</al>
            <al>Handeling: Het verlenen, afwijzen, wijzigen of intrekken van
                primaire arbeidsvoorwaarden.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken die onder andere
                betrekking hebben op het salarisverloop.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling van het
                ontslag</al>
            <al>(21.)</al>
            <al>Handeling: Het uitbetalen, inhouden of invorderen van
                primaire arbeidsvoorwaarden.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken die onder andere
                betrekking hebben op salarisuitbetaling of -inhouding of invordering vanwege
                een financi&#xEB;le sanctie (b.v. beslaglegging).</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na uitbetaling of invordering</al>
            <al>(22.)</al>
            <al>Handeling: Het verlenen, afwijzen, wijzigen of intrekken van
                secundaire arbeidsvoorwaarden met rechtspositionele gevolgen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken (bijvoorbeeld IKAP,
                bewust belonen) die onder andere betrekking hebben op (doorgaans structurele)
                tegemoetkomingen in de ziektekosten en kinderopvang.</al>
            <al>Waardering: V 7 na administratieve afhandeling van het
                ontslag</al>
            <al>(23.)</al>
            <al>Handeling: Het verlenen, afwijzen, wijzigen of intrekken van
                secundaire arbeidsvoorwaarden zonder rechtspositionele gevolgen.</al>
            <al>Periode: 1945-</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken die onder andere
                betrekking hebben op (doorgaans eenmalige) gratificaties, declaraties,
                toeslagen, DBZV gerelateerde zaken, reiskosten en verhuiskosten.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na uitbetaling</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Juridisch</titel>
            </kop>
            <al>(24.)</al>
            <al>Handeling: Het beslissen op door ambtenaren ingediende
                beroepsschriften op een beschikking, en het voeren van verweer in
                beroepschriftprocedures voor administratiefrechtelijke organen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken die betrekking hebben
                op alle zaken op het terrein van het personeelszaken.</al>
            <al>Waardering: V7 jaar na administratieve (N.B. dit is dus
                inclusief juridische afhandeling, i.c. na onherroepelijk worden van de
                rechterlijke uitspraak) afhandeling van het ontslag. I</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Proces Uitstroom</titel>
          </kop>
          <al>(25.)</al>
          <al>Handeling: Het be&#xEB;indigen van de dienstbetrekking.</al>
          <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
          <al>Toelichting: Het gaat hier om stukken die onder andere
              betrekking hebben op zowel vrijwillig en gedwongen ontslag en om
              (pre)pensioenvoorzieningen.</al>
          <al>Waardering: V 7 jaar na administratieve afhandeling van het
              ontslag</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Bijzondere dossiers</titel>
            </kop>
            <al>(26.)</al>
            <al>Handeling: Het voor blijvende bewaring bestemmen van
                personeelsdossiers</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;</al>
            <al>Waardering B 5</al>
            <al>Toelichting: Deze handeling betreft dossiers van ambtenaren
                die voor het werkterrein van de Tweede Kamer of enig andere gebied van
                bijzondere betekenis zijn geweest, of waarvan de stukken voor het inzicht in de
                ontwikkeling van een functie en de organisatie van bijzonder belang wordt
                geacht en daarom blijvend bewaard worden. Aan de hand van de onderstaande
                criteria kan worden beoordeeld welke dossiers voor bewaring moeten worden
                aangewezen.</al>
            <al>Om inzicht te verwerven in de aard van de dossiers bij een
                organisatie verdient het aanbeveling om onderzoek te verrichten naar de wijze
                waarop in de loop der jaren de personeelsadministratie is gevoerd (bijvoorbeeld
                centraal of decentraal) en hoe de dossiers in de loop der jaren zijn opgebouwd
                (tussentijds geschoond, veel kopie&#xEB;n van stukken elders) en wat voor stukken
                werden toegevoegd. Dit kan verwerkt worden in een archiefbewerkingsplan.</al>
            <al>In principe geldt de keuze voor bewaring van een dossier voor
              elke ambtenaar die valt binnen de criteria, ongeacht diens positie en
              bezoldiging,</al>
            <al>In de praktijk zullen vaker dossiers van ambtenaren in schaal
              14 en hoger, of van ambtenaren in gelijkwaardige functies en/of gelijkwaardige
              schalen voor de periode vanaf 1945 voor bewaring geselecteerd worden.</al>
            <al>Tot 1981 hadden ambtenaren rangen. Tegenwoordig
                salarisschalen.</al>
            <al>Dit waren de ambtelijke rangen. Tussen haakjes staan de
                huidige salarisschalen onder weglating van de zogeheten &#x2018;Kamerschaal&#x2019;.</al>
            <al>Adjunct-klerk (1)</al>
            <al>Klerk (2)</al>
            <al>Klerk A (3)</al>
            <al>Hoofdklerk (4)</al>
            <al>Adjunct-commies (5)</al>
            <al>Adjunct-commies A (6)</al>
            <al>Commies (7)</al>
            <al>Commies A (8)</al>
            <al>Hoofdcommies (9)</al>
            <al>Hoofdcommies A (10)</al>
            <al>Hoofdcommies B (10A)</al>
            <al>Referendaris (11)</al>
            <al>Referendaris A (11A)</al>
            <al>Referendaris B (12)</al>
            <al>Administrateur (13)</al>
            <al>Administrateur A (14)</al>
            <al>Hoofdadministrateur (15)</al>
            <al>Hoofdadministrateur A (16)</al>
            <al>Directeur (17)</al>
            <al>Hoofddirecteur (18)</al>
            <al>Ook dossiers van hierna genoemde ambtenaren kunnen
                geselecteerd worden voor bewaring: ambtenaren die betrokken zijn geweest bij
                een incident waarbij de positie van de Kamer in geding is geweest, ambtenaren
                klokkenluiders, ambtenaren die in de publiciteit zijn geweest, (voormalige)
                ambtenaren, die in het kader van een andere functie van zich hebben doen
                spreken en maatschappelijke aandacht hebben getrokken (bijv. politici),
                ambtenaren waarbij gewetensbezwaren een rol hebben gespeeld bij hun
                functioneren en/of ontslag en dossiers van functionarissen in de directe
                omgeving van het hogere echelon: Kamerbodes, plv. en adj. griffiers en
                secretaressen en chauffeurs.</al>
            <al>Als van een (deel van een) organisatie het
                taakuitvoeringsarchief verloren is gegaan of ernstige schade heeft opgelopen,
                kunnen de personeelsdossiers dienen als vervangende kennisbron.</al>
            <al>Ook verdient het aanbeveling bij de selectie dossiers die qua
                inhoud en opbouw afwijken van het gemiddelde personeelsdossiers aandacht te
                geven. Een gemiddeld personeelsdossiers bevat alleen de stukken die vallen
                onder de handelingen van dit BSD. Een afwijkende dikte van een dossier, het
                aanwezig zijn van persoonlijke brieven, of brieven van derden, kan een
                aanwijzing zijn om het dossier op de onderstaande criteria te beoordelen.</al>
            <al>Criteria betreffende de aard van de gegevens</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>informatie over invloedrijke personen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>informatie over opvallende personen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>informatie over bijzondere gebeurtenissen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>informatie over werkprocessen en uitvoeringsaspecten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al>informatie over aspecten van de organisatie die om de een
                  of andere reden in het P-dossier terecht is gekomen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Criteria betreffende de relatieve informatiewaarde</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>6.</li.nr>
                <al>mate van uniciteit van informatie.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>7.</li.nr>
                <al>mate van diversiteit en uitgebreidheid van informatie.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Ad 1 en 2: Hierbij gaat het om dossiers van ambtenaren die op
              zichzelf en niet per se specifiek als ambtenaar invloedrijk en opvallend zijn,
              maar waarbij de gegevens in het dossier een aanvulling (kunnen) vormen op het
              algemeen bekende beeld of biografie van de persoon. Het betreft bijvoorbeeld
              hoge ambtenaren die een overstap hebben gemaakt naar het bedrijfsleven, een
              internationale organisatie, een non-gouvermentele organisatie (NGO) of andere
              sectoren binnen de overheid (rijk, gemeenten, provincies, ZBO&#x2019;s).</al>
            <al>Ad 3: Hierbij moet worden gedacht aan gegevens over de
              belangrijke (doorslaggevende) betrokkenheid van een ambtenaar bij een
              bijzondere gebeurtenis.</al>
            <al>Ad 4: Hierbij moet worden gedacht aan gegevens over ontwerp,
              bijstelling of be&#xEB;indiging van werkprocessen die een belangrijk deel van het
              takenpakket van de Kamer uitmaken en aan uitvoeringsaspecten, zoals bijzondere
              opdrachten en instructies, of aspecten die binnen de politiek en/of
              maatschappij tot ophef hebben geleid.</al>
            <al>Ad 5: Hierbij kan worden gedacht aan persoonlijk archief,
              bureauarchief, instructies, etc.</al>
            <al>Ad 6: Hierbij gaat het erom of de stukken gezien de aard van
              personeeldossiers unieke informatie bevatten. Bijvoorbeeld: stukken betreffende
              de bezoldiging zijn niet uniek, stukken betreffende een afwijkende bezoldiging
              kunnen dat wel zijn. Of een instructie, die nergens anders te vinden is en
              uniek is voor die ene ambtenaar, of die periode.</al>
            <al>Ad 7: Hierbij gaat het erom of de informatie in het
              personeeldossiers van meer bronnen afkomstig is. Zijn er ook bijlagen,
              rapporten, verslagen, correspondentie van andere bronnen dan een
              personeelsafdeling of de direct leidinggevende.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Deelnemers Werkgroep BSD P-Dossiers Tweede kamer</titel>
            </kop>
            <al>Bij het opstellen van dit BSD, c.q. de bewerking t.b.v. de
                Tweede Kamer, zijn de volgende personen betrokken geweest:</al>
            <al>Reinder van der Heide, Archivaris van de Tweede Kamer der
                Staten-Generaal</al>
            <al>Trudy de Bock (Personeel en Organisatie Tweede Kamer)</al>
            <al>Radjen Gangapersadsing (Personeel en Organisatie Tweede
                Kamer)</al>
            <al>Jan Wetzels (Personeel en Organisatie Tweede Kamer)</al>
            <al>Angela Dellebeke (Nationaal Archief)</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	