<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028178" dtdversie="2.0" id="440259" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Arbeidsgeschillenwet 1946 BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Inleidende
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Overeenkomstig
het bepaalde bij of krachtens deze wet is er een bemiddelaar tot
bevordering van de arbeidsvrede.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
Rijksvertegenwoordiger benoemt, schorst en ontslaat de bemiddelaar en
stelt diens instructie vast.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet wordt verstaat
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">geschil:</nadruk> ieder
geschil tusschen werknemers en een of meer werkgevers over
arbeidsaangelegenheden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">rechtsgeschil:</nadruk> ieder
geschil, dat uitsluitend ter kennisneming van de rechterlijke macht
staat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">werknemersraad:</nadruk> een
vertegenwoordiging, welke bij vrije en geheime stemming is gekozen uit
en door de tot een of meer categorie&#xEB;n van werknemers behorende
werknemers van eenzelfde bedrijf ter behartiging van hun
arbeidsaangelegenheden, een en ander zoals nader omschreven in een door
Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid goedgekeurd
reglement, waarvan een gezamenlijk door of namens het bestuur van het
betrokken bedrijf en door de betrokken vertegenwoordiging van
werknemers in dat bedrijf gewaarmerkt exemplaar bij Onze Minister van
Sociale Zaken en Werkgelegenheid is
gedeponeerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">de
Rijksvertegenwoordiger:</nadruk> de
Rijksvertegenwoordiger, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028142&amp;afdeling=I" compleet="nee">Hoofdstuk V, afdeling 1, van de Wet
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Van
geschillen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Van
de tusschenkomst van de bemiddelaar</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien in
het openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba een geschil is
ontstaan, dat tot staking of uitsluiting aanleiding dreigt te geven en
waarbij vijf en twintig werknemers of meer betrokken zijn, dient
onverwijld door bij het geschil betrokken werkgevers en/of werknemers
of door bestuurders van hun vakverenigingen de tussenkomst van de
bemiddelaar, te worden ingeroepen, welke inroeping onverwijld
schriftelijk wordt bevestigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Betreft
het een geschil dat tot staking of uitsluiting aanleiding kan geven en
waarbij minder dan 25 werknemers betrokken zijn, dan zijn partijen
bevoegd schriftelijk de tusschenkomst van de bemiddelaar in te
roepen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien
een geschil als bedoeld in het eerste of tweede lid van dit artikel is
ontstaan in een bedrijf, waarin voor de bij dat geschil betrokken
categorie van werknemers een werknemersraad bestaat, wordt, in
afwijking in zoverre van het bepaalde in het eerste en het tweede lid
van dit artikel, door het bestuur of bij ontstentenis daarvan door de
vertegenwoordiger(s) op Bonaire, Sint Eustatius of Saba van dat bedrijf
en die werknemersraad over het geschil onderhandeld en getracht zo
spoedig mogelijk een oplossing in der minne tot stand te brengen. Ieder
van de betrokken partijen geeft aan de bemiddelaar kennis van de
aanvang dezer onderhandelingen, welke kennisgeving onverwijld
schriftelijk wordt bevestigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Wanneer
de bemiddelaar van een dreigende staking of uitsluiting dan wel van de
aanvang van de onderhandelingen als bedoeld in het vorige lid kennis
heeft gekregen krachtens het bepaalde in het eerste, tweede of derde
lid van dit artikel of op andere wijze, deelt hij dit onverwijld aan
Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
mede.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3a</nr>
            </kop>
            <al>Indien in een bedrijf een geschil is ontstaan, dat
tot staking of uitsluiting in dat bedrijf aanleiding geeft of heeft
gegeven, dan wel naar het oordeel van Onze Minister van Sociale Zaken
en Werkgelegenheid kan geven, is het gedurende een door Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid te bepalen termijn van ten hoogste dertig dagen
zowel de werknemer als de werkgever verboden in zodanig bedrijf naar
aanleiding van dat geschil het verrichten van arbeid of werkzaamheden,
waartoe de werknemers zich uitdrukkelijk hebben verbonden of waartoe
zij uit kracht van een overeenkomst verplicht zijn, geheel of
gedeeltelijk te staken, te weigeren, na te laten, of zodanige arbeid of
werkzaamheden al dan niet voorwaardelijk of al dan niet met
inachtneming van een termijn op te zeggen, onverminderd de bevoegdheid
tot be&#xEB;indiging van een dienstbetrekking om een dringende reden
als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028752&amp;artikel=1615p" compleet="nee">artikelen 1615p</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028752&amp;artikel=1615q" compleet="nee">1615q van het Burgerlijk Wetboek
BES</extref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3b</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien in een bij ministeri&#xEB;le regeling genoemd bedrijf een geschil is ontstaan of dreigt
te ontstaan, is het in de in die regeling
genoemde bedrijven verboden naar aanleiding van dat geschil het
verrichten van arbeid of werkzaamheden waartoe de werknemers zich
uitdrukkelijk hebben verbonden of waartoe zij uit kracht van een
overeenkomst verplicht zijn, geheel of gedeeltelijk te staken, te
weigeren, na te laten, of zodanige arbeid of werkzaamheden al dan niet
voorwaardelijk of al dan niet met inachtneming van een termijn op te
zeggen, totdat de bemiddeling van de bemiddelaar ter vereffening of ter
voorkoming van het geschil zal zijn ge&#xEB;indigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien in
een bedrijf als bedoeld in het vorige lid een geschil is ontstaan dat
tot staking of uitsluiting in dat bedrijf aanleiding geeft of naar het
oordeel van Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid kan
geven, of indien in een zodanig bedrijf een staking of uitsluiting
reeds is ingetreden, is het &#x2013; onverminderd het bepaalde in het
eerste lid &#x2013; gedurende een door Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid te bepalen termijn van ten hoogste negentig dagen verboden in zodanig
bedrijf naar aanleiding van het geschil het verrichten van arbeid of
werkzaamheden waartoe de werknemers zich uitdrukkelijk hebben verbonden
of waartoe zij uit kracht van een overeenkomst verplicht zijn, geheel
of gedeeltelijk te staken, te weigeren, na te laten, of zodanige arbeid
of werkzaamheden al dan niet voorwaardelijk of al dan niet met
inachtneming van een termijn op te
zeggen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien de
bemiddelaar krachtens het bepaalde in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=3">eerste, tweede of derde lid
van artikel 3</intref> of op andere wijze kennis heeft gekregen van een geschil,
dat tot staking of uitsluiting aanleiding dreigt te geven of heeft
gegeven, stelt hij zich onverwijld in verbinding met partijen en tracht
met alle hem ten dienste staande middelen zo spoedig mogelijk een
oplossing tot stand te brengen. Betreft het een geval als bedoeld in
artikel 3, derde lid, dan is de taak van de bemiddelaar in de eerste
plaats gericht op het plegen van overleg ter verkrijging van een
oplossing in der minne tussen het bestuur of bij ontstentenis daarvan
de vertegenwoordiger(s) op Bonaire, Sint Eustatius of Saba van dat
bedrijf en de betrokken werknemersraad.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Hij kan
bij het geschil betrokken werkgevers of werknemers of bestuurders van
hunne vakvereenigingen, tot het geven van inlichtingen betreffende het
geschil voor zich doen verschijnen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
opgeroepene is verplicht te verschijnen en alle gewenschte inlichtingen
te verstrekken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Partijen
zijn verplicht de bemiddelaar alle van hen gevorderde bijstand en
medewerking te verlenen, waartoe zij redelijkerwijze in staat
zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het
bepaalde in het voorgaande lid van dit artikel blijft buiten
toepassing, indien of zolang de bemiddelaar zich ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=5">artikel 5</intref>
van tussenkomst dient te onthouden, doch de betrokken partijen zijn
verplicht hem desverlangd omtrent het verloop van de onderhandelingen
in te lichten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4a</nr>
            </kop>
            <al>De bemiddelaar kan ambtshalve zijn bemiddeling
aanbieden, met inachtneming van het gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=5">artikel
5</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
bemiddelaar onthoudt zich van tusschenkomst of van verdere
tusschenkomst in een
geschil:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>indien
hem blijkt, dat partijen eigen bemiddelaars hebben, tenzij uit de
omstandigheden valt af te leiden, dat deze bemiddelaars niet in het
geschil gekend zullen worden of het optreden van deze bemiddelaars niet
tot vereffening van het geschil heeft
geleid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien hem
blijkt, dat het geschil een rechtsgeschil
is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>zolang
onderhandelingen, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=3">artikel 3, derde lid</intref>, gaande zijn en
naar zijn oordeel uit de omstandigheden redelijkerwijs valt af te
leiden dat die onderhandelingen tot vereffening van het geschil kunnen
leiden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Hebben de
in het eerste lid onder a en b genoemde omstandigheden slechts
betrekking op een gedeelte der bij het geschil betrokken werkgevers of
werknemers, dan beslist de bemiddelaar, naar gelang van omstandigheden,
of en in hoeverre hij in het geschil tusschenbeide zal
komen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <al>Indien in het geval, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=3">artikel 3 sub 2</intref>,
de bemiddelaar geen termen aanwezig acht voor zijne tusschenkomst,
geeft hij daarvan kennis aan de verzoekers. Hij kan hun daarbij
zodanige raadgevingen verstrekken als hem dienstig schijnen om eene
minnelijke be&#xEB;indiging van het geschil te
bevorderen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien
het geschil meer dan &#xE9;&#xE9;n bedrijf omvat of in verschillende
bedrijven is ontstaan kan de Rijksvertegenwoordiger op verzoek van de
bemiddelaar voor elk bedrijf of voor elk geschil een buitengewone
bemiddelaar benoemen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Al
hetgeen bij of krachtens deze wet bepaald is met betrekking tot de
bemiddelaar, geldt eveneens ten aanzien van de krachtens het eerste lid
van dit artikel benoemde buitengewone
bemiddelaars.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7a</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien
het geschil is ontstaan in een of meer bedrijven als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=3b">artikel
3B, eerste lid</intref>, en de tussenkomst van de bemiddelaar, alsmede c.q. van
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=7">artikel 7</intref> bedoelde buitengewone bemiddelaar, niet tot oplossing
in der minne van het geschil heeft geleid, kan Onze Minister van
Sociale Zaken en Werkgelegenheid een of meer andere buitengewone
bemiddelaars &#x2013; al dan niet in opvolging van elkaar &#x2013; in
dat geschil benoemen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Al
hetgeen bij of krachtens deze wet bepaald is met betrekking tot de
bemiddelaar, alsmede het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=9">artikelen 9, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=10">10</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=11">11</intref>, is van overeenkomstige toepassing ten aanzien van een of meer
krachtens het vorige lid benoemde buitengewone bemiddelaars, behoudens
het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=4">tweede volzin van artikel 4, eerste lid</intref>, indien het
betreft een geval als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=3">artikel 3, derde
lid</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Van
de tusschenkomst van eenen bijzonderen
bemiddelaar</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
Rijksvertegenwoordiger kan ter vereffening van een geschil dat niet
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=5">artikel 5</intref> aan de tusschenkomst van de bemiddelaar is
onttrokken, overgaan tot de aanwijzing van een bijzonderen bemiddelaar,
al dan niet bijgestaan door een commissie, indien het verzoek daartoe
schriftelijk wordt gedaan door of namens de bij het geschil betrokken
werkgevers en werknemers, of door of namens zoodanig gedeelte van hen,
dat naar het oordeel van de Rijksvertegenwoordiger de tusschenkomst van
een bijzonderen bemiddelaar kan leiden tot vereffening van het geschil,
althans tot eene aanzienlijke beperking van het aantal daarbij
betrokken personen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de
toepassing van het bepaalde in deze paragraaf worden alleen geacht tot
eene partij te behooren de werkgevers, de werknemers, of de
vakvereenigingen van werkgevers en werknemers, door of namens wie een
verzoek is gedaan, als bedoeld in het eerste lid, alsmede de werkgevers
en de werknemers, die bij het geschil zijn betrokken en die door den
bijzonderen bemiddelaar zijn toegelaten, om zich, bij de behandeling
van het geschil door dien bijzonderen bemiddelaar, daarin te
voegen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
bemiddelaar kan op verzoek van partijen als bijzondere bemiddelaar
optreden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Tenzij
het derde lid van dit artikel van toepassing is, onthoudt de
bemiddelaar zich van tussenkomst of van verdere tusschenkomst in een
geschil, indien door de Rijksvertegenwoordiger een bijzonderen
bemiddelaar is aangewezen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
bijzondere bemiddelaar kan tot eene partij behoorende werkgevers en
werknemers, bestuurders van vakvereenigingen welke of welker leden tot
eene partij behooren, alsmede getuigen en deskundigen voor zich en
eventueel voor de commissie doen verschijnen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
opgeroepene is verplicht te verschijnen en alle gewenschte inlichtingen
te verschaffen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
bijzondere bemiddelaar kan met goedvinden van de Rijksvertegenwoordiger
aan deskundigen opdragen een onderzoek in te
stellen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Komt ene
bemiddeling tot stand, zoo wordt daarvan eene akte opgemaakt, welke
door den bijzonderen bemiddelaar, eventueel door de Commissieleden en
door of namens beide partijen onderteekend wordt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Slaagt de
bemiddeling niet, dan kan de bijzondere bemiddelaar, mede namens de
commissie, tenzij partijen zich alsnog verbinden het geschil aan de
uitspraak van een scheidsgerecht als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;paragraaf=3">&#xA7; 3 van dit
hoofdstuk</intref>, te onderwerpen, zijn oordeel uitspreken over alle
geschilpunten en de middelen tot vereffening van het geschil. Van dit
oordeel wordt schriftelijk mededeeling gedaan aan partijen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij het
doen dezer mededeeling verzoekt de bijzondere bemiddelaar ieder der
partijen hem binnen een door dezen gestelden termijn te berichten, of
zij de voorgestelde middelen tot vereffening aanvaardt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Verklaren
beide partijen de voorgestelde middelen te aanvaarden, dan wordt
daarvan eene akte opgemaakt, welke door den bijzonderen bemiddelaar,
eventueel door de Commissieleden en door of namens beide partijen
ondertekend wordt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Bij
gebreke van eene verklaring van een of van beide partijen, dat zij de
voorgestelde middelen tot vereffening aanvaarden, kan de bijzondere
bemiddelaar zijn oordeel over de geschilpunten en de door hem
voorgestelde middelen tot vereffening geheel of gedeeltelijk openbaar
maken.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <al>Alle geschillen, die ter zake van de behandeling
van het geschil door den bijzonderen bemiddelaar, eventueel bijgestaan
door een commissie, mochten rijzen, worden door hem
beslecht.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Van
het scheidsgerecht</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Partijen
kunnen zich met medewerking van de bemiddelaar verbinden, een geschil
te onderwerpen aan de uitspraak van een scheidsgerecht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in lid
1 bedoelde verbintenis wordt schriftelijk aangegaan ten overstaan van
de bemiddelaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
bemiddelaar stelt vast hetgeen in de schriftelijke verbintenis dient te
worden opgenomen. Hij is bevoegd alle door hem wenschelijk geachte
aanwijzingen aan partijen te geven, terzake de verbintenis,
scheidsgerecht en de richtige naleving van diens uitspraak.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Geen
geschil kan onderworpen worden aan de beslissingen van een
scheidsgerecht, indien partijen zich niet bij de in lid 2 bedoelde
schriftelijke overeenkomst ten genoegen van de bemiddelaar verbinden,
de beslissing van het scheidsgerecht na te
leven.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <al>Het scheidsgerecht kan met goedvinden van de
bemiddelaar zich tot partijen wenden alsmede getuigen en deskundigen
voor zich doen verschijnen. De opgeroepene is verplicht te verschijnen
en alle gewenschte inlichtingen te
verschaffen.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Van
het voorkomen van geschillen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>De bemiddelaar kan op verzoek van werkgevers en
werknemers dezen bijstaan bij het treffen van overeenkomsten, welke de
arbeidsvrede kunnen bevorderen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
bemiddelaar kan op verzoek van de werkgever of van het bestuur van een
vakvereniging van werknemers een referendum onder &#xE9;&#xE9;n of
meerdere door hem te bepalen categorie&#xEB;n van werknemers in een
bedrijf houden teneinde vast te stellen welke vakverenigingen door de
meerderheid van die werknemers wordt aangewezen om hen bij de
behartiging van hun arbeidsaangelegenheden te vertegenwoordigen. Aan
het referendum kunnen slechts deelnemen rechtspersoonlijkheid
bezittende verenigingen van werknemers, wier statuten de bevoegdheid
tot het aangaan van collectieve arbeidsovereenkomsten met name noemen,
en die ten genoege van de bemiddelaar stukken hebben overgelegd waaruit
blijkt dat de meerderheid van de betreffende categorie of
categorie&#xEB;n van werknemers lid van die vereniging is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
werkgever is verplicht de betreffende categorie of categorie&#xEB;n van
werknemers op de dag waarop het referendum wordt gehouden, gedurende de
door de bemiddelaar vastgestelde tijd, voor zover deze binnen hun
arbeidstijd valt, met behoud van loon vrijaf te geven, teneinde hun
stem uit te brengen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
bemiddelaar deelt de werkgever en de betreffende vakverenigingen van
werknemers de uitslag van het referendum zo spoedig mogelijk
schriftelijk mede.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
werkgever is verplicht, omtrent het aangaan van een collectieve
arbeidsovereenkomst te onderhandelen met het bestuur van de
vakvereniging van werknemers, die bij het referendum door de
meerderheid van de werknemers werd aangewezen om hen bij de behartiging
van hun arbeidsaangelegenheden te
vertegenwoordigen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14b</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
bemiddelaar verleent op verzoek van een werkgever of het bestuur van
een vakvereniging van werknemers bemiddeling bij de onderhandelingen
omtrent het aangaan van een collectieve arbeidsovereenkomst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
bemiddelaar kan de werkgever en het bestuur van de vakvereniging van
werknemers voor zich doen verschijnen teneinde te trachten partijen met
alle hem ten dienste staande middelen bij te staan bij de
onderhandelingen omtrent het aangaan van de collectieve
arbeidsovereenkomst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Partijen
zijn verplicht te verschijnen en de bemiddelaar alle van hen gevorderde
bijstand en medewerking te verlenen, waartoe zij redelijkerwijze in
staat zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Algemeene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Aan de
bemiddelaars, de buitengewone bemiddelaars en het hun toegevoegde
personeel kan Onze Minister een schadeloosstelling toekennen voor door
hen verrichte werkzaamheden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Aan de
bijzondere bemiddelaars, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=8">artikel&#xA0;8</intref>, en de hun
toegevoegde commissieleden kan Onze Minister een schadeloosstelling
toekennen.</al>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Hij die
niet voldoet aan een der verplichtingen omschreven in de tweede volzin
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=3">artikel 3, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=4">artikel 4 derde, vierde en vijfde lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=13">artikel 13</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=14a">artikel 14A, tweede en vierde lid</intref>,
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=14b">artikel 14B, derde lid</intref>, wordt gestraft met hechtenis van ten hoogste
een maand of geldboete van de eerste categorie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Hij die
handelt in strijd met het bepaalde bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=3b">artikel
3B, eerste lid</intref>, of binnen de gestelde termijn met het verbod als
bedoeld in artikel 3B, tweede lid, wordt gestraft met gevangenisstraf
van ten hoogste vier jaar. Indien twee of meer personen tengevolge van
samenspanning het feit plegen in artikel 3B, tweede lid, omschreven,
kan te hunnen aanzien, zomede ten aanzien van de leiders of aanleggers
der samenspanning, de gevangenisstraf met een derde worden
verhoogd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Hij die
binnen de gestelde termijn handelt in strijd met het verbod als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=3a">artikel 3A</intref>, wordt gestraft met hechtenis van ten hoogste een jaar of
geldboete van de eerste categorie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De feiten
bij het eerste en derde lid van dit artikel strafbaar gesteld, worden
beschouwd als overtredingen. De overige bij deze wet strafbaar gestelde
feiten worden beschouwd als
misdrijven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het is
aan de bemiddelaar, de buitengewone bemiddelaars en het hun toegevoegde
personeel, aan de bijzondere bemiddelaars, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=8">artikel 8</intref> en de
hun toegevoegde commissieleden en aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028178&amp;artikel=9">artikel 9</intref> bedoelde
deskundigen verboden om hetgeen hun in hunne hoedanigheid gebleken of
medegedeeld is, verder bekend te maken dan voor de vervulling van de
hun bij of krachtens deze wet opgedragen taak of ter voldoening aan
eene bij de wet opgelegde verplichting gevorderd wordt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Hij, die
opzettelijk de bij of krachtens het vorig lid opgelegde geheimhouding
schendt, wordt gestraft met gevangenisstraf van ten hoogste zes maanden
of geldboete van de eerste categorie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Geen
vervolging heeft plaats dan op klachte van hem, ten aanzien van wie die
geheimhouding is geschonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet is niet van toepassing op geschillen
tusschen personen, die anders dan krachtens arbeidsovereenkomst in
dienst zijn van een publiekrechtelijk lichaam, en dat
lichaam.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere
regels worden gesteld omtrent de uitvoering van deze
wet.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <al>Alle ingevolge van deze wet opgemaakte of
overgelegde stukken, verzoekschriften en beschikkingen zijn vrij van
het recht van zegel en registratie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als:
Arbeidsgeschillenwet 1946 BES.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <al>[Vervallen]</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	