<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001835" dtdversie="2.0" id="7959" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 16 Mei 1829, omtrent de afschaffing der nog in werking
    zijnde wetboeken, op het tijdstip der invoering van de nationale wetboeken</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILLEM, bij de gratie Gods, Koning der Nederlanden, Prins
        van Oranje-Nassau, Groot-Hertog van Luxemburg, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen die deze zullen zien of hooren lezen,
            salut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging hebben genomen, dat het
            van belang is om, op het tijdstip der invoering van de
            nationale wetboeken en van de wet op de regterlijke
            organisatie, de nog in werking zijnde wetboeken, en wel over
            dezelfde stoffen handelende, uitdrukkelijk afteschaffen;</considerans.al>
        <considerans.al/>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal,</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Te rekenen van den dag der invoering van het burgerlijk
            wetboek der Nederlanden, wordt afgeschaft en zal ophouden
            kracht van wet te hebben, het wetboek van Napoleon, met al
            de daartoe behoorende besluiten en verordeningen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Insgelijks zijn op hetzelfde tijdstip afgeschaft de
            algemeene en plaatselijke gebruiken in de stoffen welke bij
            het nieuwe wetboek worden behandeld. Het wettelijk gezag van
            het romeinsche regt is en blijft afgeschaft.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Het tegenwoordige wetboek op de manier van procederen in
        burgerlijke zaken, mitsgaders de besluiten en verordeningen
        daartoe betrekkelijk, zijn afgeschaft op den dag der invoering
        van het nieuwe wetboek van burgerlijke regtsvordering.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Het tegenwoordige <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838" compleet="nee">wetboek van
        koophandel</extref>, mitsgaders de besluiten en
        verordeningen daartoe betrekkelijk, zijn afgeschaft op den dag
        der invoering van het nieuwe <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838" compleet="nee">wetboek van koophandel</extref>.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Het tegenwoordige wetboek op het strafregt, mitsgaders de
        besluiten en verordeningen daartoe betrekkelijk, zijn afgeschaft
        op den dag der invoering van het nieuwe wetboek op het strafregt.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Het tegenwoordige wetboek van criminele instructie, mitsgaders
        de besluiten en verordeningen daartoe betrekkelijk, zijn
        afgeschaft op den dag der invoering van het nieuwe
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">wetboek van strafvordering</extref>.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>De tegenwoordige wetten op de zamenstelling der regterlijke
        magt, mitsgaders de besluiten en verordeningen daartoe
        betrekkelijk, zijn afgeschaft op den dag der invoering van de
        wet van 18 April 1827.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Ieder wetboek van het Koningrijk zal in eene doorloopende reeks
        van artikelen worden vervat, met in achtneming der orde bij de
        vastgestelde titels aangenomen, en met zoodanige wijzigingen en
        verbeteringen, als bij eenige afzonderlijke wetten reeds zijn of
        nader zullen worden aangenomen, behoudens:</al>
    <al>1&#xB0;. Dat de 12e titel van het 1e boek van het burgerlijk wetboek,
        handelende <nadruk type="cur">van de akten van den burgerlijken
        stand,</nadruk> onmiddellijk zal volgen op den 2e titel van dat
        boek, handelende van Nederlanders en Vreemdelingen.</al>
    <al>2&#xB0;. Dat de 5e titel van het 3e boek, handelende van <nadruk type="cur">schenkingen,</nadruk> zal worden geplaatst dadelijk
        na den 9e titel van hetzelfde boek.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed"> 
  <slotformulering> 
	 <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat alle ministeri&#xEB;le
		departementen, autoriteiten, kollegien en ambtenaren, wien zulks aangaat, aan
		de naauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al> 
  </slotformulering> 
  <gegeven> 
	 <dagtekening> 
		<plaats>Gegeven te Brussel</plaats> 
		<datum isodatum="">den 16den Mei des jaars 1829, en van Onze regering het
		  zestiende.</datum> 
	 </dagtekening> 
	 <koning>WILLEM.</koning> 
  </gegeven> 
  <ondertekening> <functie>Van wege den Koning,</functie> 
	 <naam> 
		<achternaam>J. G. DE MEY VAN STREEFKERK.</achternaam> 
	 </naam> </ondertekening> 
  <uitgifte> 
	 <datum isodatum="">den zeven en twintigsten Mei 1829,</datum> 
	 <ondertekening> <functie>De Secretaris van Staat,</functie> 
		<naam> 
		  <achternaam>J. G. DE MEY VAN STREEFKERK,</achternaam> 
		</naam> </ondertekening> 
  </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	