<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018470" id="326449" soort="wet"><intitule>Wet van 23 juni 2005 tot wijziging van de Wet toezicht
    effectenverkeer 1995 ter implementatie van richtlijn nr. 2003/71/EG van het
    Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 4&#xA0;november 2003
    betreffende het prospectus dat gepubliceerd moet worden wanneer effecten aan
    het publiek worden aangeboden of tot de handel worden toegelaten en tot
    wijziging van Richtlijn 2001/34/EG (PbEU L 345) en tot uitvoering van
    verordening nr. 809/2004 van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van
    29&#xA0;april 2004 tot uitvoering van Richtlijn 2003/71/EG van het Europees
    Parlement en de Raad wat de in het prospectus te verstrekken informatie, de
    vormgeving van het prospectus, de opneming van informatie door middel van
    verwijzing, de publicatie van het prospectus en de verspreiding van
    advertenties betreft (PbEU L 149)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al><considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk
          is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007657" compleet="nee">Wet toezicht effectenverkeer 1995</extref> te wijzigen in verband met de
          implementatie van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2003/71/EG</extref> van het Europees Parlement
          en de Raad van de Europese Unie van 4&#xA0;november 2003 betreffende het
          prospectus dat gepubliceerd moet worden wanneer effecten aan het
          publiek worden aangeboden of tot de handel worden toegelaten en tot
          wijziging van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 2001/34/EG</extref> (PbEU L 345) en de uitvoering van
          <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening nr. 809/2004</extref> van de Commissie van de Europese
          Gemeenschappen van 29&#xA0;april 2004 tot uitvoering van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn
          2003/71/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad wat de in het
          prospectus te verstrekken informatie, de vormgeving van het
          prospectus, de opneming van informatie door middel van verwijzing, de
          publicatie van het prospectus en de verspreiding van advertenties
          betreft (PbEU L 149);</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>I</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet toezicht
effectenverkeer 1995.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>II</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de economische delicten.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>III</nr></kop><al>Vanaf het tijdstip van de
inwerkingtreding van deze wet berust het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007708&amp;hoofdstuk=II" compleet="nee">Hoofdstuk II van
het Besluit toezicht effectenverkeer 1995</extref> op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007657&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, vierde lid, van
de Wet toezicht effectenverkeer 1995</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IIIa</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een prospectus dat voor het tijdstip van
inwerkingtreding van deze wet ter goedkeuring is voorgelegd aan
Euronext Amsterdam N.V. en waarvoor op het tijdstip van
inwerkingtreding van deze wet nog geen goedkeuring is verleend, wordt
door Euronext Amsterdam N.V. onverwijld ter behandeling doorgezonden
aan de rechtspersoon waaraan op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007657&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40 van deze wet</extref> de
bevoegdheden van Onze Minister, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018470&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel B</intref>, zijn
overgedragen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien Euronext
Amsterdam N.V. op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet nog
geen beslissing heeft genomen op een bezwaar dat is ingesteld tegen een
door haar genomen besluit omtrent goedkeuring van een prospectus, wordt
het bezwaarschrift aangemerkt als beroepschrift en door Euronext
Amsterdam N.V. onverwijld ter behandeling doorgezonden aan het College
van Beroep voor het bedrijfsleven. Het College beslist op het beroep
volgens het recht zoals dat geldt vanaf het tijdstip van
inwerkingtreding van deze
wet.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de rechtbank te
Rotterdam op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet nog geen
beslissing heeft genomen op een beroep dat is ingesteld tegen een
besluit als bedoeld in het tweede lid, wordt het beroepschrift
onverwijld ter behandeling doorgezonden aan het College van Beroep voor
het bedrijfsleven. Het College beslist op het beroep volgens het recht
zoals dat geldt vanaf het tijdstip van inwerkingtreding van deze
wet.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IV</nr></kop><al>Deze wet treedt in werking
op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Gegeven te       &#x2019;s-Gravenhage</plaats><datum isodatum="23 juni 2005">23 juni 2005</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Financi&#xEB;n
          ,
        </functie><naam><voornaam>G.</voornaam><achternaam>Zalm</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2005-06-30">de <nadruk type="cur">dertigste</nadruk> juni 2005</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            
          ,</functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	