<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018795" dtdversie="2.0" id="331119" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 22 september 2005, Directie Sociale Verzekeringen, nr. SV/R&amp;S/2005/73174, houdende regels met betrekking tot de financiering van scholing van jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen (Subsidieregeling scholing jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=50a" compleet="nee">artikel 50a van de Wet arbeidsongeschiktheidsvoorziening jonggehandicapten</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de minister: de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>jonggehandicapte met ernstige scholingsbelemmeringen: de jonggehandicapte die</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>na scholing of opleiding, die strekt tot behoud, herstel of bevordering van de mogelijkheid tot het verrichten van arbeid, in staat is algemeen geaccepteerde arbeid te verrichten als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=2%3A5" compleet="nee">artikelen&#xA0;2:5</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A1" compleet="nee">3:1
van de Wet werk en arbeidsondersteuning
jonggehandicapten</extref>, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>als rechtstreeks en objectief medisch vast te stellen gevolg van ziekte of gebrek, ook met toepassing van voorzieningen als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=35" compleet="nee">artikelen 35</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=36" compleet="nee">36 van de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019058&amp;artikel=2.17" compleet="nee">artikel 2.17 van de Wet Invoering en financiering Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> ernstige belemmeringen ondervindt bij het deelnemen aan dergelijke scholing of opleiding;</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>scholingsinstelling: rechtspersoon die in het kader van de uitoefening van beroep of bedrijf door scholing de inschakeling van jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen in de arbeid bevordert;</al>
          </li><li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>cohort:
een groep jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen die in
een bepaald kalenderjaar zijn opleiding aan een scholingsinstelling is
aangevangen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>cohortperiode: periode
van drie jaar en zeven maanden waarin een cohort een opleiding volgt
aan een
scholingsinstelling.</al>
                        </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Subsidie scholingsinstellingen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen verstrekt &#xE9;&#xE9;n keer per drie jaar op aanvraag, telkens voor de duur van
vijf kalenderjaren en zeven
maanden, subsidie ten behoeve van een scholingsinstelling die beroepsonderwijs voor jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen verzorgt als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.2.2" compleet="nee">artikel 7.2.2 van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>, voorzover de jonggehandicapte op of na 1 januari 2006 dit onderwijs is gaan volgen en dat onderwijs is gericht op het verwerven van arbeidsmarktgerichte diploma&#x2019;s of deelcertificaten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De beschikking tot verlening van subsidie als bedoeld in het eerste lid vermeldt de verhouding tussen het bedrag van de subsidie en de door de subsidieontvanger te verrichten activiteiten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieplafond</titel>
        </kop>
        <al>De minister stelt &#xE9;&#xE9;n keer per
drie jaar, telkens voor de duur van vijf kalenderjaren en zeven
maanden, het subsidieplafond per cohort
vast dat naar de klassen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, kan verschillen en doet hiervan mededeling in de Staatscourant.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Verdeling beschikbare subsidie over aanvragers</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Na het verstrijken van de periode van indiening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=6">artikel 6, vijfde lid</intref>, worden de aanvragen, per cohort conform de
klassenindeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>, ingedeeld naar de ernst van de handicap of de behoefte aan scholing van de cursisten op wie de aanvraag betrekking heeft.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Per cohort
per klasse, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>, worden de aanvragen in een rangorde geplaatst. Daarbij worden de aanvragen beoordeeld naar de verhouding tussen de kosten van de opleiding en het percentage jonggehandicapten dat na afronding van de door de scholingsinstelling verzorgde scholing een dienstbetrekking aangaat, waarbij de aanvraag met de gunstigste verhouding als eerste in de rangorde wordt geplaatst.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien het subsidiebedrag dat verleend kan worden aan de subsidieaanvrager wiens aanvraag als eerste in de rangorde is geplaatst, lager is dan het subsidieplafond per cohort per
klasse, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, verleent het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen dat subsidiebedrag. Indien aan de aanvrager van de volgende aanvraag een subsidiebedrag kan worden verleend dat lager is dan het bedrag dat na beslissing op de eerste aanvraag resteert, verleent het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen ook aan die aanvrager dat subsidiebedrag, en zo vervolgens.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien in de rangorde een aanvraag aan de orde is waarop een hoger bedrag kan worden verleend dan het bedrag dat van het subsidieplafond per cohort per
klasse resteert wordt het subsidiebedrag bepaald gelijk aan het van het subsidieplafond per cohort per klasse resterende bedrag.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen wijst resterende aanvragen af.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieaanvrager</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De subsidie wordt aangevraagd door een natuurlijk persoon of een rechtspersoon die gemachtigd is om de scholingsinstelling ten behoeve waarvan de subsidie wordt aangevraagd, in rechte te vertegenwoordigen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De subsidie wordt verstrekt aan de subsidieaanvrager.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieaanvraag</titel>
        </kop>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
aanvraag tot subsidieverlening wordt ingediend bij het
Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen.</al>
                     </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De subsidieaanvrager maakt bij de indiening van de aanvraag gebruik van het daartoe door het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen te verstrekken formulier.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Bij de aanvraag wordt overgelegd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een beschrijving van de onderwijsvorm van de scholingsinstelling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een begroting van de voor subsidie in aanmerking te brengen kosten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een opgave van het aantal jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen van wie scholing met de subsidie wordt bekostigd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een document waaruit blijkt dat de subsidieaanvrager gemachtigd is de scholingsinstelling ten behoeve waarvan subsidie wordt aangevraagd, in rechte te vertegenwoordigen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>gegevens met betrekking tot het aantal jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen dat in de laatste vijf jaar na het volgen van een opleiding bij een scholingsinstelling, in de arbeid is ingeschakeld. </al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien de subsidieaanvrager voor de kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, subsidie van een ander bestuursorgaan heeft aangevraagd of ontvangt, dan wel in verband daarmee van anderen inkomsten verwerft, doet hij daarvan mededeling in de aanvraag.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Een aanvraag om subsidie wordt een zodanig tijdstip verzonden dat het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen deze ontvangt voor 1 november van het jaar voorafgaand aan het eerste kalenderjaar waarop de aanvraag betrekking heeft. Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen geeft een beschikking
binnen acht weken na ontvangst van de
aanvraag.</al>
        </lid>
      <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen neemt een aanvraag
tot subsidieverlening voor een bedrag van minder dan
&#x20AC;&#xA0;125.000,&#x2013; niet in
behandeling.</al>
                     </lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel>
        </kop>
        <al>Voor subsidie kunnen slechts in aanmerking worden gebracht de volgende noodzakelijke, rechtstreeks aan de voorbereiding en de feitelijke uitvoering van de scholing of opleiding van jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen toe te rekenen, werkelijk gemaakte en ten laste van de scholingsinstelling ten behoeve waarvan de subsidie is aangevraagd, gebleken kosten van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>personeel;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>lesmateriaal;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>kosten van huisvesting, ICT en andere indirecte kosten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de woonfunctie van de jonggehandicapte met ernstige scholingsbelemmeringen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>vervoer als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid, onderdeel j</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>inschakeling in de arbeid.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Omvang subsidie</titel>
        </kop>
        <al>De subsidie voor de kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, bedraagt maximaal het in de beschikking tot subsidieverlening overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=4">artikel 4</intref> vastgestelde bedrag.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Weigering subsidie</titel>
        </kop>
        <al>Subsidie wordt geweigerd, indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de voor subsidie in aanmerking te brengen kosten niet in een redelijke verhouding staan tot de daarvan te verwachten resultaten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de subsidie betrekking heeft op kosten die v&#xF3;&#xF3;r de subsidieaanvraag zijn gemaakt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de administratieve organisatie niet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=11">artikel 11</intref> gestelde eisen voldoet;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de locatie waar door de scholingsinstelling onderwijs wordt geboden niet goed toegankelijk is voor jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen, voorzover deze toegankelijkheid de doelgroep van de scholingsinstelling waarvoor de subsidie wordt aangevraagd in aanmerking nemende, noodzakelijk kan worden geacht;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de scholingsinstelling niet is aangepast op het geven van arbeidsmarktgericht beroepsonderwijs aan jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>leraren en begeleiders van de scholingsinstelling niet beschikken over kwalificaties waaruit blijkt dat zij bevoegd en deskundig zijn met betrekking tot het geven van beroepsonderwijs en begeleiding aan jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>het onderwijsprogramma van de scholingsinstelling geen specifiek op jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen gericht beroepsonderwijs omvat;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>de scholingsinstelling geen ondersteuning biedt indien de jonggehandicapte met ernstige scholingsbelemmeringen een stage volgt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>de scholingsinstelling bij het te geven onderwijs geen rekening houdt met de specifiek op de jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen gerichte activiteiten op het terrein van de zorg;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>de scholingsinstelling geen zorg draagt voor het vervoer tussen het al dan niet tijdelijke woonadres van jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen en de scholingsinstelling of tegemoetkoming in de kosten van dat vervoer;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>de scholingsinstelling niet kan aangeven met welke activiteiten wordt bevorderd dat de jonggehandicapte met ernstige scholingsbelemmeringen direct aansluitend op de schoolopleiding kan instromen in het arbeidsproces; of</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>l.</li.nr>
            <al>de scholingsinstelling in de twee jaar aansluitend op de afronding van de schoolopleiding door de jonggehandicapte met ernstige scholingsbelemmeringen geen nazorg biedt.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>m.</li.nr>
            <al>bij de subsidieverlening en de subsidievaststelling wordt rekening gehouden met subsidies of inkomsten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=6">artikel 6, vierde lid</intref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Beschikking
subsidieverlening/voorschot</titel>
        </kop>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien
de gevraagde subsidie geheel of gedeeltelijk wordt verleend, geeft het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen aan de subsidieaanvrager
een beschikking tot subsidieverlening, waarbij per cohortperiode voor
ieder cohort ambtshalve een voorschot van ten hoogste 60% van de
verleende subsidie voor dat specifieke cohort kan worden
verleend.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen is bevoegd in de
cohortperiode ten hoogste &#xE9;&#xE9;n keer een tweede voorschot toe
te kennen, waarbij de hoogte van het eerste en tweede voorschot tezamen
ten hoogste 60% van de verleende subsidie voor dat specifieke cohort
bedragen.</al>
                     </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">10a</nr>
                        <titel status="officieel">Geen
aanspraak vervolgsubsidie</titel>
                     </kop>
                     <al>Verstrekking van subsidie
door het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen op grond van deze
regeling kan geen aanspraken doen ontstaan op verlening van een
vervolgsubsidie.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Administratie</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De subsidieaanvrager draagt zorg voor een inzichtelijke en controleerbare administratie. Deze administratie bestaat uit een leerlingenadministratie en een financi&#xEB;le administratie, waarin alle voor de subsidieverlening en de subsidievaststelling noodzakelijke gegevens tijdig, juist en volledig zijn vastgelegd en zijn te verifi&#xEB;ren met bewijsstukken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De administratie biedt voldoende mogelijkheden voor een goede accountantscontrole.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De subsidieaanvrager draagt er zorg voor dat voor de subsidieverlening en de subsidievaststelling noodzakelijke bescheiden bewaard blijven tot en met vijf jaren na het jaar waarin de subsidie is vastgesteld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">11a</nr>
                        <titel status="officieel">Meldingsplicht
en
voortgangsverslag</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
subsidieaanvrager doet onverwijld een schriftelijke melding zodra
aannemelijk is dat de activiteiten waarvoor de subsidie is verleend
niet, niet tijdig of niet geheel zullen worden verricht of dat niet,
niet tijdig of niet geheel aan de aan de subsidie verbonden
verplichtingen zal worden
voldaan.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De in
het vorige lid bedoelde omstandigheid doet zich in ieder geval, doch
niet uitsluitend, voor indien er sprake is van een substantieel aantal
minder te scholen jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen
dan waarop de door Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen
afgegeven toekenningsbeschikking is
gebaseerd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
subsidieaanvrager overlegt &#xE9;&#xE9;n keer per periode van
12&#xA0;maanden een tussentijds voortgangsverslag aan het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, conform de eisen die het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen in de beschikking aan dit
verslag
stelt.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Verantwoording en subsidievaststelling</titel>
        </kop>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
subsidieaanvrager dient na afloop van de activiteiten waarvoor subsidie
is verleend een aanvraag tot subsidievaststelling in. Het verzoek tot
subsidievaststelling wordt door het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen ontvangen uiterlijk dertien weken na afloop van
de cohortperiode waarvoor subsidie is verleend. Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen geeft een beschikking
binnen acht weken na ontvangst van de
aanvraag.</al>
                     </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De aanvraag, bedoeld in het eerste lid, wordt ingediend onder gebruikmaking van het door het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen verstrekte formulier, dat is ingericht overeenkomstig een door het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen vast te stellen model, vergezeld van een declaratie van de gemaakte subsidiabele kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, die is ingericht overeenkomstig een door het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen vast te stellen model.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De declaratie is voorzien van een verklaring van een accountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>. De verklaring van de accountant is gebaseerd op een controle die is uitgevoerd overeenkomstig het door het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen voorgeschreven controle- en rapportageprotocol.</al>
        </lid>
        
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Op aanvraag kan de termijn, bedoeld in het eerste lid, worden verlengd met ten hoogste dertien weken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Indien van de subsidieaanvrager niet binnen de termijn, bedoeld in het eerste of vierde lid, een aanvraag tot subsidievaststelling is ontvangen, stelt het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen de subsidie binnen acht weken na afloop van de
desbetreffende termijn ambtshalve
vast.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Wijze subsidievaststelling</titel>
        </kop>
        <al>De subsidie wordt als volgt
vastgesteld:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
subsidie wordt per cohort vastgesteld op 20% van het op grond van
artikel&#xA0;4 vastgestelde
bedrag;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>in aanvulling op de
vaststelling, bedoeld in onderdeel a, wordt de subsidie per cohort
vastgesteld op 40%, indien het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2</intref> bedoelde
opleidingsresultaat is behaald, met dien verstande dat het genoemde
percentage wordt gerelateerd aan het aantal jonggehandicapten waarvoor
een afrekening is ingediend en die in de desbetreffende cohortperiode
dat resultaat hebben behaald;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>in
aanvulling op de vaststelling, bedoeld in de onderdelen a en b, wordt
de subsidie per cohort vastgesteld op 40%, indien het in de aanvraag
genoemde aantal of een hoger aantal jonggehandicapten, nadat zij het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2</intref> bedoelde opleidingsresultaat hebben behaald, een
dienstbetrekking is aangegaan, met dien verstande
dat:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>het
genoemde percentage wordt gerelateerd aan het aantal jonggehandicapten
waarvoor een afrekening is ingediend en dat in de desbetreffende
cohortperiode dat opleidingsresultaat heeft behaald en in deze
cohortperiode een dienstbetrekking is aangegaan,
en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>voor zover de aangegane
dienstbetrekkingen, dienstbetrekkingen zijn in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van
de Wet sociale werkvoorziening</extref>, deze voor de vaststelling, bedoeld in
de aanhef, niet meer dan 20% van het totaal aantal aangegane
dienstbetrekkingen
omvatten.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                     </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">14</nr>
                     <titel status="officieel">Aanvullende subsidie 2009&#x2013;2012</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen verstrekt in
                het jaar 2009 eenmalig, voor de duur van drie jaar en zeven maanden ingaande op
                1&#xA0;januari 2009, een aanvullende subsidie ten behoeve van een
                scholingsinstelling die beroepsonderwijs voor jonggehandicapten met ernstige
                scholingsbelemmeringen verzorgt als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.2.2" compleet="nee">artikel 7.2.2 van de Wet
                educatie en beroepsonderwijs</extref>, voorzover de jonggehandicapte op of na 1&#xA0;januari
                2006 dit onderwijs is gaan volgen en dat onderwijs gericht is op het verwerven
                van arbeidsmarktgerichte diploma&#x2019;s of deelcertificaten.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De minister stelt het subsidieplafond vast voor de
                aanvullende subsidie, bedoeld in het eerste lid, alsmede de maximale
                aanvullende subsidie per subsidieaanvrager, welke naar de klassen, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, kunnen verschillen en doet hiervan mededeling in de
                Staatscourant.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Een aanvraag om aanvullende subsidie, bedoeld in het eerste
                lid, wordt ingediend voor 1&#xA0;juli 2009.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=2">artikelen 2, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=6">6, eerste tot en met vierde
                lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=11">11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=12">12</intref> zijn van overeenkomstige toepassing op de aanvullende
                subsidie, bedoeld in het eerste lid.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=13">Artikel 13</intref> is van overeenkomstige toepassing op de
                aanvullende subsidie, bedoeld in het eerste lid, met dien verstande dat ten
                aanzien van de aanvullende subsidie geldt dat het percentage, bedoeld in
                onderdeel b 40% is, en het percentage, bedoeld in onderdeel c 40%.</al>
                  </lid>
               </artikel>
      <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">14a</nr>
                     <titel status="officieel">Toedeling scholingsactiviteiten</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De subsidieaanvrager geeft bij de aanvraag, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=12">artikel 12, eerste lid</intref>, aan ten aanzien van welke jonggehandicapten
                activiteiten plaatsgevonden hebben in het kader van de aanvullende subsidie,
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=14">artikel 14, eerste lid</intref>.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Bij de vaststelling van de subsidie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=2">artikel 2,
                eerste lid</intref>, blijven activiteiten die plaatsvonden ten aanzien van
                jonggehandicapten, bedoeld in het eerste lid, buiten beschouwing.</al>
                  </lid>
               </artikel><artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">14b</nr>
                     <titel status="officieel">Beschikking subsidieverlening en voorschot</titel>
                  </kop>
                  <al>Indien de gevraagde aanvullende subsidie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;artikel=14">artikel 14, eerste
lid</intref>, geheel of gedeeltelijk wordt
              verleend, zendt het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen aan de
              subsidieaanvrager een beschikking tot subsidieverlening. Bij de
              subsidieverlening kan het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen een
              voorschot verstrekken van 60% van de verleende subsidie. Dit voorschot kan op
              verzoek van de subsidieaanvrager door het Uitvoeringsinstituut
              werknemersverzekeringen worden verhoogd, welk verzoek ten hoogste &#xE9;&#xE9;n keer per
              jaar kan worden ingediend.</al>
               </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">14c</nr>
                        <titel status="officieel">Verantwoording
Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Binnen
acht weken nadat een beschikking tot subsidieverlening is gegeven,
overlegt het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen aan de
minister per cohort per klasse gegevens over aantallen toegekende
trajecten per subsidieaanvrager, alsmede een overzicht van de totaal
per subsidieklasse toegekende
budgetten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Binnen
acht weken nadat over een cohortperiode een beschikking tot
subsidievaststelling is gegeven, overlegt het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen aan de minister per cohort per klasse gegevens
over het aantal opgeleide en het aantal geplaatste jonggehandicapten
met ernstige scholingsbelemmeringen, alsmede de totaal uitgekeerde
bedragen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen informeert de minister
onverwijld over ontwikkelingen met betrekking tot de uitvoering van
deze regeling die van zodanig maatschappelijk of politiek belang zijn
of die anderszins zodanig de aandacht kunnen trekken, dat tijdige
kennisneming door de minister gewenst
is.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst met dien verstande dat subsidies op grond van deze regeling niet eerder dan per 1 januari 2006 kunnen worden verleend.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Subsidieregeling scholing jonggehandicapten met ernstige scholingsbelemmeringen.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018795&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2005-09-22">22 september 2005</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="SZW">Sociale Zaken en Werkgelegenheid</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>A.J. de</voornaam>
          <achternaam>Geus</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr>
      </kop>
      <table frame="topbot" tabstyle="stcrt2"> 
                <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="stcrt2"> <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="26*"/>
                  <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="26*"/>
                  <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="26*"/>
                  <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="25*"/>
                  <thead valign="bottom"> 
                    <row> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Ernst handicap/</al> 
                        <al>Scholingsbehoefte</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Klasse 1</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Klasse 2</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Klasse 3</al> 
                      </entry> 
                    </row> 
                  </thead> 
                  <tbody valign="top"> 
                    <row> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Lichamelijke, psychische of zintuiglijke belastbaarheid, mate van zelfredzaamheid</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Beperkingen in belastbaarheid zijn te compenseren</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Belastbaarheid is beperkt, maar voorspelbaar en continu</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Belastbaarheid is beperkt en onvoorspelbaar en discontinu</al> 
                      </entry> 
                    </row>
                    <row>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                    </row>
                    <row>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Perspectief op arbeid</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Perspectief op arbeid</al>
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Perspectief op arbeid</al>
                      </entry>
                    </row>
                    <row>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                    </row> 
                    <row> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Persoonsgerichte zorg en begeleiding</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>In lichte mate</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Gemiddeld</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Zwaar; bijv. er is sprake van zorgindicatie, therapie, bijzondere aandacht voor de handicap (handicapmanagement)</al> 
                      </entry> 
                    </row> 
                    <row> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Opleidings- en handicapgerelateerde expertise</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Heeft binnen zijn functieverantwoordelijkheid basale kennis van de meest voorkomende diagnosecategorie&#xEB;n en daarmee samenhangende persoonlijke en arbeidsgerelateerde beperkingen.</al> 
                        <al>Is in staat om i.s.m. andere professionals de als noodzakelijk ge&#xEF;ndiceerde extra ondersteuning te geven.</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Heeft binnen zijn functieverantwoordelijkheid kennis van alle voorkomende diagnosecategorie&#xEB;n en daarmee samenhangende persoonlijke en arbeidsgerelateerde beperkingen.</al> 
                        <al>Is in staat om zelfstandig en waar nodig i.s.m. andere professionals de als noodzakelijk ge&#xEF;ndiceerde extra ondersteuning te geven.</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Heeft binnen zijn functieverantwoordelijkheid brede kennis van alle voorkomende diagnosecategorie&#xEB;n en daarmee samenhangende persoonlijke en arbeidsgerelateerde beperkingen.</al> 
                        <al>Is in staat om in hoge mate zelfstandig de als noodzakelijk ge&#xEF;ndiceerde extra ondersteuning te geven en collega&#x2019;s daarin te coachen.</al> 
                      </entry> 
                    </row>
                    <row>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                    </row> 
                    <row> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Aanvullende persoonsgerichte aanpassingen en voorzieningen</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>&#x2013;</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>In beperkte mate noodzakelijk</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Programma wordt sterk bepaald door deze noodzakelijke aanpassingen en/of voorzieningen</al> 
                      </entry> 
                    </row>
                    <row>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                    </row> 
                    <row> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Groepsgrootte</al> 
                        <al>(continu)</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Geen eisen</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Tot 8 personen</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Tot 5 personen</al> 
                      </entry> 
                    </row>
                    <row>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                    </row> 
                    <row> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Individuele werk/leer instructie</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Af en toe gewenst</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Periodiek noodzakelijk</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Intensief</al> 
                      </entry> 
                    </row>
                    <row>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                    </row> 
                    <row> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Verzorging in opleiding en verblijfs</al> 
                        <al>Voorziening</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>&#x2013;</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>&#x2013;</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Hulp bij algemene dagelijkse levensverrichtingen en/of voorbehouden medische handelingen voor cli&#xEB;nten met zwaar lichamelijke problematiek, en/of intensieve psychosociale begeleiding of therapie voor cli&#xEB;nten met zware psychiatrische aandoeningen</al> 
                      </entry> 
                    </row>
                    <row>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                    </row> 
                    <row> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Intensieve arbeidsbemiddeling en nazorg (duur en frequentie)</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Licht</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Gemiddeld</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Zwaar</al> 
                      </entry> 
                    </row>
                    <row>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                    </row> 
                    <row> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Maximale opleidingsduur</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>1 jaar</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>2 jaar</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>2,5 jaar</al> 
                      </entry> 
                    </row>
                    <row>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                    </row> 
                    <row> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Indicatie studiebelasting</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>1600 uur studiebelasting</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>3200 uur studiebelasting</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>4000 uur studiebelasting</al> 
                      </entry> 
                    </row>
                    <row>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      </entry>
                    </row> 
                    <row> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Dagelijks reizen veelal bezwaarlijk:</al> 
                        <al>Verblijfs- of vervoersvoorziening</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>&#x2013;</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>Gemiddeld</al> 
                      </entry> 
                      <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"> 
                        <al>In de meerderheid van de gevallen</al> 
                      </entry> 
                    </row> 
                  </tbody> 
                </tgroup> 
              </table>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	