<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014308" id="302699" soort="circulaire"><intitule>Circulaire vergoeding en onkostenvergoeding statenleden, vergoeding commissieleden en onkostenvergoeding leden gedeputeerde staten</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Vergoeding werkzaamheden statenleden</titel></kop><tekst status="goed"><al>In <extref status="slapend">artikel 2, tweede lid, van het Rechtspositiebesluit staten- en
            commissieleden</extref> is bepaald dat de bedragen van de vergoedingen voor
            de werkzaamheden van statenleden per 1 januari van elk jaar worden
            herzien aan de hand van het indexcijfer CAO lonen overheid voor
            volwassenen inclusief bijzondere beloningen geldend voor de maand
            september van het voorafgaande kalenderjaar.</al><al>Het genoemde indexcijfer voor 2002 is bepaald op 136.8. In 2001
            was dat indexcijfer bepaald op 130.0.</al><al>Dit houdt in dat de bedragen van de vergoeding voor het bijwonen
            van vergaderingen per 1 januari 2003 worden verhoogd met 5,2%.</al><al>Voor uw informatie meld ik u dat het indexcijfer is gebaseerd op
            gegevens van het CBS van medio november 2002.</al><al>Met ingang van 1 januari 2003 wordt het bedrag genoemd in <extref status="slapend">artikel
            2, eerste lid, van het Rechtspositiebesluit staten- en
            commissieleden</extref> voor de vergoeding van de werkzaamheden gewijzigd in
            &#x20AC; 10.889,77. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Onkostenvergoeding statenleden</titel></kop><tekst status="goed"><al>In <extref status="slapend">artikel 2, vijfde lid, van het Rechtspositiebesluit staten- en
            commissieleden</extref> is bepaald dat de onkostenvergoeding voor aan de
            uitoefening van het statenlidmaatschap verbonden kosten genoemd in
            de <extref status="slapend">leden drie en vier van artikel 2</extref>, per 1 januari van elk jaar
            wordt herzien aan de hand van de consumentenprijsindex geldend voor
            de maand september van het voorafgaande kalenderjaar.</al><al>De genoemde consumenteprijsindex voor 2002 is bepaald op 121.6. In
            2001 was dat indexcijfer bepaald op 117.6.</al><al>Dit houdt in dat de bedragen van de onkostenvergoeding per 1
            januari 2003 worden verhoogd met 3,4%.</al><al>Voor uw informatie meld ik u dat het indexcijfer is gebaseerd op
            gegevens van het CBS van medio november 2002.</al><al>Met ingang van 1 januari 2003 worden de bedragen genoemd in
            <extref status="slapend">artikel 2, derde en vierde lid, van het Rechtspositiebesluit staten-
            en commissieleden</extref> voor de onkostenvergoeding voor aan de uitoefening
            van het statenlidmaatschap verbonden gewijzigd in &#x20AC; 76,64 resp. &#x20AC;
            159,66 (fictieve dienstbetrekking). </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Vergoeding commissieleden</titel></kop><tekst status="goed"><al>In <extref status="slapend">artikel 13</extref> juncto <extref status="slapend">artikel 2, tweede lid, van het
            Rechtspositiebesluit staten- en commissieleden</extref> is het bedrag bepaald
            van de vergoeding voor het bijwonen van vergaderingen van de
            commissie per 1 januari van elk jaar wordt herzien aan de hand van
            het indexcijfer CAO lonen overheid voor volwassenen inclusief
            bijzondere beloningen geldend voor de maand september van het
            voorafgaande kalenderjaar.</al><al>Het genoemde indexcijfer voor 2002 is bepaald op 136.8. In 2001
            was dat indexcijfer bepaald op 130.0.</al><al>Dit houdt in dat de bedragen van de vergoeding voor het bijwonen
            van vergaderingen per 1 januari 2003 worden verhoogd met 5,2%.</al><al>Voor uw informatie meld ik u dat het indexcijfer is gebaseerd op
            gegevens van het CBS van medio november 2002.</al><al>Met ingang van 1 januari 2003 wordt het bedrag genoemd in <extref status="slapend">artikel
            13 van het Rechtspositiebesluit staten- en commissieleden</extref> gewijzigd
            in &#x20AC; 87,54. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Onkostenvergoeding leden gedeputeerde staten</titel></kop><tekst status="goed"><al>In <extref status="slapend">artikel 21, derde lid, van het Rechtspositiebesluit
            gedeputeerden </extref>is bepaald dat de onkostenvergoeding voor overige aan
            de uitoefening van het ambt verbonden kosten (genoemd in <extref status="slapend">artikel 21,
            eerste en tweede lid</extref>) voor een gedeputeerde per 1 januari van elk
            jaar wordt herzien aan de hand van de consumentenprijsindex geldend
            voor de maand september van het voorafgaande kalenderjaar.</al><al>De genoemde consumentenprijsindex voor 2002 is bepaald op 121.6.
            In 2001 was dat indexcijfer bepaald op 117.6.</al><al>Dit houdt in dat de bedragen van de onkostenvergoeding per 1
            januari 2003 worden verhoogd met 3,4%.</al><al>Voor uw informatie meld ik u dat het indexcijfer is gebaseerd op
            gegevens van het CBS van medio november 2002.</al><al>Met ingang van 1 januari 2003 worden de bedragen genoemd in
            <extref status="slapend">artikel 21, eerste en tweede lid, van het Rechtspositiebesluit
            gedeputeerden</extref> gewijzigd in &#x20AC; 282,96 resp. &#x20AC; 590.- (fictieve
            dienstbetrekking). </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5</nr><titel>Bezoldiging commissaris van de Koningin en bezoldiging gedeputeerden</titel></kop><tekst status="goed"><al>De bezoldiging van commissarissen van de Koningin wijzigt
            overeenkomstig de wijziging van de bezoldiging van het personeel in
            de sector Rijk. De bezoldiging van gedeputeerden is gerelateerd aan
            het maximum van schaal 17 van het <extref status="slapend">BBRA 1984</extref>.</al><al>Het arbeidsvoorwaardenoverleg sector Rijk 2002 - 2003 is op dit
            moment nog niet afgerond. Zodra dit overleg is afgerond wordt u
            ge&#xEF;nformeerd over de bezoldiging van commissarissen van de Koningin
            en van gedeputeerden.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,</ondertekening><ondertekening>
        <deze>voor deze,</deze> </ondertekening><ondertekening> de <functie>directeur-generaal Openbaar Bestuur</functie>,<naam>
          <voornaam>L.A.M. van </voornaam>
          <achternaam>Halder</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening></ondertekenaar>
      
    </circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	