<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002459" dtdversie="2.0" id="22889" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 13 oktober 1964, houdende vaststelling van het
    Besluit kennisgevingen aansprakelijkheidsverzekering motorrijtuigen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Justitie
            a.i. van 17 augustus 1964, Stafafdeling Wetgeving
            Privaatrecht, no. 290/664, mede namens Onze Minister van
            Verkeer en Waterstaat;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=13" compleet="nee">artikelen 13</extref>,
            zesde lid, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=38" compleet="nee">38 van de Wet
                aansprakelijkheidsverzekering motorrijtuigen</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 16
            september 1964, no. 37);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze voornoemde
            Minister van 5 oktober 1964, Stafafdeling Wetgeving
            Privaatrecht, no. 361/664;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van dit besluit wordt verstaan onder: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415" compleet="nee">Wet
                    aansprakelijkheidsverzekering motorrijtuigen</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>verzekeraar: de verzekeraar, als bedoeld in artikel 2,
                vijfde lid, der wet;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>orgaan: de Dienst Wegverkeer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=4a" compleet="nee">artikel 4<nadruk type="cur">a</nadruk> van de Wegenverkeerswet  1994</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>erkend bedrijf: de natuurlijke persoon of rechtspersoon
                aan wie overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62, eerste lid, van
                    de Wegenverkeerswet 1994</extref> een
                erkenning is verleend om motorrijtuigen, waarvan hij de
                eigendom heeft verkregen, in zijn bedrijfsvoorraad op te nemen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De verzekeraar verstrekt aan het orgaan de gegevens, bedoeld in
        artikel 13 dan wel artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>,
        tweede en zesde lid, der wet. Door Onze Minister van Verkeer en
        Waterstaat kunnen voorschriften worden gegeven inzake de wijze
        van verstrekking van deze gegevens.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kennisgeving, bedoeld in artikel 13, eerste lid,
            onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, van de wet, inzake
            het sluiten van een verzekering moet ten minste bevatten het
            kenteken en de laatste vier cijfers van het chassisnummer
            van het motorrijtuig, de naam van de verzekeraar, het
            polisnummer en de dagtekening en het jaar van ingang van de
            dekking, dan wel zodanige aanduidingen, dat de voormelde
            gegevens hieruit kunnen worden afgeleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>&#x2013; 2</lidnr>
        <al>De kennisgeving, bedoeld in artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>, tweede lid, van de wet, moet ten
            minste bevatten de naam van de verzekeraar, het polisnummer
            en de dagtekening en het jaar van ingang van de dekking, het
            nummer waaronder het erkende bedrijf is geregistreerd bij
            het orgaan en het nummer waaronder het erkende bedrijf is
            ingeschreven in het handelsregister, dan wel zodanige
            aanduidingen, dat de voormelde gegevens hieruit kunnen
            worden afgeleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>&#x2013; 3</lidnr>
        <al>De kennisgeving, bedoeld in het eerste lid en die, bedoeld
            in het tweede lid, moeten binnen vier weken na de datum van
            ingang van de dekking zijn ingediend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>&#x2013; 4</lidnr>
        <al>De kennisgeving, bedoeld in artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>, derde lid, van de wet, moet ten
            minste bevatten het kenteken en de laatste vier cijfers van
            het chassisnummer van het motorrijtuig, het nummer waaronder
            het erkende bedrijf is ingeschreven in het handelsregister
            en de datum waarop de kennisgeving wordt gedaan, dan wel
            zodanige aanduidingen, dat de voormelde gegevens hieruit
            kunnen worden afgeleid.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kennisgeving, bedoeld in artikel 13, eerste lid,
            onderdelen <nadruk type="cur">b</nadruk> en <nadruk type="cur">c</nadruk> en <nadruk type="cur">d</nadruk>, van
            de wet, inzake de be&#xEB;indiging, de vernietiging en de
            ontbinding van een verzekering, alsmede inzake de schorsing
            van een verzekering of van de dekking moet ten minste
            bevatten het kenteken van het motorrijtuig, de naam van de
            verzekeraar, het polisnummer, alsmede de dagtekening en het
            jaar van de be&#xEB;indiging, vernietiging of ontbinding van de
            verzekering, dan wel de dagtekening en het jaar van de
            schorsing van de verzekering of van de dekking, met dien
            verstande, dat kan worden volstaan met zodanige
            aanduidingen, dat de voormelde gegevens hieruit kunnen
            worden afgeleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het orgaan legt de datum vast, waarop de kennisgeving door
            hem is ontvangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>&#x2013; 3</lidnr>
        <al>De mededeling, bedoeld in artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>, vijfde lid, van de wet, moet ten
            minste bevatten het kenteken van het motorrijtuig, de
            laatste vier cijfers van het chassisnummer van het
            motorrijtuig, de datum waarop de kennisgeving wordt gedaan
            en een opgave van de bestemming van het motorrijtuig nadat
            het motorrijtuig de bedrijfsvoorraad verlaat.</al>
        <al>Indien het motorrijtuig aan een ander wordt overgedragen in
            eigendom of houderschap, geldt de aanvraag overeenkomstig de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006951&amp;artikel=26" compleet="nee">artikelen 26</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006951&amp;artikel=27" compleet="nee">27 van het
            Kentekenreglement</extref> tot wijziging van de
            tenaamstelling van het motorrijtuig als de opgave van de
            bestemming van het motorrijtuig nadat het de
            bedrijfsvoorraad verlaat. Daarnaast kan de opgave van de
            bestemming van het motorrijtuig worden gedaan door mede te
            delen hetzij dat het motorrijtuig voorgoed buiten Nederland
            wordt gebracht, hetzij dat het motorrijtuig voorgoed buiten
            gebruik wordt gesteld. In alle gevallen geldt dat bij het
            doen van de mededeling kan worden volstaan met zodanige
            aanduidingen, dat de voormelde gegevens hieruit kunnen
            worden afgeleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>&#x2013; 4</lidnr>
        <al>De kennisgeving, bedoeld in artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>, zesde lid, van de wet, inzake de
            be&#xEB;indiging, de vernietiging, de ontbinding en de schorsing
            van de verzekering, moet ten minste bevatten de naam van de
            verzekeraar, het polisnummer en de dagtekening en het jaar
            van de be&#xEB;indiging, vernietiging, ontbinding of schorsing
            van de verzekering, het nummer waaronder het erkende bedrijf
            is geregistreerd bij het orgaan en het nummer waaronder het
            erkende bedrijf is ingeschreven in het handelsregister, met
            dien verstande, dat kan worden volstaan met zodanige
            aanduidingen, dat de voormelde gegevens hieruit kunnen
            worden afgeleid.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Is ten aanzien van een verzekeraar artikel 13, vierde lid,
            der wet van toepassing, zoals dit luidde voor het tijdstip
            van inwerkingtreding van de Wet van 30 november 1983,
                <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 613, dan vangt de
            daarbedoelde termijn van 16 dagen aan op de datum van
            ontvangst, welke door het orgaan is aangetekend op de
            kennisgeving, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002459&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, van dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien deze datum ligt v&#xF3;&#xF3;r de dag, volgende op die waarop
            de verzekering of de dekking eindigt of geschorst wordt,
            vangt de termijn eerst aan op de dag, volgende op die waarop
            de verzekering of de dekking eindigt of geschorst wordt.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kennisgeving inzake het einde der schorsing van de
            verzekering of van de dekking moet ten minste bevatten het
            kenteken van het motorrijtuig, de naam van de verzekeraar,
            het polisnummer, de dagtekening en het jaar van het wederom
            ingaan van de dekking, dan wel zodanige aanduidingen, dat de
            voormelde gegevens hieruit kunnen worden afgeleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De kennisgeving, bedoeld in het eerste lid, moet binnen
            vier weken na de datum van ingang van de dekking zijn ingediend.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het orgaan verstrekt op verzoek schriftelijk inlichtingen
            omtrent de nakoming van de verplichting tot verzekering,
            voor zover deze uit de bijgehouden registratie blijkt, aan: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze Ministers van Justitie, van Financi&#xEB;n en van
                    Verkeer en Waterstaat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het Waarborgfonds Motorverkeer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de personen, belast met de opsporing van de in de
                    wet strafbaar gestelde feiten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>hen, die aannemelijk maken dat zij betrokken zijn
                    bij schade, welke grond kan opleveren voor de
                    toepassing van de wet;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het bureau, bedoeld in artikel 2, zesde lid, der wet.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Dienst Wegverkeer kan voor het in het eerste lid bedoeld
            verzoek het gebruik van een bepaald formulier voorschrijven
            en een bedrag vaststellen, tegen betaling waarvan de in het
            vorige lid onder <nadruk type="cur">d</nadruk> bedoelde
            personen inlichtingen kunnen verkrijgen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met betrekking tot een verzekeringsovereenkomst, als bedoeld
            in artikel 13 der wet, welke van kracht is op de dag van de
            inwerkingtreding van genoemd artikel, is de verzekeraar
            verplicht een kennisgeving, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002459&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
            lid</intref>, van dit besluit aan het orgaan in te zenden, met dien
            verstande, dat op deze kennisgeving in plaats van de
            dagtekening en het jaar van ingang van de dekking moet
            worden vermeld een door het orgaan voorgeschreven aanduiding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>&#x2013; 2</lidnr>
        <al>Met betrekking tot een verzekeringsovereenkomst als bedoeld
            in artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk> van de wet, welke
            van kracht is op de dag van de inwerkingtreding van genoemd
            artikel, is de verzekeraar verplicht een kennisgeving als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002459&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref> van dit besluit, aan het
            orgaan te doen, met dien verstande, dat op deze kennisgeving
            in plaats van de dagtekening en het jaar van ingang van de
            dekking moet worden vermeld een door het orgaan
            voorgeschreven aanduiding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>&#x2013; 3</lidnr>
        <al>Met betrekking tot een motorrijtuig dat op de dag van
            inwerkingtreding van artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>
            van de wet reeds is opgenomen in een bedrijfsvoorraad, wordt
            de kennisgeving, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002459&amp;artikel=2">artikel 2, vierde lid</intref>, van dit
            besluit, geacht te zijn gedaan op de dag van
            inwerkingtreding van artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>
            van de wet, zodra de verzekeraar een kennisgeving als
            bedoeld in het tweede lid van dit artikel heeft gedaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>&#x2013; 4</lidnr>
        <al>Een kennisgeving als bedoeld in het eerste lid, moet binnen
            vier weken na de inwerkingtreding van dit besluit zijn ingediend.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit kan worden aangehaald als: Besluit kennisgevingen
        aansprakelijkheidsverzekering motorrijtuigen. Het treedt in
        werking met ingang van 1 januari 1965.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Ministers van Justitie en van Verkeer en Waterstaat
            zijn belast met de uitvoering van dit besluit, hetwelk in
            het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden
            geplaatst en waarvan afschrift zal worden gezonden aan de
            Raad van State.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">13 oktober 1964</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>Y. SCHOLTEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. VAN AARTSEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twee&#xEB;ntwintigste oktober 1964.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>Y. SCHOLTEN.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	