<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009234" dtdversie="2.0" id="237809" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">    <intitule>Beschikking Casinospelen 1996</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Justitie en de Minister van Economische     Zaken,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=27h" compleet="nee">artikelen 27h</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=27i" compleet="nee">27i</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=30z" compleet="nee">30z</extref>     en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=34" compleet="nee">34 van de Wet op de kansspelen</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011373&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van het Speelautomatenbesluit     2000</extref>;</considerans.al>      <considerans.al>Gelezen het advies van het College van toezicht op de     kansspelen van 22 september 1997;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluiten: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze beschikking wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet">     <definitie-item>     <li.nr>a.</li.nr>      <term>de Wet:</term>      <definitie>        <al> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469" compleet="nee">Wet op de kansspelen</extref>;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>b.</li.nr>      <term>de minister:</term>      <definitie>        <al> de Minister van Justitie;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>c.</li.nr>      <term>het college:</term>      <definitie>        <al> het College van toezicht op de kansspelen als bedoeld in       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel 33 van de wet</extref>;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>d.</li.nr>      <term>de stichting:</term>      <definitie>        <al> de Nationale Stichting tot Exploitatie van Casinospelen in       Nederland, handelende onder de naam &#x2018;Holland Casino&#x2019;, statutair gevestigd te       &#x2019;s-Gravenhage.</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>e.</li.nr>      <term>speelcasino:</term>      <definitie>        <al> een inrichting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=27g" compleet="nee">artikel 27g, tweede lid, van       de wet</extref>;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>f.</li.nr>      <term>speelzaal:</term>      <definitie>        <al> een zich binnen een speelcasino bevindende ruimte bestemd       voor de organisatie van casinospelen of de opstelling van       kansspelautomaten;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>g.</li.nr>      <term>kansspelautomaat:</term>      <definitie>        <al> een toestel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002469&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van de wet</extref>;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>h.</li.nr>      <term> spelreglement:</term>      <definitie>        <al> reglement als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009234&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>i.</li.nr>      <term>huisreglement:</term>      <definitie>        <al> reglement als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009234&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid</intref>.</al>      </definitie>      </definitie-item>     </definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Aan de stichting wordt voor onbepaalde duur vergunning verleend     tot:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>het organiseren van een speelcasino in de gemeenten Zandvoort, Valkenburg, &#x2019;s-Gravenhage, Breda, Groningen, Nijmegen, Rotterdam, Amsterdam, Eindhoven, Utrecht, Enschede, Haarlemmermeer, Venlo en Leeuwarden;</al></li>     <li><li.nr>b.</li.nr><al>het organiseren van een speelcasino in de gemeente Haarlem, zodra de stichting het organiseren van een speelcasino in de gemeente Zandvoort be&#xEB;indigt;</al></li><li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al>het organiseren van een tweede speelcasino in de gemeente Amsterdam, zodra de stichting het organiseren van een speelcasino in de gemeente Haarlemmermeer be&#xEB;indigt;</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het aanwezig hebben en exploiteren van kansspelautomaten in de onder a. tot en met c. bedoelde casino&#x2019;s.</al></li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Aan de in het eerste lid bedoelde vergunning worden de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009234&amp;artikel=3">artikel     3 tot en met artikel 25</intref> vervatte voorschriften verbonden.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De stichting spant zich in voor de inachtneming van de     vergunningsvoorschriften, de statuten, het huisreglement en het spelreglement     van de stichting in de speelcasino&#x2019;s.</al>      </lid>      <lid> 
					 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Het huisreglement en het spelreglement van de stichting, alsmede de wijziging daarvan, behoeven de voorafgaande goedkeuring van de minister.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> 
					 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
					 <al>De Minister van Financi&#xEB;n benoemt de voorzitter en de leden van de raad van commissarissen van de stichting, na daarover overleg te hebben gevoerd met de minister.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> 
					 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
					 <al>De raad van commissarissen van de stichting benoemt het bestuur. Van de voorgenomen benoeming van de voorzitter en de leden van het bestuur wordt schriftelijk mededeling gedaan aan de Minister van Financi&#xEB;n en aan de minister. De benoeming vindt slechts plaats indien de Minister van Financi&#xEB;n binnen een periode van acht weken na ontvangst van de kennisgeving van het voornemen daartegen geen bezwaar heeft gemaakt. De Minister van Financi&#xEB;n voert daarover binnen deze periode overleg met de minister.</al> 
				  </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">5</lidnr>      <al>Activiteiten van de stichting die geen verband houden met het     organiseren van speelcasino&#x2019;s in Nederland, dienen vooraf te worden gemeld aan     de minister, in afschrift aan het college, behoudens in geval deze     activiteiten van beperkte omvang zijn en het karakter van de stichting niet     wijzigen. Voor zover deze nevenactiviteiten een omvang hebben van meer dan &#x20AC;     204.000,- per jaar kunnen zij slechts worden ondernomen indien binnen een     periode van acht weken na ontvangst van de kennisgeving van het voornemen,     daartegen door de minister geen bezwaar is gemaakt.</al>      <al>Ten aanzien van activiteiten van de stichting die betrekking     hebben op buitenlandse casino&#x2019;s dient in de overeenkomst een voorbehoud te     worden gemaakt met betrekking tot goedkeuring door de minister.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">6</lidnr>      <al>Voorzieningen in het speelcasino ten behoeve van de bezoekers die     geen verband houden met het organiseren van de casinospelen, dienen vooraf te     worden gemeld aan de minister en in afschrift aan het college, behoudens in     geval deze voorzieningen van beperkte omvang zijn en het karakter van het     speelcasino niet wijzigen. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>In een speelcasino worden uitsluitend de volgende casinospelen     aangeboden:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> Franse roulette;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> Amerikaanse roulette;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> Black jack;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> Baccara/chemin de fer;</al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> Punto banco;</al>      </li>     <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> Sic bo;</al>      </li>     <li>       <li.nr>g.</li.nr>        <al>Money Wheel;</al>      </li>     <li>       <li.nr>h.</li.nr>        <al> Red dog;</al>      </li>     <li>       <li.nr>i.</li.nr>        <al> Keno;</al>      </li>     <li>       <li.nr>j.</li.nr>        <al> Poker.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De stichting stelt een spelreglement op betreffende de wijze     waarop de in het eerste lid bedoelde casinospelen worden gespeeld.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al> In de speelcasino&#x2019;s kunnen ook andere casinospelen dan de in     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009234&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, bedoelde casinospelen worden georganiseerd teneinde de     exploitatiemogelijkheden hiervan te beproeven. Van de voorgenomen     proefopstelling wordt voor de plaatsing door de stichting mededeling gedaan aan     de minister, in afschrift aan het college. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>De proefperiode bedraagt ten hoogste een jaar. Uiterlijk drie     maanden voor het verstrijken van de periode wordt door de stichting aan de     minister en in afschrift aan het college verslag gedaan van de bevindingen     inzake de proefopstelling.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">5</lidnr>      <al>De stichting be&#xEB;indigt de proefopstelling op aanwijzing daartoe     van de minister.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">6</lidnr>      <al> De proefperiode kan door de minister met ten hoogste zes     maanden worden verlengd.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De inzet per speelkans bij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009234&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref> bedoelde     casinospelen varieert van &#x20AC; 5,- tot &#x20AC; 10.000,-.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De stichting draagt in elk speelcasino afzonderlijk zorg voor ten     minste &#xE9;&#xE9;n casinospel als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009234&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, waarbij de     minimuminzet niet meer dan &#x20AC; 5,- bedraagt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>In afwijking van het eerste lid zal de stichting in elk casino     &#xE9;&#xE9;n of meer casinospelen aanbieden, waarbij de inzet &#x20AC; 2,- of lager is;</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De stichting treft alle noodzakelijke maatregelen en     voorzieningen voor een eerlijk spelverloop van de casinospelen en treft alle     noodzakelijke maatregelen en voorzieningen om fraude en misbruik tegen te     gaan.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De stichting garandeert in ieder geval:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> het toezicht op de inzetten en uitbetaalde bedragen;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> dat het spelmateriaal, de speelpenningen daaronder begrepen,       veilig, betrouwbaar en doeltreffend is;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> een deugdelijke controle op de transacties met geld en       speelpenningen, de bewaring daarvan, alsmede op de registratie van de       bewaring;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> bij iedere speeltafel een zodanig aantal personeelsleden dat       een vlotte spelafwikkeling is gewaarborgd;</al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> te allen tijde dat zij tijdens de openingsuren van de       speelzaal in het speelcasino vertegenwoordigd is door een daartoe aangewezen       persoon, welke bevoegd is namens haar beslissingen te nemen.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De procedurehandboeken betreffende de administratieve organisatie     en interne controle bevatten ten minste regels inzake:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> kwaliteit, bewaring en onbruikbaar maken van het       spelmateriaal;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> speeltafelvoorschotten, transacties en tellingen;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> de inzet van personeel, de onderlinge controle en het       toezicht.</al>      </li>     </lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De mechanische, elektrische en elektronische processen die     gebezigd worden bij de deelneming, prijsbepaling en vaststelling van de     winnaars van de krachtens deze vergunning georganiseerde casinospelen, zijn     onderworpen aan een voorafgaande goedkeuring en periodieke controle door een     door de minister aangewezen onafhankelijke deskundige of     keuringsinstelling.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Het onderzoek van de overeenkomstig het eerste lid aangewezen     deskundige of keuringsinstelling geschiedt met het oog op de controle en het     toezicht op de naleving van de vergunningsvoorwaarden en voorschriften met     betrekking tot het voorkomen van fraude en misbruik en dient er mede op te zijn     gericht dat de grootst mogelijke garantie wordt geboden tegen aantasting van     het toevalskarakter van de door de stichting aangeboden spelen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Het verslag van bevindingen betreffende de periodieke controle     door de overeenkomstig het eerste lid aangewezen deskundige of     keuringsinstelling wordt uiterlijk twee maanden na afloop van een kalenderjaar     door de stichting ter kennis gebracht van de minister en het college.</al>      </lid>          <lid> 
					 <lidnr>4</lidnr> 
					 <al>De kosten verbonden aan de in het eerste lid bedoelde goedkeuring en controle zijn voor rekening van de stichting.</al> 
				  </lid></artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>In een speelcasino worden uitsluitend kansspelautomaten opgesteld     waarvan het model zodanig is geconstrueerd dat:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> het toevalskarakter van het spel dat de kansspelautomaat       aanbiedt voortdurend gewaarborgd is;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> structurele weigering van het uitbetalingsmechanisme de       automaat buiten werking stelt;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> het spelproces in werking wordt gesteld doordat of nadat, al       naar gelang de spelsoort, de speler de inworp heeft gedaan;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al>de inworp slechts gedaan kan worden in de vorm van geldige       Nederlandse bankbiljetten of munten, speelpenningen, of vreemde munten of       bankbiljetten;</al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al>de inzet per inzetmogelijkheid ten hoogste &#x20AC; 50,- is;</al>      </li>     <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al>binnen &#xE9;&#xE9;n spel maximaal &#x20AC; 150,- kan worden verspeeld;</al>      </li>     <li>       <li.nr>g.</li.nr>        <al> de totale waarde van de aan spelers uit te keren prijzen ten       minste gelijk is aan 80% van de totale waarde van de inzetten;</al>      </li>     <li>       <li.nr>h.</li.nr>        <al> de tijd die verstrijkt tussen de start van het spel en het       moment waarop het eindresultaat van dat spel vaststaat en tevens een nieuw spel       gestart kan worden, ten minste drie seconden bedraagt;</al>      </li>     <li>       <li.nr>i.</li.nr>        <al> het spelproces, nadat het in werking is gesteld, kan       verlopen zonder be&#xEF;nvloeding door de speler, anders dan nodig is voor het maken       van de keuze tussen be&#xEB;indiging en onbe&#xEF;nvloede voortzetting van het spel;</al>            </li>     <li>       <li.nr>j.</li.nr>        <al>de uitbetaling van prijzen slechts kan plaatsvinden in de       vorm van geldige Nederlandse bankbiljetten of munten, speelpenningen, of       vreemde munten of bankbiljetten;</al>      </li>     <li>       <li.nr>k.</li.nr>        <al> indien een kredietmeter aanwezig is, deze de omvang van een       gewonnen prijs onmiddellijk door middel van de kredietmeter toont en de       uitbetaling plaatsvindt zodra de speler het uitbetalingsmechanisme in werking       stelt;</al>      </li>     <li>       <li.nr>l.</li.nr>        <al> indien geen kredietmeter aanwezig is, een gewonnen prijs       onmiddellijk ter beschikking van de speler wordt gesteld;</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al> Ten aanzien van het model van een kansspelautomaat is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011382&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7     van de Speelautomatenregeling 2000</extref> van toepassing.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Elke kansspelautomaat dient de inzetten, de uitbetalingen en het     aantal gespeelde spellen te registreren, al dan niet met behulp van een     centraal computersysteem.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Het is de stichting toegestaan door middel van het onderling     verbinden van twee of meer kansspelautomaten een voor die spelen gezamenlijke     hoofdprijs aan te bieden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">5</lidnr>      <al>Het is de stichting toegestaan een aanvangsbedrag voor de     gemeenschappelijke hoofdprijs vast te stellen, zonder dat dit bedrag is     opgebouwd door de inzetten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">6</lidnr>      <al>Het is de stichting toegestaan de winnaar van een hoofdprijs de     vrije keus te laten tussen de geldprijs zoals aangegeven op het winplan, een     prijs in natura, of een combinatie daarvan.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">7</lidnr>      <al>Het
is de stichting toegestaan extra prijzen, hetzij in natura, hetzij als
geldprijs, hetzij als combinatie van beide, ter beschikking te stellen
als bonus- en/of
mysteryjackpot.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">8</lidnr>      <al>Meerdere kansspelautomaten kunnen worden bestuurd door &#xE9;&#xE9;n     centraal computersysteem, waarbij het proces door de speler in werking wordt     gesteld.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">9</lidnr>      <al>Het is de stichting toegestaan tijdens te organiseren toernooien     kansspelautomaten tijdelijk aan te bieden in toernooivorm, volgens door de     stichting op te stellen regels, welke voldoen aan de eisen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009234&amp;artikel=8">artikel 8,     eerste lid, onder a</intref>, en i en het tweede lid van de beschikking.</al>      <al>De overige bepalingen van artikel 8 zijn niet van toepassing. De     regels zijn ter inzage voor de bezoekers van het speelcasino en dienen ter     kennis te worden gebracht van het college.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">10</lidnr>      <al>Het is de stichting toegestaan &#x2018;altijd-prijs-automaten&#x2019; aan te     bieden voor promotionele doeleinden, volgens door de stichting op te stellen     regels, waarbij de speler geen inzet behoeft te doen anders dan met uitgereikte     penning en waarbij de uitkering geschiedt in de vorm van prijzen in natura. De     maximumhoogte van een te winnen prijs in natura wordt vastgesteld op &#x20AC; 150,-     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009234&amp;artikel=8">Artikel 8, eerste lid, onder d, e, f en j</intref>, is niet van toepassing. De regels     zijn ter inzage voor de bezoekers van het speelcasino en dienen ter     kennisneming te worden toegezonden aan het college.</al>      </lid>          <lid><lidnr status="officieel">11</lidnr><al>In afwijking van het gestelde in het eerste lid, onder d en j, is het de stichting tevens toegestaan inworp en uitbetaling te doen plaatsvinden in de vorm van tegoeden op een geldige door de stichting uitgegeven chipkaart, waarbij de stichting de volgende voorschriften in acht neemt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het welkomsttegoed op een chipkaart bedraagt ten hoogste 5 euro;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het tegoed op een niet op naam gestelde kaart bedraagt ten hoogste 500&#xA0;euro;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>c. het tegoed op een op naam gestelde kaart bedraagt ten hoogste 2500&#xA0;euro, maar kan op nadrukkelijk verzoek van de kaarthouder verhoogd worden tot ten hoogste 10.000&#xA0;euro; 
               
            </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het tegoed is tijdens de openingsuren te allen tijde door de kaarthouder op te nemen;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>aan de chipkaart kan een borgsom verbonden worden.</al></li></lijst></lid><lid>
                     <lidnr status="officieel">12</lidnr>
                     <al>In
afwijking van het gestelde in het eerste lid, onder d en j, is het de
stichting tevens toegestaan inworp en uitbetaling te doen plaatsvinden
in de vorm van elektronisch leesbare tegoedbonnen, waarbij de stichting
de volgende voorschriften in acht
neemt:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
tegoedbonnen hebben een waarde van ten hoogste
1000&#xA0;euro;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de tegoedbonnen
kunnen tijdens de openingsuren van het casino door de tegoedbonhouder
voor geld worden ingewisseld tot 12&#xA0;maanden na
uitgifte;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de tegoedbonnen vermelden
ten minste de waarde in euro&#x2019;s, de datum en het tijdstip van
afgifte, het nummer van de uitgevende automaat c.q. kassa, en de in onderdeel b
bedoelde
geldigheidstermijn;</al>
                        </li>
                     <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>Onderdeel b is niet van toepassing op de door de stichting voor promotiedoeleinden uitgegeven gratis tegoedbonnen, mits dit duidelijk op de bonnen vermeld wordt. De promotietegoedbonnen hebben een waarde van ten hoogste 500 euro.</al>
                        </li></lijst>
                  </lid></artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De stichting onderbreekt het spel of de uitbetaling indien dat     noodzakelijk is voor het controleren of doen controleren van de juiste werking     van de kansspelautomaat.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De niet opge&#xEB;iste prijzen of de op een kredietmeter     achtergebleven bedragen vervallen na het einde van de speeldag aan de     stichting.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>9a</nr>      </kop>      <al>Het is de stichting toegestaan ten behoeve van promotionele acties     extra prijzen in natura bij casinospelen of kansspelautomaten beschikbaar te     stellen bij winnende en/of bijzondere spelcombinaties van deze casinospelen of     kansspelautomaten. De maximumhoogte van een te winnen prijs in natura wordt     vastgesteld op &#x20AC; 2.300,-.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr status="officieel">9b</nr>      </kop>      <lid> 
					 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>De stichting kan bij casinospelen of kansspelautomaten prijzen in annu&#xEF;teiten uitkeren, mits het uit te keren prijsbedrag wordt gekapitaliseerd in een contante waarde en de aanspraak daarop wordt ondergebracht bij een instelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024282&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder 1&#xB0;, 2&#xB0; of 3&#xB0;, van de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme</extref>.</al> 
				  </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al> Het uitloven van prijzen in annu&#xEF;teiten is slechts toegestaan     indien de speler de keuze heeft om bij soortgelijke casinospelen of     kansspelautomaten mee te dingen naar prijzen in geld of in natura met een     vergelijkbare waarde als de prijzen in annu&#xEF;teiten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al> De stichting is gehouden zodanige maatregelen te treffen dat de     uitbetaling van de prijzen aan de winnaars te allen tijde is gewaarborgd.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid> 
					 <lidnr>1</lidnr> 
					 <al>De stichting treft de maatregelen en voorzieningen die noodzakelijk zijn voor een behoorlijk toezicht op de toegang tot het speelcasino en die noodzakelijk zijn voor het handhaven van de orde en rust in de speelzaal. Voor zover hiervoor gebruik wordt gemaakt van beveiligingsbeambten zijn deze gediplomeerd overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010256" compleet="nee">Regeling particuliere beveiligingsorganisaties en recherchebureaus</extref>.</al> 
				  </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De stichting stelt een reglement op met regels die door bezoekers     in acht moeten worden genomen bij de toegang tot het speelcasino en het     verblijf in de speelzaal.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Het huisreglement bevat ten minste regels inzake:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> de openingsuren van de speelcasino&#x2019;s;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> de entreebewijzen;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> het opleggen van entreebeperkingen en entreeverboden;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> de kledingvoorschriften;</al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> de orde en rust in de speelzaal;</al>      </li>     <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> het ordelijk spelverloop, zodanig dat fraude en misbruik       door de spelers zoveel mogelijk wordt tegengegaan;</al>      </li>     <li>       <li.nr>g.</li.nr>        <al> de veiligheid van personeel en bezoekers;</al>      </li>     <li>       <li.nr>h.</li.nr>        <al> de afgescheiden gedeelten van het speelcasino waar       casinospelen worden aangeboden met hogere minimuminzetten dan de       minimuminzetten in de overige speelzalen.</al>      </li>     <li>       <li.nr>i.</li.nr>        <al> de afgescheiden gedeelten van het speelcasino waar       casinospelen en speelautomaten worden aangeboden in het bijzonder bedoeld voor       groepsbezoeken of kennismakingsbezoeken.</al>      </li>     </lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <al>Het entreebewijs wordt door de stichting slechts afgegeven nadat de identiteit en de leeftijd van de bezoeker op deugdelijke wijze zijn vastgesteld en na betaling van het verschuldigde entreebedrag.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De stichting weigert de toegang tot het speelcasino aan     personen:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> die de leeftijd van achttien jaren nog niet hebben       bereikt;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> uit wier gedragingen of uitlatingen redelijkerwijs valt op       te maken dat zij in een zodanige toestand verkeren dat zij hun wil niet in       vrijheid kunnen bepalen;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> die niet voldoen aan de in het huisreglement gestelde regels       inzake de toegang, dan wel uit wier gedragingen of uitlatingen redelijkerwijs       valt op te maken dat zij de in het huisreglement gestelde regels niet in acht       zullen nemen;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> die weigeren mee te werken aan de controle op de naleving       van de bepalingen van het huisreglement; of</al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> die kennelijk beroeps- of bedrijfsmatig bemiddeling       aanbieden of verlenen bij het deelnemen aan casinospelen.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De stichting kan de verdere toegang tot het speelcasino ontzeggen     aan personen die de bepalingen van het huisreglement niet in acht nemen, dan     wel de bepalingen van het spelreglement overtreden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De stichting zorgt ervoor dat het publiek zich kan informeren     omtrent de bepalingen van het eerste en tweede lid en de bepalingen van het     huisreglement, door deze bij de ingang van het speelcasino op een duidelijk     zichtbare plaats te vermelden.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">13</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Van het persoonlijk dan wel via tussenpersonen deelnemen aan de     door de stichting georganiseerde spelen zijn uitgesloten:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> personen in dienst van de stichting;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> personen in dienst van derden die zijn tewerkgesteld in het       speelcasino;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> adviseurs van de stichting;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> de door de minister overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009234&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>,       aangewezen onafhankelijke deskundige of keuringsinstelling, alsmede de personen       in dienst van de keuringsinstelling die zijn belast met goedkeuring en controle       als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009234&amp;artikel=7">artikel 7, tweede lid</intref>;</al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> de instelling aangewezen bij beschikking van 25 april 1989,       Stcrt.82, en de personen aangewezen bij beschikking van 1 juni 1989, Stcrt.       214;</al>      </li>     <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> de voorzitter en de leden van de raad van commissarissen,       alsmede van het bestuur van de stichting.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Het is de in het eerste lid bedoelde personen en de stichting niet toegestaan geldleningen te verstrekken aan spelers of van deze geldleningen te ontvangen. Onder dit verbod valt niet het achteraf in rekening brengen van groepsarrangementen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De stichting ziet toe op de naleving van het bepaalde in het     eerste en tweede lid.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>14</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De stichting ziet erop toe dat het speelzaalpersoneel geen     aansporingen doet tot onmatige deelneming aan de door de stichting     georganiseerde kansspelen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De stichting ziet erop toe dat het speelzaal- en kassapersoneel     geen aansporingen doet tot het geven van fooien.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>15</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De stichting draagt zorg voor een evenwichtig beleid op het     gebied van de kansspelverslaving en treft de maatregelen en voorzieningen die     nodig zijn om onmatige deelneming aan de door de stichting georganiseerde     kansspelen zoveel mogelijk te voorkomen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De stichting draagt zorg voor een evenwichtig beleid op het     gebied van de wervings- en reclameactiviteiten en neemt daarbij de haar door de     minister gegeven aanwijzingen in acht.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>16</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De stichting zorgt voor een doelmatige administratie, organisatie     en uitvoering van de door haar georganiseerde speelcasino&#x2019;s.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De stichting treft alle noodzakelijke maatregelen en     voorzieningen ten behoeve van de naleving van de aan deze vergunning verbonden     voorschriften en de op grond daarvan opgestelde reglementen door de     organisaties en personen die op enigerlei wijze bij de administratie,     organisatie en uitvoering van de door haar georganiseerde speelcasino&#x2019;s zijn     betrokken.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>17</nr>      </kop>      <lid> 
					 <lidnr>1</lidnr> 
					 <al>De netto-opbrengst van alle krachtens deze vergunning georganiseerde activiteiten, zijnde het verschil tussen de bruto-opbrengst en de som van de voor prijzen bestemde bedragen en de exploitatiekosten, wordt, nadat ten laste daarvan nog een eventuele door de Minister van Financi&#xEB;n goed te keuren reservering ten behoeve van het eigen vermogen is gebracht en voorzover de liquiditeit zulks toelaat, afgedragen aan de Staat.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> 
					 <lidnr>2</lidnr> 
					 <al>De stichting zendt binnen &#xE9;&#xE9;n maand na het einde van elk kwartaal aan de minister en aan het college een verslag betreffende het financi&#xEB;le verloop, alsmede andere door de minister noodzakelijk geachte gegevens.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> 
					 <lidnr>3</lidnr> 
					 <al>De stichting verstrekt desgevraagd aan de minister alle gevraagde inlichtingen, desgewenst voorzien van een accountantsverklaring.</al> 
				  </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>18</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Onder de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009234&amp;artikel=17">artikel 17</intref> bedoelde netto-opbrengst van de     speelcasino&#x2019;s worden mede begrepen de door het speelzaalpersoneel ontvangen     fooien.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>In de administratie van het betrokken speelcasino wordt een     afzonderlijke rekening aangehouden voor de vermelding van het volledig bedrag     van de ontvangen en aan het speelzaalpersoneel uitbetaalde fooien.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De fooien worden, op een in de arbeidsovereenkomsten vastgelegde     wijze, verdeeld onder het personeel van de stichting.</al>      </lid>          </artikel>                <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop>      <al>De stichting stelt na afloop van elk boekjaar een jaarrekening en een jaarverslag op welke voldoen aan de eisen gesteld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;titeldeel=9" compleet="nee">Boek 2, Titel 9, van het Burgerlijk Wetboek</extref>. Binnen acht weken na vaststelling van de jaarrekening, zendt het bestuur van de stichting kopie&#xEB;n van de jaarrekening, het jaarverslag, het accountantsverslag en de accountantsverklaring aan de minister en aan het college.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>20</nr>      </kop>      <lid> 
					 <lidnr>1</lidnr> 
					 <al>Het bestuur van de stichting zendt een afschrift van het beleidsplan aan de minister.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> 
					 <lidnr>2</lidnr> 
					 <al>Indien verschillen van mening bestaan tussen de minister en de stichting ten aanzien van de algemene lijnen van het door de stichting te voeren beleid, met uitzondering van het financi&#xEB;le beleid, volgt de stichting de aanwijzingen van de minister op.</al> 
				  </lid>          </artikel>            <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>21</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De door de minister aangewezen ambtenaren en andere personen     zijn bevoegd inlichtingen van de stichting te vorderen, voor zover dat voor de     vervulling van hun taak redelijkerwijs nodig is.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De in het eerste lid bedoelde ambtenaren en andere personen zijn     bevoegd inzage te vorderen van zakelijke gegevens en bescheiden van de     stichting, voor zover dat voor de vervulling van hun taak redelijkerwijs nodig     is.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Zij zijn bevoegd van de gegevens en bescheiden kopie&#xEB;n te     maken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Indien het maken van kopie&#xEB;n niet ter plaatse kan geschieden,     zijn zij bevoegd de gegevens en bescheiden voor dat doel voor korte tijd mee te     nemen tegen een door hen af te geven schriftelijk bewijs.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>22</nr>      </kop>      <al>Na de inwerkingtreding van deze beschikking berusten de krachtens     de Beschikking casinospelen 1996 (Stcrt. 1996, 92) vastgestelde besluiten op     deze beschikking.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>23</nr>      </kop>      <al>De Beschikking casinospelen 1996 (Stcrt. 1996, 92) wordt     ingetrokken.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>24</nr>      </kop>      <al>Deze Beschikking treedt in werking met ingang van de tweede dag na     de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>25</nr>      </kop>      <al>Deze Beschikking wordt aangehaald als: Beschikking casinospelen     1996.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="19971219">19 december 1997</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Justitie</organisatie>,      <naam>      <voornaam>E.M.H.</voornaam>      <achternaam>Schmitz</achternaam>      </naam> </ondertekening>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Economische Zaken</organisatie>,      <naam><voornaam>H.</voornaam><achternaam>Wijers</achternaam>      </naam></ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	