<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005975" dtdversie="2.0" id="183279" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Vaststelling taken Bureau Secretaris-Generaal </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>Er is een Bureau Secretaris-Generaal.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Het Bureau Secretaris-Generaal heeft tot taak:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>     <li.nr>a.</li.nr>      <al>het, in beleidsmatig, procedureel en administratief opzicht,       bewaken van en adviseren over de kwaliteit van de stukken die vanuit het       departement worden aangeleverd aan de politieke en ambtelijke leiding;</al>      </li>     <li>     <li.nr>b.</li.nr>      <al>het adviseren van de politieke en ambtelijke leiding over       aangelegenheden die niet tot het terrein van een andere (centrale) dienst       behoren;</al>      </li>     <li>     <li.nr>c.</li.nr>      <al>het co&#xF6;rdineren van de totstandkoming van het internationaal       beleid van het ministerie en het ondersteunen van de ambtelijke leiding in       dezen, voor zover geen sprake is van: </al>      <lijst type="ndash">        <li>        <al>internationaal beleid dat slechts het terrein van &#xE9;&#xE9;n       dienst betreft;</al>        </li>        <li>        <al>onderwerpen die aan de orde zijn in de Europese       Gemeenschappen;</al>        </li>        <li>        <al>onderwerpen die in andere internationale organisaties aan       de orde zijn en een directe relatie hebben met door de Europese Gemeenschappen       behandelde onderwerpen;</al>        </li>      </lijst>      </li>     <li>     <li.nr>d.</li.nr>      <al>het onderhouden van contacten vanuit het ministerie met       betrekking tot het onder c genoemde beleid;</al>      </li>     <li>     <li.nr>e.</li.nr>      <al>het secretarieel en administratief ondersteunen van de       politieke en ambtelijke leiding;</al>      </li>     <li>     <li.nr>f.</li.nr>      <al>het bewaken van de voortgang van de behandeling van de       beleidsprioriteiten en van de beantwoording van kamervragen;</al>      </li>     <li>     <li.nr>g.</li.nr>      <al>het co&#xF6;rdineren van de (inter)departementale inbreng bij       parlementaire aangelegenheden;</al>      </li>     <li>     <li.nr>h.</li.nr>      <al>het bewaken van de voortgang en van de kwaliteit van de       behandeling van Nationale ombudsmanzaken;</al>      </li>     <li>     <li.nr>i.</li.nr>      <al>het vervullen van diverse secretariaten, waaronder dat van de       Bestuursraad;</al>      </li>     <li>     <li.nr>j.</li.nr>      <al>het verzorgen van de voorbereiding en follow-up van de bezoeken       van de minister en/of de ambtelijke leiding aan het buitenland en bezoeken van       buitenlandse delegaties;</al>      </li>     <li>     <li.nr>k.</li.nr>      <al>het vervullen van het voorzitterschap en het secretariaat van       het Co&#xF6;rdinerend Overleg Internationale Betrekkingen;</al>      </li>     <li>     <li.nr>l.</li.nr>      <al>het co&#xF6;rdineren van het algemene beveiligingsbeleid;</al>      </li>     <li>     <li.nr>m.</li.nr>      <al>het voorbereiden van het beleid met betrekking tot het verlenen       van koninklijke onderscheidingen en het uitvoeren van dat beleid.</al>      </li>     </lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>De beschikking van de Minister van Verkeer en Waterstaat van 26     maart 1991, nr. 91/02546 houdende vaststelling van taken van het Bureau     Secretaris-Generaal wordt ingetrokken.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>Deze beschikking treedt in werking met ingang van de tweede dag na     de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug     tot 1 mei 1993.</al>      <al>Deze beschikking zal met de daarbij behorende toelichting in de     Staatscourant worden geplaatst.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1993-05-06">6 mei 1993</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>J. R. H. </voornaam>      <achternaam>Maij-Weggen</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	