<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025780" dtdversie="2.0" id="416279" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Aanwijzing Wet wegvervoer goederen</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Achtergrond</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Als gevolg van de inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">Wet wegvervoer goederen</extref>
				(WWG) en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">Regeling Voertuigen</extref> (RV) vervangt deze aanwijzing de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021129" compleet="nee">Aanwijzing
				belading van voertuigen</extref> en de Handleiding beoordeling processen-verbaal ter
				zake van belading van voertuigen. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005443" compleet="nee">Wet</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005496" compleet="nee">Besluit goederenvervoer over de
				weg</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006746" compleet="nee">Voertuigreglement</extref> zijn per 1&#xA0;mei 2009 komen te vervallen. Hoewel
				deze aanwijzing zich richt op de hele <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">WWG</extref>, wordt in het bijzonder ingegaan op
				het handhavingsbeleid van de beladingsvoorschriften voor het beroepsvervoer en
				eigen vervoer.</al>
          <al>Ter handhaving van de beladingsvoorschriften, voert zowel de
				politie als de Inspectie Verkeer en Waterstaat controles uit op beladen
				voertuigen en samenstellen van voertuigen door het verrichten van metingen
				(door middel van wiellastmeters) en/of wegingen (door middel van weegbruggen).
				De door deze artikelen beschermde belangen zijn niet alleen het tegengaan van
				oneerlijke concurrentie, maar ook de beperking van schade aan de weg
				(rijsporen) en de handhaving van de verkeersveiligheid (remvertraging).</al>

          <al>Sinds 1 mei 2009 is niet alleen de vervoerder strafrechtelijk
				aansprakelijk voor het overtreden van de beladingsvoorschriften, maar ook
				degene die beroepsvervoer doet verrichten in strijd met de
				beladingsvoorschriften. In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.6" compleet="nee">artikel 2.6 lid 2 WWG</extref> lijkt het &#x2018;doen verrichten van
				overbelading&#x2019;&#xA0;dezelfde betekenis te hebben als het doen plegen van overbelading
				ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=47" compleet="nee">artikel 47 Sr</extref>, waarbij de feitelijke uitvoerder straffeloos is. Uit
				jurisprudentie en literatuur blijkt echter dat als de delictsomschrijving de
				terminologie &#x2018;doen ......&#x2019; bevat, niet wordt gedoeld op de deelnemingsvorm
				&#x2018;doen plegen&#x2019;.<noot type="voet">
              <noot.nr>1</noot.nr>

              <noot.al>Zie: Aantekening 11 bij art. 47 Sr Noyon, Langemeijer,
					 Remmelink; HR 11&#xA0;mei 2004, LJN AO5030; HR 5&#xA0;november 1985, <nadruk type="cur">NJ</nadruk> 1986/326; Bemmelen van Veen, Ons Strafrecht,
					 11<sup>e</sup> druk, p.&#xA0;203.</noot.al>
            </noot> Dit betekent dat zowel de vervoerder als degene die
				beroepsvervoer doet verrichten naast elkaar strafrechtelijk kan worden
				aangesproken.</al>
          <al>Vervolging ter zake van doen plegen, uitlokken of medeplegen van
				overbelading blijft mogelijk, maar bewijstechnisch is het eenvoudiger om te
				transigeren/vervolgen op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">artikel 2.6 lid 2 WWG</extref> omdat dat artikel geen
				opzet vereist. De deelnemingsvorm &#x2018;doen plegen&#x2019; ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=47" compleet="nee">artikel 47 Sr</extref> vereist wel
				een opzet op het doen plegen, dat gericht is op het handelen van de feitelijke
				uitvoerder. Er moet dus sprake zijn van zogenaamd kleurloos opzet. Daarnaast is
				de feitelijke uitvoerder niet strafbaar. Het &#x2018;doen verrichten van
				beroepsvervoer in strijd met de beladingsvoorschriften&#x2019; is dus eenvoudiger te
				bewijzen dan de deelnemingsvorm &#x2018;doen plegen&#x2019;, omdat niet bewezen hoeft te
				worden dat het opzet is gericht op de gedraging van de feitelijke
				uitvoerder.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Samenvatting</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In deze aanwijzing staat het opsporings- en vervolgingsbeleid
				beschreven ten aanzien van overtredingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">WWG</extref>. De aanwijzing gaat in het
				bijzonder in op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.6" compleet="nee">artikel 2.6 WWG</extref>, de beladingsvoorschriften en de APK-plicht. Er
				wordt aangegeven onder welke omstandigheden er proces-verbaal moet worden
				opgemaakt in het geval van overbelading c.q. onjuiste belading. Ook wordt de
				weeg- en meetprocedure beschreven die moet worden gevolgd om tot betrouwbare
				weeg- en meetresultaten te komen. In voorkomend geval kan een maatregel van
				overladen of een vervanging van het trekkende voertuig worden bevolen
				(afkoppeling). Incidenteel dient een samenstel van voertuigen te worden
				afgekoppeld. De maatregelen komen in deze aanwijzing aan de orde.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Definities</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Massa en last</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In de Regeling Voertuigen wordt consequent onderscheid gemaakt
				  tussen massa en last. Voor het vaststellen van de massa (zwaartekracht;
				  uitgedrukt in kg.) wordt gebruik gemaakt van een weegbrug. Om elke be&#xEF;nvloeding
				  van de weging uit te sluiten, is het niet toegestaan dat een voertuig anders
				  dan in zijn geheel en in &#xE9;&#xE9;n keer wordt gewogen. Dit impliceert dat een
				  weegbrug niet mag worden gebruikt om aslasten vast te stellen (in specifieke
				  situaties &#x2013; zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025780&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> &#x2013; zijn deelwegingen toegestaan).</al>
            <al>Het vaststellen van de last onder een as vindt plaats door het
				  meten van de druk onder de aan een as bevestigde wielen met wiellastmeters. Dit
				  betreft een krachtmeting en mag om deze reden metrologisch niet worden
				  gelijkgesteld met het bepalen van een massa. Het optellen van de gemeten
				  aslasten van een voertuig of een samenstel van voertuigen kan daarom nooit
				  leiden tot het bepalen van de maximum toegestane massa. Wel kan door het
				  optellen van de gemeten aslasten de som van de aslasten van een voertuig of
				  samenstel van voertuigen worden vastgesteld. De som van de aslasten mag
				  krachtens het bepaalde in de artikelen 5.18.17 a t/m g van de Regeling
				  Voertuigen de maximale toegestane massa van een voertuig of samenstel niet
				  overschrijden.</al>
            <al>Samenvattend: het onderscheid tussen massa en last brengt met
				  zich mee dat aslasten niet op een weegbrug mogen worden vastgesteld en dat met
				  een wiellastmeter geen massa mag worden vastgesteld. De twee grootheden, druk
				  en massa, mogen bij een meting c.q. weging niet door elkaar heen worden
				  gebruikt.</al>
            <al>Bij de vaststelling van wiellasten, aslasten, som van de
				  aslasten of massa&#x2019;s van de onderscheiden voertuigen of samenstel van voertuigen
				  wordt gebruik gemaakt van (particuliere/mobiele) weegbruggen dan wel losse of
				  gekoppelde wiellastmeters. Zowel de politie als de Inspectie Verkeer en
				  Waterstaat verricht bij controles langs de weg nagenoeg alle wegingen/metingen
				  met behulp van wiellastmeters. Bij sommige systemen worden de verkregen
				  resultaten op een weegbon geprint; dit is een brutoresultaat. Het
				  nettoresultaat, te weten het brutoresultaat verminderd met de voor de
				  wiellastmeter geldende maximale meetfout, wordt in het proces-verbaal
				  opgenomen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Waarden in kentekenbewijs</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17a" compleet="nee">artikelen 5.18.17a tot en met 5.18.17g van de Regeling
				  Voertuigen</extref> wordt onder andere gesproken over de begrippen toegestane maximum
				  last en massa. Deze waarden zijn opgenomen in het voor een bedrijfsauto en
				  aanhangwagen afgegeven kentekenbewijs. Daarnaast zijn deze waarden vanuit het
				  kentekenregister op te vragen bij de Rijksdienst voor het Wegverkeer (RDW). De
				  RDW is de autoriteit belast met de toelating van voertuigen tot de weg
				  (typegoedkeuring) en de vaststelling van de toegestane lasten en massa&#x2019;s.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Bijzondere voertuigen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">WWG</extref> verbiedt het om de beladingsvoorschriften te overtreden
				  met een vrachtauto. Een vrachtauto wordt gedefinieerd als een motorrijtuig,
				  motorrijtuig met aanhangwagen of samenstel van motorrijtuig en oplegger,
				  ingericht voor het vervoer van goederen. Voor de volgende voertuigen
				  geldt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Landbouwvoertuigen: indien ingericht en gebruikt om
						goederen te vervoeren voor eigen rekening of tegen betaling van derden, vallen
						landbouwvoertuigen onder de reikwijdte van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">WWG</extref>. Het gaat dan uitsluitend om
						landbouwtractoren met aanhangwagen (Strafbaarstelling overbelading via <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.6" compleet="nee">2.6 WWG</extref>
						jo. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025704&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 Regeling wegvervoer goederen</extref>; jo artikel 5.18.25 Regeling
						Voertuigen; jo <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 WED</extref>).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Rijdende werktuigen: deze voertuigen zijn niet ingericht
						voor het vervoer van goederen en vallen dus niet onder de reikwijdte van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">WWG</extref>
						(ook niet als ze een aanhangwagen voortbewegen met een cementbak, priv&#xE9;auto of
						contragewichten). Een rijdend werktuig mag maximaal 60&#xA0;ton wegen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Zware voertuigen met ontheffing (bijvoorbeeld de LZV): deze
						extra lange vrachtwagencombinatie (maximale lengte 25,25 meter) valt wel onder
						de reikwijdte van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">WWG</extref>. Een LZV kan een ontheffing hebben voor zowel de
						lengteafmetingen als de totale massa. De toegestane maximummassa mag, als daar
						een ontheffing voor is afgegeven, maximaal 60&#xA0;ton bedragen. Als de toegestane
						maximummassa (van 60&#xA0;ton) wordt overschreden, vervalt de ontheffing en geldt de
						maximale wettelijk toegestane maximummassa van 50&#xA0;ton. Voorbeeld: als een LZV
						61 ton weegt, met een ontheffing voor 60&#xA0;ton, dan is de overschrijding 11&#xA0;ton =
						22 procent. Als de afmetingen worden overschreden, vervalt de ontheffing ook.
						Als tegelijkertijd de beladingsvoorschriften die gelden volgens de ontheffing
						niet worden overtreden, wordt alleen proces-verbaal opgemaakt voor de
						afmetingen. Zie voor de procedure de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025779" compleet="nee">Aanwijzing Voertuigafmetingen</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Pre-opsporing</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>Met het toezicht op de naleving van de marktverordening van het
				wegvervoer en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">WWG</extref> zijn de bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
				Strafvordering</extref> aangewezen ambtenaren en ambtenaren van de Inspectie Verkeer en
				Waterstaat belast.<noot type="voet">
              <noot.nr>2</noot.nr>
              <noot.al>Artikel 5.1 WWG/Besluit buitengewoon opsporingsambtenaar
					 IVW 2006.</noot.al>
            </noot> De Inspectie Verkeer en Waterstaat kan op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=5.2" compleet="nee">artikel
				5.2 WWG</extref> namens de minister van Verkeer en Waterstaat bestuursdwang
				toepassen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Opsporing</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>Met de opsporing van strafbare feiten zijn de bij of krachtens
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van Strafvordering</extref> aangewezen ambtenaren,
				douaneambtenaren en bijzondere opsporingsambtenaren van de Inspectie Verkeer en
				Waterstaat belast.&#xA0;Voor het uitoefenen van de opsporingsbevoegdheden uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063" compleet="nee">WED</extref>
				is niet vereist dat er een concrete verdenking bestaat (in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel
				27 Sv</extref>) dat er WWG-voorschriften zijn overtreden.<noot type="voet">
              <noot.nr>3</noot.nr>
              <noot.al>HR 9&#xA0;maart 1993, <nadruk type="cur">NJ</nadruk> 1993,
					 633.</noot.al>

            </noot> Voor wat betreft de handhaving van de
				beladingsvoorschriften geldt dat de wetenschap dat de beladingsvoorschriften
				regelmatig worden overtreden,voldoende is voor het toepassen van de
				opsporingsbevoegdheden uit <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063&amp;titeldeel=III" compleet="nee">Titel III van de WED</extref>.<noot type="voet">
              <noot.nr>4</noot.nr>
              <noot.al>Uit jaarverslagen van de IVW blijkt dat ruim eenderde
					 van de gecontroleerde vrachtwagens zijn overbeladen (Jaarberichten 2005 en
					 2006).</noot.al>
            </noot>
          </al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Mechanisch hulpmiddel</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Na constatering van overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.3" compleet="nee">artikel 2.3 lid 1 en 3</extref> en
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.5" compleet="nee">artikel 2.5 WWG</extref>, kunnen de handhavende instanties het transport ophouden op
				  grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=5.4" compleet="nee">artikel 5.4 WWG</extref>. Daartoe kan een mechanisch hulpmiddel aan de
				  vrachtauto waarmee de overtreding is gepleegd worden aangebracht om te
				  verhinderen dat de vrachtauto wordt weggereden. Nadat de overtreding is
				  opgehouden, of nadat achtenveertig uren zijn verstreken nadat het hulpmiddel is
				  aangebracht en de overtreder de kosten van het aanbrengen voldaan heeft, wordt
				  het mechanisch hulpmiddel verwijderd. De opsporingsambtenaar maakt
				  proces-verbaal op van het aanbrengen van het mechanisch hulpmiddel en zendt dit
				  binnen 24 uur na het aanbrengen aan de officier van justitie bij de rechtbank
				  binnen het rechtsgebied waarvan het aanbrengen van het mechanisch hulpmiddel is
				  gebeurd. Een afschrift van het proces-verbaal wordt gelijktijdig uitgereikt of
				  toegezonden aan de bestuurder.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Weigh in motion (overbelading)</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een deel van de opsporing van overbelading of onjuiste belading
				  vindt plaats in het kader van WIM.NL (Weigh in motion). Dat is een project van
				  het Ministerie van Verkeer en Waterstaat, het Korps Landelijke Politiediensten
				  (KLPD) en het OM en richt zich op de overbelading die in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063" compleet="nee">Wet op de
				  economische delicten</extref> is strafbaar gesteld.</al>
            <al>Rijkswaterstaat heeft op diverse locaties in het hoofwegennet
				  weeglussen (sensoren) in het wegdek aangebracht om te zwaar beladen
				  vrachtauto&#x2019;s rijdend te signaleren. Daarbij registreert een camera de kentekens
				  van de vrachtwagens. De meetresultaten en kentekens van de gesignaleerde
				  vrachtwagens worden opgenomen in een database. Op basis van de gegevens in die
				  database voert de IVW bedrijfsinspecties uit bij transportondernemingen.
				  Anderzijds kan de registratie met een weeglus aanleiding zijn voor het KLPD om
				  vrachtwagens staande te houden en deze te wegen op de weegbrug of de aslasten
				  te meten met wiellastmeters. De weeglussen fungeren alleen als
				  voorselectiemiddel omdat daarmee de precieze overbelading niet mag worden
				  vastgesteld. In het kader van WIM.NL is de opsporing dus ingesteld naar
				  aanleiding van gegevens die met het voorselectiemiddel worden verkregen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Onderzoek (Weeg- en meetinstructie)</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het wegen of meten van de aslasten van een voertuig of
				  samenstel van voertuigen wordt uitgevoerd conform de weeg- en meetprocedure
				  (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025780&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Afkoppelen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In beginsel wordt bij het wegen van samenstellen van
					 voertuigen het gehele samenstel gewogen.</al>
            <al>Het is slechts in de volgende gevallen toegestaan om in het
					 kader van de controle van de beladingsvoorschriften de voertuigen af te
					 koppelen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Deelwegingen op een weegbrug in verband met het
						  vaststellen van de massa van het samenstel van voertuigen wanneer dit samenstel
						  door lengte, breedte of gewicht niet in zijn geheel op een weegbrug geplaatst
						  kan worden.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het op een weegbrug vaststellen van de afzonderlijke
						  massa van voertuigen die deel uitmaken van een samenstel.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Tot slot is afkoppelen toegestaan als in het kader van een
				  maatregel het trekkend voertuig wordt vervangen door een ander trekkend
				  voertuig.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Koppelingsdruk</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Er wordt niet geverbaliseerd voor een te hoge koppelingsdruk.
				  Wel wordt voor overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.31" compleet="nee">artikel 5.18.31 van de Regeling Voertuigen</extref> een
				  aankondiging van beschikking (feitcodes P&#xA0;310 e/f) uitgereikt als een negatieve
				  koppelingdruk wordt geconstateerd (de aanhangwagen helt achterover). Daarnaast
				  wordt het samenstel stilgezet totdat de lading zodanig is verplaatst dat er
				  weer een positieve koppelingsdruk ontstaat. Via <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.31" compleet="nee">artikel 5.18.31 Regeling
				  Voertuigen</extref> kan op de negatieve koppelingsdruk worden gehandhaafd.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Normadressaat</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Vervoerder</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Uit <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.6" compleet="nee">artikel 2.6 lid 1 van de WWG</extref> volgt dat het verboden is om
					 beroepsvervoer te verrichten in strijd met de beladingsvoorschriften. Indien er
					 overbelading wordt geconstateerd is de vervoerder daarom altijd
					 verantwoordelijk voor een dergelijke overtreding.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Derden</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">

              <al>Op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">WWG</extref> kunnen ook anderen dan de vervoerder
						verantwoordelijkheid dragen voor de naleving van de beladingsvoorschriften. In
						<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.6" compleet="nee">artikel 2.6 lid 2 van de WWG</extref> staat dat het doen verrichten van beroepsvervoer
						in strijd met de beladingsvoorschriften is verboden. Onder doen verrichten van
						beroepsvervoer wordt verstaan het direct of indirect betrokken zijn bij de
						totstandkoming van de vervoersovereenkomst. Dit is veelal de afzender, verlader
						en/of de expediteur.<noot type="voet">
                  <noot.nr>5</noot.nr>
                  <noot.al>
                    <nadruk type="cur">Kamerstukken II</nadruk>
							 2007/08, 30&#xA0;896,
							 nr.&#xA0;17. <nadruk type="cur">Kamerstukken I</nadruk>, 2008/09,
							 30&#xA0;896,
							 C, p.&#xA0;3.</noot.al>
                </noot>
              </al>
              <al>Als er aanknopingspunten zijn die erop wijzen dat een derde
						medeverantwoordelijk kan worden gehouden voor het overtreden van de
						beladingsvoorschriften, moet het opsporingsonderzoek niet alleen op de
						vervoerder, maar ook op die derde worden gericht. Deze aanknopingspunten kunnen
						tijdens het verhoor van de chauffeur/vervoerder aan het licht komen. In ieder
						geval kan een derde medeverantwoordelijk worden gehouden voor het overtreden
						van de beladingsvoorschriften, als de derde laakbaar heeft gehandeld doordat
						hij o.a:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de vervoerder van onjuiste of onvolledige informatie
							 heeft voorzien;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de aanwijzingen van de vervoerder niet heeft
							 opgevolgd.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>De bovenstaande opsomming is niet limitatief.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Buitenlandse verdachten</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Voor buitenlandse verdachten geldt het volgende: de
				  opsporingsambtenaar neemt contact op met de officier van justitie van het
				  arrondissement waarbinnen de pleegplaats is gelegen. De officier van justitie
				  bepaalt het transactiebedrag en namens de officier van justitie doet de
				  opsporingambtenaar een transactievoorstel dat meteen door de verdachte voldaan
				  kan worden. Als de verdachte niet ingaat op het de transactievoorstel, maakt de
				  opsporingsambtenaar proces-verbaal op dat wordt ingezonden naar het
				  arrondissementsparket waarbinnen de pleegplaats is gelegen. De chauffeur kan
				  zijn weg vervolgen, tenzij een maatregel van overladen wordt opgelegd of een
				  mechanisch hulpmiddel is aangebracht aan het voertuig, wegens overtreding van
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.3" compleet="nee">artikel 2.3 lid 1 of 3</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.5" compleet="nee">artikel 2.5 van de WWG</extref>.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Proces-verbaal/maatregel van overladen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In de onderstaande tabel staat aangeduid in welke gevallen van
				  overschrijding van de massa en/of last een proces-verbaal moet worden opgemaakt
				  en in welke gevallen er een maatregel van overladen moet worden opgelegd. De
				  percentages worden altijd naar beneden afgerond (bijvoorbeeld 9,9 procent wordt
				  9 procent). Het niet voldoen aan de maatregel van overladen levert een
				  overtreding op, namelijk: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=160" compleet="nee">artikel 160 lid 6 WVW 1994</extref> (feitcode p&#xA0;K&#xA0;160&#xA0;b).</al>
            <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="2" rowsep="0" tabstyle="xml1">
              <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="xml1">
                <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="60*"/>
                <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="32*"/>
                <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="120*"/>
                <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="50*"/>
                <thead valign="bottom">
                  <row rowsep="1">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Artikelnummer</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Feitcodes</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Overtreding</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Overschrijding in % en gevolg</al>
                    </entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody valign="top">
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17a" compleet="nee">Art. 5.18.17a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17b" compleet="nee">b lid 1 Regeling Voertuigen</extref></al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>E 851 e t/m h</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2013; Overschrijding van de toegestane maximummassa van
								het voertuig/samenstel, vermeld op het Nederlandse kentekenbewijs of in het
								kentekenregister.</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2265; 5% = proces-verbaal</al>
                      <al>&#x2265; 10% = proces-verbaal + maatregel overladen</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2013; De som van de aslasten in beladen toestand bedraagt
								meer dan de vermelde toegestane maximummassa van het voertuig/samenstel.</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17a" compleet="nee">Art. 5.18.17a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17b" compleet="nee">b lid 2 en 3 Regeling
								Voertuigen</extref></al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>E 851 i t/m l</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Als het voertuig/samenstel (bedrijfsauto met
								aanhangwagen) niet in Nederland is geregistreerd of als het Nederlandse
								kentekenbewijs of het kentekenregister de toegestane maximummassa niet
								vermeldt, terwijl de toegestane maximummassa van het voertuig/samenstel of de
								som van de aslasten in beladen toestand meer bedraagt dan:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2265; 5% = proces-verbaal</al>
                      <al>&#x2265; 10% = proces-verbaal + maatregel overladen</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>a. 50.000 kg; (rijdend werktuig max. 60.000 kg)</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>b. de technisch toegestane maximummassa;</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>c. vijf maal de toegestane maximum last onder de
								aangedreven as(sen);</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>d. de uitkomst van de som: het vermogen van de motor
								in kW, gedeeld door 0,00368 kW/kg.</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17c" compleet="nee">Art. 5.18.17c lid 1 Regeling Voertuigen</extref></al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>E 851 m t/m p</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2013; Overschrijding van de toegestane maximummassa van
								de aanhangwagen, vermeld op het Nederlandse kentekenbewijs of in het
								kentekenregister.</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2265; 5% = proces-verbaal</al>
                      <al>&#x2265; 10% = proces-verbaal + maatregel overladen</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2013; De som van de aslasten van de aanhangwagen in
								beladen toestand (uitgezonderd de aslasten van niet autonome aanhangwagens)
								bedraagt meer dan de vermelde toegestane maximummassa van het voertuig.</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2013; De som van de aslasten van de middenasaanhangwagen
								of oplegger vermeerderd met de last onder de koppeling van het voertuig in
								beladen toestand bedraagt meer dan de toegestane maximummassa.</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17c" compleet="nee">Art. 5.18.17c lid 2 Regeling Voertuigen</extref></al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>E 851 r t/m u</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>De middenasaanhangwagen is niet in Nederland
								geregistreerd of het Nederlandse kentekenbewijs/kentekenregister vermeldt niet
								de toegestane maximummassa, terwijl de toegestane maximummassa of de som van de
								aslasten van het voertuig vermeerderd met de last onder koppeling van het
								voertuig in beladen toestand meer bedraagt dan 20.000&#xA0;kg (of meer dan 24.000 kg
								als het gaat bij een middenasaanhangwagen die is voorzien van drie assen en een
								gasvering of als gelijkwaardig aangemerkte).</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2265; 5% = proces-verbaal</al>
                      <al>&#x2265; 10% = proces-verbaal + maatregel overladen</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17d" compleet="nee">Art. 5.18.17d</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17e" compleet="nee">e lid 1Regeling Voertuigen</extref></al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>E 850 e t/m h</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Overschrijding van de toegestane maximumlast onder as
								of asstel, vermeld op het Nederlandse kentekenbewijs van een motorrijtuig en/of
								aanhangwagen of in het kentekenregister. </al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2265; 10% = proces-verbaal</al>
                      <al>&#x2265; 20% = proces-verbaal + maatregel overladen</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17d" compleet="nee">Art. 5.18.17d lid 2 en 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17e" compleet="nee">5.18.17e lid 2 Regeling
								Voertuigen</extref></al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>E 850 i t/m l</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Overschrijding van de toegestane maximumlast onder as
								of asstel van een motorvoertuig en/of aanhangwagen zoals vermeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17d" compleet="nee">artikel
								5.18.17d lid 2 en 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17e" compleet="nee">5.18.17e lid 2 RV</extref> als er geen waarde in het Nederlandse
								kentekenbewijs of kentekenregister is opgenomen, of als het voertuig niet in
								Nederland is geregistreerd.</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2265; 10% = proces-verbaal</al>
                      <al>&#x2265; 20% = proces-verbaal + maatregel overladen</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>NB: De last onder enige as van een rijdend werktuig
								mag niet meer bedragen dan de waarde die voor het voertuig is opgegeven en
								maximaal 12.000&#xA0;kg per as bedragen. </al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17g" compleet="nee">Art. 5.18.17g lid 1 Regeling Voertuigen</extref></al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>E 855 a t/m d</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2013; Overschrijding van de toegestane maximum te trekken
								massa van de aanhangwagen, vermeld op het Nederlandse kentekenbewijs of de in
								het kentekenregister.</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="1" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2265; 10% = proces-verbaal</al>
                      <al>&#x2265; 20% = proces-verbaal + maatregel overladen</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2013; De som van de aslasten van de aanhangwagen bedraagt
								meer dan de vermelde toegestane maximum te trekken massa.</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17g" compleet="nee">Art. 5.18.17g lid 2 en 3 Regeling Voertuigen</extref></al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>E 855 e t/m h</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Het voertuig is niet in Nederland geregistreerd of
								het Nederlandse kentekenbewijs of het kentekenregister vermeldt niet de maximum
								te trekken massa, terwijl de getrokken massa of de som van de aslasten van de
								aanhangwagen meer bedraagt dan in &#xE9;&#xE9;n van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17g" compleet="nee">artikel 5.18.17 g lid 2 en 3
								Regeling Voertuigen</extref> vermelde waarden.</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2265; 10% = proces-verbaal</al>
                      <al>&#x2265; 20% = proces-verbaal + maatregel overladen</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.25" compleet="nee">Art. 5.18.25 lid 1 en 4 Regeling Voertuigen</extref></al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>E 856 e t/m h</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>De totale massa of de som van de aslasten van
								samenstellen van landbouw- of bosbouwtrekker of motorrijtuig met beperkte
								snelheid en &#xE9;&#xE9;n of meer aanhangwagens in beladen toestand bedraagt meer dan 50
								000 kg.</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2265; 5% = proces-verbaal</al>
                      <al>&#x2265; 10% = proces-verbaal + maatregel overladen</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.25" compleet="nee">Art. 5.18.25 lid 2 Regeling Voertuigen</extref></al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>E 856 i t/m l</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>De last onder enige as van samenstellen van landbouw-
								of bosbouwtrekkers en &#xE9;&#xE9;n of meer aanhangwagens bedraagt in beladen toestand
								meer dan:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="2" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2265; 10% = proces-verbaal</al>
                      <al>&#x2265; 20% = proces-verbaal + maatregel overladen</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>a) 11.500 kg voor een aangedreven as;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>b) 10.000 kg voor een niet aangedreven as</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.25" compleet="nee">Art. 5.18.25 lid 3 Regeling Voertuigen</extref></al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>E 856 i t/m l</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>De last onder enige as van samenstellen van
								motorrijtuigen met beperkte snelheid en &#xE9;&#xE9;n of meer aanhangwagens bedraagt in
								beladen toestand meer dan 10.000 kg.</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>&#x2265; 10% = proces-verbaal</al>
                      <al>&#x2265; 20% = proces-verbaal + maatregel overladen</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Relatieve competentie</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Voor de plaats van inzending van het proces-verbaal is
				  bepalend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de statutaire zetel van de N.V. of B.V.;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het adres van de VOF/CV of Stichting zoals opgenomen in het
						Handelsregister van de KVK;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de woonplaats van de eigenaar van een eenmanszaak.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Als de verdachte een buitenlandse bestuurder/vervoerder is,
				  zendt de opsporingsambtenaar het proces-verbaal in aan het parket van het
				  arrondissement waarbinnen de pleegplaats is gelegen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Vervolging/transigering</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Cumulatie van overtredingen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Bij het begaan van meerdere overtredingen van de
				  beladingsvoorschriften (overschrijding van as(stel)last, totale som van de
				  aslasten, de maximummassa van een voertuig), moet uitsluitend voor de zwaarste
				  overtreding getransigeerd/vervolgd worden. Daarbij wordt die overtreding
				  gekozen met het hoogst aantal sanctiepunten van de overtreding. Bij een gelijk
				  aantal sanctiepunten wordt geverbaliseerd voor het hoogste percentage
				  overbelading. Als naast overtreding van de beladingsvoorschriften andere
				  overtredingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">WWG</extref> worden geconstateerd, wordt ook voor die overtredingen
				  proces-verbaal opgemaakt.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel"><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798" compleet="nee">Wet BIBOB</extref></titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>Bij overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.7" compleet="nee">artikel 2.7</extref> en bij herhaalde overtreding
				  van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.5" compleet="nee">artikel 2.5</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.6" compleet="nee">2.6 WWG</extref> kan de officier van justitie de Nationale en
				  Internationale Wegvervoer Organisatie (NIWO) wijzen op de wenselijkheid om een
				  BIBOB-advies aan te vragen.<noot type="voet">
                <noot.nr>6</noot.nr>
                <noot.al>Het beleid ten aanzien van de BIBOB-tip wegens
						overtreding van artikel 2.6 WWG staat vermeld in de Richtlijn voor
						Strafvordering Belading van Voertuigen.</noot.al>
              </noot> Deze bevoegdheid berust op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 Wet bevordering
				  integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur</extref> (Wet BIBOB). De BIBOB-tip
				  voor overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.6" compleet="nee">2.6 WWG</extref> is ge&#xEF;ndiceerd als de verdachte wordt gedagvaard
				  in verband met recidive.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Strafvordering</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Zie: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025775" compleet="nee">Richtlijn voor strafvordering Wet wegvervoer goederen</extref> en de
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025777" compleet="nee">Richtlijn voor strafvordering belading van voertuigen</extref>.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Overgangsrecht</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze beleidsregel heeft onmiddellijke gelding op de datum van
				inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">Regeling Voertuigen</extref>.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Weeg- en meetinstructie</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>

        <al>Bij het opmaken van een proces-verbaal ter zake van overbelading
			 en/of aslast c.q. asstellastoverschrijding, moet deze weeg- en meetinstructie
			 nauwkeurig worden gevolgd. Ook de opgegeven aanwijzingen van de fabrikant van
			 de weeg- en meetapparatuur moeten te allen tijde worden opgevolgd. Het niet
			 volgen van deze instructie of de door de fabrikant opgegeven aanwijzingen kan
			 leiden tot weeg- en meetfouten en onjuiste weeg- en meetresultaten.<noot type="voet">
            <noot.nr>7</noot.nr>
            <noot.al>De weeg- en meetinstructie is tot stand gekomen naar
				  aanleiding van een onderzoek van TNO Wegtransportmiddelen (rapport: Het meten
				  van wiellasten van samenstellen van zware transportvoertuigen (d.d. 7&#xA0;februari
				  1997).</noot.al>
          </noot>
        </al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Relevante bepalingen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">Regeling Voertuigen</extref></titel>
        </kop>
        <al>In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17a" compleet="nee">artikelen 5.18.17a t/m g van de Regeling Voertuigen</extref> (RV)
				worden normen gesteld aan onder meer de toegestane maximumaslasten en de
				toegestane maximummassa&#x2019;s. Nieuw in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">RV</extref> is dat deze waarden moeten worden
				afgeleid uit het Nederlandse kentekenbewijs of kentekenregister. Als dat niet
				mogelijk is, of als het voertuig of samenstel niet in Nederland is
				geregistreerd, noemt de RV maximumwaarden waaraan moet worden voldaan. Zo kan
				er dus worden opgetreden tegen buitenlandse vervoerders die naar Nederlandse
				maatstaven de beladingsvoorschriften overtreden, terwijl de waarden van hun
				(buitenlandse) kentekenbewijs wel in acht worden genomen.</al>
        <al>De som van de aslasten mag niet meer bedragen dan de maximum
				toegestane massa. Dit laatste geldt voor motorrijtuigen, autonome aanhangwagens
				en samenstellen van voertuigen. In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17a" compleet="nee">artikel 5.18.17a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17b" compleet="nee">b RV</extref> wordt aangeven dat
				de totale massa van samenstellen van voertuigen (het zogenaamde treingewicht)
				en de som van de aslasten niet meer mag bedragen dan de in het kentekenregister
				vermelde toegestane maximummassa. Staat in het kentekenregister geen
				maximummassa vermeld, dan is de toegestane maximummassa 50.000&#xA0;kg.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
        </kop>
        <al>Voor de toepassing van deze weeg- en meetinstructie wordt verstaan
			 onder:</al>
        <table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="tekst">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="tekst">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="29.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="100*"/>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>samenstel van voertuigen:</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>trekkend voertuig met een of meer aanhangwagens</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>aslast:</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>de som van de wiellasten van &#xE9;&#xE9;n as.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>asconfiguratie:&#xA0;&#xA0;&#xA0;</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>de combinatie van twee of meer assen.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>asstellast:</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>de som van de wiellasten van twee of meer assen,
						  evenwijdig gelegen op een onderlinge afstand van minder dan 1,8&#xA0;meter, waarvoor
						  in het kenteken- c.q. registratiebewijs of in het kentekenregister een
						  gezamenlijke maximum toegestane waarde is vastgesteld. Onder asstel wordt
						  tevens begrepen elke andere asconfiguratie, waarvoor in het kenteken-
						  /registratiebewijs of in het kentekenregister een gezamenlijke maximum
						  toegestane waarde is vastgesteld.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>som van de aslasten:</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>door meting vastgestelde som van twee of meer assen van
						  een motorrijtuig, een autonome aanhangwagen, of een samenstel van
						  voertuigen.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>totale massa:</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>door weging vastgestelde massa van het totale voertuig of
						  samenstel van voertuigen.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>meetplatform:</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>wiellastmeters (gekoppeld of niet gekoppeld).</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>weegplatform:</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>weeggedeelte van de weegbrug.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>weegvloer:</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>een horizontaal of nagenoeg horizontaal liggende
						  ondergrond waarop gewogen wordt.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>meetvloer:</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>een horizontaal of nagenoeg horizontaal liggende
						  ondergrond waarop gemeten wordt.</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>wiellast:</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>de last welke door een wiel van een voertuig op het
						  meetplatform wordt uitgeoefend. Een samenstel van wielen, op een wielnaaf
						  gemonteerd, wordt als &#xE9;&#xE9;n wiel beschouwd.</al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Wiellastmeters</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Eisen ten aanzien van de meetlocatie</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De plaats van het meten moet zo vlak mogelijk zijn. Voor de
						vaststelling van aslasten of asstellasten moet gestreefd worden naar een
						horizontale ligging van de meetvloer, waarbij een maximumhelling van 5&#xA0;procent
						ten opzichte van de breedte van het voertuig is toegestaan. Bij de vaststelling
						van wiellasten is het noodzakelijk dat de meetvloer in elke richting
						horizontaal is.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De grondplaat van het meetplatform moet gelijkmatig worden
						ondersteund door de meetvloer. Harde ondergronden met uitstekende stenen en
						wegen met groeven zijn niet geschikt. Eventuele ruimte tussen de grondplaat van
						het meetplatform en het wegdek mag in geen geval meer bedragen dan 10 mm.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Geldigheidsduur ijkdatum</titel>
            </kop>
            <al>Voor aanvang van de meting of een serie metingen moet de
				  geldigheidsduur van de ijkdatum worden gecontroleerd.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">De meetprocedure</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Voor elke meting moet de nulinstelling van het meetplatform
						worden gecontroleerd.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het actieve meetdeel van het meetplatform moet recht voor
						het wiel worden geplaatst.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het voertuig c.q. het samenstel van voertuigen moet
						langzaam in rechte lijn op het meetplatform worden gereden.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De te meten wielen dienen &#x2018;centraal&#x2019; en geheel op het
						actieve meetgedeelte van het meetplatform tot toegevoegde weegstaat te worden
						vermeld.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Wanneer gebruik wordt gemaakt van een dummy-meetplatvorm,
						is de plaatsing van het wiel gelijk aan de plaatsing op het meetplatform, zodat
						de aslast gelijkmatig wordt verdeeld.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Alle assen, behorende tot een asconfiguratie van het te
						meten voertuig c.q. het samenstel van voertuigen, moeten op gelijke hoogte met
						het meetplatform worden uitgevuld (voor een vrachtauto met daaraan gekoppeld
						een autonome aanhangwagen is uitvulling niet vereist). Hierbij mag gebruik
						worden gemaakt van zogenaamde dummy-meetplatformen of opvulmatten. Uitfrezingen
						waarin meetplatformen op gelijke hoogte met het wegdek kunnen worden verzonken,
						zijn toegestaan.</al>
              </li>
            </lijst>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">3.1</nr>
                <titel status="officieel">Tijdens het opnemen van de wiel- c.q. aslast dient of
						dienen:</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>er geen remwerking te worden uitgeoefend op de assen van
						  het voertuig of samenstel van voertuigen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>alle assen zich in een ontspannen toestand te
						  bevinden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>gewacht te worden tot het voertuig volledig in rust is
						  (voornamelijk bij vloeistoftransporten is dit erg belangrijk);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>bij toepassing van luchtveersystemen te worden gewacht
						  totdat dit systeem zich volledig heeft gestabiliseerd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">3.2</nr>
                <titel status="officieel">Luchtveersysteem</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Als het voertuig of samenstel van voertuigen is voorzien
						  van een luchtveersysteem, moet er op toegezien worden dat de chauffeur geen
						  manipulaties pleegt met dit systeem. De aslast kan hierdoor be&#xEF;nvloed worden,
						  met als mogelijk gevolg een onjuist meetresultaat.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                  <al>Ter terechtzitting wordt soms met succes het verweer
						  gevoerd dat bij overschrijding van de aslasten het verschil tussen de
						  onderlinge assen (van een asstel) te groot zijn en dat de meting derhalve
						  incorrect is verlopen. Bij aanwezigheid van een luchtveersysteem zouden deze
						  verschillen niet kunnen ontstaan. Onderzoek van het KLPD heeft uitgewezen dat
						  dergelijke grote verschillen wel degelijk mogelijk zijn.<noot type="voet">
                      <noot.nr>8</noot.nr>
                      <noot.al>Rapport Belading van Voertuigen (B. Haneveld,
								KLPD Dienst Verkeerspolitie, unit TMC).</noot.al>
                    </noot> Echter, uit oogpunt van een effici&#xEB;nte rechtsgang
						  moet bij een verschil van meer dan 500 kg tussen de assen een tweede meting
						  plaatsvinden. Voordat deze tweede meting plaatsvindt, moet het voertuig van en
						  opnieuw op de wiellastmeters worden gereden, zodat het duidelijk is dat de
						  werking van de luchtveer niet van invloed is op de tweede meting. De tweede
						  meting wordt ingevuld op een tweede rekenstaat die bij het proces-verbaal wordt
						  gevoegd. De waarden van de meting die het gunstigste is, worden opgenomen in
						  het proces-verbaal. Daarnaast wordt er in het proces-verbaal melding gemaakt
						  van het feit dat er twee keer is gemeten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Meetcorrectie</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De gemeten waarden moeten worden gecorrigeerd met de door
						de fabrikant opgegeven tolerantiewaarden.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Uitsluitend gecorrigeerde waarden dienen in het
						proces-verbaal of in de aan het proces-verbaal toegevoegde rekenstaat te worden
						vermeld.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Oorzaken die leiden tot foutieve metingen</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De meetvloer is niet schoon of vlak; het meetplatform zakt
						te veel door.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De helling van de meetvloer is te groot. De lasten worden
						buiten het toegestane tolerantiegebied op het meetplatform overgebracht, wat
						resulteert in een negatieve aanwijzing van de lasten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het meetplatform stond niet op de nulinstelling toen het
						voertuig op het meetplatform werd gezet.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het wiel stond niet &#x2018;centraal&#x2019; en geheel op het actieve
						weeggedeelte van het meetplatform, wat resulteert in een negatieve aanwijzing
						van de lasten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De niet te meten wielen c.q. assen zijn niet of niet op
						correcte wijze op gelijke hoogte met het meetplatform gesteld. Afhankelijk van
						de constructie van het voertuig resulteert dit in een positieve aanwijzing.
						Daarbij kunnen meetfouten worden versterkt door eventuele statische krachten in
						het mechanische gedeelte bij meervoudige asstellen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Weegbrug</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Geldigheidsduur ijkdatum</titel>
            </kop>
            <al>Voor aanvang van de weging moet de geldigheidsduur van de
				  ijkdatum worden gecontroleerd.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">De weegprocedure</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Voor elke weging moet de nulinstelling van het weegplatform
						worden gecontroleerd.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Alle wielen van het te wegen voertuig of samenstel moeten
						geheel op het weegplatform tot stilstand worden gebracht.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Met een weegplatform mag alleen de massa van het gehele
						voertuig of samenstel van voertuigen worden vastgesteld. De wiel- c.q. aslasten
						kunnen niet op het weegplatvorm worden vastgesteld. Voor het vaststellen van de
						afzonderlijke massa van voertuigen die deel uitmaken van een samenstel,
						bestaande uit bedrijfs- c.q. personenauto met middenasaanhangwagen, moeten deze
						voertuigen tijdens de weging worden losgekoppeld.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Deelwegingen zijn toegestaan voor het vaststellen van de
						massa van het samenstel van voertuigen wanneer dit samenstel door lengte,
						breedte of massa niet in zijn geheel op de weegbrug geplaatst kan worden.</al>
              </li>
            </lijst>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">2.1</nr>
                <titel status="officieel">Tijdens het opnemen van de massa van het voertuig
						dient:</titel>
              </kop>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>er geen remwerking te worden uitgeoefend op de assen van
						  het voertuig of samenstel van voertuigen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>gewacht te worden tot het voertuig volledig in rust is
						  (voornamelijk bij vloeistoftransporten is dit erg belangrijk).</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Weegcorrectie</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Bij industri&#xEB;le weegbruggen moet een correctie worden
						toegepast van 100 kg. Deze correctie voldoet ruimschoots aan de norm EN 45501
						die het Ministerie voor Economische Zaken hanteert voor industri&#xEB;le weegbruggen
						en aan de certificeringsnorm van het NMI.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Uitsluitend gecorrigeerde waarden moeten in het
						proces-verbaal of in de aan het proces-verbaal toegevoegde rekenstaat worden
						vermeld.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Oorzaken die leiden tot foutieve wegingen</titel>
            </kop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het weegplatform stond niet op de nulinstelling toen het
						voertuig of samenstel op het weegplatform werd gezet.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De wielen stonden niet geheel op het weegplatform, wat
						resulteert in een negatieve aanwijzing van de massa.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Eisen proces-verbaal</titel>
      </kop>
      <al>Het proces-verbaal moet ten minste aan de volgende eisen
		  voldoen:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>A.</li.nr>
          <al>Standaardgegevens</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>dag, datum, tijd en plaats van het vervoer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>naam, functie en dienstonderdeel verbalisant(en);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>vermelding van de wetgeving op basis waarvan de controle
					 wordt uitgevoerd. Als er beroepsvervoer c.q. eigen vervoer wordt verricht, moet
					 in het proces-verbaal worden vermeld dat het proces-verbaal werd opgemaakt op
					 grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.6" compleet="nee">artikel 2.6 van de Wet wegvervoer</extref> goederen in verband met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025704" compleet="nee">artikel 18
					 Regeling wegvervoer goederen</extref>, gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.1.2" compleet="nee">artikel 5.1.2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.17a" compleet="nee">5.18.17a t/m 5.18.17g</extref>
					 (en eventueel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.25" compleet="nee">5.18.25</extref>) van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">Regeling Voertuigen</extref>.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>omschrijving voertuig c.q. samenstel van voertuigen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>bedrijfsauto;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>samenstel bedrijfsauto/aanhangwagen of
						  trekker/oplegger;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>kenteken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>ook wordt vermeld dat dit een vrachtauto betreft als
						  bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">Wet wegvervoer goederen</extref></al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>omschrijving van de lading.</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
        <li>
          <li.nr>B.</li.nr>
          <al>Redenen van wetenschap</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>wetenschap waaruit blijkt dat beroepsvervoer c.q. eigen
					 vervoer wordt verricht in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800" compleet="nee">Wet wegvervoer goederen</extref>.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>waarden kentekenbewijs/kentekenregister:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>ledige massa;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>toegestane maximummassa;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>toegestane aslasten/asstellast.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>gecorrigeerde meet/weegwaarde:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de tijdens de meting/weging opgenomen en daarna
						  gecorrigeerde waarde.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>afgeleide waarde:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>omschrijving op welke wijze de afgeleide waarde is
						  verkregen. (bijv. massa oplegger is verkregen door de totale massa van het
						  samenstel te verminderen met de ledige massa van de trekker
						  (kentekenbewijsgegevens))</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>overschrijding in procenten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
        <li>
          <li.nr>C.</li.nr>
          <al>Weeg/meetinstructie</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Uit het proces-verbaal moet blijken dat conform de
					 weeg/meetinstructie is gehandeld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>geldigheid meetcertificaat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>controle nulstelling;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>horizontaal liggend wegdek;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>wielen van het voertuig op gelijke hoogte met het
						  weeg/meetplatform;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>wielen centraal op actief gedeelte van
						  weeg/meetplatform;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>geen remwerking op de assen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>voertuig volledig in rust.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </li>
        <li>
          <li.nr>D.</li.nr>
          <al>Verhoor verdachte/derden</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>De vervoerder wordt aangemerkt als verdachte.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Zowel de vervoerder als de chauffeur moet worden verhoord,
					 nadat de cautie is gegeven. Als vervoerder wordt in beginsel aangemerkt de
					 bestuurder van de onderneming, dan wel iemand die gemachtigd is om namens de
					 onderneming een verklaring af te leggen. Een verslag van het verhoor wordt
					 opgenomen in het proces-verbaal. De vervoerder kan telefonisch worden
					 verhoord.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Als de afzender, verlader of expediteur wordt aangemerkt als
					 verdachte, worden zij (eventueel telefonisch) verhoord.</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
        <li>
          <li.nr>E.</li.nr>
          <al>Maatregel overladen</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Als er ingevolge deze aanwijzing een maatregel genomen moet
					 worden, dan moet deze maatregel in het proces-verbaal vermeld worden. Als in
					 het voornoemde geval geen maatregel wordt toegepast, moet de
					 opsporingsambtenaar in het proces-verbaal gemotiveerd aangeven waarom hij van
					 deze Aanwijzing afwijkt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
        <li>
          <li.nr>F.</li.nr>
          <al>Bijlagen</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Het proces-verbaal bevat in ieder geval de volgende bijlagen
					 (als dit niet mogelijk is moet de reden daarvan in het proces-verbaal worden
					 vermeld):</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>rekenstaat (zo veel mogelijk volgens het model in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025780&amp;bijlage=3">bijlage
						  3</intref>);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>uittreksel Kamer van Koophandel;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>uitdraai kentekenregister/kentekenbewijs;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>kopie CMR- en/of ladingdocumenten (alleen verplicht
						  indien op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.6" compleet="nee">artikel 2.6 lid 2 WWG</extref> naast de vervoerder derden als
						  verdachte worden aangemerkt van het doen vervoeren in strijd met de
						  beladingsvoorschriften).</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Het proces-verbaal bevat indien mogelijk de volgende
					 bijlage:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>weegbon (als dit niet mogelijk is, wordt de reden daarvan
						  in het proces-verbaal vermeld). </al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </li>
      </lijst>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
        <titel status="officieel">Voorbeeldmodel rekenstaat</titel>
      </kop>
      <table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="tekst">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="tekst">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="50*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="29.5*"/>
          <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="50*"/>
          <tbody valign="top">
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Rekenstaat deeluitmakende van pv nr vastgestelde en
						toegestane massa' s en lasten</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">Soort lading</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
      <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="xml1">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="9" tgroupstyle="xml1">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="5*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="19*"/>
          <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="9*"/>
          <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="19*"/>
          <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="9*"/>
          <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="22*"/>
          <colspec colname="col7" colnum="7" colwidth="9*"/>
          <colspec colname="col8" colnum="8" colwidth="19*"/>
          <colspec colname="col9" colnum="9" colwidth="18.5*"/>
          <thead valign="bottom">
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Vastgesteld</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Toegestaan</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Overschrijding</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>in %</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Feitnummer</al>
              </entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody valign="top">
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colsep="1" morerows="0" nameend="col7" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">Massa motorrijtuig</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colsep="1" morerows="0" nameend="col9" namest="col8" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">Kenteken:</nadruk>
                </al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colsep="1" morerows="0" nameend="col9" namest="col2" rotate="0" valign="bottom">
                <al>
                  <nadruk type="vet">Aslasten trekkend voertuig A =
						  vooras(sen tezamen) B = achteras(sen tezamen)</nadruk>
                </al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">A</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">A</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">A</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">A</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">B</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">B</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">B</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">B</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colsep="1" morerows="0" nameend="col6" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">Massa getrokken voertuig</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colsep="1" morerows="0" nameend="col9" namest="col8" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">Kenteken:</nadruk>
                </al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colsep="1" morerows="0" nameend="col9" namest="col2" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">A = Vooras(sen) B =
						  Achteras(sen)</nadruk>
                </al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">A</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">A</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">A</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">B</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">B</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">B</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">B</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col6" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col7" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col8" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col9" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
      <table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="tekst">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="tekst">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="50*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="29.5*"/>
          <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="50*"/>
          <tbody valign="top">
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Opgemaakt op:</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>te</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>datum:</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
      <table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="tekst">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="tekst">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="65.5*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="3" colwidth="64*"/>
          <tbody valign="top">
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">Naam verbalisant:</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">Handtekening:</nadruk>
                </al>
              </entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
    </bijlage>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	