<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015481" dtdversie="2.0" id="259459" soort="AMvB" xml:lang="nl">
<intitule>Besluit van 16 augustus 2003, houdende vaststelling van tarieven voor vergoedingen als bedoeld in de artikelen 3, 4, 6, 7, 17 en 18 van de Wet tarieven in strafzaken (Besluit tarieven in strafzaken 2003)</intitule>

<wet-besluit>
<aanhef>
<wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
<considerans>
<considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Justitie van 21 mei 2003, kenmerk 5226041/03/6;</considerans.al>
<considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=4" compleet="nee">4</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=6" compleet="nee">6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=7" compleet="nee">7</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=17" compleet="nee">17</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=18" compleet="nee">18 van de Wet tarieven in strafzaken</extref>;</considerans.al>
<considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 10 juli 2003, nr. W03.03.0191/I);</considerans.al>
<considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van Justitie van 12 augustus 2003, directie Wetgeving, nr. 5236339/03/6;</considerans.al>
</considerans>
<afkondiging>
<al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
</afkondiging>

</aanhef>
<wettekst>
<paragraaf>
<kop>
<label>&#xA7;</label>
<nr>1</nr>
<titel>Definitiebepalingen</titel>
</kop>
<artikel status="goed">
  <kop>
	 <label>Artikel</label>
	 <nr status="officieel">1</nr>
  </kop>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
	 <al>In dit besluit en de daarop rustende bepalingen wordt verstaan
		onder:</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>dubbelrapportage: een psychiatrische en psychologische rapportage
			 tezamen;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>histologisch onderzoek: onderzoek betrekking hebbend op de
			 weefselleer;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>milieurapportage: rapportage over de leefomgeving van de
			 onderzochte persoon;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>d.</li.nr>
		  <al>monorapportage: een psychiatrische of psychologische
			 rapportage;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>e.</li.nr>
		  <al>tripelrapportage: een dubbelrapportage aangevuld met een
			 milieurapportage;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>f.</li.nr>
		  <al>de wet: de
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406" compleet="nee">Wet tarieven in strafzaken</extref>;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>g.</li.nr>
		  <al>ziekenhuisvoorziening: instelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018906&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid,
onderdeel f, van de Wet toelating zorginstellingen</extref> die als zodanig is
toegelaten dan wel een academisch ziekenhuis als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=1.4" compleet="nee">artikel 1.4
van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk
onderzoek</extref>.</al>
		</li>
	 </lijst>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>In dit besluit en de daarop rustende bepalingen is voor hetgeen wordt
		verstaan onder psychiatrisch ziekenhuis en psychiater
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=90sexies" compleet="nee">artikel 90sexies</extref>, respectievelijk
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=90septies" compleet="nee">artikel 90septies van het Wetboek van
		Strafrecht</extref> van toepassing . </al>
  </lid> 
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Vergoedingen voor werkzaamheden en tijdverzuim</titel></kop><artikel status="goed">
  <kop>
	 <label>Artikel</label>
	 <nr status="officieel">2</nr>
  </kop>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
	 <al>Het tarief voor de vergoeding van werkzaamheden als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel a, van de
		wet</extref>, verricht door geneeskundigen, bedraagt, voor het
		verrichten van:</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="a" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>psychiatrisch onderzoek, ten hoogste &#x20AC; 81,23 per uur;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>onderzoek van iemand die gestoord is in zijn geestvermogens en
			 afgifte van een verklaring, benodigd voor gedwongen opneming van de pati&#xEB;nt in
			 een psychiatrisch ziekenhuis, ten hoogste &#x20AC; 81,23;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>onderzoek en afgifte van een verklaring omtrent de conclusies van
			 een onderzoek als bedoeld onder b door een controlerend geneeskundige of een
			 rayonarts, &#x20AC; 13,16 respectievelijk, indien het onderzoek met spoed moet worden
			 verricht, &#x20AC; 25,87;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>d.</li.nr>
		  <al>inwendige lijkschouwing, inclusief histologisch en bacteriologisch
			 onderzoek, de daarvoor vereiste benodigdheden en het opmaken van een rapport, &#x20AC;
			 264,55;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>e.</li.nr>
		  <al>uitwendige lijkschouwing, inclusief het opmaken van een rapport, &#xA0;&#x20AC;
			 33,13;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>f.</li.nr>
		  <al>uitwendige lijkschouwing, voor zover het betreft het opmaken van
			 een modelverslag met aandachtspunten naar aanleiding van een melding van een
			 geval van euthanasie of hulpverlening bij zelfdoding door een gemeentelijke
			 lijkschouwer, &#x20AC; 127,06.</al>
		</li>
	 </lijst>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>Voor het verrichten van psychiatrisch onderzoek als bedoeld in het
		eerste lid, onder a, voor zover deze inhoudt het opstellen van een
		psychiatrisch rapport ten behoeve van een monorapportage, dubbelrapportage of
		tripelrapportage, komt respectievelijk ten hoogste twaalf, zestien of twintig
		uur voor vergoeding in aanmerking.</al>
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop>
<lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr>
<al>Het tarief voor de vergoeding van werkzaamheden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel a, van de wet</extref>, verricht door psychologen, bedraagt, voor het verrichten van psychologisch onderzoek, ten hoogste &#xA0;&#x20AC; 61,71 per uur.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr>
<al>Met betrekking tot de uren die voor vergoeding in aanmerking komen, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015481&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al>
</lid>

</artikel><artikel status="goed">
  <kop>
	 <label>Artikel</label>
	 <nr status="officieel">4</nr>
  </kop>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
	 <al>Het tarief voor de vergoeding van werkzaamheden als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel a, van de
		wet</extref>, bedraagt voor tolken &#x20AC; 43,89 per uur.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>In afwijking van het eerste lid behouden tolken die v&#xF3;&#xF3;r 1 oktober 2000
		reeds een hogere uurvergoeding voor hun werkzaamheden ontvingen, het recht op
		een hogere vergoeding.</al>
	 <al>Deze vergoeding bedraagt:</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="a" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>voor tolken in Europese talen &#x20AC; 46,29 per uur;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>voor tolken in veelbeheerste niet-Europese talen &#x20AC; 48,60 per
			 uur;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>voor tolken in overige niet-Europese talen &#x20AC; 54,- per uur.</al>
		</li>
	 </lijst>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
	 <al>Het tarief voor de vergoeding van werkzaamheden als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel a, van de
		wet</extref>, bedraagt voor tolken gebarentaal &#x20AC; 46,29 per uur.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
	 <al>De tolken genoemd in het eerste tot en met derde lid, die werkzaamheden
		verrichten bij de gerechten, ontvangen een voorrijtarief van &#xA0;&#x20AC; 20,23. Een tolk
		kan per gerecht maximaal tweemaal per dag aanspraak maken op het voorrijtarief.
		Om voor de tweede maal voor dit tarief in aanmerking te komen dienen er twee
		uren tussen het einde van de eerste en de aanvang van de volgende dienst te
		zijn gelegen. </al>
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop>
<al>Het tarief voor de vergoeding van werkzaamheden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel a, van de wet</extref>, bedraagt voor vertalers voor vertalingen uit of in:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
<li>
<li.nr>a.</li.nr>
<al>het Duits, Engels of Frans, &#x20AC; 0,79 per regel;</al>
</li>
<li>
<li.nr>b.</li.nr>
<al>andere veelbeheerste Europese talen &#x20AC; 1,20 per regel;</al>
</li>
<li>
<li.nr>c.</li.nr>
<al>overige Europese talen &#x20AC; 1,51 per regel;</al>
</li>
<li>
<li.nr>d.</li.nr>
<al>veel beheerste niet-Europese talen &#x20AC; 1,51 per regel;</al>
</li>
<li>
<li.nr>e.</li.nr>
<al>overige niet-Europese talen &#x20AC; 1,69 per regel.</al>
</li>
</lijst>

</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan bij wege
van experiment, in het belang van het streven naar marktwerking op het
gebied van de werkzaamheden van tolken en vertalers, voor een periode
van maximaal drie jaren in dier voege worden afgeweken van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015481&amp;artikel=4">artikelen
4, eerste, tweede en derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015481&amp;artikel=5">5</intref> dat de daarin genoemde tarieven
als maximumtarieven gelden.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien
toepassing wordt gegeven aan het eerste lid, wordt in ieder geval
bepaald:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>in welke arrondissementen de experimenten
plaatsvinden;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>gedurende welke
periode de experimenten plaatsvinden en vanaf welk moment deze periode
aanvangt;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>welke regels daarbij in
acht worden genomen; en</al></li><li> <li.nr>d.</li.nr><al>de wijze
waarop tot de vaststelling wordt gekomen of de experimenten zodanig
geslaagd zijn, dat de voorschriften waarvan bij wege van deze
experimenten is afgeweken, zouden moeten worden
gewijzigd.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">6</nr>
</kop>
<al>Voor werkzaamheden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel a, van de wet</extref>, waarvoor geen speciaal tarief is bepaald, geldt, naar gelang de werkzaamheden niet of in meer of mindere mate van wetenschappelijke of bijzondere aard zijn, een tarief van ten hoogste  &#x20AC; 81,23 per uur, met dien verstande dat:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het
tarief voor vergoedingen van verrichtingen van medische aard het door de Nederlandse Zorgautoriteit vastgestelde
tarief bedraagt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het tarief voor
vergoedingen van verpleging in een zorginstelling het voor deze
vergoedingen geldende tarief in de laagste klasse
bedraagt.</al></li></lijst>

</artikel><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">7</nr>
</kop>
<lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr>
<al>Het aantal aan de psychiater en psycholoog te vergoeden uren als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015481&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, respectievelijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015481&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, kan worden verhoogd met ten hoogste vier uur, indien er naar het oordeel van de ressortpsycholoog van de Forensisch Psychiatrische Dienst sprake is van een rapportage over jeugdigen.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr>
<al>Het aantal aan de psycholoog te vergoeden uren kan voorts worden verhoogd met ten hoogste vier uur, indien er naar oordeel van de ressortpsycholoog van de Forensisch Psychiatrische Dienst sprake is van een uitgebreid psychologisch testonderzoek.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr>
<al>De tarieven, genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015481&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 6</intref>, worden met de helft verhoogd voor werkzaamheden die ingevolge het daartoe strekkende verzoek of de gegeven opdracht moeten worden verricht op:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
<li>
<li.nr>a.</li.nr>
<al>zaterdag;</al>
</li>
<li>
<li.nr>b.</li.nr>
<al>zondag;</al>
</li>
<li>
<li.nr>c.</li.nr>
<al>een in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Algemene termijnenwet</extref> genoemde algemeen erkende feestdag of een bij of krachtens dat artikel daarmee gelijkgestelde dag;</al>
</li>
<li>
<li.nr>d.</li.nr>
<al>op een andere dag, dan omschreven onder a tot en met c, tussen 0.00 en 08.00 uur of tussen 20.00 en 24.00 uur.</al>
</li>
</lijst>
</lid>

</artikel><artikel status="goed">
  <kop>
	 <label>Artikel</label>
	 <nr status="officieel">8</nr>
  </kop>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
	 <al>Het tarief voor vergoedingen wegens tijdverzuim als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdeel b, van de
		wet</extref> bedraagt, indien deze vergoedingen worden verstrekt
		aan:</al>
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		<li>
		  <li.nr>a.</li.nr>
		  <al>geneeskundigen, bevoegd tot uitoefening van de praktijk in
			 Nederland, ten hoogste &#x20AC; 81,23 per uur;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>b.</li.nr>
		  <al>vertalers &#x20AC; 40,45 per uur;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>c.</li.nr>
		  <al>andere personen aan wie werkzaamheden zijn opgedragen, naar gelang
			 de werkzaamheden niet of in meer of mindere mate van wetenschappelijke of
			 bijzondere aard zijn, ten hoogste &#x20AC; 81,23 per uur;</al>
		</li>
		<li>
		  <li.nr>d.</li.nr>
		  <al>getuigen, met uitzondering van minderjarigen die geen inkomsten
			 derven, aan voogden die wegens een strafzaak tegen een onder hun gezag staande
			 minderjarige ingevolge het
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van Strafvordering</extref> moeten
			 worden opgeroepen, aan curatoren, bij toepassing van
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=509d" compleet="nee">artikel 509d van dat Wetboek</extref>, en aan
			 noodzakelijke geleiders van personen als hiervoor bedoeld, van personen aan wie
			 werkzaamheden zijn opgedragen, van verdachten en van gerekwestreerden, &#x20AC; 6,81
			 per uur.</al>
		</li>
	 </lijst>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
	 <al>De in het eerste lid bedoelde vergoeding komt voor de tijd, besteed aan
		de reis, niet toe aan geneeskundigen, tolken, vertalers en andere personen aan wie
		werkzaamheden zijn opgedragen van wetenschappelijke of bijzondere aard.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
	 <al>Indien vergoeding wordt toegekend voor een plaatsvervanger, wordt de
		voor tijdverzuim toe te kennen vergoeding daarop in mindering gebracht.</al>
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">9</nr>
</kop>
<lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr>
<al>Voor de vaststelling van de uurvergoeding als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015481&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 8</intref> geldt een gedeelte van een uur gelijk aan een half uur of korter, als een half uur, en een gedeelte langer dan een half uur als een heel uur.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr>
<al>Voor tijdverzuim als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015481&amp;artikel=8">artikel 8</intref> is per dag een vergoeding verschuldigd voor ten hoogste negen uur.</al>
</lid>

</artikel><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">10</nr>
</kop>
<lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr>
<al>Voor een lokaliteit, door een gemeente beschikbaar gesteld ingevolge een verzoek als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de wet</extref> is, indien de vergoeding voor het gebruik in een plaatselijke belastingverordening is geregeld, aan de gemeente een vergoeding verschuldigd overeenkomstig die verordening.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr>
<al>In andere gevallen dan bedoeld in het eerste lid wordt de vergoeding berekend naar het plaatselijk gangbare tarief. Wanneer dit tarief afhankelijk is gesteld van een indeling naar klassen, dan wordt de vergoeding berekend naar het tarief voor de laagste klasse. Bij vergoeding volgens dagtarief is voor beschikbaarstelling gedurende zes uur of korter de halve dagprijs, voor meer dan zes uur de hele dagprijs verschuldigd.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr>
<al>Bijkomende kosten kunnen overeenkomstig plaatselijk gebruik worden vergoed.</al>
</lid>

</artikel></paragraaf>
<paragraaf>
<kop>
<label>&#xA7;</label>
<nr>3</nr>
<titel>Vergoedingen voor reis- en verblijfkosten</titel>
</kop>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">11</nr>
</kop>
<lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr>
<al>Het tarief voor vergoedingen wegens reis- en verblijfkosten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de wet</extref> bedraagt, indien deze vergoedingen worden verstrekt aan:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
<li>
<li.nr>a.</li.nr>
<al>personen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015481&amp;artikel=8">artikel 8, tweede lid</intref>,  &#x20AC; 1,54 per retourkilometer;</al>
</li>
<li>
<li.nr>b.</li.nr>
<al>personen aan wie op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, derde lid, sub c, d of e, van de wet</extref>, geen vergoeding wegens tijdverzuim toekomt, het tarief, gesteld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889" compleet="nee">Reisbesluit binnenland</extref>;</al>
</li>
<li>
<li.nr>c.</li.nr>
<al>personen aan wie werkzaamheden zijn opgedragen die niet van wetenschappelijke of bijzondere aard zijn, aan getuigen, aan voogden die wegens een strafzaak tegen een onder hun gezag staande minderjarige ingevolge het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van Strafvordering</extref> moeten worden opgeroepen, aan curatoren, bij toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=509d" compleet="nee">artikel 509d van dat Wetboek</extref>, en aan noodzakelijke geleiders van personen als hiervoor bedoeld, van personen aan wie werkzaamheden zijn opgedragen, van verdachten en van gerekwestreerden, een tarief waarvan de hoogte gelijk is aan de reiskosten per openbaar middel van vervoer, laagste klasse dan wel een kilometervergoeding van  &#x20AC; 0,28 per kilometer indien openbaar vervoer niet of niet voldoende mogelijk is, alsmede verblijfkosten tot ten hoogste  &#x20AC; 37,85 per dag, met inbegrip van overnachting; het tarief voor de vergoeding van het gebruik van een eigen auto bedraagt ten hoogste &#xA0;&#x20AC; 0,28 per kilometer.</al>
</li>
</lijst>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr>
<al>Het aantal retourkilometers, bedoeld in het eerste lid, onder a, wordt berekend naar de kortste reisroute, met dien verstande dat voor de eerste vier retourkilometers geen vergoeding wordt gegeven.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr>
<al>Voor het gebruik van een bijzonder middel van vervoer in de gevallen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de wet</extref>, wordt een vergoeding verstrekt, berekend naar de werkelijke kosten.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr>
<al>Vergoeding voor reis- en verblijfkosten wordt niet meer dan eenmaal toegekend, ook al wordt de reis gemaakt ten behoeve van verschillende zaken.</al>
</lid>

</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf>
<kop>
<label>&#xA7;</label>
<nr>4</nr>
<titel>Vergoedingen voor afschriften, uittreksels, inlichtingen en het uitbrengen van exploiten</titel>
</kop>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">12</nr>
</kop>
<lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr>
<al>Behalve voor de gevallen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, tweede lid, van de wet</extref>, wordt evenmin recht geheven voor:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
<li>
<li.nr>a.</li.nr>
<al>het geven van inzage in vonnissen, arresten, registers of andere stukken waarvan kennisneming geoorloofd is, of voor het verstrekken van inlichtingen aan de verdachte, de gewezen verdachte, gerekwestreerde, de gewezen gerekwestreerde, de benadeelde partij; voor de benadeelde partij geldt dit ook indien deze zich niet in de strafzaak voegt, echter slechts ingeval hij belang heeft bij de gewenste gegevens en hij niet in staat is enig recht te betalen;</al>
</li>
<li>
<li.nr>b.</li.nr>
<al>het verstrekken van afschriften van of uittreksels uit vonnissen, arresten, registers of andere stukken waarvan kennisneming geoorloofd is, aan de verdachte, de gewezen verdachte, de gerekwestreerde, de gewezen gerekwestreerde of de benadeelde partij, voor zover zij daarbij belang hebben, niet op andere wijze in de behoefte kunnen voorzien en niet in staat zijn enig recht te betalen; voor de benadeelde partij geldt dit ook indien deze zich niet in de strafzaak voegt.</al>
</li>
</lijst>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr>
<al>In de gevallen waarin personen als bedoeld in het eerste lid geen recht verschuldigd zijn, wordt evenmin recht in rekening gebracht aan de advocaat of de gemachtigde van deze personen.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr>
<al>In de overige gevallen kan de griffier een recht berekenen van:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
<li>
<li.nr>a.</li.nr>
<al>&#x20AC; 3,18 per aanvraag voor inzage van en voor het verstrekken van afschriften van en uittreksels en inlichtingen uit vonnissen, arresten, registers of andere stukken waarvan kennisneming geoorloofd is, betrekking hebbende op &#xE9;&#xE9;n zaak, tenzij de aanvrager recht heeft op kosteloze inzage van of inlichtingen uit de desbetreffende stukken;</al>
</li>
<li>
<li.nr>b.</li.nr>
<al>&#x20AC; 0,18 per bladzijde voor afschriften van de onder a vermelde stukken, tenzij ingevolge enig wettelijk voorschrift een lager bedrag moet worden berekend; geen recht is verschuldigd, indien op een aanvraag om inzage, afschriften of inlichtingen afwijzend moet worden beschikt, omdat geen inzage mag worden verleend, of geen inlichtingen of afschriften mogen worden verstrekt.</al>
</li>
</lijst>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr>
<al>De belanghebbende kan tegen een weigering van de griffier tot toepassing van het eerste of tweede lid en tegen een beschikking op grond van het derde lid schriftelijk bezwaar indienen bij de voorzieningenrechter van het gerecht en, indien het de Hoge Raad betreft, bij de president van de Hoge Raad. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=10" compleet="nee">artikelen 10 tot en met 13 van de wet</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr>
<al>Onze
Minister van Justitie kan bepalen dat voor een door hem aan te wijzen
doel van algemeen belang niet-getekende afschriften en uittreksels
kunnen worden afgegeven, inzage kan worden verleend en inlichtingen
kunnen worden verstrekt tegen betaling van een door hem aan te geven
lager recht, dan het in het derde lid genoemde, of zonder betaling van
enig recht.</al>
</lid>


</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">13</nr>
</kop>
<al>Voor het uitbrengen van exploiten ingevolge bijzondere wetten is aan de deurwaarders een vergoeding verschuldigd, berekend naar de in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012638" compleet="nee">Besluit tarieven ambtshandelingen gerechtsdeurwaarders</extref> bepaalde tarieven.</al>

</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf>
<kop>
<label>&#xA7;</label>
<nr>5</nr>
<titel>Diverse bepalingen; buitengewone kosten, niet voorziene kosten en omzetbelasting</titel>
</kop>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">14</nr>
</kop>
<lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr>
<al>Tot de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002406&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de wet</extref> bedoelde buitengewone, bij en krachtens die wet niet voorziene kosten worden gerekend de vergoedingen voor werkzaamheden, verricht door personen ten aanzien van wie in verband met hun verblijf in het buitenland wordt afgeweken van de tarieven, genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015481&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015481&amp;artikel=11">11</intref>.</al>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr>
<al>Bij deze niet voorziene kosten komen de reis- en verblijfkosten van deze personen en de kosten wegens tijdverzuim en daarmee verband houdende noodzakelijke kosten eveneens voor vergoeding in aanmerking.</al>
</lid>

</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">15</nr>
</kop>
<al>De bedragen, genoemd in dit besluit, worden verhoogd met de omzetbelasting die daarover is verschuldigd.</al>

</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf>
<kop>
<label>&#xA7;</label>
<nr>6</nr>
<titel>Slotbepalingen</titel>
</kop>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>16</nr>
</kop>
<al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002429" compleet="nee">Besluit tarieven in strafzaken</extref> wordt ingetrokken.</al>

</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>17</nr>
</kop>
<al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit tarieven in strafzaken 2003.</al>

</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>18</nr>
</kop>
<al>
<redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit proceskosten bestuursrecht.</redactie>
</al>

</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>19</nr>
</kop>
<al>
<redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit rechtspraak in ambtenarenzaken.</redactie>
</al>

</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>20</nr>
</kop>
<al>
<redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit tarieven in burgerlijke zaken.</redactie>
</al>

</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>21</nr>
</kop>
<al>
<redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit vergoedingen rechtsbijstand 2000.</redactie>
</al>

</artikel>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>22</nr>
</kop>
<al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip.</al>

</artikel>
</paragraaf>
</wettekst>
<wetsluiting status="goed">
<slotformulering>
<al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
</slotformulering>
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>'s-Gravenhage</plaats>
<datum isodatum="">16 augustus 2003</datum>
</dagtekening>
<koning>Beatrix</koning>
</gegeven>
<ondertekening>
<functie>De Minister van Justitie,</functie>
<naam>
<achternaam>J. P. H. Donner</achternaam>
</naam>
</ondertekening>
<uitgifte>
<datum isodatum="">de tweede september 2003</datum>
<ondertekening>
<functie>De Minister van Justitie,</functie>
<naam>
<achternaam>J. P. H. Donner </achternaam>
</naam>
</ondertekening>
</uitgifte>

</wetsluiting>
</wet-besluit>
</wetgeving>
  	