<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030993" dtdversie="2.0" id="468409" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Aanwijzing
Opiumwet</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Samenvatting</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
aanwijzing heeft betrekking op de opsporing en de vervolging van
personen die delicten uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941" compleet="nee">Opiumwet</extref> begaan. Bijzondere aandacht wordt
besteed aan de bestuurlijke en strafrechtelijke aspecten van het
gedoogbeleid ten aanzien van
coffeeshops.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Achtergrond</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Het
Nederlandse
drugsbeleid</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het
Nederlandse drugsbeleid richt zich op het tegengaan en reduceren van
drugsgebruik, zeker voor zover leidend tot gezondheids- en sociale
schade, en op het voorkomen en verminderen van de maatschappelijke
schade die aan het gebruik van, de productie van en de handel in drugs
is verbonden.</al>
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941" compleet="nee">Opiumwet</extref> is in de loop der jaren gewijzigd,
vooral met betrekking tot de verboden handel en productie. Zo is in
1999 de strafbaarstelling ge&#xEF;ntroduceerd van het &#x2018;beroeps-
of bedrijfsmatig handelen in strijd met een van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste
lid onder B van de Opiumwet</extref> (OW) gegeven verboden&#x2019;, en is in die
verboden het bestanddeel &#x2018;telen&#x2019; toegevoegd. In juni 2006
zijn de maximumstraffen voor enkele Opiumwetdelicten verhoogd en zijn
bestanddelen als &#x2018;opzettelijk handelen&#x2019; en &#x2018;grote
hoeveelheid&#x2019; in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=10" compleet="nee">artikelen 10</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=11" compleet="nee">11 OW</extref> opgenomen. Tevens is
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=11a" compleet="nee">artikel 11a OW</extref> toegevoegd dat betrekking heeft op het plegen van
Opiumwetdelicten in georganiseerd verband. Ten slotte is aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2
OW</extref>, analoog aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 OW</extref>, het bestanddeel &#x2018;telen&#x2019;
toegevoegd. In november 2008 is in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=II" compleet="nee">lijst II van de Opiumwet</extref> een groot
aantal paddenstoelen die een hallucinerende werking hebben, opgenomen
en is het zogeheten paddoverbod in werking getreden.</al>

            <al>Per 1
januari 2012 is het gedoogbeleid voor coffeeshops aangescherpt door de
toegang tot coffeeshops te beperken tot ingezetenen van Nederland van
achttien jaar en ouder en door een lidmaatschap verplicht te
stellen<noot id="n1e11565274" type="voet">
                <noot.nr>1</noot.nr>
                <noot.al>Zie
Kamerstukken II 2010/2011,
24 077, nr.
259.</noot.al>
              </noot>. Daartoe zijn de in deze aanwijzing opgenomen criteria voor de
beoordeling van de vraag of tegen een coffeeshop &#x2013; een bij de
wet verboden situatie &#x2013; strafrechtelijk opgetreden dient te
worden aangevuld. Het aangescherpte gedoogbeleid geldt voor coffeeshops
in de provincies Limburg, Noord-Brabant en Zeeland. Per 1 januari 2013
zullen de aanvullende criteria in heel Nederland
gelden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
uitgangspunten</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">
Onderscheid tussen harddrugs en
softdrugs</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Uitgangspunt
van het beleid is het onderscheid dat in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941" compleet="nee">Opiumwet</extref> is gemaakt tussen
verdovende middelen met een onaanvaardbaar risico voor de
volksgezondheid (harddrugs) en andere middelen (softdrugs). De wetgever
heeft dat onderscheid gemaakt met het oog op de gebruiksrisico's van de
onderscheiden drugs en om een duidelijke scheiding tussen beide markten
aan te brengen. Daartoe worden voor cannabis, dat tot de lijst-II
middelen behoort, speciale verkooppunten in de vorm van coffeeshops
gedoogd. De achterliggende gedachte hiervan is te voorkomen dat de
cannabisgebruiker in aanraking komt met drugs met een groter
gezondheidsrisico
(harddrugs).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">
Gedoogbeleid en lage
opsporingsprioriteit</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In de
aanwijzing is alleen in het verband van het coffeeshopbeleid en de
&#x2018;gebruikersruimte&#x2019; sprake van gedogen van bepaalde
strafbare feiten. Dit moet worden onderscheiden van een lage
opsporingsprioriteit die op andere punten aan strafbare feiten wordt
toegekend.</al>
            <al>De grondslag van het gedoogbeleid ligt in
de afweging van belangen waarbij het belang van handhaving moet wijken
voor een hoger identificeerbaar algemeen belang. In de context van het
drugsbeleid wordt dit hogere belang gevonden in de volksgezondheid
(scheiding der markten) en de openbare orde. Het gaat dus om een
positieve beslissing niet op te sporen en te vervolgen ongeacht de
aanwezige capaciteit.</al>
            <al>De toekenning van een lage
opsporingsprioriteit aan bepaalde categorie&#xEB;n van strafbare feiten
is in het algemeen gelegen in de beoordeling van de relatieve ernst van
de strafbare feiten afgezet tegen capacitaire
overwegingen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">
Opsporings- en
vervolgingsbeleid</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Overeenkomstig
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941" compleet="nee">Opiumwet</extref> wordt onderscheid gemaakt tussen gebruikers, handelaren en
grensoverschrijdende transporteurs. De strafeis wordt in hoofdzaak
bepaald door de hoeveelheid verdovende middelen die onderwerp van het
delict zijn en de duur van de periode gedurende welke in verdovende
middelen is gehandeld.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Indien
er bij overtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941" compleet="nee">Opiumwet</extref> tevens sprake is van georganiseerde
criminaliteit zal, zo mogelijk, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=11a" compleet="nee">artikel 11a OW</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=140" compleet="nee">artikel 140 van het
Wetboek van Strafrecht</extref> (Sr) moeten worden
toegepast.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Extra aandacht moet
in de vervolging worden gegeven aan de ontneming van wederrechtelijk
verkregen voordeel (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=36e" compleet="nee">artikel 36e
Sr</extref>).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Inbeslagneming: Bij het
constateren van een strafbaar feit op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941" compleet="nee">Opiumwet</extref> dienen in
elk geval alle aangetroffen middelen vermeld op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=I" compleet="nee">lijst I</extref> en/of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=II" compleet="nee">II</extref> in
beslag te worden genomen, met een uitzondering voor middelen wanneer
het een hoeveelheid voor eigen geneeskundig gebruik betreft die op
recept is verkregen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Als er
sprake is van een ernstige verstoring van de openbare orde door de
wijze waarop handelaren in drugs hun waar aan de man proberen te
brengen dient dat strafverhogend te
werken.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie></circulaire.divisie>
      
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Pre-Opsporing</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Gedoogbeleid
coffeeshops</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Coffeeshops
zijn alcoholvrije horecagelegenheden waar handel in en gebruik van
softdrugs plaatsvindt. Coffeeshops mogen geen reclame maken
(affichering: A), geen harddrugs voorhanden hebben of verkopen
(harddrugs: H), geen overlast veroorzaken (overlast: O), niet
toegankelijk zijn voor en niet verkopen aan jeugdigen (jeugd: J),
slechts een beperkte hoeveelheid verkopen per transactie en slechts een
beperkte handelsvoorraad hebben (geringe hoeveelheid: G), de zogeheten
AHOJG-criteria (zie hierna onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=3.2.2">3.2.2</intref>).</al>
            <al>Voor coffeeshops in
de provincies Limburg, Noord-Brabant en Zeeland gelden per 1 januari
2012 tevens de voorwaarden dat coffeeshops klein en besloten zijn
(besloten club: B) en zich in hun verkoop richten op de lokale markt
(Ingezetenen van Nederland: I). Met deze voorwaarden (de B- en
I-criteria) wordt beoogd om coffeeshops kleiner en meer beheersbaar te
maken en om drugstoerisme tegen te gaan.</al>
            <al>In een coffeeshop mag
geen alcohol verkocht worden. Dit uitgangspunt bevordert de
handhaafbaarheid aangezien zo het te controleren segment van
economische bedrijvigheid wordt versmald. Hiermee wordt tevens
bevorderd dat een beperkter publiek wordt geconfronteerd met
(soft)drugs. De gemeente beschikt over instrumenten om de droge horeca
te reguleren.</al>
            <al>In het lokale driehoeksoverleg wordt de
maximale handelsvoorraad van gedoogde coffeeshops vastgesteld. Tegen
een handelsvoorraad onder het maximum wordt in beginsel niet
opgetreden. De voorraad zal in elk geval de 500 gram niet te boven
mogen gaan.</al>
            <al>Bij overtreding van een van de (BI)AHOJG-criteria
door een gedoogde coffeeshop blijft het voorhanden hebben en verkopen
van handelsvoorraden voor risico van de coffeeshopexploitant en de
coffeeshopeigenaar. Hierbij zal sprake zijn van door de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941" compleet="nee">Opiumwet</extref>
gekwalificeerd bedrijfsmatig handelen.</al>
            <al>In de lokale
driehoek kan worden afgesproken dat in een gemeente in het geheel geen
coffeeshops worden gedoogd, de zogenaamde nuloptie. In gemeenten die de
nuloptie niet hanteren geldt een coffeeshopbeleid dat voorziet in een
maximum aantal coffeeshops. Naast de AHOJG-criteria kunnen gemeenten in
overleg met de partners in de lokale driehoek aanvullende voorschriften
formuleren waaraan gedoogde coffeeshops moeten voldoen. Deze
voorschriften vormen een onderdeel van het lokale coffeeshopbeleid en
kunnen bijvoorbeeld worden opgenomen in een exploitatievergunning of
een gedoogverklaring. In deze ondernemingen zal er tegen de verkoop van
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=II" compleet="nee">lijst II</extref> vermelde hennepproducten binnen de kaders van de
(BI)AHOJG-criteria, waarover hierna in paragraaf <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=3.2.2">2.2.2</intref> meer, niet
strafrechtelijk worden opgetreden.</al>

            <al>De handhaving van de
gedoogcriteria ligt &#x2013; zoals nu ook reeds het geval is &#x2013;
primair bij de burgemeester in de uitoefening van zijn
sluitingsbevoegdheid ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=13b" compleet="nee">artikel 13b van de Opiumwet</extref>. De
strafrechtelijke handhaving door het Openbaar Ministerie is het
sluitstuk op de bestuurlijke handhaving door de
gemeente<noot id="n2e11565374" type="voet">
                <noot.nr>2</noot.nr>
                <noot.al>Zie
Kamerstukken II 2010/2011,
24 077, nr.
265.</noot.al>
              </noot>. Het integrale beleid ten aanzien van coffeeshops dient ertoe om tot
een evenwichtige inzet van de verschillende beheersingsinstrumenten te
komen. Naast het strafrechtelijke instrumentarium is in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=13b" compleet="nee">artikel 13b OW</extref>
een bestuursdwangbevoegdheid opgenomen die door de burgemeester kan
worden uitgeoefend indien in woningen of lokalen dan wel op daarbij
behorende erven drugs worden verkocht, verstrekt of afgeleverd. Deze
bevoegdheid kan ook worden gebruikt ten aanzien van coffeeshops die
zich niet aan de voorwaarden houden. De bevoegdheid van de burgemeester
doet op geen enkele wijze afbreuk aan de bevoegdheden om
strafrechtelijk op te treden.</al>
            <al>In de lokale driehoek worden
afspraken gemaakt over een ge&#xEF;ntegreerde en complementaire inzet
van het strafrechtelijke en bestuursrechtelijke instrumentarium en de
daarbij behorende verantwoordelijkheden van de driehoekspartners. Deze
afspraken vormen de basis voor de inzet van het lokaal bestuur, politie
en OM.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Gebruikersruimten</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Op
lokaal niveau zijn initiatieven ontplooid om zogenaamde
gebruikersruimten (ook wel pension of soosruimte genaamd) te
cre&#xEB;ren. In die ruimten wordt, om overlast op straat tegen te
gaan, drugsverslaafden de gelegenheid geboden hun gebruikershoeveelheid
drugs te nemen. Ter plaatse zijn doorgaans hulpverleners
aanwezig.</al>
            <al>Uitgangspunt voor deze gebruikersruimten is dat
verstrekken of verhandelen &#x2013; ook van gebruikershoeveelheden
drugs &#x2013; niet is toegestaan en dat daartegen wordt opgetreden.
Dit ter voorkoming van een aanzuigende werking van de gebruikersruimten
en andere negatieve effecten.</al>
            <al>Het gedogen van
gebruik van gebruikershoeveelheden in deze gebruikersruimten past
alleen in een breder kader van een door de driehoek te formuleren
ge&#xEF;ntegreerde benadering van de drugproblematiek waarbij de
belangen van de volksgezondheid en de openbare orde veilig zijn
gesteld.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Opsporing
en
Vervolging</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Vanwege de diversiteit aan daders is de aanwijzing ruim gesteld.
Dit maakt differentiatie mogelijk. Desalniettemin kunnen er redenen
zijn om af te wijken van de aanwijzing. De rol die een verdachte heeft
in het geheel, kan daarbij een belangrijke overweging
zijn.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Middelen
vermeld op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=I" compleet="nee">lijst I</extref> (harddrugs), anders dan bezit van een geringe
hoeveelheid voor eigen
gebruik</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Met
uitzondering van methadon is het uitgangspunt dat er &#xE9;&#xE9;n
regime is voor alle middelen vermeld op 
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=I" compleet="nee">lijst I van de Opiumwet</extref>.</al>
            <al>De verboden handelingen met de middelen vermeld op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=I" compleet="nee">lijst I</extref> worden in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2</extref> (en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=3b" compleet="nee">3b: openbaarmaking) OW</extref> omschreven. Het
gaat hierbij om drie groepen strafbare
feiten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Binnen
of buiten het grondgebied van Nederland brengen
(<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=1.1">1.1.</intref>)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Vervaardigen, telen,
bereiden, bewerken, verwerken, verkopen, afleveren, verstrekken en
vervoeren (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=1.2">1.2.</intref>)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Aanwezig
hebben (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=1.3">1.3.</intref>)</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Voorts is in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a OW</extref> bepaald
dat ook het voorbereiden of bevorderen van de onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=1.1">1.1.</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=1.2">1.2.</intref>
genoemde strafbare feiten strafbaar is of kan zijn
(<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=1.4">1.4.</intref>).</al>
          </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
            <titel status="officieel">Binnen
of buiten het grondgebied van Nederland
brengen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Bij de in- en
uitvoer van hoeveelheden bestemd voor verdere verspreiding is vrijwel
altijd sprake van betrokkenheid van meerdere daders in het land van
herkomst en het land van bestemming. De rol van de dader kan
bijvoorbeeld zijn die van opdrachtgever/eigenaar van de zending,
koerier of feitelijk vervoerder, 'controller' (toezichthouder op de
koerier en/of het transport) of afhaler. In een groter georganiseerd
verband zijn vaak nog meer personen betrokken, onder meer bij het
leveren van de verdovende middelen aan de koerier of transporteur, het
regelen van het grensoverschrijdend transport en/of de ontvangst van de
zending.</al>
            <al>Opsporing: gerichte opsporing; toepassing
inverzekeringstelling.</al>
            <al>Vervolging: vordering voorlopige
hechtenis.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.2</nr>
            <titel status="officieel">Vervaardigen,
telen, bereiden, bewerken, verwerken, verkopen, afleveren, verstrekken
en vervoeren</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Bij deze
categorie strafbare feiten is het niet van belang of de handelingen al
dan niet een geringe hoeveelheid bestemd voor eigen gebruik
betreffen.</al>
            <al>Opsporing: gerichte opsporing; toepassing
inverzekeringstelling.</al>
            <al>Vervolging: vordering voorlopige
hechtenis (met aandacht voor vroeghulpinterventie bij kleinhandelaren
die tevens gebruiker
zijn).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.3</nr>
            <titel status="officieel">Aanwezig
hebben</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De omstandigheid
dat een verdachte wordt aangetroffen met een hoeveelheid middelen
vermeld op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=I" compleet="nee">lijst I</extref>, groter dan &#x2018;een geringe hoeveelheid bestemd
voor eigen gebruik&#x2019;, levert het vermoeden op dat hij deze
hoeveelheid opzettelijk aanwezig heeft teneinde er de handelingen mee
te verrichten omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 onder A of B OW</extref>. Alsdan
geldt:</al>
            <al>Opsporing: gerichte opsporing; toepassing
inverzekeringstelling.</al>
            <al>Vervolging: vordering voorlopige
hechtenis (met aandacht voor vroeghulpinterventie bij kleinhandelaren
die zelf gebruiker
zijn).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.4</nr>
            <titel status="officieel">Voorbereiden
of bevorderen van feiten onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=1.1">1.1</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=1.2">1.2</intref></titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al-groep><al>In artikel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=10a" compleet="nee">10a OW</extref> is
strafbaar gesteld het voorbereiden of bevorderen van het binnen of
buiten Nederland brengen en van het Vervaardigen, telen, bereiden,
bewerken, verwerken, verkopen, afleveren, verstrekken en vervoeren van
middelen vermeld op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=I" compleet="nee">lijst
I</extref>.</al></al-groep>
          <al-groep><al>Opsporing:
gerichte opsporing; toepassing
inverzekeringstelling.</al>
            <al>Vervolging: vordering voorlopige
hechtenis (met aandacht voor vroeghulpinterventie bij kleinhandelaren
die tevens gebruiker zijn).</al></al-groep></tekst>
        </circulaire.divisie></circulaire.divisie>
        
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Geringe
hoeveelheid voor eigen gebruik van de middelen vermeld op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=I" compleet="nee">lijst I</extref>
(harddrugs)</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            
            <al>Indien de handelingen beschreven
in paragraaf <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=1">1</intref> betrekking hebben op een geringe hoeveelheid bestemd
voor eigen gebruik, geldt een lager strafmaximum (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, zesde
lid, OW</extref>) of is de handeling niet strafbaar (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=10a" compleet="nee">artikel 10a, tweede lid,
OW</extref>). Onder een geringe hoeveelheid wordt verstaan: een
hoeveelheid/dosis die doorgaans wordt aangeboden als
gebruikershoeveelheid. Hierbij kan worden gedacht aan bv. &#xE9;&#xE9;n
bolletje, &#xE9;&#xE9;n ampul, &#xE9;&#xE9;n wikkel, &#xE9;&#xE9;n
pil/tablet; in elk geval een aangetroffen hoeveelheid van maximaal 0,5
gram.</al>
            <al>In het geval van een geringe hoeveelheid voor
eigen gebruik dient de hulpverlening aan de gebruiker voorop te staan.
Contacten verslavingszorginstellingen en (eventueel) andere
hulpverleningsinstellingen moeten in een vroeg stadium gelegd
worden.</al>
            <al>Opsporing: geen gerichte opsporing; geen
inverzekeringstelling.</al>
            <al>Vervolging: slechts vervolging ter
ondersteuning van
hulpverlening.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Middelen
vermeld op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=II" compleet="nee">lijst II</extref>, zijnde hennepproducten, anders dan een hoeveelheid
van minder dan 30 gram</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
verboden handelingen met deze middelen vermeld op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=II" compleet="nee">lijst II</extref> worden in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3</extref> (en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=3b" compleet="nee">3b: openbaarmaking) OW</extref> omschreven. Het gaat hierbij om
twee groepen strafbare
feiten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Binnen
of buiten het grondgebied van Nederland brengen
(<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=3.1">3.1.</intref>)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Vervaardigen, telen,
bereiden, bewerken, verwerken, verkopen, afleveren, verstrekken,
vervoeren en aanwezig hebben.
(<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=3.2">3.2.</intref>)</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.1</nr>
              <titel status="officieel">Binnen of
buiten het grondgebied van Nederland
brengen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Uit
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 OW</extref> blijkt dat het strafbare feit, omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3,
onder A, OW </extref>ook bij een hoeveelheid van 30 gram of minder wordt
aangemerkt als misdrijf. Het moet dan gaan om
hennep(producten).</al>
              <al>Aangezien echter, in het kader van het
zogenaamde coffeeshopbeleid, een criterium voor een hoeveelheid voor
eigen gebruik is ontwikkeld, kan daarmee rekening worden gehouden. Als
er sprake is van een hoeveelheid van 5 gram of minder, ligt toepassing
van het dwangmiddel inverzekeringstelling of het vorderen van
voorlopige hechtenis, niet in de rede.</al>
              <al>De algemene regel
is:</al>
              <al>Opsporing: gerichte opsporing;
toepassing inverzekeringstelling.</al>
              <al>Vervolging: zo mogelijk
(gezien <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67a" compleet="nee">artikel 67a van het Wetboek van Strafvordering</extref>): vordering
voorlopige</al>
              <al>hechtenis.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.2</nr>
              <titel status="officieel">Vervaardigen,
telen, bereiden, bewerken, verwerken, verkopen, afleveren, verstrekken,
vervoeren en aanwezig
hebben.</titel>
            </kop>
            <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
              <kop>
                <nr status="officieel">3.2.1</nr>
                <titel status="officieel">Teelt
van hennep ( of de cannabis
plant)</titel>
              </kop>
              <tekst status="goed">
                <al>Deze aanwijzing
gaat uit van twee situaties: er is sprake van ofwel beroeps- of
bedrijfsmatige teelt, ofwel geen beroeps- of bedrijfsmatige
teelt.</al>
                <al>Niet bedrijfsmatige teelt van een geringe hoeveelheid
voor eigen gebruik heeft, indien de verdachte volwassen is, geen
prioriteit. Teelt door minderjarigen behoort steeds te leiden tot een
strafrechtelijke reactie.</al>
                <al>Prioriteit ligt bij de beroeps- of
bedrijfsmatige teelt. Bij de vaststelling van hetgeen beroeps- of
bedrijfsmatige teelt is, spelen de volgende factoren een
rol:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>De
schaalgrootte van de teelt: de hoeveelheid
planten;</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>Bij een hoeveelheid van 5 planten of
minder wordt in beginsel aangenomen dat er geen sprake is van beroeps-
of bedrijfsmatig handelen. Deze situatie wordt gelijk behandeld als de
situatie waarin wordt geconstateerd dat sprake is van een geringe
hoeveelheid, bestemd voor eigen gebruik. Er volgt dan bij ontdekking
politiesepot met
afstand.</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>De mate van professionaliteit, afgemeten aan
het soort perceel waarop geteeld wordt, belichting, verwarming,
bevloeiing, etc. (opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>);</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>Indien,
ongeacht de hoeveelheid planten, wordt voldaan aan twee of meer punten,
genoemd in de lijst indicatoren met betrekking tot de mate van
professionaliteit, zoals opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>, wordt aangenomen dat
er sprake is van beroeps- of bedrijfsmatig
handelen.</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>Het doel van de
teelt.</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>Indien er sprake is van het telen van
hennep om geldelijk gewin te verkrijgen, wordt, ongeacht de hoeveelheid
planten, aangenomen dat er sprake is van beroeps- of bedrijfsmatig
handelen.</al>
              </tekst>
            </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.2.2</nr>
              <titel status="officieel">Coffeeshops<noot type="voet"><noot.nr>3</noot.nr><noot.al>Zie voor de definitie onder
&#x2018;Pre-opsporing&#x2019;.</noot.al></noot>
</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="cur">(BI)AHOJG-criteria</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Het
coffeeshopbeleid voorziet in vergaande regulering: onder strikte
voorwaarden wordt de verkoop van softdrugs in coffeeshops gedoogd. De
achtergrond daarvan is dat de overheid het bezit voor eigen gebruik van
cannabis, vanwege de gezondheidsrisico&#x2019;s, wil ontmoedigen en wil
voorkomen dat gebruikers bij de aanschaf van cannabis in aanraking
komen met drugs met een groter gezondheidsrisico
(harddrugs).</al>

              <al>Bij de beoordeling van de vraag of tegen een
coffeeshop &#x2013; een bij de wet verboden situatie &#x2013;
strafrechtelijk<noot id="n4e11565604" type="voet">
                  <noot.nr>4</noot.nr>
                  <noot.al>Deze
criteria gelden ook ten aanzien van de toepassing van
bestuursdwangbevoegdheid door de
burgemeester.</noot.al>
                </noot>opgetreden dient te worden, gelden de volgende
criteria:</al>
              <al>A: geen affichering: dit betekent geen
enkele vorm van reclame anders dan een summiere aanduiding op de
betreffende lokaliteit;</al>
              <al>H: geen harddrugs: dit betekent dat
geen harddrugs voorhanden mogen zijn en/of verkocht worden;</al>
              <al>O:
geen overlast: onder overlast kan worden verstaan parkeeroverlast rond
de coffeeshops, geluidshinder, vervuiling en/of voor of nabij de
coffeeshop rondhangende klanten;</al>

              <al>J: geen verkoop aan jeugdigen
en geen toegang voor jeugdigen tot een coffeeshop: gelet op de toename
van het cannabisgebruik onder jongeren is gekozen voor een strikte
handhaving van de leeftijdsgrens van achttien
jaar;<noot id="n5e11565604" type="voet">
                  <noot.nr>5</noot.nr>
                  <noot.al>In
het kader van huisregels kan de coffeeshophouder eisen dat men zich
legitimeert bij toetreding tot de
coffeeshop.</noot.al>
                </noot>
              </al>

              <al>G: geen verkoop van grote hoeveelheden per transactie: dat wil
zeggen hoeveelheden groter dan geschikt voor eigen gebruik (=
<nadruk type="vet">5</nadruk> gram).</al>
              <al>Onder
&#x2018;transactie&#x2019; wordt begrepen alle koop en verkoop in
&#xE9;&#xE9;n coffeeshop op eenzelfde dag met betrekking tot eenzelfde
koper.</al>
              <al>Voor coffeeshops in de provincies Limburg,
Noord-Brabant en Zeeland gelden per 1 januari 2012 tevens de volgende
criteria:</al>
              <al>B: een besloten club: dit houdt in dat
uitsluitend toegang kan worden verleend en verkocht mag worden aan
leden van de coffeeshop, waarbij bepaald is dat de coffeeshop in
&#xE9;&#xE9;n kalenderjaar maximaal tweeduizend lidmaatschappen mag
uitgeven en dit documenteert in de vorm van een controleerbare
ledenlijst. Een coffeeshop heeft maximaal 2000 leden. Het lidmaatschap
is beperkt tot &#xE9;&#xE9;n coffeeshop;</al>

              <al>I: geen lidmaatschap
voor de coffeeshop voor anderen dan ingezetenen van Nederland van
achttien jaar of
ouder.<noot id="n6e11565604" type="voet">
                  <noot.nr>6</noot.nr>
                  <noot.al>Zie
voor een toelichting op het B- en het I-criterium Kamerstukken II
2011/2012, 24
077, nr. 265 en nr. 267.</noot.al>
                </noot>
                
              </al>
              <al>Deze criteria gelden per 1 januari 2013 in heel
Nederland.</al>
              <al>Gemeenten kunnen aanvullende voorschriften opnemen.
Gemeenten in andere delen van Nederland dan de drie zuidelijke
provincies kunnen in afstemming met de driehoek tussentijds de nieuwe
criteria
voorschrijven.</al>
              <tussenkop kopopmaak="cur">
                <nadruk type="vet">Gedoogbeleid</nadruk>
              </tussenkop>
              <al>Tegen
coffeeshops die op grond van een door de gemeente afgegeven vergunning,
beschikking of verklaring worden gedoogd, zal niet strafrechtelijk
worden opgetreden wegens de verkoop van op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=II" compleet="nee">lijst II</extref> van bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941" compleet="nee">Opiumwet</extref>
vermelde hennepproducten, zolang de (BI)AHOJG- criteria worden
nageleefd. Daarbij geldt dat de coffeeshophouder gehouden is het op de
naleving van de criteria uit te oefenen toezicht te dulden en daaraan
medewerking te verlenen.</al>
              <al>Dit gedoogbeleid geldt nadrukkelijk
niet voor verkoop van hennepproducten vanuit andere bedrijfspanden als
bijvoorbeeld caf&#xE9;s, winkels of afhaalcentra, via een koeriers- of
taxibedrijf, een 06-nummer, postorderbedrijf of vanuit
woningen.</al>
              <al>Als de gemeente &#x2013; in overleg met de lokale
driehoek &#x2013; heeft gekozen voor de zogenoemde nuloptie, kan zonder
meer strafrechtelijk worden opgetreden tegen coffeeshops die zich in de
gemeente hebben gevestigd. Het sluiten van een dergelijk bedrijfspand
of woning is voorbehouden aan het lokale
bestuur.</al>
              <al>Hier wordt ook verwezen naar het gestelde
rond <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=13b" compleet="nee">artikel 13b OW</extref>, zoals hiervoor uiteengezet in de rubriek
&#x2018;pre-opsporing&#x2019;.</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur"><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=3b" compleet="nee">Artikel 3b Opiumwet</extref></tussenkop><al>De
volgende twee beleidscriteria gelden ten aanzien van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=3b" compleet="nee">artikel 3b
OW</extref>:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>Het
is onwenselijk dat niet-gebruikers ongewild geconfronteerd worden met
(reclame voor) drugs. Dit betekent dat de aanpak van aanbieders die
actief het publiek benaderen, voorrang dient te
hebben;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>Gelet op het belang dat
binnen het Nederlands drugsbeleid wordt gehecht aan preventie geldt het
vorenstaande a fortiori waar het gaat om reclame-uitingen die zich
richten op kwetsbare groepen als jeugdigen. Gelet op het belang dat
dient te worden gehecht aan de uitstraling van het nationaal
opsporings- en vervolgingsbeleid over onze landsgrenzen heen, geldt dit
tevens voor reclame die zich richt op buitenlandse toeristen die ons
land bezoeken.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Strafrechtelijk optreden op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=3b" compleet="nee">artikel 3b OW</extref> is in ieder geval mogelijk als er sprake is
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr>
                  <al>Het kenbaar maken van prijzen met verkooppunten
door middel van elk medium (televisie, radio, kranten, Internet,
reclameborden langs de weg, posters, folders, magazines, gidsen,
tijdens manifestaties e.d.); meer dan slechts
&#x2018;beursberichten&#x2019;.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr>
                  <al>Pseudomedische
of -wetenschappelijke voorlichting, mits kan worden aangetoond dat het
in feite een openbaarmaking betreft, welke er kennelijk op is gericht
de verkoop, aflevering of verstrekking van drugs te bevorderen
(bijvoorbeeld een in de vorm van &#x2018;voorlichtingsfolder&#x2019;
gegoten reclamefolder over softdrugs uitgegeven door en herleidbaar tot
een coffeeshop).</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr>
                  <al>Overtreding van het
afficheringsverbod voor gedoogde coffeeshops (reclame die meer inhoudt
dan een summiere aanduiding op de betreffende lokaliteit); bijvoorbeeld
een uithangbord of lichtbak aan de gevel of een poster op de
ruit.</al>
                </li>
              </lijst>
              </tekst>
            
          </circulaire.divisie></circulaire.divisie>
          
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Een
hoeveelheid minder dan 30 gram van de middelen vermeld op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=II" compleet="nee">lijst II</extref>,
zijnde hennepproducten</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
grens van wat gedoogd wordt bij de verkoop van hennepproducten door de
coffeeshops is gesteld op maximaal 5 gram. Het ligt in de rede
eenzelfde grens te hanteren voor het aanwezig hebben van
hennepproducten. In beginsel wordt niet strafrechtelijk opgetreden
tegen het aanwezig hebben van hoeveelheden tot en met 5 gram, de
geringe hoeveelheid voor eigen gebruik. Bij hoeveelheden tussen de 5 en
de 30 gram volgt bij ontdekking een strafrechtelijke
reactie.</al>
          <al>Opsporing: geen gerichte
opsporing.</al></tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Middelen
vermeld op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=II" compleet="nee">lijst II</extref>, niet zijnde
hennepproducten</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Met ingang
van 1 december 2008 vallen zowel bewerkte als onbewerkte paddo&#x2019;s
onder de reikwijdte van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=II" compleet="nee">lijst II</extref> van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941" compleet="nee">Opiumwet</extref>. Het betreft
paddenstoelen die van nature de stof psilocine, psylocybine, muscimol
dan wel iboteenzuur bevatten. Bij opsporing en vervolging ligt de
nadruk op het bestrijden van productie en handel.</al>
            <al>De verboden
handelingen met middelen vermeld op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=II" compleet="nee">lijst II</extref> worden in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3</extref> (en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=3b" compleet="nee">3b: openbaarmaking) OW</extref> omschreven. Het gaat hierbij om drie groepen
strafbare
feiten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>Binnen
of buiten het grondgebied van Nederland brengen
(<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=5.1">5.1.</intref>)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>Vervaardigen en, al dan
niet in de uitoefening van een beroep of bedrijf: telen, bereiden,
bewerken, verwerken, verkopen, afleveren, verstrekken en vervoeren.
(<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=5.2">5.2.</intref>)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                <al>Aanwezig hebben
(<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030993&amp;circulaire.divisie=5.3">5.3</intref>)</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.1</nr>
              <titel status="officieel">Binnen
of buiten het grondgebied van Nederland
brengen</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Opsporing:
gerichte opsporing; toepassing
inverzekeringstelling.</al>
              <al>Vervolging: vordering voorlopige
hechtenis.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.2</nr>
              <titel status="officieel">Vervaardigen,
telen, bereiden, bewerken, verwerken, verkopen, afleveren, verstrekken
en vervoeren</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Bij
deze categorie strafbare feiten is het niet van belang of de
handelingen al dan niet een geringe hoeveelheid bestemd voor eigen
gebruik betreffen.</al>
              <al>Ten aanzien van het paddoverbod zal de
handhaving zal zich richten op de smartshops met behulp van primair de
bestuurlijke bevoegdheden op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=13b" compleet="nee">artikel 13b OW</extref>. De handhaving
wordt binnen de bestaande kaders meegenomen. Hier wordt ook verwezen
naar het gestelde rond artikel 13b OW, zoals hiervoor uiteengezet in de
rubriek
&#x2018;pre-opsporing&#x2019;.</al>
              <al>Opsporing:
gerichte opsporing; toepassing
inverzekeringstelling.</al>
              <al>Vervolging: zo mogelijk (gezien <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67a" compleet="nee">artikel
67a van het Wetboek van Strafvordering</extref>): vordering
voorlopige</al>
              <al>hechtenis.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">5.3</nr>
              <titel status="officieel">Aanwezig
hebben</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>De omstandigheid
dat een verdachte wordt aangetroffen met een hoeveelheid middelen
vermeld op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=II" compleet="nee">lijst II</extref>, groter dan &#x2018;een geringe hoeveelheid bestemd
voor eigen gebruik&#x2019;, levert het vermoeden op dat hij deze
hoeveelheid aanwezig heeft teneinde er de handelingen mee te verrichten
omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, onder A of B OW</extref>. Alsdan
geldt:</al>
              <al>Opsporing: gerichte opsporing; toepassing
inverzekeringstelling.</al>
              <al>Vervolging: vordering voorlopige
hechtenis.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Geringe
hoeveelheid voor eigen gebruik van de middelen vermeld op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941&amp;bijlage=II" compleet="nee">lijst II</extref>,
niet zijnde
hennepproducten</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">6.1</nr>
              <titel status="officieel">Paddo&#x2019;s</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Ten
aanzien van het bezit van paddo&#x2019;s dient bij het bepalen van wat
een geringe hoeveelheid voor eigen gebruik is een onderscheid gemaakt
te worden in verse paddo&#x2019;s en gedroogde paddo&#x2019;s. Onder
een gebruikershoeveelheid wordt doorgaans verstaan 0,5 gram gedroogde
paddo&#x2019;s en 5 gram verse dan wel niet gedroogde paddo&#x2019;s.
In beginsel wordt niet strafrechtelijk opgetreden tegen het aanwezig
hebben van hoeveelheden tot en met respectievelijk 0,5 en 5 gram, de
geringe hoeveelheid voor eigen gebruik.</al>
              <al>Opsporing: geen
gerichte
opsporing.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">6.2</nr>
              <titel status="officieel">GHB</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Voor
GHB, 4-hydroxyboterzuur, geldt geen sepotbeleid met een daaraan
gerelateerde gebruikershoeveelheid. Vanwege het grote gevaar voor
overdosering en de reputatie van &#x2018;rape-drug&#x2019; geldt ook
voor handelingen beschreven in paragraaf 1, betrekking hebbend op
geringe hoeveelheden, strafrechtelijke vervolging. Indien de feiten
zich daartoe lenen kan aansluiting gezocht worden bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=174" compleet="nee">artikelen 174</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=175" compleet="nee">175 Sr</extref>.</al>
              <al>Opsporing: geen gerichte opsporing; geen
inverzekeringstelling.</al>
              <al>Vervolging: slechts vervolging ter
ondersteuning van
hulpverlening.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Strafvordering</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Zie
de<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021429" compleet="nee"> Richtlijn voor strafvordering Opiumwet, softdrugs</extref> (2000R004), de bij
die richtlijn behorende Boeteregeling Opiumwet Softdrugs en
delictspecifieke factor Professioneel vervaardigen van softdrugs, de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021431" compleet="nee">Richtlijn voor strafvordering Opiumwet, harddrugs</extref> (2000R005) en de bij
die richtlijn behorende, basisfactor Handelsperiode harddrugs en
delictspecifieke factor Ernstige verstoring openbare orde door
straat-/panddealen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Ontneming</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Opiumwetdelicten
leveren vaak veel voordeel op voor de verdachte. Een van de drijfveren
is het financi&#xEB;le gewin. Om dit effici&#xEB;nt aan te pakken,
dient actief te worden bekeken of het voordeel bij de verdachte te
ontnemen is. Daarbij dient gebruik gemaakt te worden van de expertise
van het Bureau Ontnemingswetgeving Openbaar Ministerie (BOOM) en
operationeel samengewerkt te worden met het Meldpunt Ongebruikelijke
Transacties
(MOT).</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Overgangsrecht</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
beleidsregels in deze aanwijzing hebben gelding vanaf de datum van
inwerkingtreding.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
      </kop>
      <table colsep="0" frame="all" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="zebra1">
        <title>Factor
professionaliteit bij de defini&#xEB;ring van bedrijfsmatig handelen
met betrekking tot de teelt van
cannabis.</title>
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="zebra1">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="99*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="111*"/>
          <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="111*"/>
          <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="111*"/>
          <thead valign="bottom">
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Professionaliteit:</al>
                <al>Indicator:</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Laag</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Gemiddeld</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Hoog</al>
              </entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody valign="top">
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Belichting</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>daglicht</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>kunstlicht
op
tijdklokken</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Voeding</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>gieter</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>centraal
geregeld bevloeiingssysteem,
drupsysteem</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Ruimte</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>balkon,
tuin</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>afgescheiden
ruimte in
huis</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>kas
of grote, verdeelde en afgeschermde ruimte binnen of
buiten</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Afscherming</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>geen</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>ge&#xEF;soleerd
m.b.t. daglicht en
temperatuur</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Ventilatie</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>geen</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>afzuiging
naar
buiten</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Verwarming</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>geen</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>wel</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>thermostaat-
of
computergestuurd</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Bodem</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>aarde,
potgrond</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>speciaal
verrijkte aarde en potgrond, steenwol,
hydrocultuur</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Ziektebestrijding</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>geen</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>wel</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>signaleringsvellen,
ziektebestrijding, ook
biologische</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Verwerking</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>kleinschalig</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>in
eigen
beheer</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>uitbesteed
aan
manicultuurbedrijf</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Plantmateriaal</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>onbekend
zaad</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>geselecteerd
zaad</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>stekken
en klonen van eigen planten of extern
gekocht</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>CO<inf>2</inf>-suppletie</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>geen</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>wel</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>gestuurde
installatie</al>
              </entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
      <al>NB.
Deze lijst met indicatoren is niet limitatief. Hetzelfde geldt voor de
duiding van de aangetroffen installatie en
productiemiddelen.</al>
    </bijlage>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	