<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029082" dtdversie="2.0" id="449299" soort="pbo">
<intitule>Verordening van het Hoofdbedrijfschap Agrarische Groothandel van 12 november 2009, houdende vaststelling bestemmingsheffing ten behoeve van het pootgoedfonds voor het jaar 2010 (Verordening HBAG bestemmingsheffing pootgoedfonds 2010)</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>Het bestuur van het Hoofdbedrijfschap Agrarische Groothandel;</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=93" compleet="nee">artikelen 93</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=95" compleet="nee">95</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">126, eerste en vierde lid van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref> en op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013477&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3, eerste lid en tweede lid sub a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013477&amp;artikel=5" compleet="nee">5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013477&amp;artikel=10" compleet="nee">10</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013477&amp;artikel=11" compleet="nee">11</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013477&amp;artikel=13" compleet="nee">13 van het Instellingsbesluit Hoofdbedrijfschap Agrarische Groothandel</extref> (Staatsblad 2002 nr. 155), in werking getreden met ingang van 1 januari 2003 (Staatsblad 2002 nr. 386);</considerans.al>
<considerans.al>Gehoord de commissie pootaardappelen;</considerans.al>

</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>

<al>In deze verordening wordt de terminologie van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013477" compleet="nee">Instellingsbesluit Hoofdbedrijfschap Agrarische Groothandel</extref> overgenomen.</al>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Heffing</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer die de groothandel in pootaardappelen uitoefent is ten behoeve van het pootgoedfonds, dienende ter financiering van door het bestuur van hoofdbedrijfschap wenselijk geachte maatregelen en projecten in het belang van de pootaardappelteelt en -afzet aan het hoofdbedrijfschap aan heffing verschuldigd een bedrag ad &#x20AC; 0,70 per ton in het jaar 2010 door die ondernemer verkochte hoeveelheid pootaardappelen, voorzover die pootaardappelen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>in Nederland zijn geteeld</al></li><li><al>zijn goedgekeurd door de Stichting Nederlandse Algemene Keuringsdienst voor zaaizaad en pootgoed van Landbouwgewassen te Emmeloord</al></li><li><al>en niet zijn verkocht aan in Nederland gevestigde ondernemingen die de groothandel in pootaardappelen uitoefenen.</al></li></lijst></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op de door de ondernemer in het kader van deze verordening te verstrekken gegevens is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023757" compleet="nee">Verordening HBAG registratie, verstrekking van gegevens en controle 2007</extref> van toepassing.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het aan heffing verschuldigde bedrag dient te worden betaald binnen 14 dagen nadat de heffing is opgelegd, bij gebreke waarvan de schuldenaar &#x2013; na overeenkomstig het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127" compleet="nee">artikel 127, lid 2 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref> te zijn aangemaand &#x2013; tevens aan het hoofdbedrijfschap is verschuldigd de op de invordering daarvan vallende kosten, waaronder mede begrepen de wettelijke rente over het bedrag van de openstaande vordering, gerekend vanaf het verstrijken van de betalingstermijn tot de dag van de algehele voldoening, alsmede een bedrag ad &#x20AC; 45,-- als vergoeding voor extra administratiekosten.</al></lid></artikel>

</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Onvoorziene gevallen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<al>In gevallen waarin de strikte toepassing van deze verordening tot kennelijke onbillijkheden leidt, is de voorzitter van het hoofdbedrijfschap namens het bestuur van het hoofdbedrijfschap bevoegd &#x2013; gelet op het belang dat deze verordening beoogt te beschermen en gehoord de commissie pootaardappelen van het hoofdbedrijfschap &#x2013; al dan niet onder het stellen van voorwaarden geheel of gedeeltelijk ontheffing van de betaling van de heffing te verlenen, van welke beslissing hij onverwijld kennis geeft aan de commissie pootaardappelen van het hoofdbedrijfschap.</al>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Slotbepalingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>


<al>Deze verordening treedt in werking met ingang van 1 januari 2010. Indien het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin deze verordening wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 31 december 2009, treedt zij in werking de tweede dag na publicatie in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie en werkt zij terug tot en met 1 januari 2010.</al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>



<al>Deze verordening kan worden aangehaald als: Verordening HBAG bestemmingsheffing pootgoedfonds 2010.</al>
</artikel>







</paragraaf>






</regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Aalsmeer</plaats>
<datum isodatum="2009-11-12">12 november 2009</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>M.J.</voornaam>
<achternaam>Varekamp</achternaam>
</naam>
<functie>voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>P.M.M.</voornaam>
<achternaam>van Ostaijen</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</regeling-sluiting>

</regeling>

</wetgeving>
  	