<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020324" dtdversie="2.0" id="359929" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Regeling toezichtkosten Wet toezicht accountantsorganisaties</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Financi&#xEB;n,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41 van de Wet toezicht accountantsorganisaties</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020184&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39 van het Besluit toezicht accountantsorganisaties</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468" compleet="nee">Wet toezicht accountantsorganisaties</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>minister: Minister van Financi&#xEB;n;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Autoriteit Financi&#xEB;le Markten: Stichting Autoriteit Financi&#xEB;le Markten;</al>
            </li>
          <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al><nadruk type="cur">richtlijn:</nadruk> richtlijn nr. 2006/43/EG van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 17&#xA0;mei 2006 betreffende de wettelijke controles van jaarrekeningen en geconsolideerde jaarrekeningen, tot wijziging van de Richtlijnen 78/660/EEG en 83/349/EEG van de Raad, en houdende intrekking van Richtlijn 84/253/EEG van de Raad (PbEU L 157).</al>
                        </li></lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Bijdragen kosten eenmalige toezichthandelingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Autoriteit Financi&#xEB;le Markten brengt eenmalig een bedrag in rekening aan een aanvrager of een verzoeker ter vergoeding van de kosten van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de behandeling van een aanvraag of verzoek om verlening van een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van de wet</extref>, welke mede strekt tot het verrichten van wettelijke controles bij organisaties van openbaar belang;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de behandeling van een aanvraag of verzoek om verlening van een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van de wet</extref>, anders dan bedoeld onder a;</al>
              </li>
            <li>
                        <li.nr>c.</li.nr>
                        <al>De
behandeling van een verzoek tot opname van een vermelding als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, van de wet</extref> in een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van
de
wet</extref>.</al>
                     </li></lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het bedrag, bedoeld in het eerste lid, onder a
of
b, kan worden vermeerderd met een bedrag ter vergoeding van de kosten van een toetsing van de betrouwbaarheid of deskundigheid van een beleidsbepaler of medebeleidsbepaler.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien een aanvraag om verlening van een vergunning op elektronische wijze wordt ingediend, kan de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten bij het in rekening brengen van de bedragen, bedoeld in het eerste lid, onder a
of
b, een korting toepassen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De Autoriteit Financi&#xEB;le Markten brengt eenmalig een bedrag in rekening aan een aanvrager ter vergoeding van de kosten van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de verwerking van de ontvangst van een aanvraag tot inschrijving in het register, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=12c" compleet="nee">artikel 12c, eerste lid, van de wet</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024066&amp;artikel=VI" compleet="nee">artikel VI, tweede lid, van de Wet van 12&#xA0;juni 2008, houdende wijziging van de Wet toezicht accountantsorganisaties</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045" compleet="nee">Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, ter implementatie van richtlijn nr. 2006/43/EG van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 17&#xA0;mei 2006 betreffende de wettelijke controles van jaarrekeningen en geconsolideerde jaarrekeningen, tot wijziging van de Richtlijnen 78/660/EEG en 83/349/EEG van de Raad, en houdende intrekking van Richtlijn 84/253/EEG van de Raad (PbEU L 157); en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de inhoudelijke beoordeling van een aanvraag als bedoeld in onderdeel a van een auditorganisatie van een derde land die onder toezicht staat in een derde land ten aanzien waarvan de Commissie van de Europese Gemeenschappen een besluit heeft genomen als bedoeld in artikel 46, tweede lid, tweede volzin, van de richtlijn inhoudende dat het stelsel van toezicht en handhaving van het desbetreffende derde land gelijkwaardig is; of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de inhoudelijke beoordeling van een aanvraag als bedoeld in onderdeel a van een auditorganisatie van een derde land die niet onder toezicht staat in een derde land ten aanzien waarvan de Commissie van de Europese Gemeenschappen een besluit heeft genomen als bedoeld in artikel 46, tweede lid, tweede volzin, van de richtlijn inhoudende dat het stelsel van toezicht en handhaving van het desbetreffende derde land gelijkwaardig is; of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de inhoudelijke beoordeling van een overige aanvraag als bedoeld in onderdeel a.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het bedrag, bedoeld in het eerste lid, kan worden vermeerderd met een bedrag ter vergoeding van de kosten van een toetsing van de betrouwbaarheid van een beleidsbepaler of medebeleidsbepaler.</al>
                     </lid>
                  </artikel></paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Bijdragen kosten doorlopend toezicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>De Autoriteit Financi&#xEB;le Markten brengt jaarlijks een bedrag in rekening aan vergunninghouders ter vergoeding van kosten ter uitvoering van aan haar opgedragen taken of toegekende bevoegdheden, voor zover deze kosten niet reeds op grond van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=2a">2a</intref> in rekening worden gebracht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, worden op basis van de begroting waarmee is ingestemd door de minister geraamd voor het jaar waarop het in rekening te brengen bedrag betrekking heeft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De geraamde kosten worden toegerekend aan categorie&#xEB;n van vergunninghouders naar de mate van hun beslag op de werkzaamheden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, van de wet</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De per categorie toegerekende geraamde kosten worden verminderd of vermeerderd met het aan de desbetreffende categorie toe te rekenen exploitatiesaldo, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, tweede lid, van de wet</extref>, en verminderd met de aan de desbetreffende categorie toe te rekenen opbrengsten uit bestuurlijke boetes en verbeurde dwangsommen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, derde lid, van de wet</extref> die niet reeds zijn opgenomen in het exploitatiesaldo.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>, bedoelde categorie&#xEB;n van vergunninghouders zijn:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>accountantsorganisaties die beschikken over een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van de wet</extref>, welke mede strekt tot het verrichten van wettelijke controles bij organisaties van openbaar belang;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>accountantsorganisaties die beschikken over een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van de wet</extref>, anders dan bedoeld onder a;</al>
            </li>
          <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>auditorganisaties
van een derde land die beschikken over een inschrijving als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van de
wet</extref>.</al>
                        </li></lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Vaststelling bedragen en tarieven</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling wordt jaarlijks voor 1&#xA0;januari de hoogte van de eenmalig in rekening te brengen bedragen als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=2a">2a</intref> vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De minister ontvangt hiervoor tijdig een voorstel van de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Ter bepaling van de hoogte van het bedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, wordt bij ministeri&#xEB;le regeling jaarlijks voor 1&#xA0;juli op voorstel van de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten per categorie een tarief vastgesteld. Onze Minister kan daarbij maatstaven hanteren en bandbreedtes bepalen en per bandbreedte een tarief vaststellen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Autoriteit Financi&#xEB;le Markten baseert haar voorstel voor het in het eerste lid bedoelde tarief op de kosten die aan de desbetreffende categorie zijn toegerekend op de wijze, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, en, in voorkomend geval, op de maatstafgegevens die betrekking hebben op het voorafgaande jaar, dan wel, indien deze gegevens niet beschikbaar zijn, het daaraan voorafgaande jaar of het lopende jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De tarieven, bedoeld in het eerste lid, bestaan uit een jaarlijks voor 1&#xA0;juli door de minister per categorie vast te stellen minimumbedrag ter dekking van de minimale toezichtkosten per vergunninghouder in de desbetreffende categorie, vermeerderd met een bedrag dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wordt gebaseerd op de kosten die per categorie zijn toegerekend op de wijze, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, onder aftrek van het totaal van de aan de desbetreffende categorie in rekening te brengen minimumbedragen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>is doorberekend naar rato van de maatstafgegevens van het voorafgaande jaar dan wel, indien deze gegevens niet beschikbaar zijn, het lopende jaar of het tweede voorafgaande jaar.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, wordt door de minister op voorstel van de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten verlaagd vastgesteld voor de aanvrager die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geen wettelijke controles verricht bij organisaties van openbaar belang;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>participeert in een stelsel van zelftoezicht en die sedert 1&#xA0;januari 2003 is getoetst door het College Toetsing Kwaliteit van het NIVRA of de Raad van Toezicht Beroepsuitoefening AA&#x2019;s van de NOvAA of een ander stelsel van zelftoezicht als genoemd in het tweede lid, onderdeel c, met een eindoordeel als bedoeld in artikel 14, derde lid, onderdeel a, van de Verordening op de kwaliteitstoetsing dan wel artikel 11, vierde lid, onderdeel a, van de Verordening op de Periodieke Preventieve Toetsing 2006 van de NOvAA dan wel daaraan gelijk te stellen eindoordeel in een stelsel van zelftoezicht als genoemd in het tweede lid, onderdeel c, waarvan de uitkomst op het tijdstip van de aanvraag is vastgesteld en aan de aanvrager is medegedeeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>jaarlijks niet meer dan vijf wettelijke controles verricht; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=80" compleet="nee">artikel 80, tweede lid, van de wet</extref>. een vergunning heeft aangevraagd binnen een maand na inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468" compleet="nee">wet</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Als een stelsel van zelftoezicht als bedoeld in het eerste lid, onderdeel b, worden aangemerkt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het Nederlands Instituut van Registeraccountants;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de Nederlandse Orde van Accountants-Administratieconsulenten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een ander organisatorisch verband van marktpartijen dan bedoeld in de onderdelen a en b dat zich ten doel stelt een doeltreffende bijdrage te leveren aan de uitvoering door de toezichthouder van het toezicht op de naleving van de wet en daartoe met de toezichthouder een convenant heeft gesloten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
bedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, wordt door de minister op voorstel van de
Autoriteit Financi&#xEB;le Markten verlaagd vastgesteld voor de
vergunninghouder die participeert in een stelsel van zelftoezicht als
bedoeld in artikel&#xA0;8, tweede lid, onderdeel
c.</al>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bedrag, bepaald op basis van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, wordt voor een vergunninghouder die niet eerder dan 1&#xA0;februari van het lopende jaar onder een categorie valt, in rekening gebracht naar evenredigheid van het aantal maanden in het jaar dat de vergunninghouder onder de categorie valt, waarbij een gedeelte van een maand geldt als volledige maand.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan een vergunninghouder die niet langer onder een categorie valt, wordt het bedrag terugbetaald naar evenredigheid van het aantal maanden van het jaar dat de accountantsorganisatie niet langer onder de categorie valt, waarbij een gedeelte van een maand geldt als volledige maand.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>De minister doet onverwijld mededeling in de Staatscourant van de vastgestelde tarieven, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, de vastgestelde bedragen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, en de vastgestelde minimumbedragen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=7">artikel 7, tweede lid</intref>.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Verstrekking gegevens en betaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een vergunninghouder waaraan het bedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, in rekening wordt gebracht op grond van een maatstaf als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, verstrekt binnen een door de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten te stellen redelijke termijn een opgave van haar maatstafgegevens.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien een vergunninghouder niet binnen de in het eerste lid bedoelde termijn een opgave heeft gedaan of een kennelijk onjuiste of onvolledige opgave heeft gedaan, kan de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten een schatting doen van de maatstafgegevens.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Autoriteit Financi&#xEB;le Markten bepaalt de wijze en het tijdstip van betaling van de bedragen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=3">3</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien als wijze van betaling automatische incasso is overeengekomen, kan de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten bij het in rekening brengen van het bedrag per factuur een korting toepassen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Bij een fusie tussen twee accountantsorganisaties wordt het bedrag ter vergoeding van de kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, die door de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten ten aanzien van de verdwijnende accountantsorganisatie zijn gemaakt, in rekening gebracht bij de verkrijgende accountantsorganisatie, voor zover deze kosten niet reeds bij de verdwijnende accountantsorganisatie in rekening zijn gebracht.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs- en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>In het jaar 2006 wordt de hoogte van de onderscheiden eenmalig in rekening te brengen bedragen voor de jaren 2006 en 2007, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, door de minister voor 1&#xA0;oktober 2006 op voorstel van de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten vastgesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <al>De kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020324&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, kunnen door de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten over een periode van 5 jaar worden verdeeld en doorberekend aan de onder toezicht staande vergunninghouders, voor zover deze kosten zijn ontstaan in de periode waarin de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten beslist op vergunningsaanvragen die bij haar op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019468&amp;artikel=80" compleet="nee">artikel 80, tweede lid, van de wet</extref>, zijn ingediend.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1&#xA0;oktober 2006.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling toezichtkosten Wet toezicht accountantsorganisaties.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>G.</voornaam>
          <achternaam>Zalm</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	