<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015645" id="263719" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening
    en Milieubeheer van 30 september 2003, nr.&#xA0;MJZ2003096265, Centrale Directie
    Juridische Zaken, Afdeling Wetgeving, houdende intrekking van de Tijdelijke
    regeling energiepremies 2003 en vaststelling van de daarmee verbonden
    overgangsbepalingen (Regeling intrekking en overgangsbepalingen Tijdelijke
    regeling energiepremies 2003)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=15.13" compleet="nee">artikel 15.13, eerste tot en
          met derde lid, van de Wet milieubeheer</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>I</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder aanvraag, aanvrager, apparaat,
          energiepremie, minister respectievelijk voorziening, hetgeen daaronder
          wordt verstaan in artikel 1 van de Tijdelijke regeling energiepremies
          2003, zoals deze luidde op 15 oktober 2003.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>II</nr>
        </kop>
        <lid><lidnr>1</lidnr><al> De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014481" compleet="nee">Tijdelijke regeling energiepremies 2003</extref> wordt ingetrokken met
          ingang van 16 oktober 2003, met dien verstande dat de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014481&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1 tot
          en met 10</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014481&amp;artikel=12" compleet="nee">12</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014481&amp;bijlage=1" compleet="nee">bijlagen 1</extref> en<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014481&amp;bijlage=2" compleet="nee"> 2 van die regeling</extref> van toepassing
          blijven ten aanzien van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een v&#xF3;&#xF3;r 16 oktober 2003 ingediende aanvraag ten aanzien van een
              apparaat of voorziening, terzake waarvan de koopovereenkomst
              eveneens v&#xF3;&#xF3;r 16 oktober 2003 is gesloten, indien eerst op of na
              die datum een beslissing op die aanvraag onherroepelijk wordt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een op of na 16 oktober 2003 ingediende aanvraag ten aanzien van
              een apparaat of voorziening, terzake waarvan de koopovereenkomst v&#xF3;&#xF3;r genoemde datum is gesloten, met dien verstande dat zowel de betreffende levering als
              het indienen van die aanvraag in zoverre in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014481&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel
              8, eerste lid, van de Tijdelijke regeling energiepremies 2003</extref>,
              zoals deze luidde op 15 oktober 2003, v&#xF3;&#xF3;r 16 januari 2004 moeten
              hebben plaatsgehad.</al>
          </li>
        </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> In gevallen als bedoeld in het eerste lid, aanhef en onder b,
          waarin de levering en het indienen van de aanvraag niet v&#xF3;&#xF3;r 16
          januari 2004 hebben kunnen plaatsvinden als gevolg van omstandigheden
          die in redelijkheid niet aan de aanvrager zijn toe te rekenen, kan de
          minister in bijzondere gevallen aanvragen die door particuliere
          aanvragers in de periode van dertien weken beginnend op genoemde datum
          zijn ingediend toewijzen en energiepremies uitkeren voorzover het niet
          toewijzen zal leiden tot een onbillijkheid van overwegende aard.</al></lid>
        
      <lid><lidnr>3</lidnr>
              <al>In afwijking van het eerste lid, aanhef en onder b, in samenhang met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014481&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, derde lid, van de Tijdelijke regeling energiepremies 2003</extref>, zoals deze luidde op 15 oktober 2003, kan de minister met ingang van 1 juli 2004 overgaan tot het uitkeren van energiepremies in de gevallen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014481&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, derde lid, van die regeling</extref>.</al>
            </lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>III</nr>
        </kop>
        <al>In gevallen waarin terzake van een apparaat of voorziening de
          koopovereenkomst in 2002 is gesloten en het indienen van de aanvraag
          als gevolg van omstandigheden die in redelijkheid niet aan de
          aanvrager zijn toe te rekenen niet heeft plaatsgehad v&#xF3;&#xF3;r 2 april
          2003, waardoor geen uitkering van energiepremie uit hoofde van de
          Uitvoeringsregeling energiepremies en het daarmee verbonden besluit
          van 5 december 2002, nr. CPP2002/3625M van de directeur-generaal
          Belastingdienst namens de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n plaatsvindt,
          kan de minister aanvragen toewijzen en energiepremies uitkeren
          overeenkomstig de in genoemde regeling opgenomen Energiepremie-Lijst
          2002, voor zover het niet toewijzen zal leiden tot een onbillijkheid
          van overwegende aard.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>IV</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
          dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>V</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling intrekking en
          overgangsbepalingen Tijdelijke regeling energiepremies 2003.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2003-09-30">30 september 2003</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>
          <naam>
            <voornaam>S.M.</voornaam>
            <achternaam>Dekker</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	