<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007029" dtdversie="2.0" id="11129" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 23 november 1994, tot vaststelling van het Besluit
    eigen risicodragen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op voordracht van de Staatssecretaris van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 19 september 1994,
            Directoraat-Generaal Sociale Zekerheid, nr. DGSZ/SV/U/94/4031a;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 10<nadruk type="cur">a</nadruk> van de Organisatiewet Sociale Verzekering;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 19 oktober
            1994, no. W12.94.0572);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 21 november 1994,
            Directoraat-Generaal Sociale Zekerheid, nr. SZ/SV/U/94/4751/er;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bankgarantie: een schriftelijke verklaring waaruit
                    blijkt dat een krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005792" compleet="nee">Wet toezicht kredietwezen
                    1992</extref> geregistreerde
                    kredietinstelling zich verplicht, op eerste verzoek
                    en op enkele schriftelijke mededeling van de
                    bedrijfsvereniging dat de werkgever zijn
                    verplichtingen jegens de bedrijfsvereniging niet
                    nakomt, tot nakoming van deze verplichtingen tot een
                    bedrag dat wordt berekend overeenkomstig het vijfde
                    en zesde lid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>verzekeringsovereenkomst: een
                    verzekeringsovereenkomst, die is gesloten met een
                    verzekeraar die in het bezit is van de ingevolge de
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006509" compleet="nee">Wet toezicht
                        verzekeringsbedrijf 1993</extref>
                    vereiste vergunning, waarbij de verzekeraar zich
                    verplicht, op eerste verzoek en op enkele
                    schriftelijke mededeling van de bedrijfsvereniging
                    dat de werkgever zijn verplichtingen jegens de
                    bedrijfsvereniging niet nakomt, tot nakoming van
                    deze verplichtingen tot een bedrag dat wordt
                    berekend overeenkomstig het vijfde en zesde lid.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de bankgarantie of verzekeringsovereenkomst wordt
            bepaald dat de desbetreffende kredietinstelling
            onderscheidenlijk verzekeraar zich verplicht om de opzegging
            of, in geval van be&#xEB;indiging anders dan door opzegging, de
            be&#xEB;indiging of het inroepen van de nietigheid van de
            bankgarantie of verzekeringsovereenkomst onverwijld te
            melden aan de bedrijfsvereniging.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In de bankgarantie of verzekeringsovereenkomst wordt
            bepaald dat de bankgarantie of verzekeringsovereenkomst
            slechts kan eindigen met ingang van de eerste dag van een
            kalendermaand, nadat zes kalendermaanden na de melding van
            de opzegging zijn verstreken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> In de bankgarantie of verzekeringsovereenkomst wordt
            bepaald dat de verplichting van de kredietinstelling
            onderscheidenlijk de verzekeraar, als bedoeld in het eerste
            lid, blijft gelden na afloop van de opzegtermijn ter zake
            van aanspraken op ziekengeld van werknemers van wie de
            eerste dag van ongeschiktheid tot werken ligt voor de
            be&#xEB;indiging van de bankgarantie of verzekeringsovereenkomst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Het bedrag, bedoeld in het eerste lid, onderdelen <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk>, is
            gelijk aan een derde deel van het voor de werkgever door de
            bedrijfsvereniging volgens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=60" compleet="nee">artikel 60 van de
            Ziektewet</extref> vastgestelde ziekteverzuimcijfer,
            vermenigvuldigd met de som van het loon, waarover ingevolge
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>
            laatstelijk voorschotpremie is vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Indien het in het vijfde lid bedoelde ziekteverzuimcijfer
            en de som van het loon niet kunnen worden vastgesteld, is
            het in het vijfde lid bedoelde bedrag gelijk aan een derde
            deel van het ziekteverzuimcijfer van de groep waarbij de
            werkgever zou worden ingedeeld indien hij het risico van de
            wettelijke ziekengeldverzekering niet zelf zou dragen,
            vermenigvuldigd met de som van het loon waarover ingevolge
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>
            voorschotpremie zal worden vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Het bedrag bedoeld in het vijfde en zesde lid is niet lager
            dan de door de bedrijfsvereniging overeenkomstig artikel 29,
            elfde lid, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref>
            vastgestelde gemiddelde loonsom per werknemer voor de groep
            waarbij de werkgever zou worden ingedeeld indien hij het
            risico van de wettelijke ziekengeldverzekering niet zelf zou dragen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De bedrijfsvereniging geeft een werkgever op aanvraag
            toestemming om het risico van de wettelijke
            ziekengeldverzekering zelf te dragen, indien de werkgever
            een bankgarantie of verzekeringsovereenkomst overlegt en
            zich verplicht de door de bedrijfsvereniging in verband met
            de uitvoering van dit besluit gemaakte kosten te betalen aan
            de bedrijfsvereniging.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde toestemming wordt slechts
            verleend met ingang van 1 januari, 1 april, 1 juli of 1
            oktober van enig jaar, indien de aanvraag ten minste dertien
            weken v&#xF3;&#xF3;r de desbetreffende datum wordt ingediend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In afwijking van het tweede lid kan de bedrijfsvereniging
            de in dat lid bedoelde toestemming aan een startende
            werkgever verlenen met ingang van het tijdstip waarop deze start.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid wordt de in dat lid
            bedoelde toestemming niet verleend gedurende drie jaren
            nadat het door de werkgever zelf dragen van het risico van
            de wettelijke ziekengeldverzekering is be&#xEB;indigd.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>De werkgever aan wie toestemming is verleend om het risico van
        de wettelijke ziekengeldverzekering zelf te dragen, verstrekt
        voor zijn rekening namens de bedrijfsvereniging aan de in zijn
        dienst zijnde en geweest zijnde personen ziekengeld op grond van
        de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref>, voor zover de
        ziekte waaraan het recht op loon of ziekengeld wordt ontleend,
        is ingetreden op of na de datum waarop de toestemming is ingegaan.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het zelf dragen van het risico van de wettelijke
            ziekengeldverzekering wordt door de bedrijfsvereniging op
            aanvraag van de werkgever be&#xEB;indigd, overeenkomstig het
            bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007029&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het zelf dragen van het risico van de wettelijke
            ziekengeldverzekering kan door de bedrijfsvereniging worden
            be&#xEB;indigd indien de in artikel twee bedoelde bankgarantie of
            verzekeringsovereenkomst niet meer voldoende is.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Na be&#xEB;indiging van het zelf dragen van het risico van de
        wettelijke ziekengeldverzekering, blijft de werkgever voor zijn
        rekening namens de bedrijfsvereniging ziekengeld op grond van de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref> verstrekken aan
        de in zijn dienst zijnde en geweest zijnde personen, voor zover
        deze op de dag van die be&#xEB;indiging ziek zijn en daaraan recht op
        loon of ziekengeld ontlenen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 december 1994.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit eigen risico dragen.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">23 november 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</functie>
        <naam>
            <achternaam>R. L. O. Linschoten</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negenentwintigste november 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	