<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026305" dtdversie="2.0" id="421529" soort="zbo">
  
  <intitule>Besluit
inkoopkader re-integratiedienstverlening UWV
2009</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013280&amp;artikel=4.6" compleet="nee">artikel 4.6 Regeling
SUWI</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen hanteert bij de uitvoering
van de Individuele re&#xEF;ntegratieovereenkomst een inkoopkader als
weergegeven in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026305&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij dit
besluit.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop><al>Het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023720" compleet="nee">Besluit beoordelingskader individuele re-integratieovereenkomst 2008</extref>
wordt ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in
werking met ingang van 1 september 2009. Indien de Staatscourant waarin
dit besluit wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 31 augustus 2009,
treedt het besluit in werking met ingang van de eerste dag na
dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst, en werkt
terug tot en met 1 september 2009.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt
aangehaald als: Besluit inkoopkader re-integratiedienstverlening UWV
2009</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit wordt met de
toelichting en de bijlage in de Staatscourant
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Amsterdam</plaats>
          <datum isodatum="2009-05-19">19
mei 2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>Voorzitter
        Raad van bestuur UWV</functie>,
        <naam>
          <voornaam>J.M.</voornaam>
          <achternaam>Linthorst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Inkoopkader
re-integratiedienstverlening UWV 2009</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">&#x2013;
Toelichting</titel>
          </kop>
          <al>UWV draagt de verantwoordelijkheid voor
de re-integratie van werkzoekenden ontslagwerklozen en werkzoekenden
met een ziekte of handicap. Als deze klanten extra ondersteuning nodig
hebben, koopt UWV re-integratiedienstverlening in bij
(re-integratie)bedrijven. UWV koopt deze dienstverlening in onder het
Inkoopkader Re-integratiedienstverlening. In het Inkoopkader staan de
eisen waaraan re-integratiebedrijven moeten voldoen om voor UWV
re-integratiedienstverlening uit te voeren. Om te borgen dat we aan
onze klanten hoogwaardige dienstverlening kunnen leveren, verlangt UWV
van bedrijven dat zij voldoen aan een minimaal kwaliteitsniveau. Dit
kwaliteitsniveau komt bij voorkeur tot uitdrukking in het voeren van
het Keurmerk Blik op Werk. Op deze manier is UWV als opdrachtgever
verzekerd van een continu hoogwaardig dienstverleningsniveau. Niettemin
staat het bedrijven die dit Keurmerk nog niet voeren vrij om op een
andere manier aan te tonen aan gelijksoortige kwaliteitsborging te
voldoen.</al>
          <al>Met het hanteren van een Inkoopkader voldoet UWV aan
zijn verplichting om &#x2013; in overeenstemming met de van toepassing
zijnde (Europese) wet- en regelgeving &#x2013; overeenkomsten met
bedrijven op een transparante manier tot stand te laten komen. Het
Inkoopkader bestaat uit de volgende documenten, die samen &#xE9;&#xE9;n
onlosmakelijk geheel
vormen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Het Inkoopkader en de daarbij behorende
Toegangsovereenkomsten &#xE9;n</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Het Overzicht
Re-integratiedienstverlening.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>In het Inkoopkader
staan de eisen waaraan re-integratiebedrijven moeten voldoen om voor
UWV re-integratiedienstverlening uit te voeren. Met bedrijven die
voldoen aan deze entree-eisen sluit UWV een Toegangsovereenkomst. UWV
sluit per opdracht een Toegangsovereenkomst. Onder een opdracht
verstaat UWV nader gedefinieerde re-integratiedienstverlening in een
district. Elke opdracht kent een opdrachtnummer. In het Overzicht
Re-integratiedienstverlening staat welke
re-integratiedienstverlening UWV inkoopt. Het district is
dan het werkingsgebied van UWV waar het bedrijf de dienstverlening mag
uitvoeren nadat een Toegangsovereenkomst is gesloten. In het totaal
kent UWV 11 districten. Een bedrijf dient zich per opdracht aanmelden.
Als u zich voor meerdere opdrachten aanmeldt, krijgt u per opdracht een
Toegangsovereenkomst.</al>
          <al>Wilt u in aanmerking komen voor het
afsluiten van een Toegangsovereenkomst voor een opdracht, dan moet uw
bedrijf aantonen aan alle eisen uit het Inkoopkader die voor die
opdracht gelden te voldoen. Het Overzicht Re-integratiedienstverlening,
de Toegangsovereenkomst en alle informatie en bijlagen die van belang
zijn voor uw aanmelding, vindt u op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiediensten. Wij adviseren u voor
aanmelding de informatie zorgvuldig door te lezen. Ook adviseren wij u
de site regelmatig te raadplegen voor eventuele wijzigingen en
aanvullingen.</al>
          <al>Hierna vindt u een uitleg van de
documenten.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Het
Inkoopkader</titel>
            </kop>
            <al>In het Inkoopkader
Re-integratiedienstverlening staan de entree-eisen waaraan u als
bedrijf moet voldoen als u voor UWV re-integratiedienstverlening uit
wilt voeren. In het Inkoopkader staan zowel algemene entree-eisen als
entree-eisen die een directe link hebben met de in te kopen
re-integratiedienstverlening. Deze laatste set aan eisen noemen we ook
wel dienstspecifieke eisen.</al>
            <al>Het verschil tussen beide soorten
eisen is als
volgt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>De algemene entree-eisen zijn eisen die
ervoor zorgen dat UWV overeenkomsten sluit met re-integratiebedrijven
die aan algemene kwalitatieve eisen voldoen. Deze eisen zijn voor alle
opdrachten gelijk.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Met het
stellen van dienstspecifieke eisen beoordeelt UWV of een bedrijf
ervaring heeft met &#x2013; en dus in staat is om &#x2013; de gevraagde
dienstverlening succesvol uit te voeren. Meldt u zich aan voor een
opdracht dan moet u bij de invulling van de dienstspecifieke eisen dus
dieper ingaan op de dienstverlening waarvoor u zich aanmeldt. Deze
eisen kunnen per dienstverlening
verschillen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">De
Toegangsovereenkomst</titel>
            </kop>
            <al>Komt UWV &#x2013; na beoordeling
van uw aanmelding &#x2013; tot de conclusie dat uw bedrijf aan alle
entree-eisen voldoet, dan sluit UWV met uw bedrijf een
Toegangsovereenkomst voor de opdracht waar u zich voor aanmeldt. Met uw
aanmelding accepteert u de bepalingen in de Toegangsovereenkomst. Over
de inhoud van de Toegangsovereenkomst valt niet te onderhandelen.</al>
            <al>De Toegangsovereenkomst regelt aan welke afspraken uw
bedrijf en het UWV zich moeten houden bij de uitvoering van de
dienstverlening. Ook staat er in hoe lang de overeenkomst duurt.</al>
            <al>In de Toegangsovereenkomst zijn afspraken opgenomen
over:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de te behalen prestaties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de wijze en frequentie van het afleggen van
verantwoording door uw bedrijf over het verloop en het resultaat van de
re-integratiedienstverlening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de wijze en frequentie van facturering door
uw bedrijf;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de betaling van de
facturen door UWV;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de wijze en
hoogte van de te vergoeden reiskosten aan de klant;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het toekennen van eventuele
bonussen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>bepalingen m.b.t.
het ontbinden van de Toegangsovereenkomst indien &#xE9;&#xE9;n van
beide partijen zijn verplichting niet
nakomt.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Met het ondertekenen
van de Toegangsovereenkomst liggen deze verplichtingen vast.</al>
            <al>Als met uw bedrijf een Toegangsovereenkomst is gesloten, dan mag u
de opdracht uitvoeren waar u zich voor heeft aangemeld. UWV garandeert
u geen minimumafname of een omzetgarantie. De individuele keuze van de
klant en het voor de klant best passende maatwerk zijn leidend of wij
van uw diensten gebruik maken.</al>
            <al>UWV controleert na
het afsluiten van de Toegangsovereenkomst de gemaakte afspraken
nauwgezet. Mocht u daar nog niet over beschikken, dan krijgt u na het
afsluiten van de overeenkomst een accounthouder toegewezen. De
accounthouder is uw aanspreekpunt namens UWV. U hebt regelmatig met hem
overleg over de uitvoering van de Toegangsovereenkomst. U vindt de
Toegangsovereenkomst op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiediensten.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Overzicht
Re-integratiedienstverlening</titel>
            </kop>
            <al>De dienstverlening die
UWV onder het Inkoopkader inkoopt, is in een apart document opgenomen:
het Overzicht Re-integratiedienstverlening UWV.</al>
            <al>Afhankelijk
van de doelstellingen van het re-integratiebeleid past UWV de in te
kopen dienstverlening aan. Hierbij kijken wij ook naar de vraag op de
arbeidsmarkt en competenties en vaardigheden van de te re-integreren
klanten. Het dienstverleningspakket dat UWV inkoopt kan bestaan uit de
volgende
dienstverlening:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Re-integratietrajecten voor specifieke
klantgroepen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Individuele
re-integratietrajecten (IRO&#x2019;s);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Re-integratiediensten en/of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Voorschakeltrajecten.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Naast beproefde methoden bestaat de mogelijkheid dat UWV
innovatieve dienstverlening inkoopt.</al>
            <al>In het Overzicht
Re-integratiedienstverlening vindt u per in te kopen soort
dienstverlening uitgebreide informatie voor welke klanten UWV deze
inkoopt en waaruit de dienstverlening moet bestaan. Ook is per soort
dienstverlening het te behalen eindresultaat benoemd. Afhankelijk van
de vraag op de regionale arbeidsmarkt, koopt UWV de dienstverlening in
&#xE9;&#xE9;n of meerdere districten in.</al>
            <al>Het kan voorkomen dat
u bij uw aanmelding niet hoeft aan te tonen dat u aan alle
dienstspecifieke eisen uit het Inkoopkader voldoet. Dit kan per soort
dienstverlening verschillen. Is dit het geval, dan wordt bij de
dienstomschrijving aangegeven van welke eisen wordt afgeweken. Ook is
het mogelijk dat van een aantal artikelen uit de Toegangsovereenkomst
voor een specifieke soort dienstverlening wordt afgeweken. Bijv. de
percentages van de te vergoeden bedragen wijken af van wat standaard in
de Toegangsovereenkomst is opgenomen. Is dit het geval, dan is dit ook
bij de omschrijving van de betreffende soort dienstverlening
opgenomen.</al>
            <al>Het Overzicht Re-integratiedienstverlening wordt
regelmatig aangepast en geactualiseerd. U vindt het Overzicht op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiediensten.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Overige relevante
informatie</titel>
            </kop>
            <al>Alle relevante informatie over de
aanmeldingsprocedure, uit welke documenten uw aanmelding dient te
bestaan, de districten van opdrachtverlening en de aanmeldadressen
vindt u op www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiediensten. Ook vindt u op
deze site de Aanmeldingsformulieren en de sjablonen die u bij uw
Aanmeldingsformulier dient bij te voegen. Wij adviseren u de informatie
op deze site goed door te lezen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Samenwerkingsverbanden</titel>
            </kop>
            <al>Meldt u zich aan voor het afsluiten van een Toegangsovereenkomst
voor de uitvoering van een of meerdere opdrachten dan dient u aan te
tonen aan de hoofdstuk 2 genoemde Entree-eisen te voldoen. De
mogelijkheid bestaat dat u zich als zelfstandig bedrijf, als
hoofdaannemer of als Combinatie aanmeldt.</al>
            <al>Meldt u zich als
zelfstandig bedrijf aan dan dient u aan te tonen dat u als bedrijf
voldoet aan de entree-eisen en dat de uitsluitingsgronden niet op u van
toepassing zijn.</al>
            <al>Maakt u gebruik van onderaannemers, dan dient
u bij het aangaan van de Toegangsovereenkomst inzichtelijk te maken wie
uw onderaannemers zijn. U vermeldt deze gegevens in het
Aanmeldingsformulier. U dient als hoofdaannemer aan te tonen te kunnen
voldoen aan de entree-eisen en aan te tonen dat de uitsluitingsgronden
niet op u van toepassing zijn. Voor een aantal eisen geldt dat u
ervaring opgedaan door uw onderaannemers &#x2013; als
eindverantwoordelijk bedrijf &#x2013; als uw eigen ervaring kunt
inbrengen. Mits deze onderaannemers bij het afsluiten van de
Toegangsovereenkomst ook in onderaanneming voor u werkzaam zullen
blijven zodat de ervaring blijft geborgd. Indien van toepassing wordt
dit bij de betreffende entree-eis vermeldt.</al>
            <al>Daarnaast bestaat
de mogelijkheid om als Combinatie een Toegangsovereenkomst te sluiten.
Inschrijving als Combinatie is uitsluitend onder de volgende
voorwaarden
mogelijk:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Een bedrijf kan zich voor een opdracht maar
&#xE9;&#xE9;n keer aanmelden, hetzij zelfstandig, hetzij als
hoofdaannemer, hetzij als Combinatie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Evenmin is het toegestaan dat een bedrijf zich
voor een opdracht zowel als onderaannemer van een ander bedrijf, als
zelfstandig bedrijf of als lid van een Combinatie aanmeldt
(combinant);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>Meldt een bedrijf zich
in verschillende hoedanigheden meermaals voor dezelfde opdracht(en)
aan, dan worden alle aanmeldingen terzijde gelegd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>Alle combinanten zullen in voorkomend gevallen de
Toegangsovereenkomst door een daartoe bevoegd persoon moeten laten
ondertekenen en hoofdelijke aansprakelijkheid voor de nakoming van de
Toegangsovereenkomst door de Combinatie aanvaarden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al>Combinanten dienen aan te tonen te kunnen voldoen
aan de entree-eisen en aan te tonen dat de uitsluitingsgronden niet van
toepassing zijn. Daarbij geldt het
volgende:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>Elke combinant moet (afzonderlijk) voldoen aan
entree-eis 6 ervaring uit het Inkoopkader. De minimaal vereiste
ervaring kan niet over de combinanten worden opgedeeld;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>Voor elke opdracht waarvoor de Combinatie zich
aanmeldt geldt dat ten minste &#xE9;&#xE9;n combinant moet voldoen aan
entree-eis 10 Bedrijvennetwerk. Deze eis kan evenmin worden opgedeeld
over meerdere combinanten;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>6.</li.nr>
                <al>Bedrijven die in het verleden als Combinatie
hebben samengewerkt en met UWV als Combinatie een overeenkomst hebben
gesloten, kunnen zich ook nu weer als Combinatie aanmelden. Deze
bedrijven kunnen zich slechts als Combinatie beroepen op de ervaring
die zij als Combinatie hebben opgedaan. Een combinant van een
dergelijke Combinatie kan zich niet als zelfstandig bedrijf beroepen op
de ervaring van de Combinatie. Het is namelijk voor UWV volstrekt
oncontroleerbaar of die toerekening van ervaring correct
is.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De mogelijkheid van het vormen van een
Combinatie is bedoeld voor bedrijven die zich willen aanmelden voor een
opdracht in een district waar zij (nog) niet operationeel zijn en
daarmee voor de desbetreffende opdrachten niet kunnen voldoen aan de
gestelde entree-eisen. Door het vormen van een Combinatie kan het
bedrijf zijn dienstverlening toch op deze manier ook in deze andere
districten aanbieden.</al>
            <al>Meldt u zich aan als Combinatie dan
dient u in de hierna volgende tekst daar waar bedrijf staat Combinatie
c.q. combinant te lezen.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">&#x2013;
Entree-eisen</titel>
          </kop>
          <al>Re-integratiebedrijven die
zich aanmelden voor een Toegangsovereenkomst moeten aan een aantal
eisen voldoen. Het gaat om de volgende
entree-eisen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Entree-eis 1: g&#xE9;&#xE9;n van de
uitsluitingsgronden is op uw bedrijf van toepassing, zie paragraaf
2.1.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Entree-eis 2: uw bedrijf
staat ingeschreven bij de Kamer van Koophandel of het nationale
beroeps-/handelsregister, zie paragraaf 2.2.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Entree-eis 3: uw bedrijf voldoet aan de door
UWV gestelde privacyaspecten zoals opgenomen in paragraaf
2.3.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Entree-eis 4: uw bedrijf
voldoet aan de door UWV gestelde aspecten klachtenmanagement zoals
opgenomen in paragraaf 2.4.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Entree-eis 5: uw bedrijf voldoet aan de door
UWV gestelde bedrijfseconomische eisen, zie paragraaf
2.5.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Entree-eis 6: uw bedrijf
maakt inzichtelijk dat het beschikt over ervaring met de
dienstverlening waarvoor het zich aanmeldt, zie paragraaf
2.6.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Entree-eis 7: uw bedrijf
maakt inzichtelijk dat het beschikt over vakbekwaam personeel, zie
paragraaf 2.7.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Entree-eis 8:
klanttevredenheid, zie paragraaf 2.8.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Entree-eis 9: verplichting tot
kwaliteitsmanagement; zie paragraaf 2.9.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Entree-eis 10: uw bedrijf dient inzicht te
geven in het perspectief op werkhervatting indien de aanmelding
betrekking heeft op re-integratiedienstverlening waarvan als
eindresultaat een plaatsing is benoemd, zie paragraaf
2.10.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Entree-eis 11: u
offreert een prijs die onder of maximaal gelijk is aan de door UWV
vastgestelde maximumprijs, zie paragraaf
2.11.</al>
            </li>
          </lijst>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Vrijstelling van bewijslast
entree-eisen</titel>
            </kop>
            <al>In de volgende situaties bestaat de
mogelijkheid dat een bedrijf vrijstelling krijgt van het leveren van
bewijs dat het voldoet aan &#xE9;&#xE9;n of meerdere entree-eisen. Per
situatie is aangegeven om welke entree-eisen het
gaat.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Keurmerk Blik op
Werk</nadruk>
                </al>
                <al>Indien een bedrijf bij aanmelding beschikt over
een geldig certificaat Keurmerk Blik op Werk dan accepteert UWV dit
certificaat als bewijs dat het bedrijf voldoet
aan:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                    <al>de entree-eisen 2.2 tot en met 2.5
&#xE9;n</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                    <al>de entree-eisen 2.7
tot en met 2.9.</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>Het bedrijf moet bij de
aanmelding een kopie van het meest recente geldige certificaat mee
sturen. UWV behoudt zich het recht voor om inzage te vragen in het
originele certificaat om de kopie op echtheid te controleren. Is dit
aan de orde, dan dient u per ommegaande het origineel te
overleggen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Vrijstellingsregel voor
eerder afgesloten overeenkomsten onder &#xE9;&#xE9;n van de
Inkoopkaders 2008</nadruk>
                </al>
                <al>De algemene entree-eisen uit het
Inkoopkader Re-integratiedienstverlening 2009 zijn identiek aan een
groot aantal van de entree-eisen uit de het Inkoopkader
Re-integratiediensten 2008, het Beoordelingskader IRO 2008 &#xE9;n het
Inkoopkader Vrije Ruimte 2008. Daarom geldt een vrijstellingsregeling.
Deze vrijstellingsregeling geldt uitsluitend voor bedrijven die zich
aanmelden voor een Toegangsovereenkomst onder het Inkoopkader 2009 en
waarmee UWV &#xE9;&#xE9;n of meerdere overeenkomsten heeft gesloten
onder het Inkoopkader Re-integratiediensten en/of Vrije Ruimte 2008
en/of het Beoordelingskader IRO 2008.</al>
                <al>De vrijstelling geldt
niet als deze overeenkomsten op datum van aanmelding door UWV zijn
ontbonden vanwege het niet nakomen van de
verplichtingen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Voldoet uw bedrijf aan deze
voorwaarden dan geldt de oude overeenkomst als bewijs dat het bedrijf
voldoet
aan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>de entree-eisen 2.2 tot en met 2.5
&#xE9;n</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>entree-eis 2.8 uit dit
Inkoopkader.</al>
                <al>Het bedrijf moet bij aanmelding aangeven onder
welk van de Inkoopkaders 2008 een overeenkomst is
gesloten.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Voor alle overige eisen waar
g&#xE9;&#xE9;n vrijstelling voor geldt, moet het bedrijf aantonen dat
het aan de eisen voldoet. Dit doet het door invulling en ondertekening
van het Aanmeldingsformulier en het bijvoegen van de eventuele
bijlagen. Het Aanmeldingsformulier en de bijlagen zijn te vinden op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiediensten.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.1</nr>
              <titel status="officieel">De
uitsluitingsgronden</titel>
            </kop>
            <al>UWV wil uitsluitend contracten
sluiten met bedrijven die de beroepsethiek naleven en die aan hun
wettelijke verplichtingen voldoen. Daartoe mag in ieder geval
g&#xE9;&#xE9;n van de hieronder genoemde uitsluitingsgronden (ontleend
aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45 van het Besluit Aanbestedingsregels voor
Overheidsopdrachten</extref>; BAO) op het bedrijf van toepassing zijn.</al>
            <al>Door invulling &#xE9;n ondertekening van het voorgeschreven
Aanmeldingsformulier verklaart het bedrijf dat zowel op het moment van
aanmelding als op het moment van aangaan van de Toegangsovereenkomst,
geen van de navolgende omstandigheden van toepassing is:</al>
            <al>Uitgesloten worden
bedrijven/ondernemers:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>tegen wie bij een onherroepelijk vonnis of arrest
een veroordeling is uitgesproken op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=140" compleet="nee">artikel 140</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=177" compleet="nee">177</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=177a" compleet="nee">177a</extref>,<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=178" compleet="nee">178</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=225" compleet="nee">225</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=226" compleet="nee">226</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=227" compleet="nee">227</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=227a" compleet="nee">227a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=227b" compleet="nee">227b</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=323a" compleet="nee">323a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=328ter" compleet="nee">328ter, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=416" compleet="nee">416</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=417" compleet="nee">417</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=417bis" compleet="nee">417bis</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=420ter" compleet="nee">420ter</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=420quater" compleet="nee">420quater van het Wetboek van
Strafrecht</extref>;</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>
              <nadruk type="cur">1.</nadruk> en
verder wordt elk bedrijf/iedere ondernemer
uitgesloten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat in staat van faillissement of van liquidatie
verkeert, waarvan de werkzaamheden zijn gestaakt, waartegen een
surseance van betaling of een akkoord geldt of in een andere
vergelijkbare toestand verkeert als gevolg van een soortgelijke
procedure die voorkomt in de op het bedrijf van toepassing zijnde wet-
of regelgeving van een lidstaat van de Europese Unie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>waarvan faillissement of liquidatie is aangevraagd
of waartegen een procedure van surseance van betaling of akkoord dan
wel een andere soortgelijke procedure voorkomt in de op het bedrijf van
toepassing zijnde wet- of regelgeving van een lidstaat van de Europese
Unie aanhangig is gemaakt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>waartegen
een rechterlijke uitspraak waartegen geen beroep meer mogelijk is
volgens de op het bedrijf van toepassing zijnde wet- of regelgeving van
een lidstaat van de Europese Unie is gedaan, waarbij een delict is
vastgesteld dat in strijd is met zijn
beroepsgedragsregels;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>die in de
uitoefening van zijn beroep een ernstige fout heeft begaan, vastgesteld
op een grond die de aanbestedende dienst aannemelijk kan
maken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>die niet aan zijn
verplichtingen heeft voldaan ten aanzien van de betaling van de sociale
zekerheidsbijdragen overeenkomstig de wettelijke bepalingen van het
land waar hij is gevestigd of van Nederland;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>die niet aan zijn verplichtingen heeft voldaan ten
aanzien van de betaling van zijn belastingen overeenkomstig de
wettelijke bepalingen van het land waar hij is gevestigd of van
Nederland;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>die zich in ernstige mate
schuldig heeft gemaakt aan valse verklaringen bij het verstrekken van
de inlichtingen die als gevolg van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=45" compleet="nee">artikelen 45 tot en met 53 BAO</extref>
kunnen worden verlangd, of die inlichtingen niet heeft
verstrekt.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Daarnaast geeft het bedrijfdoor
invulling en ondertekening van het Aanmeldingsformulier aan op eerste
verzoek van UWV binnen een daartoe te stellen redelijke termijn, de
volgende documenten te
overleggen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Een verklaring van de griffier van de rechtbank
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46 tweede lid BAO</extref>, die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2
van de Faillissementswet</extref> bevoegd is tot het uitspreken van de
faillietverklaring van het bedrijf of tot het op het bedrijf van
toepassing verklaren van de schuldsaneringsregeling natuurlijke
personen, of voor het land van herkomst van de onderneming daarvoor
geldende documenten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46 vijfde lid
BAO</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Een Verklaring Omtrent het
Gedrag (VOG), als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46 tweede lid BAO</extref>, gelezen in
samenhang met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van de Wet Justiti&#xEB;le en Strafvorderlijke
gegevens</extref>, waaruit blijkt dat het gedrag van het bedrijf geen bezwaar
oplevert voor de uitoefening van de werkzaamheden waarvoor de
verklaring is aangevraagd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>Een
verklaring van de Inspecteur der Rijksbelastingen als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46 derde en vierde lid BAO</extref> waar het bedrijf toe behoort voor de
inning van de belastingen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Wanneer in het land
waarin het bedrijf is gevestigd niet een bewijsstuk of verklaring als
bedoeld sub 1 tot en met 3 hiervoor wordt afgegeven, kan het bedrijf
als gevolg van het bepaalde bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018607&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46 vijfde lid BAO</extref> volstaan met
een verklaring onder ede of een plechtige verklaring die door/namens
het bedrijf ten overstaan van een bevoegde rechterlijke of
administratieve instantie, een notaris of een bevoegde
beroepsorganisatie van het land van oorsprong of herkomst is
afgelegd.</al>
            <al>Let
op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Bovengenoemde verklaringen dienen &#x2013;
op het moment van verstrekken aan UWV &#x2013; niet ouder te zijn dan 3
maanden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.2</nr>
              <titel status="officieel">Inschrijving bij de
Kamer van Koophandel of in het nationale
beroeps-/handelsregister</titel>
            </kop>
            <al>Het bedrijf dient, indien de
wet van het land van herkomst deze verplichting oplegt, ter bevestiging
van zijn identiteit aan te tonen ingeschreven te zijn bij de Kamer van
Koophandel dan wel in het nationale beroeps-/handelsregister. Uit de
inschrijving moet blijken dat het bedrijf als activiteit het uitvoeren
van werkzaamheden in het kader van (re)integratie tot doel heeft.</al>
            <al>(Re-)integratie is gedefinieerd als die activiteiten die tot doel
hebben de&#xA0;inzetbaarheid van de klanten te bevorderen en/of die
zijn gericht op het&#xA0;behouden of&#xA0;verkrijgen&#xA0;van
(duurzame) arbeid.</al>
            <al>Indien het bedrijf deel uitmaakt van een
concern, moet het een overzicht van het (de) betreffende concern(s)
overleggen bij aanmelding. UWV behoudt zich het recht voor om &#x2013;
als toelichting &#x2013; nadere gegevens te vragen over de
bestuurssituatie en de eigendomsverhoudingen.</al>
            <al>Let
op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Het bewijs van inschrijving bij de Kamer van
Koophandel of het nationale beroeps-/handelsregister mag niet ouder dan
2 maanden zijn op datum van ondertekening van het
Aanmeldingsformulier.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.3</nr>
              <titel status="officieel">Privacyaspecten</titel>
            </kop>
            <al>Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=74" compleet="nee">artikel 74 van de wet Structuur
uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref> (wet Suwi) is het eenieder
verboden hetgeen hem uit of in verband met enige werkzaamheden bij de
uitvoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060" compleet="nee">deze wet</extref> over de persoon of zaken van een ander blijkt
of wordt medegedeeld, verder bekend te maken dan voor de uitvoering van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060" compleet="nee">deze wet</extref> noodzakelijk is dan wel op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060" compleet="nee">deze wet</extref> is
voorgeschreven of toegestaan. Dit verbod is niet van toepassing
indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>enig wettelijk voorschrift tot bekendmaking
verplicht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>degene op wie de gegevens
betrekking hebben schriftelijk heeft verklaard tegen de verstrekking
van deze gegevens geen bezwaar te hebben;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de gegevens niet herleidbaar zijn tot individuele
natuurlijke personen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Het bedrijf beschikt
&#x2013; om de opdrachten te kunnen uitvoeren &#x2013; over informatie
over de klant. De geheimhoudingsplicht van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=74" compleet="nee">artikel 74 wet Suwi</extref> is op
het bedrijf van toepassing en dient derhalve door het bedrijf te worden
nageleefd. De geheimhoudingsplicht is niet alleen van toepassing op de
medewerkers die in dienst zijn van het bedrijf maar op alle medewerkers
die bij de uitvoering van de opdracht betrokken zijn (dus ook
medewerkers die door het bedrijf worden ingehuurd).</al>
            <al>Daarnaast
is op de verwerking van de persoonsgegevens door het bedrijf de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet
bescherming persoonsgegevens</extref> (Wbp) van toepassing. Het bedrijf dient de
bepalingen uit <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">deze wet</extref> strikt na te leven.</al>
            <al>Door
invulling en ondertekening van het Aanmeldingsformulier onderschrijft
en houdt het bedrijf zich aan de hierna volgende aspecten met
betrekking tot privacy. Deze verplichting blijft ook gelden nadat de
Toegangsovereenkomst is
be&#xEB;indigd.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>De op de klanten betrekking hebbende
gegevens worden verwerkt met inachtneming van de geheimhoudingsbepaling
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=74" compleet="nee">artikel 74 wet Suwi</extref> en met inachtneming van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wbp</extref>.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>De op de klanten betrekking hebbende
gegevens worden uitsluitend verwerkt voor zover dit noodzakelijk is
voor de uitvoering van de door het bedrijf met UWV gesloten
Toegangsovereenkomst en de daaruit voortvloeiende nadere
overeenkomsten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Het bedrijf
draagt er zorg voor dat eenieder die bij de uitvoering van de opdracht
door het bedrijf betrokken is, de bovengenoemde aspecten met betrekking
tot de privacy naleeft. Het bedrijf zal daartoe van elke medewerker,
die betrokken is bij de uitvoering van de opdracht, een door de
betreffende medewerker ondertekende en gedateerde
geheimhoudingsverklaring overleggen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Het bedrijf draagt zorg voor passende
technische en organisatorische maatregelen om de persoonsgegevens van
klanten te beveiligen tegen vernietiging, hetzij per ongeluk hetzij
onrechtmatig, tegen toevallig verlies, vervalsing, niet-toegelaten
verspreiding of toegang, dan wel tegen enige andere vorm van onwettige
verwerking.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Het bedrijf leeft
de meldingsplicht van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;hoofdstuk=4" compleet="nee">hoofdstuk 4 van de Wbp</extref> na en stelt de klant op de
hoogte van de meldingen aan het College bescherming persoonsgegevens
alsmede van de wijze waarop hij hiervan kennis kan nemen.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Het bedrijf verwijdert 2 jaar na
be&#xEB;indiging van de dienstverlening aan de klant de tot de persoon
van die klant te herleiden gegevens, data en/of
resultaten.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>UWV zal na afsluiten van de
Toegangsovereenkomst monitoren of het bedrijf de hiervoor vermelde
privacyaspecten naleeft.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.4</nr>
              <titel status="officieel">Aspecten
klachtenmanagement</titel>
            </kop>
            <al>Het bedrijf is een belangrijke
schakel in het re-integratieproces van de klant. UWV hecht er aan dat
het bedrijf met de klanten op een correcte manier omgaat. Het bedrijf
dient daarom te beschikken over een klachtenmanagement. Onder een
klacht wordt verstaan een schriftelijke melding van ontevredenheid over
resultaten en/of dienstverlening.</al>
            <al>Door invulling en
ondertekening van het Aanmeldingsformulier onderschrijft en houdt het
bedrijf zich aan de volgende aspecten met betrekking tot het
klachtenmanagement:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De indiener van de klacht krijgt binnen twee
weken bericht van ontvangst van de klacht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Als een klacht niet in behandeling wordt
genomen, wordt de indiener van de klacht uiterlijk binnen vier weken na
ontvangstdatum hiervan op de hoogte gesteld.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Een klacht moet binnen zes weken na de
ontvangstdatum zijn afgehandeld.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De klacht moet worden behandeld door een
onafhankelijke medewerker, die zelf niet bij de klacht betrokken
is.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het bestaan van het
klachtenmanagementsysteem wordt aantoonbaar bekend gemaakt aan de klant
en aan de (eigen) medewerkers.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het bedrijf moet in staat te zijn om inzicht
te geven in de achtergronden, doorlooptijden en uitkomsten van de
behandelde klachten.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het
bedrijf moet ten aanzien van bij hem aangemelde UWV-klanten, te allen
tijde, doch minimaal eens per kwartaal, (kunnen) rapporteren
over:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>Het totale aantal ingediende
klachten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>Het aantal
ingediende klachten, dat niet in behandeling is genomen</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>Het aantal ingediende klachten dat niet in
behandeling is genomen en binnen de termijn is
afgehandeld.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>Het aantal
ingediende klachten dat in behandeling is genomen.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>Het aantal ingediende klachten dat in
behandeling is genomen en binnen de termijn is
afgehandeld.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
            <al>UWV zal na afsluiten
van de Toegangsovereenkomst monitoren of het bedrijf de hiervoor
vermelde aspecten m.b.t. het klachtenmanagement naleeft.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.5</nr>
              <titel status="officieel">Bedrijfseconomische
eisen</titel>
            </kop>
            <al>Bij de beoordeling van de bedrijfseconomische
eisen gaat het om een toets op de aannemelijkheid dat het bedrijf de
financi&#xEB;le middelen heeft om (de kwaliteit van) de dienstverlening
tot en met datum einde van de Toegangsovereenkomst te waarborgen.</al>
            <al>Om dit inzicht te verkrijgen dient het bedrijf de volgende gegevens
te leveren:</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">2.5.1</nr>
                <titel status="officieel">Het bedrijf dient
te beschikken over een adequate
bedrijfsaansprakelijkheidsverzekering</titel>
              </kop>
              <al>Bij
een adequate bedrijfsaansprakelijkheidsverzekering gaat het er om dat
het bedrijf verzekerd is voor de aansprakelijkheid voor zaak- en
personenschade door een verkeerde (be)handeling, een nalatigheid of een
bedrijfsfout.</al>
              <al>Het bedrijf voegt als bewijs een kopie van de
polis en polisvoorwaarden bij het Aanmeldingsformulier bij. Uit deze
kopie dient te blijken dat het bedrijf verzekerd is tegen
bedrijfsrisico&#x2019;s bij het uitoefenen van zijn taak in het kader
van (re)-integratieactiviteiten. Het minimaal verzekerde bedrag
bedraagt &#x20AC;&#xA0;1.000.000,&#x2013; per jaar. Het bedrijf
markeert de betreffende passages in de polis.</al>
              <al>Er
bestaat ook de mogelijkheid dat het bedrijf een originele ondertekende
verklaring van de verzekeraar of verzekeringstussenpersoon overlegt.
Uit deze verklaring dient te blijken tot welk bedrag en voor welke
activiteiten het bedrijf verzekerd is. Ook dient uit de verklaring de
looptijd van de verzekering te blijken.</al>
              <al>Let
op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>Indien een bedrijf een verklaring van de
verzekeraar of verzekeringstussenpersoon overlegt, mag deze verklaring
op datum ondertekening van het Aanmeldingsformulier niet ouder dan 4
maanden zijn.</al>
                </li>
              </lijst>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">2.5.2</nr>
                <titel status="officieel">Concernverklaring</titel>
              </kop>
              <al>Maakt het bedrijf onderdeel uit van een concern, dan geeft de
moedermaatschappij een concernverklaring af. Er is sprake van een
concern als bij de Kamer van Koophandel een ander bedrijf (bijvoorbeeld
een holding) staat aangeven als eigenaar. Als meerdere bedrijven een
aanmerkelijk belang hebben in het bedrijf dat zich aanmeldt, moeten al
deze bedrijven een concernverklaring afgeven.</al>
              <al>Met de
concernverklaring geeft de moedermaatschappij aan de verplichtingen
voortvloeiend uit de opdracht waarop wordt ingeschreven over te nemen
als de dochter in gebreke blijft.</al>
              <al>Het bedrijf maakt gebruik
van de concernverklaring zoals opgenomen op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiediensten.</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.6</nr>
              <titel status="officieel">Aantoonbare ervaring
met de dienstverlening van opdrachtverstrekking</titel>
            </kop>
            <al>UWV
vindt het van belang dat een bedrijf ervaring heeft met de
dienstverlening van de opdrachtverstrekking. Het bedrijf is verplicht
deze ervaring aan te tonen door informatie te verstrekken over eerder
door het bedrijf uitgevoerde opdrachten. Deze opdrachten dienen overeen
te komen met zowel de klantgroep als de inhoudelijk gestelde eisen aan
de dienstverlening van de opdracht waar het zich voor aanmeldt.</al>
            <al>Het bedrijf dient aan te tonen dat in het jaar voorafgaand aan de
datum waarop het zich aanmeldt tenminste 10 klanten met dezelfde
&#x2013; of vergelijkbare &#x2013; klantmerken zijn gestart met de
dienstverlening van de opdracht waarvoor het zich aanmeldt.</al>
            <al>Er
bestaan twee mogelijkheden waarop het bedrijf dit kan
aantonen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#xF3;f het bedrijf heeft ervaring met de
dienstverlening van de opdrachtverstrekking op grond van eerder met UWV
afgesloten aanbestede overeenkomsten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#xF3;f een bedrijf toont aan dat het
ervaring heeft met de dienstverlening van de opdrachtverstrekking op
grond van overige eerdere met UWV gesloten overeenkomsten (w.o.
Mantelovereenkomst IRO, Toegangsovereenkomsten of overeenkomsten Vrije
Ruimte) en/of op grond van overeenkomsten gesloten met andere
opdrachtgevers (zoals gemeenten).</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Heeft een
bedrijf in een van beide situaties minder dan 10 klanten die zijn
gestart met de dienstverlening, dan is een combinatie van beiden ook
mogelijk.</al>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">2.6.1</nr>
                <titel status="officieel">Eerdere aanbestede
overeenkomsten met UWV</titel>
              </kop>
              <al>In het Overzicht
Re-integratiedienstverlening is per opdracht opgenomen &#xF3;f en welke
eerder door UWV aanbestede overeenkomsten als relevante ervaring worden
aangemerkt. UWV geeft per dienstverlening de opdrachtnummers aan. Kunt
u zich beroepen op deze ervaring dan kunt u volstaan met het noemen van
het opdrachtnummer op het Aanmeldingsformulier.</al>
              <al>Opdrachtnummers van overeenkomsten die niet door UWV zijn genoemd,
worden niet als relevante (aanbestede) ervaring gezien. Correspondentie
daarover is niet mogelijk. Indien een bedrijf over relevante ervaring
beschikt op grond van &#xE9;&#xE9;n of meerdere eerder aanbestede
overeenkomsten met UWV, dan is het niet verplicht deze in te
brengen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">2.6.2</nr>
                <titel status="officieel">Overige
overeenkomsten met UWV en/of overeenkomsten met andere opdrachtgevers
dan UWV</titel>
              </kop>
              <al>Is het voor een bedrijf niet mogelijk, of
wenst het zich niet te beroepen op eerder met UWV afgesloten aanbestede
overeenkomsten, dan dient het bedrijf zijn ervaring op de volgende
manier aan te
tonen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>in het jaar direct voorafgaand aan de datum
waarop het bedrijf zich aanmeldt, zijn er tenminste 10 klanten met
dezelfde of vergelijkbare klantkenmerken gestart met dienstverlening
van de opdracht waarvoor het bedrijf zich aanmeldt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>van deze 10 klanten maakt het bedrijf voor 3
klanten inzichtelijk op welke wijze het de dienstverlening heeft
uitgevoerd.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Het bedrijf dient een
tweetal sjablonen in te vullen. Het eerste sjabloon betreft de
Verklaring opdrachtgevers. Door invulling en ondertekening van deze
verklaring toont het bedrijf aan dat het tenminste 10 klanten met
dezelfde &#x2013; of vergelijkbare klantkenmerken &#x2013; zijn gestart
met de dienstverlening waarvoor het bedrijf zich bij UWV aanmeldt.</al>
              <al>Dit sjabloon dient door de opdrachtgever(s) waarvoor de
dienstverlening is uitgevoerd, te worden ondertekend. Indien een
bedrijf ervaring inbrengt met IRO&#x2019;s en/of met een contract in de
&#x2018;Vrije Ruimte&#x2019; wil inbrengen, dan kan het volstaan met
het vermelden van de naam van zijn accounthouder bij UWV. In deze
situatie hoeft het sjabloon niet te worden ondertekend.</al>
              <al>Het tweede sjabloon betreft de Beschrijving klanten. Dit
sjabloon laat zien hoe het bedrijf de dienstverlening heeft uitgevoerd.
Hierbij dient het bedrijf in zijn omschrijving in te gaan op de
informatie die onder Het doel, De specifieke klantkenmerken, De
minimale eisen van het dienstverleningspakket en Het resultaat in het
Overzicht Re-integratiedienstverlening voor de betreffende dienst is
opgenomen.</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                  <al>In zijn beschrijving voor elk van de drie
klanten vermeldt het bedrijf voorts de volgende
informatie:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1.</li.nr>
                      <al>de naam van de organisatie waarvoor de opdracht is
uitgevoerd;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2.</li.nr>
                      <al>de naam van de
contactpersoon (referent), inclusief adres en
telefoonnummer.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
              <al>Dit sjabloon hoeft
niet door de opdrachtgever, waarvoor de dienstverlening is uitgevoerd,
te worden ondertekend.</al>
              <al>Het Overzicht
Re-integratiedienstverlening en de sjablonen Verklaring opdrachtgevers
en Beschrijving klanten zijn te vinden op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiediensten</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">2.6.3</nr>
                <titel status="officieel">Gerealiseerd
plaatsingspercentage</titel>
              </kop>
              <al>Meldt een bedrijf zich aan voor
re-integratiedienstverlening waarbij als eindresultaat een plaatsing is
gedefinieerd, dan stelt UWV als nadere eis, dat een bedrijf kan
aantonen een minimaal plaatsingspercentage te hebben behaald. Om deze
reden stelt UWV de eis dat het bedrijf aantoont
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>het van alle afgesloten individuele
trajecten of diensten een minimaal plaatsingspercentage heeft
gerealiseerd. Het gaat om een gerealiseerd plaatsingspercentage dat het
bedrijf heeft behaald voor identieke dan wel gelijksoortige
dienstverlening als aan de opdracht waarvoor een bedrijf zich
aanmeldt,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Dit minimaal te
behalen plaatsingspercentage varieert per type
re-integratiedienstverlening. Welk plaatsingspercentage moet zijn
gerealiseerd, is opgenomen in het Overzicht
Re-integratiedienstverlening;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>UWV hanteert hiervoor een meetperiode van
twee jaar;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>De begin- en
einddatum van deze meetperiode van twee jaar zijn afhankelijk van het
moment waarop de Overeenkomst wordt afgesloten. Deze meetperiode start
op 27 maanden voor datum aanmelding door het bedrijf en eindigt op 3
maanden voor datum aanmelding door het bedrijf.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Het bedrijf geeft hierbij inzicht
in:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                      <al>het totaal aantal be&#xEB;indigde
individuele diensten of trajecten in de meetperiode;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                      <al>van dit totaal aantal be&#xEB;indigde
individuele diensten of trajecten het aantal dat be&#xEB;indigd is met
een plaatsing</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                      <al>de namen van de
organisaties waarvoor de opdrachten zijn uitgevoerd;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                      <al>de namen van de contactpersonen (referent)
inclusief adres en telefoonnummer</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                      <al>de klantgroep waarvoor de dienstverlening is
uitgevoerd (bijv. WWB-klanten, werknemers
etc.).</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
              <al>De gegevens die het bedrijf
levert hebben uitsluitend betrekking op de re-integratiedienstverlening
die identiek dan wel gelijksoortig is aan de opdracht waarvoor een
bedrijf zich aanmeldt. Het bedrijf dient een opgave te doen van alle
gevraagde gegevens in de meetperiode bij alle opdrachtgevers en in alle
districten voor welke het deze dienstverlening heeft uitgevoerd. Het
levert dus bijv. ook de gegevens aan van re-integratiedienstverlening
met een startdatum v&#xF3;&#xF3;r de meetperiode, maar die wel in
meetperiode zijn be&#xEB;indigd.</al>
              <al>Met het hanteren van een
meetperiode van twee jaar toetst UWV of een bedrijf in staat is over
een langere periode en onder verschillende omstandigheden zijn
prestaties te kunnen handhaven.</al>
              <al>Het gerealiseerde
plaatsingspercentage in de meetperiode wordt berekend door het totaal
aantal plaatsingen te nemen en te delen door het totaal aantal
be&#xEB;indigde trajecten &#xD7; 100% in de meetperiode.</al>
              <al>Kan
een bedrijf slechts resultaten aantonen over een periode korter dan
twee jaar, dan geeft het de resultaten over deze kortere periode op.
Deze kortere periode dient overigens volledig in de meetperiode te
vallen. Over deze kortere periode dient dan het minimaal ge&#xEB;iste
plaatsingspercentage te zijn behaald.</al>
              <al>Om het behaalde
plaatsingspercentage inzichtelijk te maken, dient u gebruik te maken
van het sjabloon Gerealiseerd plaatsingspercentage zoals opgenomen op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiedienstverlening. U dient op het
sjabloon de naam van uw contactpersoon bij de opdrachtgever op te
geven. Voor opdrachten uitgevoerd voor UWV vermeldt het bedrijf de naam
van zijn accounthouder. Dit formulier dient u door uw opdrachtgevers te
laten ondertekenen. Voor UWV-opdrachten kunt u volstaan met het noemen
van uw accounthouder.</al>
              <al>N.B.</al>
              <al>UWV adviseert
het bedrijf de referenten op de hoogte te stellen dat zij als zodanig
zijn opgegeven. Geeft een bedrijf ervaring op die is opgedaan met een
overeenkomst van UWV, dan is de accounthouder van de afdeling Inkoop
Re-integratie de referent. UWV kan namelijk ter verificatie de gegevens
toetsen bij de opgegeven
referenten.</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.7</nr>
              <titel status="officieel">Beschikbaar te
stellen organisatie</titel>
            </kop>
            <al>Het bedrijf dient bij het aangaan
van de Toegangsovereenkomst bekwaam personeel beschikbaar te stellen.
Deze medewerkers zijn in staat om goede en kwalitatief hoogwaardige
dienstverlening te leveren. Het bedrijf dient om deze reden inzicht te
geven in de (vak)bekwaamheid van de medewerkers die de dienstverlening
verzorgen. Het gaat daarbij om de volgende
gegevens:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de naam van de medewerker(s);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de gevolgde opleiding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de onderbouwing waarom de gevolgde opleiding
relevant is voor het uitvoeren van de dienstverlening van de opdracht
waarvoor het zich aanmeldt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het aantal jaren dat de medewerker(s) in een
soortgelijke functie werkzaam is(zijn) geweest.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De informatie m.b.t. de beschikbaar te stellen organisatie dient
per re-integratiedienstverlening waarvoor het bedrijf zich aanmeldt
gegeven te worden. Het gaat hierbij om het personeel dat in dienst is
van het bedrijf dat zich aanmeldt.</al>
            <al>Het bedrijf maakt gebruik
van de Verklaring deskundigheid medewerkers zoals opgenomen op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiediensten.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.8</nr>
              <titel status="officieel">Klanttevredenheidsonderzoek</titel>
            </kop>
            <al>Bedrijven die zich vanaf 1 september 2009 aanmelden voor een
Toegangsovereenkomst en waarmee UWV al eerder een overeenkomst onder
het Inkoopkader Re-integratiediensten en/of Vrije Ruimte dan wel het
Beoordelingskader IRO heeft gesloten, hebben in 2007 of 2008 een
tevredenheidsonderzoek in eigen beheer of door de Stichting Blik op
Werk laten uitvoeren. De gemiddelde score van de klanttevredenheid over
alle clusters van deelname &#x2013; indien het tevredenheidsonderzoek
door de Stichting Blik op Werk is uitgevoerd &#x2013; moet minimaal een
6,0 zijn.</al>

            <al>Voor alle bedrijven die zich aanmelden voor een
Toegangsovereenkomst met als ingangsdatum 1 september 2009 en waarmee
UWV nog niet eerder een overeenkomst heeft gesloten onder een van de
eerdergenoemde Inkoopkaders, geldt dat zij verplicht zijn om deel te
nemen aan het Tevredenheidsonderzoek 2009 van Stichting Blik op Werk.
De kosten van deelname zijn voor rekening van het deelnemende bedrijf
en bedragen ongeveer
&#x20AC;&#xA0;800,&#x2013;<noot type="voet">
                <noot.nr>1</noot.nr>
                <noot.al>Prijspeil 2007.</noot.al>
              </noot>
exclusief BTW. Daarbij dient men zich in ieder geval aan te melden c.q.
in te schrijven voor dienstverlening die valt onder Cluster 3
&#x2018;Werk verkrijgen&#x2019;. Aanmelding op Cluster 3 is verplicht,
omdat de door UWV in te kopen dienstverlening in dit cluster is
ondergebracht. Van deze verplichting zijn die bedrijven uitgezonderd
die hebben deelgenomen aan het Tevredenheidsonderzoek van Stichting
Blik op Werk over 2008 en daarbij op het onderdeel klanttevredenheid
een score hebben behaald van een 6,0 of hoger.</al>
            <al>Voor bedrijven
die zich aanmelden voor een Toegangsovereenkomst met een ingangsdatum
die is gelegen na 1 september 2009 geldt dat zij, indien zij zich niet
aanmelden voor het Keurmerk Blik op Werk, voor het eerstvolgende te
houden tevredenheidsonderzoek zelf een keuze kunnen maken uit een
onafhankelijk onderzoeksbureau. Voor meer informatie zie Bijlage
I.</al>
            <al>Met ingang van het meetjaar 2009 geldt dat op het onderdeel
Klanttevredenheid minimaal een score van gemiddeld 6,5 behaald moet
worden om in aanmerking te (blijven) komen voor een
Toegangsovereenkomst met UWV. Deze score moet zijn behaald over alle
dienstverleningsclusters waarvoor het bedrijf zich heeft
aangemeld.</al>
            <al>UWV behoudt zich het recht voor om indien hiertoe
aanleiding is, de minimaal te behalen score op het onderdeel
klanttevredenheid te verhogen. Als dit het geval is, meldt UWV dit
tijdig op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiedienstverlening.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.9</nr>
              <titel status="officieel">Verplichting tot
kwaliteitsmanagement</titel>
            </kop>
            <al>UWV wenst uitsluitend zaken te
doen met bedrijven die kwaliteitsmanagement toepassen op (de uitvoering
van) hun dienstverlening en de resultaten daarvan. Alleen op deze
manier zijn de klanten van UWV &#x2013; die gebruik maken van deze
dienstverlening &#x2013; verzekerd van een hoogwaardig
dienstverleningsniveau.</al>
            <al>Een bedrijf kan op drie manieren
aantonen, dat het aan de verplichting tot kwaliteitsmanagement
voldoet:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het beschikt bij aanmelding over een geldig
certificaat Keurmerk Blik op Werk;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Bij aanmelding verplicht een bedrijf zich
het certificaat Keurmerk Blik op Werk bij de eerstvolgende meetperiode
na datum aanmelding te behalen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Het bedrijf verplicht zich tot naleving van
de gelijkwaardige eisen die door UWV zijn opgesteld in het kader van
het kwaliteitsmanagement. Dit betekent dat er audits worden uitgevoerd,
waarbij wordt vastgesteld of het bedrijf voldoet aan de gestelde eisen
m.b.t. de uitvoering van de resultatenaudit, de klantenaudit en het
tevredenheidsonderzoek.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Een bedrijf dat
bij aanmelding beschikt over het Keurmerk Blik op Werk voegt een kopie
van dit certificaat bij zijn aanmelding toe.</al>
            <al>Een bedrijf dat
zich verplicht het Keurmerk bij de eerstvolgende meetperiode te gaan
behalen, stuurt UWV het certificaat toe zodra het deze behaald
heeft.</al>
            <al>UWV behoudt zich het recht voor het meest recente
origineel van het certificaat Keurmerk Blik op Werk ter inzage op te
vragen. Dit om de kopie op echtheid te kunnen
controleren.</al>
            <al>Bedrijven die niet beschikken over een
certificaat Keurmerk Blik op Werk, noch zich verplichten deze te
behalen zullen moeten voldoen aan de eisen zoals opgenomen in Bijlage
I. Hierbij wordt opgemerkt dat de eisen die UWV aan het
kwaliteitsmanagement stelt, zich in een ontwikkelfase bevinden. UWV
behoudt zich het recht voor om na periodieke evaluatie en aan de hand
van de ontwikkelingen in de markt de eisen bij te
stellen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.10</nr>
              <titel status="officieel">Perspectief op
werkhervatting op de regionale en lokale arbeidsmarkt</titel>
            </kop>
            <al>Het resultaat van de inkoop van re-integratiedienstverlening moet
uiteindelijk zijn dat de klant een baan heeft. Omdat UWV onder het
Inkoopkader ook gedifferentieerde dienstverlening inkoopt, geldt dit
eindresultaat niet voor alle dienstverlening. Voor elke dienstverlening
is afzonderlijk het eindresultaat bepaald. Zie hiervoor de
opdrachtverlening en een uitleg over de in te kopen dienstverlening het
Overzicht Re-integratiediensten UWV op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiedienstverlening.</al>
            <al>Voor
dienstverlening met als beoogd resultaat een plaatsing van de klant, is
het bedrijf verplicht een opgave te doen van het netwerk van bedrijven
en sectoren in het district van de opdracht waarvoor het zich aanmeldt.
Daarbij geeft het inzicht in welke soorten functies en binnen welke
branches het bedrijf vacatures aanbiedt. Deze eis dient als waarborg
voor UWV dat het bedrijf in staat is een actief netwerk te beheren en
onderhouden zodat de plaatsing van klanten is geborgd.</al>
            <al>Voor
re-integratietrajecten geldt in ieder geval dat het eindresultaat te
allen tijde de plaatsing van de klant is.</al>
            <al>Het bedrijf is
verplicht een korte beschrijving te geven van tenminste drie
verschillende netwerkcontacten voor de opdracht waarvoor het zich
aanmeldt.</al>
            <al>Aan deze netwerkcontacten stelt UWV de volgende
eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>een bedrijf kan slechts netwerkcontacten in
het district van aanmelding opgeven waarbij tenminste &#xE9;&#xE9;n
klant is geplaatst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de
plaatsing van de klant bij elk netwerkcontact heeft plaatsgevonden in
het jaar direct voorafgaand aan de datum waarop het zich aanmeldt voor
het afsluiten van een Toegangsovereenkomst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>hierbij hoeft het niet om de plaatsing van
een klant te gaan die voldoet aan de klantkenmerken van de
opdrachtverstrekking.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De opgave bevat vervolgens
de volgende
informatie:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>de aard en inhoud van het
contact;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>het totaal aantal
klanten dat door het bedrijf bij het netwerkcontact is geplaatst in het
jaar direct voorafgaand aan de datum waarop het zich aanmeldt bij UWV
voor een Toegangsovereenkomst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>het soort functies waarop deze klanten zijn
geplaatst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>de verwachte
concrete plaatsingsmogelijkheden binnen &#xE9;&#xE9;n jaar vanaf datum
afsluiten Toegangsovereenkomst (aantal, soort functies);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>de naam van een contactpersoon van het
netwerkcontact inclusief een telefoonnummer ter
controle.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Het bedrijf maakt gebruik van het
sjabloon Bedrijvennetwerk zoals opgenomen op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiediensten.</al>
            <al>UWV adviseert het
bedrijf de referenten op de hoogte te stellen dat zij als zodanig zijn
opgegeven.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.11</nr>
              <titel status="officieel">Maximum
prijs</titel>
            </kop>
            <al>UWV stelt per dienstverlening een vaste maximum
prijs exclusief BTW &#xE9;n inclusief reiskostenvergoeding vast. In
deze prijs zijn evenmin de eventuele kosten aan scholing en/of
vaardigheidstrainingen opgenomen. De door UWV vastgestelde maximum
prijs is in het Overzicht Re-integratiediensten UWV opgenomen.</al>
            <al>Het bedrijf dient er mee in te stemmen dat het bij aanvang &#xE9;n
gedurende de Toegangsovereenkomst een vaste prijs hanteert die de door
UWV gestelde maximum prijs niet overtreft.</al>
            <al>Het bedrijf dient
bij aanmelding een vaste prijs per dienst en/of re-integratietraject
uit te brengen. Sluit UWV een Toegangsovereenkomst met het bedrijf af,
dan kan het bedrijf deze vaste prijs onder de betalingsvoorwaarden
zoals opgenomen in de Toegangsovereenkomst declareren.</al>
            <al>Gedurende de looptijd van de Toegangsovereenkomst vindt er geen
indexering plaats.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">&#x2013;
Beoordeling van de aanmelding</titel>
          </kop>
          <al>Bedrijven die zich
hebben aangemeld worden beoordeeld op basis van door UWV gestelde
eisen. In dit hoofdstuk vindt u informatie op welke wijze UWV uw
aanmelding beoordeelt.</al>
          <al>UWV hanteert een strikte
aanmeldingsprocedure. Na aanmelding bestaat slechts een beperkte
mogelijkheid tot het aanleveren van aanvullende informatie. Welke
informatie u kunt naleveren en onder welke voorwaarden is hierna
beschreven. Let er op dat u het Aanmeldingsformulier inclusief de
bijlagen op de juiste manier aanlevert aan UWV. U vindt hierover
informatie op www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiediensten.</al>
          <al>Mocht
uw bedrijf bij aanmelding niet voldoen aan de gestelde entree-eisen
en/of de gevraagde informatie niet (adequaat) (na)leveren, dan sluit
UWV geen Toegangsovereenkomst met uw bedrijf voor de betreffende
opdracht(en) waarvoor u zich aanmeldt. W&#xE9;l kan een afgewezen
bedrijf zich &#x2013; op zijn vroegst na 3 maanden na datum afwijzing
door UWV &#x2013; weer opnieuw voor dezelfde dienstverlening aanmelden,
waarbij de vereiste informatie adequaat dient te worden geleverd.
Echter onder voorwaarde dat UWV op dat moment de betreffende
dienstverlening nog steeds wenst te contracteren. Zie voor de actuele
vraag naar in te kopen re-integratiedienstverlening het Overzicht
Re-integratiedienstverlening op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiediensten.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.1</nr>
              <titel status="officieel">Beoordeling per
eis</titel>
            </kop>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">&#x25CB;
3.1.1</nr>
                <titel status="officieel">Uitsluitingsgronden</titel>
              </kop>
              <al>Voor
het niet van toepassing zijn van de uitsluitingsgronden volstaat
invulling en ondertekening van het Aanmeldingsformulier. Ingeval van
twijfel vraagt UWV de onder paragraaf 2.1. genoemde verklaringen
op.</al>
              <al>Indien blijkt dat de geleverde gegevens in strijd met de
waarheid zijn ingevuld, leidt dit tot uitsluiting van het
bedrijf.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">&#x25CB;
3.1.2</nr>
                <titel status="officieel">Inschrijving bij de Kamer van Koophandel of in
beroeps- of handelsregister</titel>
              </kop>
              <al>Overlegt het bedrijf bij
zijn aanmelding een kopie van inschrijving bij de Kamer van Koophandel
of beroeps-/handelsregister dat op datum ondertekening van het
Aanmeldingsformulier meer dan 2 maanden oud is en/of een kopie van de
inschrijving ontbreekt, dan krijgt het bedrijf &#x2013; na constatering
hiervan door UWV &#x2013; de mogelijkheid om binnen 7 werkdagen alsnog
een (geldige) kopie of bewijs van inschrijving te overleggen.</al>
              <al>Voldoet het bedrijf binnen deze nieuwe periode opnieuw niet aan de
entree-eis dan leidt dit tot afwijzing van het bedrijf voor het sluiten
van een Toegangsovereenkomst.</al>
              <al>Blijkt uit de inschrijving bij
de Kamer van Koophandel of in het beroeps-/handelsregister niet
&#xE9;&#xE9;nduidig dat (re)-integratie een activiteit van het bedrijf
is, dan leidt dit tot afwijzing van het bedrijf voor een
Toegangsovereenkomst.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">&#x25CB;
3.1.3</nr>
                <titel status="officieel">Conformeren aan de privacyaspecten UWV</titel>
              </kop>
              <al>Een bedrijf dient zich door invulling en ondertekening van het
Aanmeldingsformulier te conformeren aan de door UWV gestelde
privacyaspecten.</al>
              <al>Wenst een bedrijf zich niet aan de gestelde
privacyaspecten te conformeren dan voldoet het bedrijf niet aan deze
entree-eis en leidt dit tot afwijzing van het bedrijf voor het sluiten
van een Toegangsovereenkomst.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">&#x25CB;
3.1.4</nr>
                <titel status="officieel">Onderschrijven klachtenmanagement UWV</titel>
              </kop>
              <al>Door invulling en ondertekening van het Aanmeldingsformulier
onderschrijft en houdt een bedrijf zich aan de door UWV gestelde
aspecten klachtenmanagement.</al>
              <al>Wenst een bedrijf zich hier niet
aan te houden dan voldoet het bedrijf niet aan de entree-eis en leidt
dit tot afwijzing van het bedrijf voor het sluiten van een
Toegangsovereenkomst.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">&#x25CB;
3.1.5</nr>
                <titel status="officieel">Bedrijfseconomische stabiliteit</titel>
              </kop>
              <al>UWV
wijst bedrijven af voor het sluiten van een
Toegangsovereenkomst:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>indien niet uit de kopie van de polis voor
een aansprakelijkheidsverzekering of de verklaring van de verzekeraar
of verzekeringstussenpersoon blijkt dat het bedrijf verzekerd is tegen
bedrijfsrisico&#x2019;s bij het uitoefenen van taken in het kader van
(re)-integratie activiteiten tot een bedrag van tenminste
&#x20AC;&#xA0;1.000.000,&#x2013; per jaar en daarmee niet voldoet aan
de gestelde verzekeringseisen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>indien het bedrijf een verklaring van een
verzekeraar of verzekeringstussenpersoon overlegt dat op datum
ondertekening van het Aanmeldingsformulier ouder is dan 4 maanden en
daarmee niet voldoet aan de gestelde verzekeringseisen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>indien bij de aanmelding &#x2013; en indien
van toepassing &#x2013; de Concernverklaring niet ingevuld en/of
ondertekend is.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Ontbreekt bij de aanmelding van
het bedrijf de kopie van de verzekeringspolis voor een
aansprakelijkheidsverzekering en/of indien van toepassing de
Concernverklaring dan krijgt het bedrijf de mogelijkheid om &#x2013; na
constatering hiervan &#x2013; binnen 7 werkdagen alsnog een kopie te
overleggen.</al>
              <al>Voldoet het bedrijf binnen deze nieuwe periode
opnieuw niet aan de entree-eis dan leidt dit tot afwijzing van het
bedrijf voor het sluiten van een Toegangsovereenkomst.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">&#x25CB;
3.1.6</nr>
                <titel status="officieel">Aantoonbare ervaring</titel>
              </kop>
              <al>Indien blijkt
dat de door het bedrijf te verstrekken informatie niet is ingediend,
inhoudelijk niet juist is of dat met de geleverde informatie niet wordt
voldaan aan de entree-eis, dan wordt het bedrijf afgewezen voor het
sluiten van een Toegangsovereenkomst. Er bestaat geen mogelijkheid tot
het alsnog aanleveren van de gevraagde informatie.</al>
              <divisie opmaak="default">
                <kop>
                  <titel status="officieel">&#x2013; Ervaring met aanbestede
UWV-opdrachten</titel>
                </kop>
                <al>UWV toetst aan de hand van de eigen
administratie aan de hand van het door het bedrijf gegeven
opdrachtnummer of in de referteperiode ten minste 10 klanten zijn
gestart met de dienstverlening waarvoor het zich aanmeldt.</al>
                <al>N.B. Omdat onder de eerder aanbestede opdrachten min of meer
gelijkwaardige dienstverlening is uitgevoerd hoeft het bedrijf het
sjabloon Beschrijving klanten niet in te vullen en op te
sturen.</al>
              </divisie>
              <divisie opmaak="default">
                <kop>
                  <titel status="officieel">&#x2013;
Ervaring met overige UWV-opdrachten en/of ervaring met overige
opdrachtgevers</titel>
                </kop>
                <al>UWV toetst voor ervaring met overige
UWV-opdrachten de geleverde gegevens op het Sjabloon Verklaring
opdrachtgevers &#xE9;n Beschrijving klanten &#x2013; op plausibiliteit.
Voor ervaring met overige opdrachtgevers kan het UWV de opgegeven
referent raadplegen.</al>
              </divisie>
              <divisie opmaak="default">
                <kop>
                  <titel status="officieel">&#x2013; Gerealiseerd
plaatsingspercentage</titel>
                </kop>
                <al>UWV toetst op basis van de eigen
ervaringscijfers de door het bedrijf geleverde gegevens op
plausibiliteit. Voor wat betreft het gerealiseerd plaatsingspercentage
bij overige opdrachtgevers kan het UWV de opgegeven referent
raadplegen.</al>
                <al>Indien blijkt dat bij aanmelding dat de Combinatie
of elk van de combinanten niet aan deze eis kan voldoen, dan sluit UWV
geen Toegangsovereenkomst met het bedrijf of de Combinatie. Verklaart
de hoofdaannemer niet dat hij bij sluiten van de overeenkomst kan
blijven rekenen op de ervaring en expertise van zijn onderaannemer, dan
voldoet ook dit bedrijf als hoofdaannemer niet aan de gestelde
eis.</al>
              </divisie>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">&#x25CB;
3.1.7</nr>
                <titel status="officieel">Beschikbaar te stellen organisatie</titel>
              </kop>
              <al>Indien blijkt dat de door het bedrijf te verstrekken informatie
niet is ingediend, dan wordt het bedrijf afgewezen voor het sluiten van
een Toegangsovereenkomst. Er bestaat geen mogelijkheid tot het alsnog
aanleveren van de gevraagde informatie.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">&#x25CB; 3.1.8</nr>
                <titel status="officieel">Een
voldoende score op klanttevredenheid</titel>
              </kop>
              <al>UWV gaat voor de
beoordeling van het behaalde cijfer op klanttevredenheid uit van de
gepubliceerde cijfers door de Stichting Blik op Werk over alle clusters
van het onderzoek waaraan het heeft meegedaan. Voor wat betreft het in
eigen beheer verrichte onderzoek over het meetjaar 2008 baseert UWV
zich op de rapportage die het bedrijf aan zijn accounthouder heeft
gestuurd.</al>
              <al>Bedrijven
die:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>niet hebben meegewerkt aan het
tevredenheidsonderzoek &#x2013; ondanks hun contractuele verplichting
daartoe en/of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>niet voldoen aan
de score van 6,0 &#x2013; afhankelijk van de situatie &#x2013; komen
niet in aanmerking voor het afsluiten een
Toegangsovereenkomst.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Als een bedrijf buiten zijn
schuld geen te publiceren rapportcijfer kan overleggen, volgt UWV de
besluitvorming terzake door het bestuur van Stichting Blik op
Werk.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">&#x25CB;
3.1.9</nr>
                <titel status="officieel">Kwaliteitsmanagement</titel>
              </kop>
              <al>Beschikt een
bedrijf al over het Keurmerk Blik op Werk, dan voegt het een geldige
kopie van het meest recente certificaat toe. Indien een bedrijf nog
niet over het Keurmerk beschikt, dan dient een bedrijf door invulling
en ondertekening van het Aanmeldingsformulier akkoord te gaan met de
bepaling dat het bedrijf het Keurmerk zal behalen over de eerstvolgende
meetperiode. Het stuurt een kopie van het Certificaat nadat het deze
heeft behaald.</al>
              <al>Ontbreekt bij de aanmelding een kopie van het
certificaat Keurmerk Blik op Werk dan krijgt het bedrijf de
mogelijkheid om &#x2013; na constatering hiervan door UWV &#x2013;
binnen 7 werkdagen alsnog een kopie te overleggen.</al>
              <al>Voldoet het
bedrijf binnen deze nieuwe periode opnieuw niet aan de entree-eis dan
leidt dit tot afwijzing van het bedrijf voor het sluiten van een
Toegangsovereenkomst.</al>
              <al>Indien een bedrijf niet het Keurmerk
Blik op Werk heeft noch zich voor het behalen van het Keurmerk Blik op
Werk heeft aangemeld maar zich verplicht tot het voeren van
kwaliteitsmanagement zoals door UWV ge&#xEB;ist, dan onderschrijft het
bedrijf door invulling en ondertekening van het Aanmeldingsformulier
dat het zich houdt aan de door UWV gestelde eisen inzake
kwaliteitsmanagement.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">&#x25CB;
3.1.10</nr>
                <titel status="officieel">Perspectief op werkhervatting op de regionale en
lokale arbeidsmarkt</titel>
              </kop>
              <al>Indien blijkt dat de door het
bedrijf te verstrekken informatie niet is ingediend, inhoudelijk niet
juist is of dat met de geleverde informatie niet wordt voldaan aan de
entree-eis dan is het bedrijf afgewezen voor het sluiten voor een
Toegangsovereenkomst. Er bestaat geen mogelijkheid tot het alsnog
aanleveren van de gevraagde informatie.</al>
              <al>In geval van
aanmelding door een Combinatie hoeft slechts &#xE9;&#xE9;n van de
combinanten aan deze eis te voldoen. Blijkt bij aanmelding dat de
Combinatie niet aan deze eis te voldoen, of dat de netwerkcontacten van
de Combinatie zijn samengeteld, dan wordt de Combinatie afgewezen voor
het sluiten van een Toegangsovereenkomst.</al>
              <al>Verklaart de
hoofdaannemer niet dat hij bij sluiten van de overeenkomst kan blijven
rekenen op de ervaring en expertise van zijn onderaannemer, dan voldoet
ook dit bedrijf als hoofdaannemer niet aan de gestelde
eis.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
              <kop>
                <nr status="officieel">&#x25CB;
3.1.11</nr>
                <titel status="officieel">Prijs</titel>
              </kop>
              <al>Offreert een bedrijf een
prijs die boven de door UWV vastgestelde maximum prijs ligt of vergeet
een bedrijf een prijs te offreren op het Aanmeldingsformulier, dan komt
het bedrijf niet in aanmerking voor het sluiten van een
Toegangsovereenkomst. Er bestaat geen mogelijkheid tot het alsnog
aanleveren van de gevraagde informatie.</al>
            </divisie>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.2</nr>
              <titel status="officieel">Niet correct
invullen (verkort) Aanmeldingsformulier</titel>
            </kop>
            <al>Mocht u een
Aanmeldingsformulier inleveren dat niet (volledig) is ingevuld en/of
ondertekend, dan beschouwt UWV uw aanmelding als niet ontvangen. Het
Aanmeldingsformulier vormt namelijk de basis van uw aanmelding. Niet
volledig ingevulde en/of niet ondertekende formulieren neemt UWV om
deze reden niet in behandeling.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.3</nr>
              <titel status="officieel">Beslissing
UWV</titel>
            </kop>
            <al>UWV meldt binnen maximaal 6 weken na datum
ontvangst van de aanmelding aan het bedrijf of het in aanmerking komt
voor het afsluiten van een Toegangsovereenkomst voor de opdracht(en)
waarvoor het zich heeft aangemeld. Indien naar het oordeel van UWV het
bedrijf niet voldoet aan de entree-eisen uit het Inkoopkader ontvangt
het te allen tijde een gemotiveerde afwijzing.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.4</nr>
              <titel status="officieel">Aanpassen
Inkoopkader en Toegangsovereenkomst</titel>
            </kop>
            <al>Mocht gedurende
de looptijd blijken dat aanpassingen noodzakelijk zijn, dan zal UWV
overgaan tot aanpassing van het Inkoopkader. Hebben deze wijzigingen
gevolgen voor de al afgesloten Toegangsovereenkomst(en) dan treedt UWV
in overleg met het
bedrijf.</al>
          </divisie>
        </divisie>
      <divisie opmaak="default"><kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Eisen verplicht
kwaliteitsmanagement</titel>
      </kop><al>In het kader van het
kwaliteitsmanagement dient het bedrijf inzicht in zijn performance te
verschaffen. Daarom strekt het verplichte kwaliteitsmanagement zich uit
over alle overeenkomsten dat een bedrijf met UWV onder een Inkoopkader
heeft afgesloten. Het gaat dan om overeenkomsten die betrekking hebben
op het herstellen of vergroten van de inzetbaarheid van klanten voor
werk als het toeleiden naar werk. Het bedrijf dient zijn performance op
een drietal aspecten inzichtelijk te maken. Deze aspecten
zijn:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>1.</li.nr>
          <al>de resultatenaudit;</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>2.</li.nr>
          <al>het tevredenheidsonderzoek;</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>3.</li.nr>
          <al>de klantenaudit.</al>
        </li>
      </lijst>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Onafhankelijke uitvoering audits
en tevredenheidsonderzoek</titel>
        </kop>
        <al>De bedrijven zijn zelf
verantwoordelijk voor het inhuren van een bureau dat de audits
uitvoert. Wel dient het bedrijf er voor te zorgen dat het om een
onafhankelijk bureau gaat, dat op geen enkele wijze gelieerd is aan het
bedrijf zelf. Dit bureau dient overigens wel over de expertise te
beschikken om de audits uit te voeren.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">De resultatenaudit</titel>
        </kop>
        <al>UWV eist van het bedrijf dat het elk jaar een resultatenaudit
uitvoert. Als uitkomst van deze resultatenaudit maakt het
bedrijf inzichtelijk dat
het:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>zijn contractueel vastgelegde prestaties
nakomt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>voldoet aan de hierna
genoemde prestatie-indicatoren;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de verbeterpunten die naar voren zijn
gekomen uit de klantenaudit heeft
ge&#xEF;mplementeerd.</al>
          </li>
        </lijst>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">&#x2022;</nr>
            <titel status="officieel">De contractueel
vastgelegde prestaties</titel>
          </kop>
          <al>De minimale prestatie-eisen
die UWV in dit verband stelt zijn opgenomen in artikel 24 en 25 van de
Toegangsovereenkomst.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">&#x2022;</nr>
            <titel status="officieel">De
prestatie-indicatoren</titel>
          </kop>
          <al>Bij de resultatenaudit maakt
het bedrijf de prestaties op de volgende prestatie-indicatoren
inzichtelijk:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de wijze waarop het bedrijf het
klachtenmanagementsysteem heeft ingevuld en uitgevoerd en tot welke
eventuele verbeteracties dit leidt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de wijze waarop het bedrijf het
privacyreglement heeft ingevuld en uitgevoerd en tot welke eventuele
verbeteracties dit leidt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>hoe
het bedrijf zijn processen heeft ingericht en uitgevoerd en tot welke
eventuele verbeteracties dit leidt.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Ook voor het
te behalen prestatieniveau van de hiervoor genoemde indicatoren geldt
dat deze zijn terug te vinden in artikel 24 en 25 van de
Toegangsovereenkomst.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">&#x2022;</nr>
            <titel status="officieel">De
verbeterpunten uit de klantenaudit</titel>
          </kop>
          <al>Zie in dit verband
de klantenaudit.</al>
        </divisie>
      </divisie><divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Het
tevredenheidonderzoek</titel>
        </kop>
        <al>UWV eist van het
bedrijf dat het eenmaal per 2 jaar een tevredenheidonderzoek
houdt.</al>
        <al>In het tevredenheidonderzoek laat het bedrijf zowel
zijn klanten als UWV bevragen op hun tevredenheid over de door het
bedrijf geleverde dienstverlening. Deze tevredenheid dient tot
uitdrukking te worden gebracht in een onderzoekrapportage &#xE9;n een
rapportcijfer.</al>
        <al>Het bedrijf dient in de onderzoekrapportage de
volgende aspecten inzichtelijk te
maken:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>het toont aan dat het onderzoek betrekking
heeft gehad op een representatieve afspiegeling van de klanten die een
directe relatie hebben met de uitgevoerde
dienstverlening;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>het toont aan
dat de klanten en UWV zijn bevraagd op minimaal de volgende aspecten
van de
dienstverlening:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>snelheid van werken</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>tevredenheid</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>behaald resultaat</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>bejegening</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>zorgvuldig omgaan met privacy en
klachten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>invloed op en
inzicht in dienstverlening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>inzicht in rechten en plichten
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>professionaliteit van het
personeel.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
        <al>UWV eist dat
het bedrijf de uitkomst van de onderzoeksrapportage volgens een vast
stramien aanlevert. Dit stramien treft u te zijner tijd aan op
www.uwv.nl/zakelijk/re-integratiedienstverlening.</al>
      </divisie><divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">De klantenaudit</titel>
        </kop>
        <al>UWV eist dat het bedrijf eenmaal per 2 jaar een klantenaudit laat
uitvoeren. Centraal staat hierbij dat de auditor de klanten vraagt naar
hun bevindingen bij de uitvoering van de dienstverlening. Uit deze
bevindingen worden door de auditor in samenspraak met het bedrijf
verbeterpunten geformuleerd. Deze verbeterpunten moeten leiden tot
concreet door het bedrijf te nemen maatregelen. In het daaropvolgende
resultatenaudit gaat de auditor die de resultatenaudit uitvoert na of
deze maatregelen zijn ge&#xEF;mplementeerd.</al>
        <al>Bij de uitvoering
van de klantenaudit geeft het bedrijf inzicht
in:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de wijze waarop het uit zijn bestand van
klanten tot een representatieve afspiegeling is gekomen van klanten die
in het kader van de klantenaudit zijn geselecteerd;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de onderbouwing dat het aantal klanten dat
is ge&#xEF;nterviewd een voldoende basis is t.o.v. het aantal klanten
dat de dienstverlening heeft ontvangen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>dat de klanten zijn bevraagd op minimaal de
volgende
aspecten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>snelheid van werken</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>tevredenheid</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>behaald resultaat</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>bejegening</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>zorgvuldig omgaan met privacy en
klachten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>invloed op en
inzicht in dienstverlening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>inzicht in rechten en plichten
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>professionaliteit van het
personeel.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
        <al>Als uitkomst van de
audits en het tevredenheidsonderzoek overlegt het bedrijf een (kopie)
van de rapportage die opgesteld is door het bureau dat het onderzoek
heeft uitgevoerd.</al>
        <al>Als het bedrijf een kopie overlegt, dan
behoudt UWV zich het recht voor om inzage in het origineel te vragen,
ter verificatie van de echtheid van het document.</al>
        <al>De
te volgen auditcyclus</al>
        <al>In de hierna volgende tabel vindt u een
overzicht wanneer welke audit of onderzoek moet worden
verricht:</al>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="zebra1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="zebra1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="32*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="32*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="33.5*"/>
            <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="32*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Meetjaar</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Resultatenaudit</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Tevredenheidsonderzoek</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Klantenaudit</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2009</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ja</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ja</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2013;</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2010</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ja</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2013;</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ja</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2011</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ja</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ja</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2013;</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2012</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ja</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2013;</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ja</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2013</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ja</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ja</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2013;</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2014</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ja</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2013;</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ja</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Etc.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" colname="col4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <al>Uiterlijk voor 1 juli van
het jaar volgend op het meetjaar dient het bedrijf aan te tonen dat het
de audit/het onderzoek met positief resultaat heeft afgerond. D.w.z.
uiterlijk op 30 juni 2010 overlegt het bedrijf zijn resultaten over het
meetjaar 2009.</al>
        <al>UWV zal steeds bij het afsluiten van
Toegangsovereenkomsten, voor bedrijven die zich voor de eerste maal
aanmelden bij UWV, inzichtelijk maken wat het eerste meetjaar wordt en
vanaf welk jaar de cyclus dus gaat lopen. Voor bedrijven met welke UWV
al eerder een Toegangsovereenkomst heeft gesloten onder het Inkoopkader
2009 zal gelden dat zij UWV de resultaten aanlevert overeenkomstig de
cyclus op het moment dat de eerste Toegangsovereenkomst is
gesloten.</al>
        <al>UWV behoudt zich het recht voor om tot
publicatie over te gaan van de resultaten die bedrijven in het kader
van de diverse audits hebben aangeleverd.</al>
        <al>UWV behoudt zich
tevens het recht voor, wanneer ontwikkelingen in de markt daar
aanleiding toe geven, om de van toepassing zijnde normen aan te passen.
Deze aanpassingen zullen schriftelijk aan bedrijven worden
gecommuniceerd.</al>
      </divisie></divisie></divisie>
    </bijlage>
    
  </regeling>
</wetgeving>
  	