<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002001" dtdversie="2.0" id="11589" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 30 april 1940, tot herziening van de wet van 30 april
    1815, no. 5, Stb. 33, houdende instelling van de Militaire Willems-Orde</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat de
            bij de Wet van 30 April 1815, No. 5 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> No. 33*) ingestelde <nadruk type="cur">Militaire Willems-Orde</nadruk> bijzonder
            geschikt is gebleken, zoo tot aankweeking van krijgshaftige
            deugden als tot vereerende belooning van hen, die zich in
            den strijd door uitstekende daden van moed, beleid en trouw
            in bijzondere mate hebben gekweten van op hen rustende
            plichten; dat het evenwel noodzakelijk is gebleken de
            bestaande wet, met handhaving van haar beginselen, te herzien;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord, en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een Orde, strekkende tot belooning van militairen, in
            dienst van het Koninkrijk der Nederlanden, die zich in den
            strijd door het bedrijven van uitstekende daden van moed,
            beleid en trouw, hebben onderscheiden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In bijzondere gevallen kunnen ook niet-militaire
            Nederlandsche onderdanen alsmede vreemdelingen, die zich
            door zoodanige daden hebben onderscheiden, in de Orde worden opgenomen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De Orde draagt den naam van Militaire Willems-Orde.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Het Grootmeesterschap van de Orde is onafscheidelijk aan de
        Kroon der Nederlanden verbonden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Orde bestaat uit vier klassen. De ridders der 1e klasse
            dragen den titel van Ridder-Grootkruis, die der 2e klasse
            dien van Commandeur, die der 3e klasse en die der 4e klasse
            dien van ridder.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Waar in deze wet van "ridders der Militaire
            Willems-Orde", zonder aanduiding van klasse, wordt
            gesproken, worden daarmede de ridders van alle klassen aangeduid.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Alle benoemingen en bevorderingen in de Orde geschieden door Ons.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het Ordeteeken bestaat uit een wit ge&#xEB;mailleerd kruis,
            gedekt door een Koninklijke kroon; de vier omlijste armen
            van het kruis zijn van gelijke lengte, loopen van het midden
            breed uit, zijn aan het uiteinde ingekeept en voorzien van
            geparelde punten. De armen dragen aan voor- en achterzijde
            in gouden letters de woorden:</al>
        <al>Voor</al>
        <al>Moed Beleid</al>
        <al>Trouw</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Tusschen de armen van dit kruis liggen die van een groen
            ge&#xEB;mailleerd Bourgondisch kruis. In het hart der beide
            kruisen ligt aan de voorzijde een gouden vuurslag, aan de
            achterzijde een blauw ge&#xEB;mailleerd medaillon, in het midden
            waarvan een lauwerkrans, omvattende de letter W.</al>
        <al>Het bij het ordeteeken behoorend lint is oranje met twee
            smalle Nassau-blauwe strepen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het teeken van onderscheiding voor de leden der Orde is: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                    <nadruk type="cur">Voor den ridder der 4e
                    klasse:</nadruk> het ordeteeken te dragen op het
                    lint op de linkerborst; de middellijn van het wit
                    ge&#xEB;mailleerde kruis bedraagt 42 millimeter, die van
                    het Bourgondische kruis 36 millimeter; de omlijsting
                    van eerstgenoemd kruis en van het medaillon, de
                    geparelde punten, de lauwerkrans, de W en de kroon
                    zijn van zilver; de breedte van het lint bedraagt 27
                    millimeter en in opgemaakten vorm 48 millimeter;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                    <nadruk type="cur">Voor den ridder der 3e
                    klasse:</nadruk> als voor den ridder der 4e klasse,
                    doch de omlijsting van het wit ge&#xEB;mailleerde kruis
                    en van het medaillon, de geparelde punten, de
                    lauwerkrans, de W en de kroon zijn van goud en op
                    het lint is een rozet;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                    <nadruk type="cur">Voor den commandeur:</nadruk> als
                    voor den ridder der 3e klasse, doch de middellijn
                    van het wit ge&#xEB;mailleerde kruis bedraagt 50
                    millimeter, die van het Bourgondische kruis 42
                    millimeter; het ordeteeken te dragen zonder lint op
                    de linkerborst en tevens aan een lint, breed 55
                    millimeter, om den hals;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>
                    <nadruk type="cur">Voor den
                    ridder-grootkruis:</nadruk> het ordeteeken als voor
                    den commandeur, doch zonder kroon, bevestigd op een
                    achtpuntige, uit 40 stralen bestaande, bolvormige
                    zilveren ster, zonder lint te dragen op de
                    linkerborst; de ster heeft een middellijn van 80
                    millimeter, terwijl de punten gepareld zijn. Het
                    ordeteeken als voor den commandeur tevens te dragen
                    aan een lint, breed 101 millimeter, als sjerp over
                    den rechterschouder naar de linkerheup.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Standmodellen van de onderscheidingsteekenen voor de
            ridders der verschillende klassen worden door Ons vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het is den ridders der Militaire Willems-Orde vergund het
            ordeteeken van verkleind model onderaan het lint dan wel
            alleen het lint te dragen; gekleed in militaire uniform
            echter alleen voor zoover zulks in de desbetreffende
            voorschriften is toegestaan. Door Ons wordt bepaald in welke
            gevallen de ridders verplicht zijn de model ordeteekenen te dragen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De eed (belofte), welke door den tot ridder der Militaire
            Willems-Orde benoemde wordt afgelegd, luidt:</al>
        <al>"Ik zweer (beloof) mij als een getrouw en wakker ridder
            te zullen gedragen, mijn leven altoos te zullen veil hebben
            voor Koning en Vaderland en door al mijn vermogen mij steeds
            trachten waardig te maken de onderscheiding, mij door den
            Koning toegestaan.</al>
        <al>Zoo waarlijk helpe mij God almachtig. (Dat beloof ik.)"</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Vreemdelingen leggen den eed (de belofte) niet af.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De ridders der 4e klasse beneden de rang van officier
            genieten een toelage, volgens de rang of stand, bekleed op
            het ogenblik, dat zij zich de onderscheiding hebben waardig
            gemaakt, naar reden van de volgende bedragen per jaar:</al>
        <al>de onderluitenant, de adjudant-onderofficier en de met deze
            gelijkgestelde &#xA0; &#x20AC; 295</al>
        <al>de sergeant-majoor en de met deze gelijkgestelde &#x20AC; 246</al>
        <al>de overigen &#xA0;&#x20AC; 182</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De ridders der 3e klasse beneden den rang van officier
            genieten, met toepassing van het bepaalde in het voorgaande
            lid, toelagen gelijk aan het dubbele der in dat lid vermelde bedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Heeft de benoeming tot ridder der 3e of der 4e klasse
            plaats gehad ter zake van twee of meer feiten, op
            verschillende tijdstippen verricht, dan wordt de toelage
            toegekend naar den rang of den stand, welke bij het
            verrichten van het laatste feit werd bekleed.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij bevordering tot den rang van officier alsmede bij het
            verlaten van den militairen dienst, blijft de toelage behouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Bij benoeming van een niet-militair Nederlandsch onderdaan
            of vreemdeling tot ridder der 4e of der 3e klasse wordt in
            elk voorkomend geval door Ons bepaald of aan den betrokkene
            eene toelage, als bedoeld in de leden 1 en 2 zal worden toegekend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Aan de weduwe van een ridder der Militaire Willems-Orde
            wordt gedurende haar weduwelijken staat een jaarlijksche
            toelage toegekend, bedragende de helft van de door haar
            echtgenoot (c.q. laatsten echtgenoot) als ridder genoten
            toelage. Indien de ridder geen weduwe nalaat, dan wel deze
            komt te overlijden, wordt bovengenoemde toelage uitgekeerd
            aan zijn minderjarige wettige of gewettigde kinderen,
            waarbij elk kind een evenredig deel ontvangt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> De uitbetaling der toelage geschiedt volgens door Ons te
            stellen regelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> De in dit artikel genoemde bedragen luiden in Nederlandse guldens.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tot goedmaking van de toelagen, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002001&amp;artikel=9">artikel 9</intref>
            bedoeld, zoomede van de verdere onkosten der Orde, wordt
            jaarlijks eene som op de begrotingen van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De toelagen komen ten laste van de begroting van het
            Rijksdeel, waaruit de betrokkene, tijdens het verrichten van
            zijn uitstekende daad, werd bezoldigd; voor zover betreft
            hen, die niet uit een dier begrotingen werden bezoldigd, ten
            laste van de begroting van Nederland, indien de daad is
            verricht in Nederland of elders buiten Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten, en ten laste van de desbetreffende
            begroting van &#xE9;&#xE9;n der evengenoemde Overzeese Rijksdelen,
            ingeval de daad in een dezer Rijksdelen is verricht.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het Kapittel der Orde zal bestaan uit een door Ons te
            bepalen aantal leden en plaatsvervangende leden, zoo
            mogelijk allen ridders der Militaire Willems-Orde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Kanselier der Nederlandsche Orden is lid en voorzitter
            van het Kapittel. Het Kapittel voegt zich een secretaris toe.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De leden, zoomede de plaatsvervangende leden van het
            Kapittel, worden door Ons benoemd en ontslagen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De taak van het Kapittel wordt door Ons omschreven.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degene aan wie een onderscheiding in de Orde is verleend,
            is, indien hij ingevolge rechterlijke veroordeling rechtens
            van zijn vrijheid is beroofd, onbevoegd de onderscheiding te dragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een onderscheiding in de Orde vervalt, indien degene aan
            wie de onderscheiding is verleend: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>onherroepelijk is veroordeeld tot een
                    gevangenisstraf van ten minste een jaar;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>oneervol is ontslagen uit enig openbaar ambt of beroep.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het vervallen van een onderscheiding in de Orde heeft tot
            gevolg het verlies van het ordeteken en van het recht op de
            toelagen, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002001&amp;artikel=9">artikel 9</intref> bedoeld.</al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Door Ons kan aan eenig onderdeel der krijgsmacht, dat zich in
        den strijd bijzonder heeft onderscheiden, het ordeteeken,
        vastgesteld voor den ridder der 4e klasse, worden toegekend. Dit
        ordeteeken zal worden gevoerd in het vaandel, den standaard of
        de vlag van het betrokken onderdeel, of op waardige wijze worden
        bewaard ten bureele van deszelfs commandeerenden officier,
        indien het onderdeel niet over een vaandel, standaard of vlag beschikt.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>In een door Ons vast te stellen Reglement betreffende de
        Militaire Willems-Orde worden de vereischte voorschriften
        gegeven, welke voor de uitvoering van deze wet worden noodig geacht.</al>
</artikel>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>De ordeteekenen, v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding dezer wet verleend,
        mogen onveranderd worden gedragen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet is verbindend voor het gehele Koninkrijk.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij treedt in werking op een nader door Ons te bepalen tijdstip.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij de inwerkingtreding van deze wet vervalt de Wet van 30
            April 1815, no. 5 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
            No. 23*), zooals deze is gewijzigd bij de Wetten van 22
            April 1864 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> No. 33),
            15 April 1886 ( <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> No.
            64) en 31 December 1920 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> No. 941).</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministerieele Departementen, autoriteiten, Colleges en
            ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te &#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">den 30sten April 1940</datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandsche Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>BEEL.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Oorlog,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. MEYNEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Marine,</functie>
        <naam>
            <achternaam>DE BOOY.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Overzeesche Gebiedsdeelen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>LOGEMANN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den elfden April 1946.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>KOLFSCHOTEN.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	