<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018723" dtdversie="2.0" id="330509" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Organisatie- en mandaatbesluit Ministerie van Financi&#xEB;n</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Financi&#xEB;n,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A3" compleet="nee">artikel 10:3 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">Gehoord de Departementale Ondernemingsraad;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begrippen</titel>
          </kop>
          <al>In deze regeling en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het ministerie: het Ministerie van Financi&#xEB;n;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het kernministerie: het Ministerie van Financi&#xEB;n exclusief de Belastingdienst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de minister: de Minister van Financi&#xEB;n;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de staatssecretaris: de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>bewindspersoon: de Minister of de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>algemene leiding: de ambtelijke leiding van het ministerie, respectievelijk van de directoraten-generaal, waaronder de Generale Thesaurie, van het ministerie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>mandaat: de bevoegdheid om in naam van een bewindspersoon besluiten te nemen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>volmacht: de bevoegdheid die een volmachtgever verleent aan een ander, de gevolmachtigde, om in zijn naam privaatrechtelijke rechtshandelingen te verrichten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>(hoofd)budgethouder: hoofd van een organisatie-eenheid verantwoordelijk voor het financieel beheer van &#xE9;&#xE9;n of meer budgetten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Algemene leiding</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">: Missie en taakopdracht</titel>
          </kop>
          <al>Het ministerie werkt aan een goede financi&#xEB;le huishouding van Nederland, int belastingen op basis van solide fiscale regelgeving en ziet toe op een doelmatige besteding van overheidsgeld. Het ministerie maakt regels voor het goed functioneren van het financi&#xEB;le stelsel en werkt aan een sterke economische structuur die verankerd is in een economisch en financieel gezond Europa.</al>
                     <al>De algemene leiding hanteert de basiswaarden van het ministerie en draagt zorg voor de bevordering van deze waarden onder de medewerkers. Zij stimuleert de toewijding, de deskundigheid, de professionaliteit en de aanspreekbaarheid van de medewerkers. De algemene leiding geeft ruimte aan talent in de organisatie en bevordert de samenwerking tussen dienstonderdelen en met andere ministeries. De algemene leiding legt over de bedrijfsvoering en het beheer van de haar toevertrouwde middelen op inzichtelijke wijze verantwoording af.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">: Secretaris-generaal</titel></kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De secretaris-generaal (de SG) is belast met de ambtelijke leiding van al hetgeen het ministerie betreft. De SG draagt zorg voor de co&#xF6;rdinatie van de hoofdlijnen van beleidsvoorbereiding en -uitvoering binnen het ministerie en waarborgt de ministeri&#xEB;le verantwoordelijkheid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De SG geeft collegiaal leiding aan de directeuren-generaal, onder wie de thesaurier-generaal (de DG&#x2019;s).</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De SG is verantwoordelijk voor de beleidsterreinen van de onder hem ressorterende directies en diensten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=8">artikel 8 onder a en b</intref>, voor de samenhang tussen die beleidsterreinen en voor de bijbehorende bedrijfsvoering. De SG geeft op collegiale wijze leiding aan de onder hem ressorterende directeuren en voorziet daartoe in de nodige ondermandaten van die directeuren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De SG treft een vervangingsregeling inzake vervanging bij zijn afwezigheid.</al>
                     </lid>
        </artikel>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Directeuren-generaal</titel>
          </kop>
          <al>De DG&#x2019;s zijn verantwoordelijk voor de beleidsterreinen van de onder hen ressorterende directies, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=8">artikel 8 onder c tot en met f</intref>, voor de samenhang tussen die beleidsterreinen en voor de bijbehorende bedrijfsvoering. De DG&#x2019;s hebben een plaatsvervanger, die hen bij afwezigheid vervangt. De DG&#x2019;s geven op collegiale wijze leiding aan de onder hen ressorterende directeuren en voorzien daartoe in de nodige ondermandaten van die directeuren.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">: Collegiaal overleg</titel>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Er is een bestuursraad. De volgende functionarissen voeren in de bestuursraad regelmatig collegiaal overleg over de hoofdlijnen van beleidsontwikkeling en -uitvoering, over de hoofdlijnen van de departementale bedrijfsvoering en over al het andere dat nodig is voor een goed functioneren van het ministerie:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de SG;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de directeur-generaal Belastingdienst;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de directeur-generaal voor Fiscale Zaken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de directeur-generaal van de Rijksbegroting;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>de thesaurier-generaal.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De bestuursraad staat onder voorzitterschap van de SG en elk van de functionarissen neemt daaraan deel met volledig behoud van de eigen verantwoordelijkheden en bevoegdheden. De directie Bestuurlijke en Juridische Zaken verzorgt het secretariaat van de bestuursraad.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Er is een bedrijfsvoeringsberaad. De volgende functionarissen voeren in het bedrijfsvoeringsberaad regelmatig collegiaal overleg over beleidsvoorstellen met betrekking tot de departementale bedrijfsvoering:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de plaatsvervangend directeur-generaal Belastingdienst;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de plaatsvervangend directeur-generaal voor Fiscale Zaken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de plaatsvervangend directeur-generaal van de Rijksbegroting;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de plaatsvervangend thesaurier-generaal;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>de directeur Financieel-Economische Zaken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>de directeur Bedrijfsvoering.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het bedrijfsvoeringsberaad kiest uit zijn midden een voorzitter en elk van de functionarissen neemt deel aan het beraad met volledig behoud van de eigen verantwoordelijkheden en bevoegdheden.</al>
                     </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Overleg met bewindspersonen</titel>
          </kop>
          <al>Over vraagstukken die van politiek gevoelige of anderszins zwaarwegende aard zijn, treedt de algemene leiding in contact met de bewindspersoon die het aangaat, voordat van bevoegdheden gebruik wordt gemaakt.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Organisatie en taken</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">: Organisatie ministerie</titel>
          </kop>
          <al>Het ministerie bestaat uit de volgende organisatieonderdelen:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de hierna genoemde ministeriebrede organisatieonderdelen van het SG-cluster die rechtstreeks ressorteren onder de SG:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Algemene Financi&#xEB;le en Economische Politiek;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Bedrijfsvoering;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Bestuurlijke en Juridische Zaken;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Communicatie;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Financieel-Economische Zaken.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de hierna genoemde Rijksbrede organisatieonderdelen van het SG-cluster die rechtstreeks ressorteren onder de SG:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de Auditdienst Rijk;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de dienst Domeinen Roerende Zaken;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>het Rijksvastgoed- en ontwikkelingsbedrijf;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Rijksvastgoed.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de Belastingdienst, die rechtstreeks ressorteert onder de directeur-generaal Belastingdienst en waarvan het directoraat-generaal Belastingdienst de concernstaf vormt. De directeur-generaal Belastingdienst richt de organisatie van de Belastingdienst in overeenstemming met de staatssecretaris in vanuit diens verantwoordelijkheid voor de Belastingdienst. Het directoraat-generaal Belastingdienst bestaat uit de volgende onderdelen:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>Cluster Uitvoeringsbeleid;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>Cluster Fiscaliteit;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>Cluster Bedrijf;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>Cluster Informatie Voorzieningen-beleid.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>de hierna genoemde organisatieonderdelen van het directoraat-generaal voor Fiscale Zaken, die rechtstreeks ressorteren onder de directeur-generaal voor Fiscale Zaken:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Algemene Fiscale Politiek;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Internationale Fiscale Zaken;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Douane en Verbruiksbelastingen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Directe Belastingen;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>de hierna genoemde organisatieonderdelen van het directoraat-generaal van de Rijksbegroting, die rechtstreeks ressorteren onder de directeur-generaal van de Rijksbegroting:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Begrotingszaken;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de Inspectie der Rijksfinanci&#xEB;n;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>de hierna genoemde organisatieonderdelen van de Generale Thesaurie, die rechtstreeks ressorteren onder de thesaurier-generaal;</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Buitenlandse Financi&#xEB;le Betrekkingen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Financi&#xEB;le Markten;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de directie Financieringen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>het Agentschap van de Generale Thesaurie.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                     </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">: Taken organisatie</titel>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De organisatieonderdelen van het SG-cluster als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=8">artikel 8, onder a</intref>:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>ondersteunen de organisatieonderdelen van het ministerie op het gebied van organisatie, personeel, financi&#xEB;n, salaris, communicatie, documentaire informatievoorziening, archiefbeheer, facilitaire dienstverlening en ICT;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>behartigen, specifieke ministeriebrede functies inzake:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>algemeen juridische en Europeesrechtelijke advisering;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>politiek-bestuurlijke advisering van algemene aard;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>ondersteunende werkzaamheden voor de algemene leiding;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>communicatiebeleid en begeleiding van communicatie-uitingen van de bewindslieden en het ministerie;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>de controlfunctie voor het ministerie;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>het integriteitsbeleid;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>7&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>De advisering over en onderzoek naar het te voeren financieel-economisch beleid.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De organisatieonderdelen van het SG-cluster als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=8">artikel 8, onder b</intref>, behartigen ministerie- en Rijksbrede functies inzake:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de auditfunctie voor het ministerie en in opdracht van andere ministers de auditfunctie voor andere ministeries;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het beheer en verkoop van de onroerende bezittingen van de Rijksoverheid;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>het beheer en verkoop van overtollige en door overheidsinstanties in beslag genomen roerende zaken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de bevordering dat het rijk vastgoed effectief en effici&#xEB;nt verwerft, beheert, afstoot en daarbij stuurt op rendement.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het directoraat-generaal Belastingdienst:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>adviseert de bewindslieden en de algemene leiding over alle aangelegenheden inzake de Belastingdienst;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>toetst voorgenomen wetgeving op uitvoeringsaspecten voor de Belastingdienst;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>adviseert over het uitvoeringsbeleid van fiscale, douane-, en invorderingswetgeving;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>adviseert over het dienstverlenings-, toezichts- en opsporingsbeleid van de Belastingdienst;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>adviseert over het uitvoeringsbeleid van internationale gegevensuitwisseling op het gebied van belastingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>heeft een strategie- en onderzoeksfunctie op zijn beleidsterrein.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het directoraat-generaal voor Fiscale Zaken:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>adviseert over het te voeren fiscaal beleid en bereidt de belastingwetgeving voor;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>adviseert over het internationale beleid op het gebied van fiscaliteit en douane;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>bereidt wetgeving en internationale regelingen voor op het gebied van de directe belastingen, de verbruiksbelastingen en wat daarmee verband houdt en adviseert over het hiermee samenhangende beleid;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>adviseert over het beleid en bereidt wetgeving voor op het gebeid van de uitvoering van toeslagen door de Belastingdienst.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>heeft een strategie- en onderzoeksfunctie op zijn beleidsterrein.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het directoraat-generaal van de Rijksbegroting:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>adviseert met betrekking tot de beheersing van de collectieve uitgaven van het Rijk;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>bewaakt namens de minister als toezichthouder de doelmatigheid, doeltreffendheid en rechtmatigheid van de collectieve uitgaven;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>doet voorstellen voor effectieve begrotingsregels en infrastructuur van de begroting;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>voorziet in transparantie over de budgettaire besluitvorming;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>heeft een strategie- en onderzoeksfunctie op zijn beleidsterrein.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>De Generale Thesaurie:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>adviseert over het beleid ten aanzien van de financi&#xEB;le markten en het toezicht daarop en bereidt de daartoe benodigde wetgeving voor;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>vervult namens de bewindspersoon het aandeelhouderschap in de staatsdeelnemingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>adviseert over publiek-private samenwerking;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>adviseert over buitenlands financi&#xEB;le betrekkingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>voorziet in de uitgifte en het beheer van de Nederlandse staatsschuld;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>heeft een strategie- en onderzoeksfunctie op zijn beleidsterrein.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">: Tijdelijke directies</titel>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De SG kan, met inachtneming van de taken genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=9">artikel 9</intref> en passend binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=8">artikel 8</intref> genoemde hoofdstructuur van de rechtstreeks onder hem ressorterende dienstonderdelen, tijdelijke directies of projectdirecties instellen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De SG kan de DG&#x2019;s toestemming verlenen om, met inachtneming van de taken genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=8">artikel 8</intref> en passend binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=9">artikel 9</intref> genoemde hoofdstructuur van hun directoraat-generaal, tijdelijke directies of projectdirecties in te stellen.</al>
                     </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">: Organisatie- en mandaatbesluiten SG-cluster en Directoraten-Generaal</titel>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De SG stelt organisatie- en mandaatbesluiten vast voor de rechtstreeks onder hem ressorterende dienstonderdelen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De DG&#x2019;s stellen, in overeenstemming met de SG, een organisatie- en mandaatbesluit voor hun directoraat-generaal vast.</al>
                     </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Mandaten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Hoofdbudgethouderschap</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De SG en DG&#x2019;s zijn hoofdbudgethouder voor wat betreft hun taken en zijn uit dien hoofde bevoegd verplichtingen &#x2013; met financi&#xEB;le consequenties &#x2013; aan te gaan en uitgaven goed te keuren binnen hun budgetten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De SG stelt, na advies van de directeur FEZ, de hoogte vast van de budgetten bedoeld in het eerste lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De hoofdbudgethouders zijn verantwoordelijk voor een adequaat financieel beheer.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Budgethouderschap</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De SG en de DG&#x2019;s kunnen voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=12">artikel 12</intref> genoemde bevoegdheden ondermandaat verlenen aan budgethouders.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In een ondermandaat wordt de omvang ervan aangegeven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Mandaat aan SG en DG&#x2019;s</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De SG en DG&#x2019;s hebben binnen het kader van de jaarplannen en binnen eventueel door de minister of namens de minister door de SG gegeven richtlijnen mandaat ten aanzien van het nemen van besluiten en afdoen van stukken betreffende alle aangelegenheden die behoren tot hun werkterrein tenzij bij wet anders is bepaald of de aard van de bevoegdheid zich daartegen verzet. De SG en DG&#x2019;s oefenen die bevoegdheden uit met inachtneming van de bevoegdheden van de op hun dienstonderdeel ingestelde ondernemingsraden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De ondertekening van uitgaande stukken zal luiden als volgt:</al>
            <al>De Minister van Financi&#xEB;n, resp. De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</al>
            <al>namens deze,</al>
            <al>gevolgd door de aanduiding van de (onder)gemandateerde functionaris.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Ondermandaat</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De SG en de DG&#x2019;s kunnen ieder voor hun werkterrein ondermandaat verlenen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Directeuren kunnen het aan hen verleende ondermandaat doormandateren. Voor ondermandaat door een directeur is de goedkeuring door de SG of de DG vereist.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In een ondermandaat wordt de omvang ervan aangegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De directeur Bestuurlijke en Juridische Zaken draagt zorg voor openbare terinzagelegging op het ministerie en bekendmaking op het intranet en de internetsite van het ministerie van de krachtens deze regeling verleende ondermandaten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">15a</nr><titel status="officieel">Mandaatregister</titel></kop><al>Onderdeel van deze regeling vormt een mandaatregister dat is opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref>. Het mandaatregister bevat handtekeningen en parafen van de in dit besluit gemandateerde functionarissen.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Personeelsbesluiten</titel>
          </kop>
          <al>Bij het nemen van besluiten, afdoen van stukken en ondertekenen van uitgaande brieven met betrekking tot alle personeelsaangelegenheden betreffende het kernministerie als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;bijlage=1">bijlage</intref> bij deze regeling is advies van de directeur
Bedrijfsvoering vereist.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Besluiten met financi&#xEB;le consequenties</titel>
          </kop>
          <al>Voor zover voorgenomen besluiten met financi&#xEB;le consequenties niet passen binnen de door de SG vastgestelde budgetten, is instemming van de directeur Financieel-Economische Zaken vereist.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Mandaat, volmacht en machtiging</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van deze regeling en de daarop berustende bepalingen wordt met de verlening van mandaat gelijkgesteld de verlening van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>volmacht,</al>
              <al>en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>machtiging om in naam van een bewindspersoon handelingen te verrichten die noch een besluit, noch een privaatrechtelijke rechtshandeling zijn.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Algemene bepalingen ten aanzien van de uitoefening van taken</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
            <titel status="officieel">Voorbehouden aan bewindspersonen</titel>
          </kop>
          <al>Aan de bewindspersonen is voorbehouden het afdoen en ondertekenen van stukken:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>gericht aan de Koningin;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>gericht aan de Raad van State;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>gericht aan de ministerraad (van het Koninkrijk);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>gericht aan de Eerste of Tweede Kamer der Staten-Generaal;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>gericht aan de president van de Algemene Rekenkamer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>gericht aan autoriteiten in binnen- en buitenland, gelijk of hoger in rang dan een minister of staatssecretaris;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>zijnde Ministeri&#xEB;le regelingen houdende algemeen verbindende voorschriften.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Voorbehouden aan de secretaris-generaal</titel>
          </kop>
          <al>Aan de SG is voorbehouden het afdoen en ondertekenen van stukken:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>betreffende voorstellen omtrent de vaststelling van de hoofdstructuur van het ministerie, tot en met het niveau van directies;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>betreffende de vaststelling van de formatie van schaal 15 en hoger;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>betreffende de benoeming van ambtenaren in functies van schaal 15 tot en met 18;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>betreffende de besluiten tot bezoldiging conform <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=8">artikel 8</intref> en tot bijzondere beloning conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;artikel=22a" compleet="nee">artikel 22a BBRA</extref> van functionarissen in schaal 15 tot en met 18, met uitzondering van de toekenning van de incidentele beloningen op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;artikel=22a" compleet="nee">artikel 22a BBRA</extref> die gedurende het jaar worden toegekend voor incidentele, bijzondere prestaties. De bevoegdheid tot het nemen van deze besluiten berust bij de DG&#x2019;s en de SG.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Verantwoording</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Planning en control</titel>
          </kop>
          <al>De SG en de DG&#x2019;s en PSG leggen, aan het eind van het verslagjaar en tussentijds, gestructureerd verantwoording af over de uitvoering van aan hen opgelegde taken en het gebruik van daarbij verleende bevoegdheden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
            <titel status="officieel">: Planning en managementrapportages</titel></kop>
          
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De SG stelt ieder jaar een jaarplan op. De DG&#x2019;s stellen ieder jaar een jaarplan op en bespreken dit met de SG. In het jaarplan worden beleidsdoelstellingen opgenomen, alsmede een risicoanalyse, voorgenomen activiteiten en budgetten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De SG stelt gedurende het jaar twee uitvoeringsrapportages op. De DG&#x2019;s stellen gedurende het jaar twee uitvoeringsrapportages op en bespreken deze met de SG. In de uitvoeringsrapportages wordt gerapporteerd over het realiseren van beleidsdoelstellingen en activiteiten, over de uitputting van budgetten en over bijzonderheden in de bedrijfsvoering.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Op basis van de uitvoeringsrapportages van de SG en de DG's stelt de directeur Financieel-Economische Zaken tweemaal per jaar een concernrapportage op die wordt besproken in de bestuursraad.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De SG stelt na afloop van ieder jaar een jaarrapportage en een managementverklaring op. De DG&#x2019;s stellen na afloop van ieder jaar een jaarrapportage en een managementverklaring op en bespreken deze met de SG. In de managementverklaring wordt verslag gedaan van afwijkingen in de bedrijfsvoering en over de risicobeheersing daarbij. Voorts bevat de managementverklaring een oordeel over de rechtmatigheid van de gedane uitgaven.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De SG stelt na afloop van ieder jaar een samenvattende managementverklaring op en brengt deze ter kennis van de minister.</al>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
            <titel status="officieel">Control</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De directeur Financieel-Economische Zaken (FEZ) ondersteunt in de vorm van toezicht en advies de SG en de DG&#x2019;s bij hun overkoepelende verantwoordelijkheid voor beleidsterreinen en bijbehorende bedrijfsvoering.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De directeur FEZ vervult de rol van concerncontroller &#x2013; vanuit de in wet- en regelgeving, waaronder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891" compleet="nee">Comptabiliteitswet 2001</extref>, vastgelegde taken &#x2013; bij de totstandkoming van solide begrotingen en verantwoordingen in het kader van de planning- en controlcyclus, en bij de beoordeling van voorstellen met financi&#xEB;le gevolgen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De verantwoordelijkheden en bevoegdheden van de directeur FEZ zijn vastgelegd in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005333" compleet="nee">Besluit taak FEZ</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
            <titel status="officieel">: Audit</titel>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De directeur Auditdienst Rijk (ADR), respectievelijk de certificerend accountant van de ministeries, verschaft zekerheid over de rechtmatigheid van verplichtingen, de uitgaven en de ontvangsten van de aangesloten ministeries. Hij voert de accountantscontrole uit op de jaarverslagen van deze ministeries. Hij informeert de algemene leiding, de bewindspersonen en het Audit Committee over de uitkomsten van deze werkzaamheden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In opdracht van de algemene leiding of van de directeuren onderzoekt de directeur ADR, respectievelijk de certificerend accountant van de ministeries, de beleids- en bedrijfsvoering en rapporteert daarover aan de opdrachtgever en aan het Audit Committee.</al>
                     </lid><lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De verantwoordelijkheden en bevoegdheden van de directeur ADR zijn vastgelegd in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007535" compleet="nee">Besluit taak DAD</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
            <titel status="officieel">: Audit Committee</titel>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Er is een Audit Committee.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het Audit Committee is samengesteld uit drie externe leden en twee leden van de bestuursraad. E&#xE9;n van de externe leden is de voorzitter van het Audit Committee.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De externe leden van het Audit Committee kunnen hun bevindingen separaat aan de minister kenbaar maken.</al>
                     </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
            <titel status="officieel">Intrekking andere (mandaat)regelingen</titel>
          </kop>
          <al>De volgende regelingen worden ingetrokken: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010352" compleet="nee">Regeling Tekeningsbevoegdheid Ministerie van Financi&#xEB;n 1999</extref>, Regeling Personeelsmandaat Financi&#xEB;n, Mandaatregeling klachten ongewenste omgangsvormen Ministerie van Financi&#xEB;n, Besluit Financieel Beheer Financi&#xEB;n, het besluit van 16 april 1987 over de instelling van een Commissie van overleg inzake accountantscontrole (COAC), Besluit benoeming TG als hoofdbudgethouder van 15 mei 1992, Besluit benoeming Directeur-Generaal der Belastingen als hoofdbudgethouder van 20 december 1991, Besluit benoeming plv. SG als hoofdbudgethouder van 14 november 1991, Besluit benoeming DGRB als hoofdbudgethouder van 22 november 1991 en Besluit benoeming DGFZ als hoofdbudgethouder van 28 februari 1992.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Organisatie- en mandaatbesluit Ministerie van Financi&#xEB;n.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>G.</voornaam>
          <achternaam>Zalm</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      <nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">bij het Organisatie- en mandaatbesluit Ministerie van Financi&#xEB;n Personeelsaangelegenheden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=16">artikel 16</intref></titel></kop>
      <al>De personeelsaangelegenheden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=16">artikel 16</intref> zijn:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 ARAR</extref> (stopzetting bezoldiging algemeen)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40 ARAR</extref> (stopzetten bezoldiging bij ziekte)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=43" compleet="nee">artikel 43 ARAR</extref> (sancties ziekte 0&#x2013;52 weken)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44 ARAR</extref> (sancties ziekte &gt;52 weken)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=49l" compleet="nee">artikel 49 l ARAR</extref> (ontslag/sanctie bij reorganisatie)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=73" compleet="nee">artikel 73 ARAR</extref> (aanzuiveren tekort)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=77" compleet="nee">artikel 77 ARAR</extref> (ontzegging toegang tot gebouw)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=80" compleet="nee">artikel 80-84 ARAR</extref> (disciplinaire straffen)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=90" compleet="nee">artikel 90-92 ARAR</extref> (schorsing)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=94" compleet="nee">artikel 94, derde lid, ARAR</extref> (blokkeren ontslag op verzoek)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=94" compleet="nee">artikel 94, vierde lid, ARAR</extref> (blokkeren ontslag op verzoek wijziging termijn)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=96" compleet="nee">artikel 96 ARAR</extref> (reorganisatie-ontslag)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=98" compleet="nee">artikel 98, eerste lid, ARAR</extref> (ontslag ongeschiktheid)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=99" compleet="nee">artikel 99 ARAR</extref> (ontslag om andere reden)</al>
        </li>
        <li>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=104a" compleet="nee">artikel 104a ARAR</extref> (vermissing)</al>
          <al>alsmede</al>
        </li>
        <li>
          <al>de vaststelling van de formatie zoals gebaseerd op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009500&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van het Co&#xF6;rdinatiebesluit inrichting organisatie en formatie rijksdienst</extref>.</al>
        </li>
      </lijst>
    </bijlage>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">bij het Organisatie- en mandaatbesluit Ministerie van Financi&#xEB;n Mandaatregister als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018723&amp;artikel=15a">artikel 15a</intref></titel></kop><al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van Financi&#xEB;n.</redactie></al></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	