<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016519" id="283619" soort="wet">
  
  <intitule>Wet van 18 maart 2004 tot wijziging van de Wet op het specifiek
    cultuurbeleid in verband met een verlaging van het maximale aantal leden van
    de Raad voor cultuur en een verhoging van het maximale aantal leden van
    commissies van die Raad</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging hebben genomen dat het wenselijk
          is in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005904" compleet="nee">Wet op het specifiek cultuurbeleid</extref> een wijziging aan te
          brengen in het maximale aantal leden van de Raad voor cultuur;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>I</nr>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het specifiek cultuurbeleid.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>II</nr>
        </kop>
        <al>De Raad voor cultuur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005904&amp;artikel=2a" compleet="nee">artikel 2a van de Wet op het specifiek
cultuurbeleid</extref>, heeft in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008159&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, eerste volzin, van de Kaderwet
adviescolleges</extref>, tot en met 31 december 2004 ten hoogste 18 andere leden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>III</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de eerste dag van de derde kalendermaand
na de datum van uitgifte van het Staatsblad waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel></wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="18 maart 2004">18 maart 2004</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening> 
        De <functie>Staatssecretaris
          </functie>
         van <organisatie>Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,<naam>
          <voornaam>M. C. van der</voornaam>
          <achternaam>Laan</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-03-31">de <nadruk type="cur">eenendertigste</nadruk> maart 2004</datum>
        <ondertekening>De
          <functie>Minister</functie> van <organisatie>Justitie</organisatie>,
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	