<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008679" dtdversie="2.0" id="196649" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Bedrijfshulpverleningsregeling VROM</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en     Milieubeheer,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=58a" compleet="nee">artikel 58a van het Algemeen     Rijksambtenarenreglement</extref>;</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op het Besluit van 18 oktober     1988, houdende regeling van de functie en verantwoordelijkheid van de     secretaris-generaal;</considerans.al>      <considerans.al bevat="gehoord">Gehoord de Bijzondere     Commissie;</considerans.al>   </considerans>    <afkondiging>     <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>       <term> minister:</term>       <definitie>       <al> Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en       Milieubeheer;</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>       <term>ministerie:</term>       <definitie>       <al> ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en       Milieubeheer;</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr>       <term> de dienst:</term>       <definitie>       <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash">       <li>         <al>de Centrale Sector;</al>       </li>       <li>         <al> het Directoraat-Generaal van de Volkshuisvesting;</al>       </li>       <li>         <al>de Rijksplanologische Dienst;</al>       </li>       <li>         <al>het Directoraat-Generaal Milieubeheer;</al>       </li>       <li>         <al> de Rijksgebouwendienst;</al>       </li>       </lijst>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr>       <term> het diensthoofd:</term>       <definitie>       <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash">       <li>         <al> de secretaris-generaal;</al>        </li>       <li>         <al> de directeur-generaal van de Volkshuisvesting;</al>        </li>       <li>         <al> de directeur-generaal van de Ruimtelijke         Ordening;</al>        </li>       <li>         <al> de directeur-generaal Milieubeheer;</al>        </li>       <li>         <al> de directeur-generaal van de Rijksgebouwendienst;</al>       </li>       </lijst>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>e.</li.nr>       <term> bedrijfshulpverlener:</term>       <definitie>       <al> ambtenaar werkzaam bij het ministerie die bij besluit is       aangewezen om conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Arbeidsomstandighedenwet</extref> hulp in       of rond de gebouwen van het ministerie te verlenen met een of meer van de       volgende taken:</al>       <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash">       <li>         <al>ontruimer;</al>        </li>       <li>         <al> basis-bedrijfshulpverlener;</al>        </li>       <li>         <al> EHBO&#x2019;er;</al>        </li>       <li>         <al> brandwacht;</al>        </li>       <li>         <al> ploegleider;</al>        </li>       <li>         <al> plaatsvervangend hoofd bedrijfshulpverlening;</al>        </li>       <li>         <al> hoofd bedrijfshulpverlening;</al>       </li>       </lijst>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>f.</li.nr>       <term> BHV:</term>       <definitie>       <al> bedrijfshulpverleningsorganisatie van het ministerie.</al>       </definitie>     </definitie-item></definitielijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Voor zolang de bedrijfshulpverlener nog in opleiding is, is deze     aspirant-bedrijfshulpverlener.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Een bedrijfshulpverlener kan tevens met leidinggevende taken     worden belast. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      <titel>Aanwijzing als bedrijfshulpverlener</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> Aanwijzing als bedrijfshulpverlener voor onbepaalde tijd       wordt schriftelijk door het diensthoofd van de betreffende dienst, waar de       bedrijfshulpverlener werkzaam is, na overleg met de ondernemingsraad,       verleend;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> Aanwijzing als aspirant-bedrijfshulpverlener geschiedt op de       onder a bepaalde wijze.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>In de aanwijzing wordt in ieder geval vermeld:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de naam, voornamen, geboortedatum, geboorteplaats, adres en       woonplaats van de bedrijfshulpverlener;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de betreffende dienst waar de bedrijfshulpverlener werkzaam       is;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de BHV-lokatie, de taak bij de BHV en de datum met ingang       waarvan hij wordt aangewezen voor de taak bij de BHV.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>In de aanwijzing wordt tevens vermeld &#x2010; indien van toepassing &#x2010;     het zijn van bedrijfshulpverlener met leidinggevende taken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Intrekking van het besluit tot aanwijzing als     bedrijfshulpverlener door het diensthoofd vindt plaats:</al>      <lijst type="ndash">     <li>       <al>op schriftelijk verzoek van de bedrijfshulpverlener;</al>      </li>     <li>       <al> indien de bedrijfshulpverlener niet meer in het bezit is van       een geldig BHV-diploma;</al>      </li>     <li>       <al> indien het hoofd Bedrijfshulpverle-ning hem niet meer in       staat acht op adequate wijze zijn taak uit te voeren;</al>      </li>     <li>       <al> bij schorsing of ontslag als ambtenaar in dienst van het       ministerie. </al>     </li>     </lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      <titel>Criteria voor BHV-werkzaamheden</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De bedrijfshulpverlener voert naast zijn normale werkzaamheden de     bedrijfshulpverleningstaken naar behoren uit.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Er is sprake van naar behoren uitvoeren van de     bedrijfshulpverleningstaken naast de normale taak als de bedrijfshulpverlener     voldoende inzetbaar is geweest voor de uitoefening van deze taken. Dat is het     geval indien:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de ontruimer voldoende inzetbaar is geweest voor:</al>        <lijst type="ndash">       <li>       <al>het ontruimen van het gebouw,</al>        </li>       <li>       <al> het begeleiden van personen naar veilige plaatsen,</al>        </li>       <li>       <al> het controleren van het gebouw op de aanwezigheid van         personen.</al>        </li>       </lijst>        <al>Daartoe dient de ontruimer:</al>        <lijst type="ndash">       <li>       <al> jaarlijks de informatiebijeenkomst voor ontruimers te         volgen;</al>        </li>       <li>       <al> gebruik te maken van de uitrusting die bij de         betreffende taak hoort.</al>       </li>       </lijst>     </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de basis-bedrijfshulpverlener voldoende inzetbaar is geweest       voor de primaire bedrijfshulpverlening zoals:</al>        <lijst type="ndash">       <li>       <al>het verrichten van levensreddende handelingen,</al>        </li>       <li>       <al> het bestrijden van branden met kleine blusmiddelen,</al>              </li>       <li>       <al> het afvoeren van gewonden, het begeleiden van personen         in geval van ontruiming en het controleren van gebouwen op de aanwezigheid van         personen.</al>        </li>       </lijst>       <al>Daartoe dient de basis-bedrijfshulpverlener:</al>        <lijst type="ndash">       <li>       <al>in het bezit te zijn van het basisdiploma         bedrijfshulpverlener van het NIBRA, NVB of stichting KAM dan wel gelijkwaardige         certificaten van de brandweer of erkende opleidingsinstituten;</al>        </li>       <li>       <al> jaarlijks de gebouwgebonden instructie inclusief de         ontruimingsinstructie te volgen;</al>        </li>       <li>       <al> gebruik te maken van de uitrusting die bij de         betreffende taak hoort.</al>        </li>       </lijst>     </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de EHBO&#x2019;er voldoende inzetbaar is geweest voor:</al>        <lijst type="ndash">       <li>       <al> het verlenen van eerste hulp, bestaande uit EHBO en         reanimatie, aan personen,</al>        </li>       <li>       <al>het afvoeren van gewonden, het begeleiden van personen in         geval van ontruiming en het controleren van gebouwen op de aanwezigheid van         personen.</al>       </li>       </lijst>        <al>Daartoe dient de EHBO&#x2019;er:</al>        <lijst type="ndash">       <li>       <al> in het bezit te zijn van het Eenheidsdiploma-EHBO met de         aantekeningen verbandleer en reanimatie van het Oranje Kruis;</al>        </li>       <li>       <al> jaarlijks de gebouwgebonden instructie inclusief de         ontruimingsinstructie te volgen;</al>        </li>       <li>       <al> gebruik te maken van de uitrusting die bij de         betreffende taak hoort.</al>       </li>       </lijst>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> de brandwacht voldoende inzetbaar is geweest voor:</al>        <lijst type="ndash">       <li>       <al> het verrichten van levensreddende handelingen,</al>        </li>       <li>       <al> het bestrijden van brand met het ter beschikking staand         brandbestrijdingsmateriaal, daarbij al dan niet gebruikmakend van         adembeschermende middelen,</al>        </li>       <li>       <al> het ondersteunen, assisteren en begeleiden van de         gemeentelijke of regionale brandweer dan wel andere professionele         hulpverleners,</al>        </li>       <li>       <al> het verrichten van schadebeperkende maatregelen,</al>        </li>       <li>       <al> het doen van technische hulpverlening,</al>        </li>       <li>       <al> het afvoeren van gewonden, het begeleiden van personen         in geval van ontruiming en het controleren van gebouwen op de aanwezigheid van         personen.</al>       </li>       </lijst>        <al>Daartoe dient de brandwacht:</al>        <lijst type="ndash">       <li>       <al> in het bezit te zijn van de NVB-certificaten 1 en 2 en         indien de brandwacht gebruik maakt van adembeschermende middelen dan dient hij         in het bezit te zijn van het NVB-certificaat 4 of certificaat persoonlijke         bescherming van het NIBRA of het diploma brandwacht van het NIBRA;</al>        </li>       <li>       <al> jaarlijks de gebouwgebonden instructie inclusief de         ontruimingsinstructie te volgen;</al>        </li>       <li>       <al> gebruik te maken van de uitrusting die bij de         betreffende taak hoort;</al>        </li>       <li>       <al> indien hij gebruik maakt van adembeschermende middelen,         te voldoen aan de medische eisen voor een persluchtmaskerdrager.</al>       </li>       </lijst>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al> de ploegleider voldoende inzetbaar is geweest voor &#xE9;&#xE9;n van       de taken genoemd onder het vijfde lid onder a tot en met d en bovendien leiding       heeft gegeven aan meerdere leden van de       bedrijfshulp-verleningsorganisatie.</al>        <al>Daartoe dient de leidinggevende bedrijfshulpverlener met goed       gevolg de opleiding ploegleider van de NVB of KAM te hebben gevolgd.</al>      </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al> het hoofd bedrijfshulpverlening voldoende inzetbaar is       geweest voor:</al>        <lijst type="ndash">       <li>       <al> het dagelijks leiding geven aan de         bedrijfshulpverleningsorganisatie;</al>        </li>       <li>       <al> het in geval van een calamiteit leiding geven aan de         leden van de bedrijfshulpverleningsorganisatie.</al>       </li>       </lijst>        <al>Daartoe dient het hoofd bedrijfshulpverlening te voldoen aan       de opleidingseisen van &#xE9;&#xE9;n van de taken genoemd onder het vijfde lid, onder b       tot en met d, en bovendien met goed gevolg de opleiding voor hoofd       bedrijfshulpverlening van de VZBI/NVB zuid-west te hebben gevolgd.</al>      </li><li><li.nr>g.</li.nr>        <al> het plaatsvervangend hoofd bedrijfshulpverlening voldoende       inzetbaar is geweest voor het in geval van een calamiteit leiding geven aan de       leden van de bedrijfshulpverleningsorganisatie.</al>        <al>Daartoe dient het plaatsvervangend hoofd       bedrijfshulpverlening te voldoen aan de opleidingseisen van een van de taken       genoemd onder het vijfde lid, onder b tot en met d, en bovendien met goed       gevolg de opleiding voor hoofd bedrijfshulpverlening van de VZBI/NVB zuid-west       te hebben gevolgd.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De bedrijfshulpverlener is voldoende inzetbaar, indien de     bedrijfshulpverlener zich vrijwillig gedurende een jaar verdienstelijk heeft     gemaakt op het terrein van de bedrijfshulpverlening, conform het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008679&amp;artikel=3">artikel 3,     tweede lid</intref>, per taak binnen de BHV-organisatie bepaalde, hetgeen blijkt uit het     met gunstig gevolg afleggen van een proef van bekwaamheid inclusief het gevolgd     hebben van de gebouwgebonden instructie. Voor de ontruimer geldt dat hij de     voor hem geldende informatiebijeenkomst dient te volgen.</al>      <al>Vervolgens blijkt de voldoende inzetbaarheid jaarlijks uit het     regelmatig en in voldoende mate, te weten minimaal 20 uren per jaar, deelnemen     aan de herhalingslessen en oefeningen inclusief het gevolgd hebben van de     gebouwgebonden instructie per taak. Voor de ontruimer geldt dat hij wederom de     voor hem geldende informatiebijeenkomst dient te volgen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Het diensthoofd ziet, op voordracht van het hoofd     bedrijfshulpverlening, toe op de inzetbaarheid voor de aangewezen taak.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>BHV-cursussen, -herhalingslessen en -oefeningen worden zoveel     mogelijk tijdens de normale bedrijfstijd gehouden. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr><titel>Vergoedingen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de bedrijfshulpverlener heeft voldaan aan de voor hem     geldende criteria van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008679&amp;artikel=3">artikel 3</intref> en tijdig mutaties in zijn omstandigheden     betreffende de BHV doorgeeft ontvangt de bedrijfshulpverlener een toelage. De     toelage bestaat voor de ontruimer uit een basisgratificatie en voor de overige     bedrijfshulpverleners uit een basisgratificatie en - indien aan de nadere     voorwaarden wordt voldaan - een taaktoeslag, een wedstrijdtoeslag, een toeslag     wegens langdurige deelname, een BHV-uurvergoeding, een EHBO-toelage en een     beschikbaarheidstoeslag. De in dit artikel genoemde bedragen zijn     bruto-bedragen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De toelage van de ontruimer wordt per jaar of naar rato van het     aantal maanden dat de aanwijzing geldt betaald. Ingeval de ontruimer in     deeltijd werkt vindt vergoeding naar rato van het dienstverband plaats.</al><al>De toelage van de overige bedrijfshulpverleners wordt per jaar of     - met uitzondering van het eerste jaar van aanwijzing als bedrijfshulpverlener     - naar rato van het aantal maanden dat de aanwijzing geldt betaald.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De basisgratificatie wordt verleend aan een bedrijfshulpverlener     die voldoet aan een of meer van de onderdelen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008679&amp;artikel=3">artikel 3, tweede     lid, onder a tot en met g</intref>. De basisgratificatie bedraagt &#x20AC; 195,35. Indien de     bedrijfshulpverlener voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008679&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid, onder c en d</intref>     gezamenlijk wordt een bedrag van &#x20AC; 113,45 extra toegekend.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Een taaktoeslag, ten bedrage van &#x20AC; 195,35 wordt toegekend indien     de bedrijfshulpverlener als leidinggevende, zoals bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008679&amp;artikel=3">artikel 3, tweede     lid, onder e tot en met g</intref>, is aangewezen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Wegens deelname aan een of meer wedstrijden per jaar wordt &#x20AC;     68,07 toegekend.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De bedragen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008679&amp;artikel=4">artikel 4, derde en vierde lid</intref>, kunnen     cumuleren tot een maximum van &#x20AC; 390,70.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De bedragen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008679&amp;artikel=4">artikel 4, derde, vierde en vijfde lid</intref>,     kunnen cumuleren tot een maximum van &#x20AC; 390,70.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>Wegens langdurig deelnemerschap wordt elke vijf jaren vanaf het     eerste 5-jarig deelnemerschap &#x20AC; 249,58 toegekend.</al></lid><lid><lidnr>9</lidnr><al>Een BHV-uurvergoeding, ten bedrage van &#x20AC; 11,76 per uur, wordt     toegekend indien de voorgeschreven BHV-aktiviteiten worden gehouden buiten de     voor de betreffende BHV-er vastgestelde werktijd.</al></lid><lid><lidnr>10</lidnr><al>Een EHBO-toelage, ten bedrage van &#x20AC; 7,27 per maand, wordt     toegekend indien een bedrijfshulpverlener reeds een EHBO-taak vervulde v&#xF3;&#xF3;r     invoering van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630" compleet="nee">BBRA</extref> 1984 en na 1 januari 1984 voor hem niet een     salarisschaal geldt met een hoger maximum-salaris dan de per genoemde datum     voor hem geldende salarisschaal.</al></lid><lid><lidnr>11</lidnr><al>Een beschikbaarheidstoeslag, waarvan de hoogte wordt vastgesteld     door het diensthoofd, ten bedrage van maximaal &#x20AC; 453,78, wordt toegekend indien     de bedrijfshulpverlener minimaal 75% van de volgens het BHV-rooster geldende     tijd beschikbaar is geweest voor zijn BHV-taak.</al></lid><lid><lidnr>12</lidnr><al>Door of namens de Minister kunnen de in dit artikel genoemde     bedragen worden verhoogd. </al></lid></artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      <titel>Aansprakelijkheid</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>In afwijking van de bepalingen van het Algemeen     Rijksambtenarenregle-ment ten aanzien van een dienstongeval, geldt bij     BHV-aktiviteiten dat de schade die de bedrijfshulpverlener of     aspirant-bedrijfshulpverlener ondervindt als gevolg van een dienstongeval voor     rekening van het ministerie komt, indien de bedrijfshulpverlener zich aan de     voorgeschreven veiligheidsvoor-schriften heeft gehouden en de schade niet is te     wijten aan zijn grove schuld of onvoorzichtigheid.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien de bedrijfshulpverlener in het kader van BHV-aktiviteiten     ondeskundig of onrechtmatig handelt, is de schade dientengevolge jegens derden     voor rekening van het ministerie conform de algemene regels omtrent     aansprakelijkheid. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      <titel>Intrekking</titel>      </kop>      <al>De circulaire van 9 september 1996, M 85-39, betreffende     wijzigingen van de vergoedingen in verband met de bedrijfszelfbescherming,     wordt ingetrokken. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      <titel>Inwerkingtreding</titel>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug tot     en met 1 januari 1997. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      <titel>Naamgeving</titel>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Bedrijfshulpverleningsregeling     VROM.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="19970513">13 mei 1997</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en     Milieubeheer</organisatie>, </ondertekening>      <ondertekening>voor deze, </ondertekening>     <ondertekening>de <functie>secretaris-generaal</functie>,      <naam>      <voornaam>R. den</voornaam>      <achternaam>Dunnen</achternaam>      </naam></ondertekening>   </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	