<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018447" id="326399" soort="wet"><intitule>Wet van 16 juni 2005, houdende regels met betrekking tot het in
    gebruik geven van grond ten behoeve van de verkoop van motorbrandstoffen aan
    wegen in beheer bij het Rijk      (Wet tot veiling van bepaalde
    verkooppunten van motorbrandstoffen)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al><considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk
          is overeenkomsten voor het gebruik van grond ten behoeve van de
          verkoop van motorbrandstoffen aan wegen in beheer bij de Staat door
          middel van een veiling toe te wijzen, teneinde aldus de
          prijsconcurrentie op de markt van motorbrandstoffen langs wegen in
          beheer bij het Rijk te vergroten, de toetredingsmogelijkheden tot die
          markt te verruimen, en de Staat een vergoeding te bieden voor zijn
          bijdrage aan het tot stand brengen van die markt;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>1</nr><titel>Definities</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>exploitant: een natuurlijke persoon of een rechtspersoon die
                een onderneming drijft wier werkzaamheden bestaan of mede
                bestaan in de verkoop van motorbrandstoffen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>huurovereenkomst: een overeenkomst tussen de Staat en een
                wederpartij, de huurder, die de huurder het recht geeft een
                locatie te gebruiken voor de vestiging van een verkooppunt van motorbrandstoffen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>locatie: gedeelte van een verzorgingsplaats, bestemd voor de
                vestiging van een verkooppunt van motorbrandstoffen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Onze Minister: Onze Minister van Financi&#xEB;n;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>verzorgingsplaats: een perceel grond dat</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>is ingericht met een of meer voorzieningen ten behoeve van
                    de gebruikers van een weg, en</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>over het net van wegen die openbaar zijn in de zin van de
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001948" compleet="nee">Wegenwet</extref>, met een motorvoertuig slechts is te bereiken via
                    de afrit van de weg naar het perceel.</al></li></lijst></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Deze wet is slechts van toepassing op locaties die zijn gelegen op
            een verzorgingsplaats</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>aan een weg in beheer bij het Rijk, en</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>in eigendom van de Staat.</al></li></lijst></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>2</nr><titel>De huurovereenkomst</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Staat geeft een locatie in gebruik door middel van een
              huurovereenkomst. Onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005289&amp;artikel=217" compleet="nee">artikel 217, tweede
              lid, van Boek 6 van het Burgerlijk Wetboek</extref> heeft aanbod en
              aanvaarding van de huurovereenkomst slechts plaats op de door deze
              wet bepaalde wijze.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De volgende leden zijn uitsluitend van toepassing op
              huurovereenkomsten die overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=5">artikel 5</intref> tot stand zijn gekomen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De huurder is bevoegd op de locatie gebouwen, werken en
              beplantingen aan te brengen, te wijzigen en te verwijderen. Hij
              draagt er zorg voor dat gebouwen, werken en beplantingen,
              voorzover aanwezig, in goede staat zijn.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De huurovereenkomst heeft een duur van ten hoogste vijftien
              jaren. Zij kan uitdrukkelijk noch stilzwijgend worden verlengd
              voorzover door de verlenging de overeenkomst een duur krijgt van
              meer dan vijftien jaren. Indien evenwel na een veiling de
              huurovereenkomst met degene die op de veiling het hoogste bod
              heeft uitgebracht niet tot stand komt ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=5">artikel 5, vijfde
              lid</intref>, kan de huurovereenkomst die ten tijde van de veiling van
              kracht was voor een korte duur worden verlengd, ongeacht de duur
              die die overeenkomst door die verlenging krijgt.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=206" compleet="nee">artikelen 206, derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=215" compleet="nee">215, zesde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=226" compleet="nee">226, vierde lid</extref>, en
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=230a" compleet="nee">230a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;afdeling=6" compleet="nee">afdeling 6 van titel 4 van Boek 7 van het Burgerlijk
              Wetboek</extref> zijn op de huurovereenkomst niet van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De huurder is bevoegd om met betrekking tot de locatie, die
              voorwerp is van de door hem gesloten huurovereenkomst, een
              overeenkomst te sluiten met een exploitant. Een zodanige
              overeenkomst eindigt in ieder geval op het moment waarop de
              huurovereenkomst eindigt. In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=300" compleet="nee">artikel 300, tweede en
              derde lid, van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, is daartoe geen
              opzegging vereist. Indien de overeenkomst met de exploitant een
              huurovereenkomst is in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=201" compleet="nee">artikel 201 van Boek 7 van het
              Burgerlijk Wetboek</extref>, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=230a" compleet="nee">artikel 230a van Boek 7 van het Burgerlijk
              Wetboek</extref> op die huurovereenkomst niet van toepassing. Indien het
              aan de exploitant verhuurde voldoet aan de omschrijving van
              bedrijfsruimte in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=290" compleet="nee">artikel 290, tweede en derde lid van Boek 7 van
              het Burgerlijk Wetboek</extref>, is, onverminderd de tweede en derde volzin
              van dit lid, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;afdeling=6" compleet="nee">afdeling 6 van titel 4 van dat boek</extref> op de
              huurovereenkomst met die exploitant van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>In afwijking van de eerste volzin van het eerste lid kan de
              Staat op verzoek van degene, met wie overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=5">artikel 5</intref> een
              huurovereenkomst is gesloten, de locatie aan hem in gebruik geven
              door vestiging van een recht van erfpacht. Het recht van erfpacht
              vervangt de huurovereenkomst. Het verzoek wordt uiterlijk gedaan
              op de derde werkdag na de veiling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=5">artikel 5</intref>. Alle
              kosten en lasten van de erfpacht zijn ten laste van de verzoeker.
              Op de erfpacht onderscheidenlijk de erfpachter zijn de bepalingen
              van deze wet inzake de huurovereenkomst onderscheidenlijk de
              huurder van overeenkomstige toepassing, met uitzondering van
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=3">artikel 3, vijfde lid</intref>. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005288&amp;artikel=98" compleet="nee">Artikel 98 van Boek 5 van het Burgerlijk
              Wetboek</extref> is op de erfpacht evenmin van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Na afloop van de huurovereenkomst die overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=5">artikel 5</intref> tot
            stand is gekomen vergoedt de Staat aan de huurder de waarde van de
            gebouwen, werken en beplantingen, die de huurder op de locatie heeft
            achtergelaten. Deze waarde is gelijk aan de gecorrigeerde
            vervangingswaarde, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007119&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, derde lid, van de Wet
            waardering onroerende zaken</extref>, berekend krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007119&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20, tweede
            lid, van de Wet waardering onroerende zaken</extref>.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>3</nr><titel>De veiling</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Staat sluit een huurovereenkomst met betrekking tot een
              locatie met degene, die op een door de Staat uitgeschreven,
              openbare veiling het hoogste bod heeft uitgebracht.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De opbrengst van de veiling komt ten goede aan de Staat.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling van Onze Minister worden terzake van
              de veiling en de toelating tot de veiling nadere regels gesteld.
              Onze Minister kan daarbij bepalen, dat toegang tot de veiling
              slechts tegen betaling wordt verleend.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Voorafgaande aan een veiling wordt aan belangstellenden tegen
              betaling een biedboek ter beschikking gesteld, waarin de betrokken
              locatie en de daarbij behorende huurovereenkomst worden beschreven.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Indien de Staat niet binnen twee weken na de dag van de veiling
              het geboden bedrag heeft ontvangen, komt de huurovereenkomst niet
              tot stand, onverminderd de verplichting van degene die het hoogste
              bod deed tot vergoeding van de schade die de Staat door diens
              handelen lijdt. In het geval er geen huurovereenkomst tot stand
              komt, wordt zo spoedig mogelijk een nieuwe veiling uitgeschreven.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Indien bijzondere omstandigheden daartoe aanleiding geven kan de
              Staat, in afwijking van het eerste lid, een huurovereenkomst met
              betrekking tot een locatie sluiten zonder een veiling uit te schrijven.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Van bijzondere omstandigheden als bedoeld in het zesde lid is
              uitsluitend sprake, indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het wegens reconstructie van een locatie of wegens
                  werkzaamheden aan de weg waaraan een locatie is gelegen naar
                  het oordeel van de Staat noodzakelijk is die locatie te
                  vervangen door een nieuwe locatie;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de locatie voor een periode korter dan 15 jaar in gebruik
                  wordt gegeven, waarbij het naar het oordeel van de Staat niet
                  doelmatig is voor deze kortere periode een veiling uit te schrijven;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het beheer van een weg aan het Rijk wordt overgedragen,
                  waarbij naar het oordeel van de Staat met de gebruiker van een
                  locatie aan die weg een nieuwe overeenkomst gesloten moet worden;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>in andere bij algemene maatregel van bestuur te bepalen gevallen.</al></li></lijst></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>4</nr><titel>Overgangsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In deze paragraaf wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>bestaande overeenkomst: een overeenkomst, hoe ook genaamd,
                  gesloten met de Staat voor het tijdstip waarop deze wet in
                  werking treedt, die het recht geeft een locatie te gebruiken
                  ten behoeve van de verkoop van motorbrandstoffen, en die van
                  kracht is op het tijdstip waarop met betrekking tot de locatie
                  een veiling plaats heeft;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>bestaande exploitatieovereenkomst: een overeenkomst,
                  gesloten voor het tijdstip waarop deze wet in werking treedt
                  tussen een wederpartij van de Staat bij een bestaande
                  overeenkomst en een exploitant, en die van kracht is op het
                  tijdstip waarop met betrekking tot de locatie die voorwerp is
                  van de exploitatieovereenkomst een veiling plaats heeft;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>bestaande exploitant: de exploitant die partij is bij een
                  bestaande exploitatieovereenkomst.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Overeenkomsten die het recht geven een locatie te gebruiken ten
              behoeve van de verkoop van motorbrandstoffen, gesloten met de
              Staat als gevolg van een veiling voor het tijdstip waarop deze wet
              in werking treedt, zijn geen bestaande overeenkomsten in de zin
              van deze wet.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Aanvaarding van een toezegging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=18">artikel 18, eerste
              lid</intref>, leidt niet tot een bestaande overeenkomst.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Staat schrijft met betrekking tot een locatie die voorwerp is
              van een bestaande overeenkomst een veiling uit als bedoeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=5">artikel 5</intref> volgens een tijdschema, dat door Onze Minister jaarlijks
              wordt vastgesteld voor een periode van zeven en een half jaar,
              volgend op het moment van vaststelling. Het tijdschema wordt
              bekend gemaakt in de Staatscourant voor het eerst bij het
              inwerkingtreden van deze wet en vervolgens telkens in de laatste
              maand van het jaar voorafgaande aan het jaar waarin volgens het
              schema de eerstvolgende veiling plaats heeft.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een bestaande overeenkomst met betrekking tot een locatie, die
              na een veiling als bedoeld in het eerste lid in gebruik wordt
              gegeven, eindigt op het tijdstip waarop de huurovereenkomst, die
              ingevolge de veiling tot stand komt, in werking treedt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De opbrengst van de veiling, bedoeld in het eerste lid, komt ten
              goede aan de wederpartij bij de bestaande overeenkomst die
              ingevolge het tweede lid eindigt. Heeft die wederpartij op grond
              van de bestaande overeenkomst recht op een vergoeding, dan komt de
              opbrengst van de veiling slechts aan haar ten goede voor zover die
              opbrengst de vergoeding te boven gaat.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien op de veiling, bedoeld in het eerste lid, het hoogste bod
              is uitgebracht door de wederpartij bij de overeenkomst die
              ingevolge het tweede lid eindigt, komt, in afwijking van het derde
              lid, van de opbrengst een bedrag ten goede aan de Staat ter
              grootte van het verschil tussen het hoogste en het naast hoogste
              bod, maar niet meer dan 30 procent van het hoogste bod. Onze
              Minister kan de hoogte van het percentage lager vaststellen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>De huurder vergoedt aan de wederpartij van de Staat bij een
            bestaande overeenkomst de waarde van gebouwen, werken en
            beplantingen, die de wederpartij van de Staat bij een bestaande
            overeenkomst na de eerste veiling van de locatie overeenkomstig
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=5">artikel 5</intref> op die locatie heeft achtergelaten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het biedboek, dat ter beschikking wordt gesteld voorafgaand aan
              een veiling met betrekking tot een locatie die voorwerp is van een
              bestaande exploitatieovereenkomst, vermeldt het gemiddelde netto
              winstaandeel van de exploitant indien de veiling plaats heeft voor
              1&#xA0;januari 2018.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het gemiddelde netto winstaandeel van de exploitant wordt in
              opdracht van en tegen betaling door de Staat bepaald door een
              accountant of een accountant-administratieconsulent als bedoeld in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>. De
              grondslagen van de bepaling van het gemiddelde netto winstaandeel
              worden vastgesteld bij ministeri&#xEB;le regeling.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het gemiddelde netto winstaandeel van de exploitant is het
              gemiddelde van het netto winstaandeel dat de exploitant heeft
              genoten in de drie kalenderjaren die voorafgaan aan het jaar,
              waarin de veiling plaats heeft met betrekking tot de locatie die
              voorwerp is van de bestaande exploitatieovereenkomst.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien het gemiddelde netto winstaandeel, bepaald overeenkomstig
              het tweede en het derde lid, significant afwijkt van het
              gemiddelde van het netto winstaandeel dat de exploitant heeft
              genoten in de kalenderjaren 1998 tot en met 2000 en die afwijking
              niet het gevolg is van wijzigingen in marktomstandigheden of in de
              inspanningen van de exploitant, bepaalt de accountant of de
              accountant-administratieconsulent in afwijking van het derde lid
              een gemiddeld netto winstaandeel dat naar zijn oordeel redelijk
              is. Daarbij houdt hij rekening met de opvattingen van partijen bij
              de bestaande exploitatieovereenkomst.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De partijen bij de bestaande exploitatieovereenkomst verlenen de
              accountant of de accountant-administratieconsulent alle
              medewerking, die deze voor de vaststelling van het gemiddeld netto
              winstaandeel behoeft.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Indien de accountant of de accountant-administratieconsulent
              wegens het ontbreken van de medewerking of van de gegevens die hij
              nodig heeft geen gemiddeld netto winstaandeel kan vaststellen,
              maakt hij van het gemiddeld netto winstaandeel een schatting die
              naar zijn oordeel redelijk is. Daarbij houdt hij rekening met alle
              factoren die hij van belang acht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>In het biedboek, dat ter beschikking wordt gesteld voorafgaand aan
            een veiling met betrekking tot een locatie die voorwerp is van een
            bestaande exploitatieovereenkomst, wordt de bestaande
            exploitatieovereenkomst opgenomen, indien de exploitant aan de
            wederpartij bij de bestaande exploitatieovereenkomst is toegewezen
            door Onze Minister van Economische Zaken en de veiling plaats heeft
            voor 1&#xA0;januari 2021. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=9">Artikel 9</intref> is niet van toepassing.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Degene, die ingevolge een veiling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=7">artikel 7</intref> die
              plaats heeft gehad voor 1&#xA0;januari 2018 huurder is geworden van een
              locatie die voorwerp is van een bestaande exploitatieovereenkomst,
              biedt de bestaande exploitant een nieuwe overeenkomst aan, die die
              exploitant redelijkerwijs in staat stelt om tot en met het
              kalenderjaar 2017 gemiddeld een netto winstaandeel te genieten dat
              gelijk is aan diens gemiddelde netto winstaandeel, bedoeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, en die overigens in verhouding tot de bestaande
              exploitatieovereenkomst geen zodanige bepalingen bevat, dat
              aanvaarding door de exploitant van hem redelijkerwijs niet kan
              worden verlangd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Over de nieuwe overeenkomst, bedoeld in het eerste lid, treedt
              degene die ingevolge de veiling huurder is geworden uiterlijk &#xE9;&#xE9;n
              week na de dag van de veiling in overleg met de bestaande
              exploitant. Hij biedt de bestaande exploitant in ieder geval
              schriftelijk een nieuwe overeenkomst aan als bedoeld in het eerste
              lid, wanneer vier weken na de dag van de veiling nog geen nieuwe
              overeenkomst tot stand is gekomen. Dit schriftelijke aanbod wordt
              gedaan door middel van een aangetekende brief en niet later dan
              acht weken na de dag van de veiling.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het schriftelijke aanbod, bedoeld in de tweede volzin van het
              tweede lid, gaat vergezeld van een gemotiveerd, schriftelijk
              oordeel van een deskundige, dat de aangeboden nieuwe overeenkomst
              de bestaande exploitant redelijkerwijs in staat stelt om tot en
              met het kalenderjaar 2017 gemiddeld een netto winstaandeel te
              genieten dat gelijk is aan diens gemiddeld netto winstaandeel,
              bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=9">artikel 9</intref>.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Alvorens tot zijn oordeel te komen stelt de deskundige degene
              die ingevolge de veiling huurder is geworden en de bestaande
              exploitant in de gelegenheid hun zienswijze te geven.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Bij het bepalen van zijn oordeel houdt de deskundige rekening
              met de zienswijze van degene die ingevolge de veiling huurder is
              geworden en van de bestaande exploitant, en neemt hij de volgende
              uitgangspunten in acht:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de marktomstandigheden na de veiling worden geacht gelijk te
                  zijn aan die voor de veiling;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de inspanning van de exploitant na de veiling wordt geacht
                  gelijk te zijn aan die van de bestaande exploitant voor de veiling;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de omzet, die de exploitant naar verwachting jaarlijks kan
                  behalen op grond van de overeenkomst die wordt gesloten met
                  degene die ingevolge de veiling huurder is geworden, moet hem
                  in staat stellen het gemiddelde netto winstaandeel te
                  genieten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=9">artikel 9</intref>;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>indexatieregelingen uit de bestaande
                  exploitatieovereenkomst, daaronder begrepen
                  indexatieregelingen die krachtens bestendig gebruik tot die
                  overeenkomst moeten worden gerekend, behoren in de nieuwe
                  overeenkomst terug te keren.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De deskundige, bedoeld in dit artikel, is onafhankelijk. Hij
              verricht zijn werkzaamheden in opdracht van en tegen betaling door
              de Staat.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De bestaande exploitant deelt uiterlijk twee weken na de
              ontvangst van de nieuwe overeenkomst en het oordeel van de
              deskundige, bedoeld in het derde lid, aan degene die ingevolge de
              veiling huurder is geworden per aangetekende brief mee, of hij de
              nieuwe overeenkomst aanvaardt. Aanvaarding houdt tevens in, tenzij
              partijen anders overeenkomen, dat de nieuwe overeenkomst in
              werking treedt op het tijdstip waarop de nieuwe huurovereenkomst
              die ingevolge de veiling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, tot stand is
              gekomen, onvoorwaardelijk in werking treedt. Inwerkingtreden van
              de nieuwe overeenkomst doet de bestaande exploitatieovereenkomst eindigen.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>Indien de bestaande exploitant de nieuwe overeenkomst niet
              aanvaardt of indien de mededeling, bedoeld in het zevende lid,
              uitblijft, eindigt de bestaande exploitatieovereenkomst op het
              tijdstip, waarop de bestaande overeenkomst eindigt, zonder dat de
              bestaande exploitant om die reden recht heeft op enige vergoeding.</al></lid><lid><lidnr>9</lidnr><al>Degene die ingevolge de veiling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, huurder
              is geworden, vergoedt de bestaande exploitant maandelijks de
              schade die deze lijdt, indien hij geheel of gedeeltelijk wordt
              belemmerd in de uitoefening van zijn bedrijf. Geen verplichting
              tot vergoeding bestaat, indien de oorzaak van de belemmering is
              gelegen in het bedrijf van de bestaande exploitant. Kan de oorzaak
              van de belemmering worden toegerekend aan de Staat, dan vergoedt
              de Staat aan degene die huurder is geworden de schade die deze
              ingevolge de eerste volzin heeft vergoed, voorzover deze schade
              aan de Staat toerekenbaar is.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een overeenkomst tussen een huurder en een exploitant die
              op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=11">artikel 11</intref> tot stand is gekomen van rechtswege
              eindigt als gevolg van de be&#xEB;indiging van een huurovereenkomst en
              die be&#xEB;indiging is gelegen voor het tijdstip genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=11">artikel
              11, eerste lid</intref>, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=11">artikel 11</intref> van overeenkomstige toepassing op
              degene met wie de Staat ingevolge een veiling een huurovereenkomst
              sluit voor het tijdstip genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op de overeenkomst tussen de huurder en de exploitant die
              ingevolge het eerste lid tot stand komt, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=16">artikel 16, vijfde
              lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>, wordt voor de
              overeenkomst tussen huurder en exploitant die ingevolge het eerste
              lid tot stand komt als gemiddelde netto winstaandeel genomen het
              gemiddelde netto winstaandeel dat is vermeld in het biedboek dat
              ter beschikking is gesteld voorafgaand aan de eerste veiling van
              de desbetreffende locatie.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><al>Indien een veiling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=7">artikel 7</intref> plaats heeft voor
            1&#xA0;januari 2021 en betrekking heeft op een locatie die voorwerp is
            van een bestaande exploitatieovereenkomst waarbij de exploitant aan
            de wederpartij bij de bestaande overeenkomst is toegewezen door Onze
            Minister van Economische Zaken, gaan op het tijdstip, waarop de
            bestaande overeenkomst eindigt op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, de rechten en
            verplichtingen die voor de wederpartij van de Staat uit de bestaande
            exploitatieovereenkomst voortvloeien over op degene, die ingevolge
            de veiling huurder wordt van de locatie. De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=11">leden 1 tot en met 8 van
            artikel 11</intref> zijn niet van toepassing.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een overeenkomst tussen een huurder en een exploitant die
              op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=13">artikel 13</intref> tot stand is gekomen van rechtswege
              eindigt als gevolg van de be&#xEB;indiging van een huurovereenkomst en
              die be&#xEB;indiging is gelegen voor het tijdstip genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=13">artikel
              13</intref>, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=13">artikel 13</intref> van overeenkomstige toepassing op degene met wie
              de Staat ingevolge een veiling een huurovereenkomst sluit voor het
              tijdstip genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=13">artikel 13</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op de overeenkomst tussen de huurder en de exploitant die
              ingevolge het eerste lid tot stand komt, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=16">artikel 16, zesde lid</intref>,
              van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=9">artikelen 9 tot en met 14</intref> zijn niet van toepassing, indien de
            bestaande exploitant een exploitant is over wie de wederpartij van
            de Staat bij een bestaande overeenkomst zeggenschap heeft als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van de Mededingingswet</extref> of in wie die
            wederpartij een deelneming heeft als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=24c" compleet="nee">artikel 24c van Boek
            2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een bestaande exploitatieovereenkomst die een locatie tot
              voorwerp heeft met betrekking waartoe op dat tijdstip nog geen
              veiling heeft plaats gehad, eindigt op 31&#xA0;december 2017, tenzij
              partijen, zo nodig met toepassing van het derde lid, een ander
              tijdstip zijn overeengekomen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid eindigt een bestaande
              exploitatieovereenkomst waarbij de exploitant aan de wederpartij
              bij de bestaande overeenkomst is toegewezen door Onze Minister van
              Economische Zaken en die een locatie tot voorwerp heeft met
              betrekking waartoe op dat tijdstip nog geen veiling heeft plaats
              gehad op 31&#xA0;december 2020, tenzij partijen, zo nodig met
              toepassing van het derde lid, een ander tijdstip zijn overeengekomen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De partijen bij een bestaande exploitatieovereenkomst kunnen
              overeenkomen, dat hun overeenkomst voortduurt tot een tijdstip dat
              is gelegen na 31&#xA0;december 2017 onderscheidenlijk 31&#xA0;december 2020,
              mits zij daarbij tevens overeenkomen dat de bestaande
              exploitatieovereenkomst niet later eindigt dan op het tijdstip
              waarop de bestaande overeenkomst op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=7">artikel 7</intref> eindigt.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Een bestaande exploitatieovereenkomst, gesloten met een
              exploitant over wie de wederpartij van de Staat bij een bestaande
              overeenkomst zeggenschap heeft als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van de
              Mededingingswet</extref> of in wie de wederpartij een deelneming heeft als
              bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=24c" compleet="nee">artikel 24c van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>,
              eindigt op het tijdstip waarop de bestaande overeenkomst op grond
              van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=7">artikel 7</intref> eindigt, tenzij partijen een eerder tijdstip zijn overeengekomen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De overeenkomst die op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=11">artikel 11</intref> tot stand komt
              tussen de bestaande exploitant en degene, die ingevolge de veiling
              huurder wordt van de locatie, eindigt van rechtswege op
              31&#xA0;december 2017, tenzij partijen een eerder tijdstip zijn overeengekomen.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De overeenkomst die op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=13">artikel 13</intref> tot stand komt
              tussen de bestaande exploitant en degene, die ingevolge de veiling
              huurder wordt van de locatie, eindigt van rechtswege op
              31&#xA0;december 2020, tenzij partijen een eerder tijdstip zijn overeengekomen.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De overeenkomst, die wordt gesloten na het tijdstip waarop deze
              wet in werking treedt tussen een wederpartij van de Staat bij een
              bestaande overeenkomst en een exploitant, eindigt op het tijdstip
              waarop de bestaande overeenkomst op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=7">artikel 7</intref> eindigt,
              tenzij partijen een eerder tijdstip zijn overeengekomen.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=300" compleet="nee">artikel 300, tweede en derde lid, van Boek 7
              van het Burgerlijk Wetboek</extref>, eindigt de bestaande
              exploitatieovereenkomst bedoeld in het eerste tot en met vierde
              lid, alsmede de overeenkomst bedoeld in het vijfde tot en met
              zevende lid zonder dat daartoe een opzegging vereist is en zonder
              dat daarbij een aanspraak op schadevergoeding ontstaat.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In dit artikel wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>bestaande weg: een weg, die op het tijdstip waarop deze wet
                  in werking treedt is opengesteld voor het openbaar verkeer;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>hoofdrijbaan: het gedeelte van een weg dat bestemd is om
                  door motorvoertuigen bereden te worden.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=19">artikel 19</intref> en met uitzondering van
              de verzorgingsplaatsen die worden genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze
              wet, wordt tot 1&#xA0;januari 2024 op een verzorgingsplaats aan een
              bestaande weg geen nieuwe locatie aangelegd en in gebruik gegeven.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het tweede lid is niet van toepassing indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de bestaande weg wordt veranderd van een weg bestaande uit
                  een hoofdrijbaan voor het verkeer in beide rijrichtingen in
                  een weg bestaande uit twee hoofdrijbanen voor het verkeer in
                  tegengestelde rijrichting, mits de nieuwe locatie is gelegen
                  op een afstand van ten minste twintig kilometer van een andere
                  locatie die vanuit dezelfde rijrichting als de nieuwe locatie
                  bereikbaar is;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het wegens reconstructie van een verzorgingsplaats waarop
                  een locatie is gelegen naar het oordeel van de Staat
                  noodzakelijk is de locatie te vervangen door een nieuwe
                  locatie, mits de nieuwe locatie zo dicht mogelijk bij de te
                  vervangen locatie wordt aangelegd;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het wegens reconstructie van een weg waaraan een
                  verzorgingsplaats met een locatie is gelegen naar het oordeel
                  van de Staat noodzakelijk is de verzorgingsplaats te vervangen
                  door een nieuwe verzorgingsplaats, mits de nieuwe
                  verzorgingsplaats zo dicht mogelijk bij de te vervangen
                  verzorgingsplaats wordt aangelegd.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Tot 1&#xA0;januari 2024 wordt op een verzorgingsplaats aan een nieuwe
              weg geen nieuwe locatie aangelegd en in gebruik gegeven die is
              gelegen binnen een afstand van twintig kilometer van een andere
              locatie en die vanuit dezelfde rijrichting als die andere locatie
              bereikbaar is.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=5">artikel 5, zevende lid</intref>, is van bijzondere
              omstandigheden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=5">artikel 5, zesde lid</intref>, eveneens
              sprake, indien de huurovereenkomst een nieuwe locatie betreft die
              is gelegen op een verzorgingsplaats als genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij
              deze wet en waarvan de Staat het gebruik voor het tijdstip waarop
              deze wet in werking treedt al aan een onderneming heeft toegezegd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=3">Artikel 3, zesde lid, tweede volzin</intref>, is niet van toepassing op
              de exploitant die ingevolge een toezegging, hem door de Staat
              gedaan voor het tijdstip waarop deze wet in werking treedt, in de
              gelegenheid wordt gesteld met de huurder, bedoeld in het eerste
              lid, een overeenkomst te sluiten voor een langere duur dan
              vijftien jaren.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In dit artikel wordt onder een wegrestaurant verstaan de
              onderneming, gelegen op een verzorgingsplaats, wier werkzaamheden
              bestaan in de uitoefening van het restaurantbedrijf.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een wegrestaurant vanaf het tijdstip waarop deze wet in
              werking treedt is gelegen op een verzorgingsplaats waarop zich
              tevens een locatie bevindt die voorwerp is van een bestaande
              overeenkomst, wordt het wegrestaurant, in afwijking van de
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=17">17</intref>, onmiddellijk voorafgaand aan de veiling,
              bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, met betrekking tot die locatie,
              in de gelegenheid gesteld met de Staat een huurovereenkomst te
              sluiten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=3">artikel 3</intref> met betrekking tot het perceel
              van het wegrestaurant of een gedeelte daarvan. De Staat biedt het
              wegrestaurant de huurovereenkomst niet later aan dan in de maand
              december van het jaar dat voorafgaat aan het jaar waarin de
              veiling plaats heeft met betrekking tot de locatie die voorwerp is
              van een bestaande overeenkomst. Heeft die veiling plaats in de
              eerste zes maanden van een jaar, dan wordt de huurovereenkomst aan
              het wegrestaurant in ieder geval op een zodanig tijdstip
              aangeboden, dat tussen de dag van het aanbod en de dag van de
              veiling tenminste negen maanden zijn gelegen. Het aanbod van de
              Staat om een huurovereenkomst te sluiten kan niet later worden
              aanvaard dan zes maanden voorafgaand aan de veiling. Aanvaarding
              maakt het perceel van het wegrestaurant of het overeengekomen
              gedeelte daarvan tot een locatie.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Op de veiling, die volgt na het einde van de huurovereenkomst,
              bedoeld in het tweede lid, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=7">artikel 7, derde en vierde lid</intref>, van
              overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Drank- en
            Horecawet.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie></al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>5</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
            bepalen tijdstip.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet tot veiling van bepaalde
            verkooppunten van motorbrandstoffen.</al></artikel></paragraaf></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Gegeven te       &#x2019;s-Gravenhage</plaats><datum isodatum="16 juni 2005">16 juni 2005</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Financi&#xEB;n
          ,
        </functie><naam><voornaam>G.</voornaam><achternaam>Zalm</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2005-06-30">de
          <nadruk type="cur">dertigste</nadruk> juni 2005</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,
          </functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><titel>behorende bij de Wet tot veiling van bepaalde
          verkooppunten van motorbrandstoffen.</titel></kop><table tabstyle="xml1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="75*"/><thead valign="bottom"><row><entry align="left" morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0" valign="top"><al>1. Verzorgingsplaatsen als is bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=17">artikel 17, lid 2</intref>,
                  van de wet:</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Noord-Nederland:</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>A31 Zurich;</al><al>N34 ten zuiden van Gieten;</al><al>A35 Enschede, Noord;</al><al>A35 Enschede, Zuid;</al></entry></row><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Oost-Nederland:</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>A1 Elsenerveld en Friezenberg of twee in de buurt liggende locaties;</al><al>A15 Bemmel Noord en Zuid (hangt samen met de doortrekking
                  van de A15 tot de A12);</al><al>N50 oostzijde (ombouw tot autosnelweg);</al></entry></row><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Noord-Holland:</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Twee locaties langs N9 tussen Alkmaar en Den Helder;</al></entry></row><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Zuid-Holland:</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>N59 Oude Tonge Zuid na verdubbeling tot 2x2 rijstroken
                  (ombouw tot autosnelweg);</al></entry></row><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Noord-Brabant:</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>A4 Belgische grens Oost &#xE9;&#xE9;n locatie;</al><al>A50 twee nieuwe verzorgingsplaatsen ter hoogte van Son (Oost
                  en West);</al></entry></row><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Limburg:</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>A73 Roermond, Oost;</al><al>A73 Roermond, West.</al></entry></row></tbody></tgroup></table><table tabstyle="xml1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="75*"/><thead valign="bottom"><row><entry align="left" morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0" valign="top"><al>2. Verzorgingsplaatsen als is bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018447&amp;artikel=18">artikel 18, lid 1</intref>,
                  van de wet:</al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Noord-Nederland:</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>A31 Zurich;</al><al>A32 Dorpshellen (Weststellingwerf);</al><al>A35 Enschede, Noord;</al><al>A35 Enschede, Zuid;</al></entry></row><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Noord-Holland:</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>A7 De Horn (Noorder Koggenland);</al></entry></row><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Zuid-Holland:</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>A4 Harnasch-Oost (Schipluiden);</al><al>A4 Harnasch-West (Schipluiden);</al></entry></row><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Limburg:</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>A73 Roermond, Oost;</al><al>A73 Roermond, West.</al></entry></row></tbody></tgroup></table></bijlage></wet-besluit></wetgeving>
  	