<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006534" dtdversie="2.0" id="24079" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 22 maart 1994, houdende regels betreffende de
    rechtspositie van staten- en commissieleden</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Binnenlandse Zaken van 4 oktober 1993, nr. BW93/U2068,
            directoraat-generaal Openbaar Bestuur, gedaan mede namens
            Onze Minister van Binnenlandse Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=93" compleet="nee">artikelen 93</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=94" compleet="nee">94 van de Provinciewet</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 8 februari
            1994, nr. W04.93.0653.);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Binnenlandse Zaken van 18 maart 1994, nr. BW94/275,
            directoraat-generaal Openbaar Bestuur, uitgebracht mede
            namens Onze Minister van Binnenlandse Zaken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
        onder: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van
Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>lid van provinciale staten: een lid van provinciale
                staten, dat niet tevens lid van gedeputeerde staten is;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>tijdstip van be&#xEB;indiging van het lidmaatschap van
                provinciale staten: het tijdstip van be&#xEB;indiging van het
                lidmaatschap, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+1" compleet="nee">artikelen
                X1, eerste en
                    derde lid</extref>,
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+6" compleet="nee">X6</extref> en
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+7" compleet="nee">X7, tweede, derde en vijfde
                    lid, van de Kieswet</extref>.</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>lid van een commissie: een lid van een commissie als
                bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=80" compleet="nee">artikelen
                80</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=81" compleet="nee">81</extref> en
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=82" compleet="nee">82 van de
                Provinciewet</extref>, dat niet tevens lid van
                provinciale staten is of ambtenaar die als zodanig tot
                lid van een commissie is benoemd.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=6a">6a tot en met
12</intref> van dit besluit zijn van overeenkomstige toepassing op het lid van
provinciale staten aan wie ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+10" compleet="nee">artikel X 10 van de Kieswet</extref>
tijdelijk ontslag is verleend wegens zwangerschap en bevalling of
ziekte, met dien verstande
dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de onkostenvergoeding die dit lid op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=2">artikel 2, derde of vierde lid</intref>, ontvangt, de helft bedraagt van het
bedrag dat op grond van die bepalingen van toepassing is;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>indien door provinciale staten toepassing is
gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, dit lid een uitkering ontvangt voor alle
vergaderingen die gedurende het tijdelijk ontslag plaatsvinden of
hebben plaatsgevonden.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Een tijdelijk ontslag als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+10" compleet="nee">artikel X 10
van de Kieswet</extref> wordt niet aangemerkt als be&#xEB;indiging van het
lidmaatschap van provinciale staten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=7">artikel 7, tweede en
derde lid</intref>, en als aftreden als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=8">artikel
8</intref>.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Vergoeding voor werkzaamheden en
            tegemoetkoming in de kosten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Aan een
lid van provinciale staten wordt een vergoeding voor de werkzaamheden
toegekend die ten hoogste &#x20AC;
12.948,63 per jaar
bedraagt.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het bedrag van de vergoeding voor de werkzaamheden wordt per
            1 januari van elk jaar bij ministeri&#xEB;le
regeling gewijzigd aan de
            hand van het door het Centraal Bureau voor de Statistiek
            voor de maand september van het voorafgaande kalenderjaar
            vastgestelde indexcijfer CAO lonen overheid, inclusief bijzondere beloningen.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Aan een
lid van provinciale staten wordt een onkostenvergoeding voor aan de
uitoefening van het statenlidmaatschap verbonden kosten toegekend die
ten hoogste &#x20AC;
88,90 per maand
bedraagt.</al>
                     </lid>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het
bedrag, genoemd in het derde lid, wordt per 1&#xA0;januari van elk jaar
bij ministeri&#xEB;le regeling gewijzigd aan de hand van de
consumentenprijsindex geldend voor de maand september van het
voorafgaande
kalenderjaar.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Provinciale staten kunnen bij verordening tot ten hoogste 20%
        naar beneden afwijken van de bedragen, genoemd in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=2">artikel 2</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Provinciale staten kunnen bij verordening bepalen dat ten
        hoogste 20% van de vergoeding voor de werkzaamheden wordt
        uitgekeerd, berekend naar het aantal gehouden vergaderingen. In
        dat geval geschiedt de uitkering aan het lid van provinciale
        staten op basis van het aantal bijgewoonde vergaderingen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">4a</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Provinciale
staten kunnen bij verordening bepalen dat ten aanzien van een lid van
provinciale staten dat lid is van de vertrouwenscommissie, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=61" compleet="nee">artikel 61, derde lid, van de Provinciewet</extref> dan wel de
rekenkamerfunctie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=79p" compleet="nee">artikel 79p van de Provinciewet</extref>,
uitoefent dan wel lid is van een onderzoekscommissie als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=151a" compleet="nee">artikel 151a, derde lid, van de Provinciewet</extref>, voor de duur van het
lidmaatschap van de commissie dan wel de duur van de activiteiten per
jaar een toelage ontvangt tot ten hoogste 5% van de vergoeding voor de
werkzaamheden op jaarbasis. Aan de verordening kan terugwerkende kracht
worden verleend tot en met 1 januari 2009.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Voor de
toepassing van het eerste lid stelt de commissaris de duur van het
lidmaatschap van de commissie dan wel de duur van de activiteiten
vast.</al>
                  </lid>
               </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan een lid van provinciale staten wordt vergoeding van
            reiskosten verleend naar bij provinciale verordening te
            stellen regels voor het bijwonen van vergaderingen van
            provinciale staten en van commissies of een
            Openbaar-Vervoerjaarkaart verstrekt dan wel een keuze tussen
            een vergoeding of een Openbaar-Vervoerjaarkaart geboden, met
            dien verstande dat voor het gebruik van een eigen
            motorvoertuig de vergoeding niet hoger wordt gesteld dan het
            bedrag dat bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van het Reisbesluit
            binnenland</extref> is vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Aan een lid van provinciale staten wordt vergoeding van
            werkelijk gemaakte verblijfkosten verleend naar bij
            provinciale verordening te stellen regels voor het bijwonen
            van vergaderingen, genoemd in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Provinciale staten kunnen bij verordening bepalen dat aan
            een lid van provinciale staten naast de vergoeding, genoemd
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=5">artikel 5</intref>,
            vergoeding wordt verleend voor reiskosten ter zake van
            andere dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=5">artikel 5</intref>
            bedoelde reizen, ten behoeve van de provincie gemaakt, met
            dien verstande dat voor het gebruik van een eigen
            motorvoertuig de vergoeding niet hoger wordt gesteld dan het
            bedrag dat bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van het Reisbesluit
            binnenland</extref> is vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Provinciale staten kunnen bij verordening bepalen dat aan
            een lid van provinciale staten vergoeding wordt verleend
            voor werkelijk gemaakte verblijfkosten ter zake van reizen,
            bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6a</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Op aanvraag wordt ten laste van de provincie
aan een lid van provinciale staten voor de uitoefening van het
statenlidmaatschap een computer, bijbehorende apparatuur en software in
bruikleen ter beschikking gesteld.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien geen computer,
bijbehorende apparatuur en software ter beschikking is gesteld, wordt
door gedeputeerde staten aan een lid van provinciale staten op aanvraag
voor de uitoefening van het statenlidmaatschap een tegemoetkoming
verleend voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li> <li.nr>a.</li.nr><al>aanschaf van een
computer, bijbehorende apparatuur en software, of,</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>gebruik van een eigen computer, bijbehorende
apparatuur en software.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Op aanvraag wordt door gedeputeerde staten een
vergoeding aan het lid van provinciale staten verleend voor de aanleg-
en de abonnementskosten voor de internetverbinding voor de in het
eerste of het tweede lid genoemde computerapparatuur.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Provinciale staten kunnen bij verordening nadere
regels stellen over het ter beschikking stellen van computerapparatuur
en de tegemoetkoming, bedoeld in het eerste en tweede lid en de
vergoeding, bedoeld in het derde
lid.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vergoeding voor de werkzaamheden en de onkostenvergoeding
            worden door het lid van provinciale staten genoten met
            ingang van de dag van de be&#xEB;diging.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vergoeding voor de werkzaamheden en de
            onkostenvergoeding eindigt op het tijdstip van be&#xEB;indiging
            van het lidmaatschap van provinciale staten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het lid van provinciale staten dat in de loop van een
            kalenderjaar is be&#xEB;digd dan wel het lidmaatschap van
            provinciale staten heeft be&#xEB;indigd, ontvangt de vergoeding
            voor de werkzaamheden en de onkostenvergoeding naar
            evenredigheid van de periode van uitoefening van het
            lidmaatschap in bedoeld kalenderjaar.</al>
    </lid>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7a</nr>
    </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een lid van provinciale staten dat op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=75" compleet="nee">artikel 75 van de Provinciewet</extref> meer dan dertig dagen onafgebroken
het voorzitterschap van de staten waarneemt, ontvangt voor die tijd
voor die waarneming een toeslag van 8% van zijn vergoeding als lid van
provinciale staten.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het eerste lid
is van overeenkomstige toepassing ten aanzien van de
onkostenvergoeding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=2">artikel 2, derde
lid</intref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">7b</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Naast de
vergoeding voor de werkzaamheden ontvangen fractievoorzitters voor de
duur van hun voorzitterschap per jaar een toelage gelijk aan 1,2% van
de vergoeding op jaarbasis en een toelage gelijk aan 0,4% van de
vergoeding op jaarbasis voor elk lid dat de fractie buiten de
fractievoorzitter telt. De toelagen tezamen bedragen ten hoogste 6,4%
van de vergoeding op jaarbasis.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Voor de
toepassing van het eerste lid stelt de commissaris
vast:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>hoeveel
leden een fractie
telt;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de duur van
het
fractievoorzitterschap.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
               </artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
        <titel status="officieel">Secundaire voorzieningen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Provinciale staten kunnen bij verordening bepalen dat een
            lid van provinciale staten met ingang van de dag van zijn
            aftreden een uitkering ten laste van de provincie ontvangt,
            naar in de verordening te stellen regels.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De uitkering heeft een maximumduur van twee jaar en
            bedraagt in het eerste jaar ten hoogste 80% en in het tweede
            jaar ten hoogste 70% van het op het moment van aftreden
            geldende bedrag van de vergoeding voor de werkzaamheden,
            eventueel vermeerderd met het bedrag van de in het jaar voor
            het aftreden ontvangen vergoeding, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=4">artikel 4</intref>. De
            uitkering eindigt in ieder geval met ingang van de maand
            volgend op die waarop de leeftijd van 65 jaar wordt bereikt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Provinciale staten kunnen bij verordening bepalen dat geen
            recht op op uitkering bestaat indien het lid van provinciale
            staten van zijn lidmaatschap vervallen is verklaard
            ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+7" compleet="nee">artikel X 7 van de Kieswet</extref>.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Dit
artikel is niet van toepassing op een lid van provinciale staten dat is
benoemd in de plaats die is opengevallen als gevolg van het tijdelijk
ontslag van een lid van provinciale staten wegens zwangerschap en
bevalling of ziekte, ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+12" compleet="nee">artikel X 12 van de
Kieswet</extref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Provinciale staten kunnen bij verordening bepalen dat het
        provinciaal bestuur ten behoeve van de leden van provinciale
        staten &#xE9;&#xE9;n of meer collectieve verzekeringen kan afsluiten,
        waarbij wordt voorzien in de opbouw van een ouderdomspensioen en
        in geldelijke voorzieningen bij invaliditeit en overlijden.</al></lid>
<lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Dit artikel is
niet van toepassing op een lid van provinciale staten dat is benoemd in
een plaats die is opengevallen als gevolg van het tijdelijk ontslag van
een lid van provinciale staten wegens zwangerschap en bevalling of
ziekte, ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=X+12" compleet="nee">artikel X 12 van de
Kieswet</extref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Provinciale staten kunnen bij verordening
bepalen dat een lid van provinciale staten ten laste van de provincie
een tegemoetkoming in de kosten van een ziektekostenverzekering
ontvangt van &#x20AC;&#xA0;175 per jaar.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de nominale eindejaarsuitkering van het
personeel werkzaam bij de sector Rijk wijziging ondergaat, wordt het in
het eerste lid genoemde bedrag naar evenredigheid
gewijzigd.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Provinciale staten kunnen bij verordening bepalen dat in het
            geval dat een lid van provinciale staten een uitkering op
            grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>
            ontvangt en na de toepassing van artikel 20 van die wet
            ontstane korting op deze uitkering ten gevolge van het
            uitoefenen van het lidmaatschap van provinciale staten meer
            bedraagt dan de vergoeding voor de werkzaamheden die dit lid
            ontvangt van provinciale staten, deze vergoeding ten laste
            van de provincie wordt verhoogd tot het bedrag van bedoelde korting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Provinciale staten kunnen bij verordening bepalen dat in
            het geval dat een lid van provinciale staten een uitkering
            op grond van het Besluit Werkloosheid onderwijs- en
            onderzoekspersoneel ontvangt en de na toepassing van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=6">artikel 6, vierde
            lid</intref>, van dat besluit ontstane korting op
            deze uitkering ten gevolge van het uitoefenen van
            lidmaatschap van provinciale staten meer bedraagt dan de
            vergoeding voor de werkzaamheden die dit lid ontvangt van
            provinciale staten, deze vergoeding ten laste van de
            provincie wordt verhoogd tot het bedrag van bedoelde korting.</al>
    </lid>
<lid><lidnr>3</lidnr><al>Provinciale
staten kunnen bij verordening bepalen dat, in het geval een lid van
provinciale staten een uitkering in verband met geheel of gedeeltelijke
arbeidsongeschiktheid ontvangt, de vergoeding voor de werkzaamheden op
verzoek van het desbetreffende lid wordt
verlaagd.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Provinciale staten kunnen bij verordening bepalen dat een lid
        van provinciale staten, naar in de verordening te stellen
        regels, ten laste van de provincie een tegemoetkoming ontvangt
        ter zake van kosten voor scholing in verband met de vervulling
        van het statenlidmaatschap, alsmede ter zake van kosten voor in
        verband met de vervulling van het statenlidmaatschap
        noodzakelijke kinderopvang.</al>
</artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">12a</nr>
                     </kop>
                     <al>Als eindheffingsbestanddeel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel
31, eerste lid, onderdeel f, van de Wet op de loonbelasting 1964</extref> worden
aangewezen:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
onkostenvergoeding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=2">artikel 2, derde
lid</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de
verstrekkingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=6a">artikel 6a, eerste
lid</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de vergoeding,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=6a">artikel 6a, derde
lid</intref>.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Vergoeding van leden van een commissie</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <al>Provinciale staten kunnen bij verordening bepalen dat aan een
lid van een commissie een vergoeding voor het bijwonen van de
vergaderingen van de commissie wordt toegekend tot het maximumbedrag
van &#x20AC;
104,08. Het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>,
        is van overeenkomstige toepassing. Provinciale staten kunnen bij verordening bepalen dat
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=6a">artikel 6a</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geheel of gedeeltelijk van overeenkomstige
toepassing is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een lid van een commissie die op grond van zijn
                bijzondere beroepsmatige deskundigheid op het taakgebied
                van de commissie voor deelneming aan haar werkzaamheden
                is aangetrokken, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een lid van een commissie ten aanzien waarvan de
                vergoeding niet geacht kan worden in een redelijke
                verhouding te staan tot de zwaarte van zijn taak en de
                omvang van de door hem te verrichten arbeid, kunnen
                provinciale staten bij verordening bepalen dat de
                vergoeding voor het bijwonen van de vergaderingen van de
                commissie naar boven afwijkt van het bedrag, genoemd in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=13">artikel 13</intref>.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
        <titel status="officieel">Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">14a</nr>
                     </kop>
                     <al>Bij toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=39c" compleet="nee">artikel 39c van de Wet op de
loonbelasting
1964</extref>:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>wordt
op aanvraag door het college van gedeputeerde staten een vergoeding
verstrekt voor de belastingheffing als gevolg van de verstrekkingen,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=6a">artikel 6a, eerste
lid</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>wordt het
bedrag, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, vermenigvuldigd met 100/P,
waarbij P wordt berekend door het getal 100 te verminderen met het
getal van het hoogste tarief, bedoeld in kolom IV van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.10" compleet="nee">artikel 2.10 van
de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>,
en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>blijft <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=12a">artikel
12a</intref> buiten
toepassing.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Het koninklijk besluit van 3 april 1980 tot uitvoering van de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005645&amp;artikel=13" compleet="nee">artikelen 13</extref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=15">derde lid</intref>, en
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">65<nadruk type="cur">a</nadruk>,
            eerste lid, van de Provinciewet</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 203) wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de
            datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin het wordt geplaatst en
            werkt terug tot en met 1 januari 1994.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid werkt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006534&amp;artikel=11">artikel 11, tweede
            lid</intref>, terug tot en met 1 maart 1994.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Rechtspositiebesluit staten-
        en commissieleden.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">22 maart 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>D.IJ . W. de Graaff-Nauta</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. van Thijn</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zevende april 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. van Thijn</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	