<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002039" dtdversie="2.0" id="29609" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 23 April 1948, houdende verklaring van het algemeen
    nut van de naasting van de aandelen in het maatschappelijk kapitaal
    van De Nederlandsche Bank N.V. door de Staat en regeling dier naasting</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is de aandelen in het maatschappelijk kapitaal
            van De Nederlandsche Bank N.V. in eigendom te doen overgaan
            op de Staat der Nederlanden;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wij verklaren, dat het algemeen nut vordert, dat de aandelen
            in het maatschappelijk kapitaal van De Nederlandsche Bank
            N.V. worden genaast door de Staat der Nederlanden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001842" compleet="nee">Onteigeningswet</extref> zijn
            op deze naasting niet van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De aandelen in het maatschappelijk kapitaal van De Nederlandsche
        Bank N.V. zijn van het tijdstip af, waarop dit artikel in
        werking treedt, door de Staat genaast en aan deze in volle en
        vrije eigendom overgegaan.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Hem, wiens aandeel ingevolge het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002039&amp;artikel=2">artikel 2</intref> is
            genaast, wordt, met inachtneming van de bepalingen dezer
            wet, een inschrijving verstrekt in het Grootboek der
            2&#xBD;-procents Nationale Schuld, bedoeld in artikel 1 van de
            Grootboekwet, ten belope van het tweevoud van het nominale
            bedrag van dat aandeel.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De rente van de in het eerste lid bedoelde inschrijving
            gaat in op de eerste dag na afloop van het laatste boekjaar
            van De Nederlandsche Bank N.V., voorafgaande aan het
            tijdstip van het in werking treden van dit artikel, waarover
            het dividend betaalbaar is gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister van Financi&#xEB;n is gemachtigd, ter uitvoering
            van het bepaalde in het eerste lid, inschrijvingen te openen
            in het Grootboek der 2&#xBD;-procents Nationale Schuld.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Indien een derde ten tijde der naasting een recht had op een
        aandeel, wordt, met inachtneming van de bepalingen dezer wet,
        bij de inschrijving, welke voor het genaaste aandeel is
        verstrekt, een aantekening gesteld van een overeenkomstig recht
        van die derde op de inschrijving.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De boeking van een inschrijving in het Grootboek der
            2&#xBD;-procents Nationale Schuld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002039&amp;artikel=3">artikel 3</intref> geschiedt
            door de directeur van de Grootboeken der Nationale Schuld
            tegen overlegging van een door de directie van De
            Nederlandsche Bank N.V. aan de rechthebbende op zijn verzoek
            af te geven schriftelijke verklaring nopens het recht van
            degene te wiens behoeve de inschrijving dient plaats te vinden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het stellen van een aantekening krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002039&amp;artikel=4">artikel 4</intref>
            geschiedt door de directeur van de Grootboeken der Nationale
            Schuld, gelijktijdig met de boeking van de inschrijving
            waarop de aantekening betrekking heeft, tegen overlegging
            van de schriftelijke verklaring bedoeld in het vorige lid,
            welke alsdan mede betrekking heeft op het recht van de
            derde. De schriftelijke verklaring wordt mede afgegeven op
            verzoek van die derde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De directie van De Nederlandsche Bank N.V. geeft de in het
            eerste en tweede lid bedoelde verklaring niet af dan tegen
            inlevering van het aandeelbewijs met bijbehorende talon en
            dividendbewijzen, welke niet betaalbaar zijn gesteld, of van
            andere door de directie nodig geachte bescheiden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het verzoek van rechthebbenden tot afgifte van de in dit
            artikel bedoelde verklaring dient te zijn geschied binnen
            tien jaren na het tijdstip waarop dit artikel in werking
            treedt, op straffe van verlies van hun recht, behoudens
            bijzondere beschikking van Onze Minister van Financi&#xEB;n.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De inschrijvingen, ingevolge de bepalingen dezer wet tot
            stand gekomen, worden, voor de toepassing van hoofdstuk IV
            van het Besluit herstel rechtsverkeer en van de daarop
            berustende bepalingen, aangemerkt als effecten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De inschrijvingen en de daarbij aangetekende rechten van
            derden worden, voor die toepassing, geacht in de plaats te
            zijn getreden van de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002039&amp;artikel=2">artikel 2</intref> genaaste aandelen,
            onderscheidenlijk van de rechten, welke derden ten tijde van
            de naasting op die aandelen hadden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vergoedingen, welke ingevolge artikel 79 der Grootboekwet
            in rekening worden gebracht voor de verrichtingen bij de
            Grootboeken ter uitvoering van deze wet, komen ten laste van
            de Staat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vergoedingen, bedoeld in artikel 79 der Grootboekwet,
            ter zake van de eerste overschrijving van een inschrijving,
            ontstaan ingevolge de bepalingen dezer wet, naar de
            Grootboeken bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002039&amp;artikel=2">artikel 2</intref> der Grootboekwet komen ten
            laste van de Staat, ingeval de bedoelde overschrijving
            geschiedt ten behoeve van degene aan wie de inschrijving
            ingevolge het bepaalde in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002039&amp;artikel=3">eerste lid van artikel 3</intref> is verstrekt.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet kan worden aangehaald als "Wet nopens de
            naasting der aandelen in De Nederlandsche Bank N.V.".</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij treedt in werking met ingang van de dag volgende op die
            harer afkondiging, behoudens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002039&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002039&amp;artikel=7">7</intref>,
            die op een nader door Ons te bepalen tijdstip in werking treden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ons besluit, houdende bepaling als bedoeld in het vorige
            lid, wordt in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> en
            in de <nadruk type="cur">Nederlandse Staatscourant</nadruk> geplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Het Loo</plaats>
            <datum isodatum="">23 April 1948</datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. LIEFTINCK.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. H. VAN MAARSEVEEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de veertiende Mei 1948.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. H. VAN MAARSEVEEN.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	