<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017452" id="302219" soort="wet"><intitule>Wet van 9 november 2004, houdende regels omtrent de vaste
    boekenprijs      (Wet op de vaste boekenprijs)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al><considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het ter
          bevordering van een ruim gespreid en breed aanbod wenselijk is regels
          te stellen omtrent de vaste prijs van boeken en muziekuitgaven;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze wet wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Onze Minister: Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>boek: een werk dat tekst bevat die vrijwel uitsluitend is
                gesteld in de Nederlandse of Friese taal, voorzien is van een
                titel, bestaat uit papieren bladzijden, al dan niet vergezeld
                van ondersteunende informatiedragers, en wordt uitgegeven in een
                oplage van meerdere exemplaren die voor verkoop aan eindafnemers
                zijn bestemd, met uitzondering van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xBA;.</li.nr><al>nummers van een jaargang van een met regelmatige
                    tussenpozen verschijnende uitgave;</al></li><li><li.nr>2&#xBA;.</li.nr><al>agenda's en almanakken die in de titel het jaartal
                    van de gebruiksbestemming vermelden;</al></li><li><li.nr>3&#xBA;.</li.nr><al>catalogi van uitsluitend registrerende of opsommende aard;</al></li><li><li.nr>4&#xBA;.</li.nr><al>brochures of daarmee gelijk te stellen korte geschriften;</al></li><li><li.nr>5&#xBA;.</li.nr><al>antiquarische boeken en boeken die reeds eerder door
                    eindafnemers bij een verkoper zijn gekocht en op enigerlei
                    wijze zijn gebruikt;</al></li><li><li.nr>6&#xBA;.</li.nr><al>uitgaven van uitsluitend plaatselijk of regionaal belang;</al></li><li><li.nr>7&#xBA;.</li.nr><al>schoolboeken;</al></li><li><li.nr>8&#xBA;.</li.nr><al>muziekuitgaven.</al></li></lijst></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>muziekuitgave: een werk dat notenschrift, al dan niet
                vergezeld van tekst, bevat, bestaat uit papieren bladzijden, al
                dan niet vergezeld van ondersteunende informatiedragers, bestemd
                is voor muziekuitvoering of muziekeducatie en wordt uitgegeven
                ter verkoop aan eindafnemers, met uitzondering van antiquarische
                muziekuitgaven en muziekuitgaven die reeds eerder door
                eindafnemers bij een verkoper zijn gekocht en op enigerlei wijze
                zijn gebruikt;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>schoolboek: een werk dat in vorm en inhoud gericht is op
                informatie-overdracht in onderwijsleersituaties in
                Basisonderwijs, (Voortgezet) Speciaal onderwijs, Voortgezet
                onderwijs en Beroepsonderwijs en Volwasseneneducatie en waarvan
                het gebruik binnen het les- en studierooster door de betrokken
                onderwijsinstelling is voorgeschreven;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>uitgever: degene die boeken of muziekuitgaven in het
                handelsverkeer brengt;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>uitgeven: het boeken of muziekuitgaven in het handelsverkeer brengen;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>importeur: degene die boeken of muziekuitgaven die in andere
                landen dan Nederland zijn uitgegeven in Nederland in het
                handelsverkeer brengt;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>verkoper: degene die door de uitgever of de importeur in het
                handelsverkeer gebrachte boeken of muziekuitgaven verkoopt aan eindafnemers;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>openbare bibliotheek: een bibliotheek als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005904&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel
                1, onderdeel e, van de Wet op het specifiek cultuurbeleid</extref>;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>eindafnemer: degene aan wie de verkoper boeken of
                muziekuitgaven verkoopt voor eigen gebruik;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>vaste prijs: de door de uitgever of de importeur op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;hoofdstuk=2">hoofdstuk 2</intref> vastgestelde prijs voor boeken en muziekuitgaven;</al></li><li><li.nr>l.</li.nr><al>Commissariaat: het Commissariaat voor de Media, genoemd in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=15">artikel 15</intref>.</al></li></lijst></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel>De vaste prijs voor boeken en muziekuitgaven</titel></kop><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>1</nr><titel>Vaststelling van de vaste prijs</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>De uitgever stelt voor boeken en muziekuitgaven die hij voor het
              eerst in een bepaalde uitvoering in Nederland uitgeeft een vaste
              prijs vast.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor boeken en muziekuitgaven die uit het buitenland worden
                ge&#xEF;mporteerd, stelt de importeur een vaste prijs vast. De vaste
                prijs voor boeken en muziekuitgaven die in Nederland zijn
                uitgegeven en na export weer in Nederland worden ge&#xEF;mporteerd is
                niet lager dan de door de Nederlandse uitgever vastgestelde prijs.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In het geval dat ten hoogste vijf exemplaren van hetzelfde
                boek of dezelfde muziekuitgave per keer door de importeur worden
                ge&#xEF;mporteerd, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=4">artikel 4</intref> niet van toepassing, tenzij deze
                import plaatsvindt met het oogmerk deze wet te ontduiken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het eerste lid, tweede volzin, is niet van toepassing op de
                import van boeken en muziekuitgaven uit een lidstaat van de
                Europese Unie of een andere staat die partij is bij de
                Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte, tenzij
                de import plaatsvindt met het oogmerk deze wet te ontduiken.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De uitgever en de importeur doen van de vaste prijs mededeling
                aan het Commissariaat. Het Commissariaat draagt zorg voor de
                landelijke bekendmaking van de vaste prijs. Bij ministeri&#xEB;le
                regeling kunnen nadere regels gesteld worden omtrent de
                mededeling en bekendmaking, bedoeld in de eerste en tweede volzin.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De vaste prijs geldt met ingang van de eerste dag waarop het
                boek of de muziekuitgave voor verkoop aan eindafnemers
                beschikbaar is.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De uitgever en de importeur kunnen de vaste prijs telkens na
                verloop van een half jaar aanpassen met ingang van een daarbij
                te bepalen tijdstip.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=4">Artikel 4, eerste lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing op
                een aanpassing als bedoeld in het eerste lid.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>2</nr><titel>Toepassing van de vaste prijs</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De verkoper past bij verkoop van een boek of een muziekuitgave
                aan een eindafnemer de vaste prijs toe. Deze verplichting geldt
                niet voor:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>boeken en muziekuitgaven die beschadigd zijn, mits de
                    beschadiging niet opzettelijk is aangebracht en bij verkoop
                    duidelijk wordt vermeld dat zij beschadigd zijn;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>verkoop aan eindafnemers in geval van faillissement of
                    opheffing van de activiteiten van de uitgever, importeur of
                    verkoper, mits daarvan vooraf mededeling is gedaan aan het
                    Commissariaat ;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>verkoop aan eindafnemers in geval van opruiming van
                    winkelvoorraad van boeken en muziekuitgaven die langer dan
                    twee jaar geleden zijn uitgegeven en de laatste twaalf
                    maanden niet meer door de verkoper zijn ingekocht, mits
                    daarvan vooraf mededeling is gedaan aan het Commissariaat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De verkoper kan kosten die verband houden met
                dienstverleningen en leveringen van bijzondere aard bij de
                eindafnemer in rekening brengen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De verkoper informeert de eindafnemer vooraf over de kosten,
                bedoeld in het tweede lid.</al>
            </lid>
          </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>3</nr><titel>Opheffing van de vaste prijs</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De uitgever en de importeur kunnen de vaste prijs opheffen met
                ingang van een daarbij te bepalen tijdstip, doch niet eerder dan
                met ingang van &#xE9;&#xE9;n jaar na het tijdstip, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=4">artikel 4,
                tweede lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=4">Artikel 4, eerste lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing op de
                opheffing, bedoeld in het eerste lid.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>4</nr><titel>De boekenclubprijs</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>In deze paragraaf wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>boekenclub: een verkoper die onder bij of krachtens algemene
                  maatregel van bestuur nader te stellen regels bedrijfsmatig en
                  op landelijke schaal boeken verkoopt en distribueert aan
                  uitsluitend particuliere eindafnemers, zijnde natuurlijke
                  personen die voor de periode van minimaal &#xE9;&#xE9;n kalenderjaar
                  koopverplichtingen zijn aangegaan;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>boekenclubprijs: de door de uitgever of de importeur op
                  grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=9">artikel 9</intref> vastgestelde prijs.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De uitgever en de importeur kunnen op verzoek van een
                boekenclub een van de vaste prijs afwijkende boekenclubprijs
                vaststellen voor de verkoop aan eindafnemers die jegens de
                boekenclub een koopverplichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=8">artikel 8,
                onderdeel a</intref>, zijn aangegaan.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De boekenclubprijs geldt niet eerder dan vier maanden na het
                tijdstip, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De uitgever en de importeur kunnen de boekenclubprijs telkens
                na een half jaar aanpassen of opheffen met ingang van een
                daarbij te bepalen tijdstip, doch niet eerder dan met ingang van
                een jaar na het tijdstip waarop de boekenclubprijs is gaan gelden.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De boekenclubprijs vervalt in ieder geval bij de opheffing van
                de vaste prijs als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere
                regels worden gesteld omtrent het vaststellen van een boekenclubprijs.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>De boekenclub past bij verkoop van een boek aan een eindafnemer
              die jegens de boekenclub een koopverplichting als bedoeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=8">artikel 8, onderdeel a</intref>, is aangegaan, de vastgestelde
              boekenclubprijs toe.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=4">Artikel 4, eerste lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing op de
              vaststelling, aanpassing en opheffing van de boekenclubprijs.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>5</nr><titel>Infrastructuur</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen ten behoeve van de
              instandhouding van een distributie-infrastructuur die gericht is
              op spreiding en beschikbaarheid van boeken en muziekuitgaven
              regels worden gesteld, en kan worden bepaald, onder voorschriften
              en beperkingen, dat overeenkomsten kunnen worden gesloten.</al></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel>Kortingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels
            worden gesteld omtrent het toepassen door een verkoper van kortingen
            op de vaste prijs in geval van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>gelijktijdige levering van meerdere exemplaren van een boek of
                een muziekuitgave aan eenzelfde eindafnemer;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>levering aan instellingen van onderwijs, aan door instellingen
                van onderwijs schriftelijk gemandateerde natuurlijke of
                rechtspersonen en aan bij een instelling van onderwijs als
                leerling of student ingeschreven natuurlijke personen van boeken
                of muziekuitgaven die dienen tot onderwijs dat vanwege de
                overheid of vanwege een rechtspersoon zonder winstoogmerk wordt
                gegeven, voor zover die boeken deel uitmaken van de
                voorgeschreven literatuur;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>levering ten behoeve van bibliotheken van
                onderwijsinstellingen en bibliotheken verbonden aan
                penitentiaire inrichtingen of ziekenhuizen en
                verpleeginrichtingen in het kader van de uitoefening van hun bibliotheekfunctie;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>levering aan openbare bibliotheken in het kader van de
                uitoefening van hun publieksfunctie;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>levering door een verkoper in het kader van een collectieve
                promotie- of spaaractie.</al></li></lijst></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel>Bijzondere prijzen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels
            worden gesteld omtrent het in bij die regels te bepalen bijzondere
            gevallen al dan niet tijdelijk vaststellen van bijzondere, van de
            vaste prijs afwijkende prijzen. De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=6">6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=7">7</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing op bijzondere prijzen.</al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Bestuursrechtelijke handhaving</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het Commissariaat voor de Media, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025028&amp;artikel=7.1" compleet="nee">artikel 7.1 van
de Mediawet 2008</extref> is belast met de bestuursrechtelijke handhaving van het
              bepaalde bij of krachtens deze wet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Met toezicht op de naleving van het bepaalde bij of krachtens
              deze wet zijn belast de leden van het Commissariaat en de bij
              besluit van het Commissariaat aangewezen medewerkers van het Commissariaat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Van een besluit als bedoeld in het tweede lid wordt mededeling
              gedaan in de Staatscourant.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=15">artikel 15, tweede lid</intref>, bedoelde toezichthouders zijn
              bevoegd om bedrijfsruimten en voorwerpen te verzegelen gedurende
              de tijd gelegen tussen 18.00 en 8.00 uur, voor zover dat voor de
              uitoefening van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A17" compleet="nee">artikel 5:17 van de Algemene wet
              bestuursrecht</extref> bedoelde bevoegdheden redelijkerwijs noodzakelijk is.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=15">artikel 15, tweede lid</intref>, bedoelde toezichthouders oefenen
              de hun in het eerste lid en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A17" compleet="nee">artikel 5:17 van de Algemene wet
              bestuursrecht</extref> toegekende bevoegdheid zo nodig uit met behulp van
              de sterke arm.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Iedere uitgever, importeur, en verkoper draagt er zorg voor dat
              de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=15">artikel 15, tweede lid</intref>, bedoelde toezichthouders desgevraagd
              inzage verkrijgen in &#x2013; en kopie&#xEB;n kunnen maken van &#x2013; de zakelijke
              gegevens en bescheiden van bedrijven of instellingen, voor zover
              dat voor de vervulling van de toezichthoudende taak redelijkerwijs
              nodig is.</al></lid></artikel>
        <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">17</nr>
                        </kop>
                        <al>Bij overtreding van het bepaalde bij of krachtens
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;hoofdstuk=2">hoofdstukken 2 tot en met 4</intref> door een uitgever, importeur of verkoper
kan het Commissariaat aan de
overtreder:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
bestuurlijke boete opleggen,
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een last onder
dwangsom
opleggen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">18</nr>
                        </kop>
                        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=17">artikel 17, eerste lid, onder a</intref>, bedoelde
bestuurlijke boete bedraagt ten hoogste
&#x20AC;&#xA0;90&#xA0;000.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aan een last onder dwangsom,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=17">artikel 17, eerste lid, onder b</intref>, kunnen voorschriften worden
verbonden inzake het
              verstrekken van gegevens aan het Commissariaat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een last geldt voor een door het Commissariaat te bepalen
              termijn van ten hoogste twee jaar.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
        
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het Commissariaat kan degene, die jegens de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=15">artikel 15,
              tweede lid</intref>, bedoelde toezichthouders in strijd handelt met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">artikel
              5:20, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, een bestuurlijke boete
              opleggen van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;4&#xA0;500.</al>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ingeval de in het eerste lid, bedoelde overtreding een weigering
              inhoudt medewerking te verlenen aan de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A17" compleet="nee">artikel
              5:17, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, kan het
              Commissariaat een last onder dwangsom opleggen om inzage te
              verlenen in de in die last aangegeven zakelijke gegevens en bescheiden.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
        
        
        
        
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><al>Het Commissariaat draagt de opbrengsten van opgelegde boetes en
            verbeurde dwangsommen af aan Onze Minister. Deze opbrengsten dienen
            ter bestrijding van de kosten van het Commissariaat.</al></artikel>
      <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">27a</nr>
                        </kop>
                        <al>Op de bevoegdheid een last onder dwangsom op te
leggen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=17">artikel 17, eerste lid, onder b</intref>, zijn de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A45" compleet="nee">artikelen 5:45</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A48" compleet="nee">5:48 tot en met 5:53 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr><titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>28</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor boeken en muziekuitgaven die op het tijdstip van
              inwerkingtreding van deze wet al zijn uitgegeven onder de werking
              van het Reglement voor het Handelsverkeer van Boeken in Nederland
              van de Koninklijke Vereeniging ter bevordering van de belangen des
              Boekhandels (KVB) dan wel het Reglement Handelsverkeer van
              muziekuitgaven van de Vereeniging van Muziekhandelaren en
              -uitgevers in Nederland (VMN), geldt de onder de werking van
              genoemde Reglementen vastgestelde particuliere prijs als vaste prijs.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=4">artikel 4, eerste en tweede lid</intref>, geldt de in
              het eerste lid bedoelde vaste prijs met ingang van het tijdstip
              van inwerkingtreding van deze wet.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Deze wet is niet van toepassing op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>andere boeken en muziekuitgaven dan bedoeld in het eerste
                  lid, die op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet al
                  zijn uitgegeven;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>verkoop van boeken en muziekuitgaven op grond van voor
                  28&#xA0;oktober 2002 gesloten overeenkomsten tussen boekverkopers
                  of muziekhandelaren en eindafnemers.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Ten aanzien van overtredingen van de in het eerste lid genoemde
              Reglementen die begaan zijn v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van inwerkingtreding
              van deze wet, blijft het recht zoals dat gold op de dag
              voorafgaande aan het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet
              van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>29</nr></kop><al>Een krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=12">artikelen 12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=13">13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017452&amp;artikel=14">14</intref> vastgestelde algemene
            maatregel van bestuur wordt aan beide kamers der Staten-Generaal
            overgelegd. Hij treedt in werking op een tijdstip dat nadat vier
            weken na de overlegging zijn verstreken bij koninklijk besluit wordt
            vastgesteld, tenzij binnen die termijn door of namens een der kamers
            of door tenminste een vijfde van het grondwettelijk aantal leden van
            een der kamers de wens te kennen wordt gegeven dat het onderwerp bij
            wet wordt geregeld. In dat geval wordt een daartoe strekkend
            voorstel van wet zo spoedig mogelijk ingediend. Indien het voorstel
            van wet wordt ingetrokken of indien een van de beide kamers van de
            Staten-Generaal besluit het voorstel niet aan te nemen, wordt de
            algemene maatregel van bestuur ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>30</nr></kop><al>Onze Minister zendt binnen vijf jaar na de inwerkingtreding van
            deze wet, en vervolgens telkens na vijf jaar, aan de Staten-Generaal
            een verslag over de doeltreffendheid en de effecten van deze wet in
            de praktijk.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>31</nr></kop><al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet op de vaste boekenprijs.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>32</nr></kop><al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
            bepalen tijdstip, waarbij terugwerkende kracht kan worden verleend
            tot en met een daarbij te bepalen tijdstip. In dat besluit wordt
            zonodig toepassing gegeven aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012701&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Tijdelijke referendumwet</extref>.</al></artikel></hoofdstuk></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Gegeven te      's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="9 november 2004">9 november 2004</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Staatssecretaris
           van
          Onderwijs, Cultuur en Wetenschap
          
        ,</functie><naam><voornaam>M. C. van der </voornaam><achternaam>Laan</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2004-11-25">de <nadruk type="cur">vijfentwintigste</nadruk> november 2004</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	