<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006321" dtdversie="2.0" id="18779" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 15 december 1993, houdende wijziging van het stelsel
    van stichtingsnormen en opheffingsnormen in de Wet op het
    basisonderwijs en van het huisvestingsstelsel in de Wet op het
    basisonderwijs en de Interimwet op het speciaal onderwijs en het
    voortgezet speciaal onderwijs </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is het stelsel van stichtings- en opheffingsnormen
            in de Wet op het basisonderwijs te wijzigen teneinde een
            evenwichtiger verdeling van middelen in een goed gespreid
            basisonderwijs te bereiken en de beheersbaarheid van het
            huisvestingsstelsel in de Wet op het basisonderwijs en de Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet speciaal onderwijs te verbeteren; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Scholen voor kinderen van woonwagenbewoners als bedoeld in
            titel D van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833" compleet="nee">Besluit trekkende bevolking
            WBO</extref> worden met ingang van 1 augustus 1994
            bekostigd als basisscholen. Met betrekking tot de scholen,
            bedoeld in de eerste volzin, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006321&amp;artikel=XX">artikel XX, eerste lid</intref>, van
            toepassing en is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">artikel 153, eerste lid, tweede
                en derde volzin, van de Wet op het primair
            onderwijs</extref> niet van toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien toepassing van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005441" compleet="nee">Formatiebesluit WBO
            1992</extref> voor een school als bedoeld in het
            eerste lid in de periode van 1 augustus 1994 tot en met 31
            juli 1996 zou leiden tot een kleinere omvang van de formatie
            dan per 1 augustus 1994 op grond van de formatieregeling in
            titel D van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833" compleet="nee">Besluit trekkende bevolking
            WBO</extref> voor de in die titel bedoelde
            leerlingen het geval zou zijn, wordt de omvang van de
            formatie berekend op de omvang die volgens laatstgenoemde
            regeling per 1 augustus 1994 voor die leerlingen zou gelden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Met ingang van 1 augustus 1994 wordt de bekostiging van een
            afdeling voor zeer jeugdige kinderen van woonwagenbewoners
            als bedoeld in titel E van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003833" compleet="nee">Besluit trekkende bevolking
            WBO</extref> die is verbonden aan een bijzondere
            school voor basisonderwijs, be&#xEB;indigd en wordt een zodanige
            afdeling die is verbonden aan een openbare school voor
            basisonderwijs opgeheven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Leerlingen van een school voor kinderen van
            woonwagenbewoners en leerlingen van een afdeling voor zeer
            jeugdige kinderen van woonwagenbewoners, die op 31 juli 1994
            de leeftijd van 3 jaar hebben, worden gelijkgesteld met
            leerlingen die met ingang van 1 augustus 1994 op de school
            voor basisonderwijs zijn toegelaten op grond van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39 van de Wet op het
                primair onderwijs</extref>. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <al>De school voor openbaar en protestants-christelijk onderwijs in
        Earnew&#xE2;ld wordt niet voor een bij koninklijk besluit te bepalen
        datum opgeheven, tenzij deze school indien zij als
        nevenvestiging onderdeel zou vormen van een andere school wegens
        het niet voldoen aan een van de normen voor bekostiging van een
        nevenvestiging, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=158" compleet="nee">artikel 158, eerste lid, van de Wet
            op het primair onderwijs</extref> zou moeten worden
        opgeheven. Indien deze school op een bij koninklijk besluit te
        bepalen datum voldoet aan de criteria voor het voortbestaan als
        zelfstandige school, kan de bekostiging van deze school met
        ingang van een bij koninklijk besluit te bepalen datum worden
        voortgezet zolang na laatstgenoemde datum geen opheffing op
        grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">artikelen 153 tot en met 160 van de
            Wet op het primair onderwijs</extref> behoeft plaats
        te vinden. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Tijdelijke wet bekostiging nieuwe basisscholen vervalt
            met uitzondering van artikel 18, met dien verstande dat  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de artikelen 3, eerste lid, 8, achtste lid, 13 en
                    14, vijfde lid, van die wet van toepassing blijven
                    op de scholen waarvoor die wet gold en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die wet, onverminderd hetgeen in de volgende
                    artikelleden is bepaald, van toepassing blijft op
                    geschillen met betrekking tot haar toepassing die op
                    de datum voorafgaande aan de dag van
                    inwerkingtreding van deze wet aanhangig waren of na
                    die datum binnen de beroepstermijn aanhangig zijn
                    gemaakt. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een school voor basisonderwijs die ingevolge de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=74" compleet="nee">artikelen 74</extref> tot
            en met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=90" compleet="nee">90 van de Wet op het primair
            onderwijs</extref> zoals luidend op de datum
            voorafgaande aan de dag van inwerkingtreding van deze wet is
            opgenomen in een door gedeputeerde staten goedgekeurd plan
            van nieuwe scholen voor de schooljaren 1992-1993, 1993-1994
            en 1994-1995, komt voor bekostiging in aanmerking indien de
            school in dat plan is opgenomen met als jaar van aanvang van
            de bekostiging het schooljaar 1992-1993 en het onderwijs
            uiterlijk in het schooljaar 1993-1994 een aanvang heeft
            genomen. Zodra de bekostiging van de school een aanvang kan
            nemen, doet Onze Minister van Onderwijs en Wetenschappen
            daarvan mededeling aan het bevoegd gezag. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien een onherroepelijk geworden beslissing in beroep,
            ingesteld in verband met een plan van nieuwe scholen op
            grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair
            onderwijs</extref> zoals luidend op de datum
            voorafgaande aan de dag van inwerkingtreding van deze wet,
            strekt tot opneming van een basisschool in het eerstvolgende
            plan, brengt Onze Minister van Onderwijs en Wetenschappen
            deze school voor bekostiging in aanmerking voor het eerste
            schooljaar van de planperiode waarop een ingevolge de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair
            onderwijs</extref> zoals luidend op de datum
            voorafgaande aan de dag van inwerkingtreding van deze wet
            vast te stellen plan betrekking zou hebben gehad. Zodra de
            bekostiging van de school een aanvang kan nemen, doet Onze
            minister daarvan mededeling aan het bevoegd gezag. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien tegen een beslissing van Onze Minister van Onderwijs
            en Wetenschappen ingevolge de Tijdelijke wet bekostiging
            nieuwe basisscholen beroep is ingesteld en de beslissing in
            beroep dan wel het daaropvolgende besluit van Onze minister
            strekt tot het voor bekostiging in aanmerking brengen van
            een basisschool, komt deze school voor bekostiging in
            aanmerking indien het onderwijs uiterlijk is aangevangen in
            het tweede jaar volgend op het jaar waarin de beslissing in
            beroep onderscheidenlijk het besluit van Onze minister werd
            genomen. Zodra de bekostiging van de school een aanvang kan
            nemen, doet Onze minister daarvan mededeling aan het bevoegd
            gezag. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VIII</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IX</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>X</nr>
    </kop>
    <al>Bij de vaststelling van een plan van nieuwe scholen voor de
        schooljaren 1995-1996, 1996-1997 en 1997-1998 wordt voor de
        toepassing van artikel 62 als het voorgaande plan aangemerkt het
        plan van nieuwe scholen dat op grond van de Tijdelijke wet
        bekostiging nieuwe basisscholen werd vastgesteld voor het
        schooljaar 1994-1995. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XI</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XII</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XIII</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XIV</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XV</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met betrekking tot de voorzieningen in de huisvesting die
            worden gewenst voor de jaren 1996 en 1997 en de in dit
            artikel bedoelde voorzieningen zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair
            onderwijs</extref> zoals gewijzigd door deze wet en
            de daarop gebaseerde uitvoeringsvoorschriften van toepassing
            voor zover daarvan in dit artikel niet wordt afgeweken en
            met uitzondering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=64b" compleet="nee">artikel 64b van die
            wet</extref>, behoudens voor zover het betreft
            voorzieningen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=99" compleet="nee">artikel 99 van die
            wet</extref>, en met uitzondering van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=92" compleet="nee">artikelen 92 tot en met
            94</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=95" compleet="nee">95, eerste lid</extref>,
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=96" compleet="nee">96 van die wet</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Tot 1 januari 1997 stelt de gemeenteraad jaarlijks na
            overleg met het bevoegd gezag van elk van de bijzondere
            scholen voor basisonderwijs in de gemeente een overzicht
            vast van de voor blijvend gebruik bestemde voorzieningen in
            de huisvesting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=64a" compleet="nee">artikel 64a, eerste juncto vierde
                lid, van de Wet op het basisonderwijs</extref>
            die in het tweede jaar volgend op de vaststelling ten
            behoeve van de openbare en bijzondere scholen voor
            basisonderwijs in de gemeente worden gewenst. Het overzicht
            bevat uitsluitend de volgende categorie&#xEB;n voorzieningen:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voorzieningen die noodzakelijk zijn voor de
                    hoofdvestiging van een school die op of na 1
                    augustus 1992 is samengevoegd of zal worden
                    samengevoegd met een andere school voor
                    basisonderwijs en waarvan op grond van een bij het
                    overzicht overgelegde prognose van het te verwachten
                    aantal leerlingen aannemelijk is dat de bekostiging
                    gedurende 20 jaar na de samenvoeging niet zal worden
                    be&#xEB;indigd onderscheidenlijk de school niet zal
                    worden opgeheven op grond van artikel
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">153 van die
                    wet</extref>, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voorzieningen die noodzakelijk zijn voor de
                    voortgang van het onderwijs, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>overige voorzieningen, voor zover deze zijn
                    opgenomen in de ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in
                    het zesde lid. </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>Het overzicht wordt per categorie opgesteld in volgorde van
            noodzakelijkheid van de erin opgenomen voorzieningen. Op de
            prognose, bedoeld in onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003926&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, derde lid, van het
                Huisvestingsbesluit WBO</extref> van
            overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het bevoegd gezag dat een voorziening als bedoeld in het
            tweede lid wenst, dient voor 1 april van het jaar van
            vaststelling van het overzicht, bedoeld in het tweede lid,
            een daartoe strekkend verzoek in bij de gemeenteraad. Het
            bevoegd gezag vermeldt de reden en de omvang van de gewenste
            voorziening. Indien de door het bevoegd gezag verstrekte
            gegevens onvoldoende zijn om het verzoek te kunnen
            beoordelen, delen burgemeester en wethouders voor 1 mei
            volgend op voornoemde datum 1 april aan het bevoegd gezag
            mede dat de gegevens voor 1 juni daaropvolgend dienen te
            worden aangevuld. Indien de aanvullende gegevens niet voor 1
            juni zijn verstrekt, wordt het verzoek buiten behandeling
            gelaten. Indien deze wet later in werking treedt dan 17
            februari 1994 dient het bevoegd gezag een verzoek om een
            voorziening als bedoeld in het tweede lid die wordt gewenst
            voor het jaar 1996 in binnen 6 weken na de datum van
            inwerkingtreding van deze wet, delen burgemeester en
            wethouders binnen 3 weken na de indiening van het verzoek
            aan het bevoegd gezag mede dat de gegevens binnen 3 weken
            dienen te worden aangevuld en wordt het verzoek buiten
            behandeling gelaten indien de aanvullende gegevens niet
            binnen 3 weken na voornoemde mededeling zijn verstrekt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Burgemeester en wethouders zenden het overzicht, bedoeld in
            het tweede lid, voor 1 november van het jaar van
            vaststelling ter goedkeuring aan Onze Minister van Onderwijs
            en Wetenschappen. Afschrift van het overzicht wordt gezonden
            aan het bevoegd gezag van de in het overzicht voorkomende
            bijzondere scholen. Indien de door burgemeester en
            wethouders verstrekte gegevens onvoldoende zijn om het
            verzoek te kunnen beoordelen, deelt Onze minister voor 1
            januari volgend op voornoemde datum aan burgemeester en
            wethouders mede dat de gegevens voor 1 februari
            daaropvolgend dienen te worden aangevuld. Indien de
            aanvullende gegevens niet voor 1 februari zijn verstrekt,
            wordt het verzoek buiten behandeling gelaten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Onze minister brengt de in het overzicht opgenomen
            voorzieningen die door hem zijn goedgekeurd voor vergoeding
            door het Rijk in aanmerking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling wordt voor 1 februari van het
            jaar van vaststelling van het overzicht, bedoeld in het
            tweede lid, bekend gemaakt  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>welk bedrag ten hoogste beschikbaar is voor de
                    toewijzing van verzoeken voor elk van de categorie&#xEB;n
                    voorzieningen, bedoeld in het tweede lid, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>volgens welke regels dit bedrag wordt verdeeld. </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>In afwijking van de vorige volzin vindt de in die zin
            bedoelde bekendmaking met betrekking tot de voorzieningen in
            de huisvesting die worden gewenst voor het jaar 1996 plaats
            binnen 4 weken na de datum van inwerkingtreding van deze
            wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Het bedrag, bedoeld in het zesde lid, kan worden
            gespecificeerd naar soort aanvraag, soort voorziening, jaar
            waarop de aanvraag betrekking heeft en periode waarin de
            aanvraag wordt ingediend. Bij de ministeri&#xEB;le regeling,
            bedoeld in het zesde lid, kan tevens worden bepaald dat Onze
            minister bij de toewijzing van de ingediende verzoeken in
            begunstigende zin kan afwijken van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003926" compleet="nee">Huisvestingsbesluit
            WBO</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> De ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in het zesde lid,
            voorziet erin dat indien van de beschikbare bedragen van elk
            van de categorie&#xEB;n voorzieningen, bedoeld in het tweede lid,
            wegens gebrek aan verzoeken die voor vergoeding door het
            Rijk in aanmerking komen een bedrag resteert, dit restant
            wordt toegevoegd aan de bedragen voor die categorie of
            categorie&#xEB;n van voorzieningen waarvoor meer verzoeken die
            voor vergoeding door het Rijk in aanmerking komen, zijn
            ingediend dan het voor de desbetreffende categorie van
            voorzieningen beschikbare bedrag toelaat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> De ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in het zesde lid, geeft
            aan welke volgorde zal worden gehanteerd bij de toewijzing
            van de ingediende verzoeken binnen elk van de categorie&#xEB;n
            verzoeken, bedoeld in het tweede lid. Die volgorde wordt
            bepaald door de omstandigheid dat:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de gevraagde voorziening onderdeel uitmaakt van een
                    meerjarig samenstel van fusies in de gemeente van
                    vestiging, die tot gevolg hebben dat de voor die
                    gemeente geldende stichtingsnorm, bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=77" compleet="nee">artikel 77 van de Wet op
                        het primair onderwijs</extref>, wordt
                    bereikt, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gevraagde voorziening bestemd is voor een school
                    die vanaf het jaar waarvoor de voorziening wordt
                    gewenst ten minste 20 jaar levensvatbaar is, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de gevraagde voorziening past in een beleid dat is
                    gericht op een optimaal gebruik van de bestaande
                    gebouwencapaciteit, of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de gevraagde voorziening een gehele of gedeeltelijke
                    vervanging van een gebouw betreft als bedoeld in het
                    elfde lid. In dat geval is het elfde lid van
                    toepassing. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>10</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen aan de
            omstandigheden, bedoeld in het negende lid onder <nadruk type="cur">a</nadruk> tot en met <nadruk type="cur">d</nadruk>, andere omstandigheden worden
            toegevoegd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>11</lidnr>
        <al> De ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in het zesde lid,
            voorziet erin dat een gewenste gehele of gedeeltelijke
            vervanging van een reeds ten behoeve van het basisonderwijs
            voor vergoeding door het Rijk in aanmerking gebracht gebouw
            voor vergoeding door het Rijk in aanmerking komt indien:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de vervanging wegens slechte bouwkundige staat, die
                    niet het gevolg is van het nalaten van het
                    noodzakelijk onderhoud, gerechtvaardigd is, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het gebouw zonder de vervanging voor
                    onderwijsdoeleinden niet langer te gebruiken is, en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Onze Minister deze gehele of gedeeltelijke
                    vervanging zou goedkeuren op basis van het bepaalde
                    in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003926" compleet="nee">Huisvestingsbesluit
                    WBO</extref>. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XVI</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=64b" compleet="nee">artikel 64b, eerste lid, van de Wet
            op het basisonderwijs</extref> wordt het bedrag dat
        ten hoogste beschikbaar is voor verzoeken die worden ingediend
        overeenkomstig artikel 99, eerste lid, van die wet<redactie type="extra">Artikel 99 van de WBO komt niet meer voor in de
        WPO.</redactie> in de periode vanaf 1 oktober 1994 tot 1 oktober
        1995 en de regels volgens welke dit bedrag wordt verdeeld,
        bekend gemaakt binnen 4 weken na de datum van inwerkingtreding
        van deze wet. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XVII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=72b" compleet="nee">artikel 72b, eerste lid, van de
                Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet
                speciaal onderwijs</extref> worden het bedrag
            dat ten hoogste beschikbaar is voor verzoeken die worden
            ingediend overeenkomstig  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=116" compleet="nee">artikel 116, eerste lid,
                        van die wet</extref> in de periode vanaf
                    1 april 1994 tot 1 april 1995, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=127" compleet="nee">artikel 127, derde en
                        vierde lid, van die wet</extref> in de
                    periode vanaf 1 november 1994 tot 1 november 1995,
                    of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=128" compleet="nee">artikel 128, eerste en
                        vierde lid</extref>, in de periode vanaf
                    1 oktober 1994 tot 1 oktober 1995, </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>en de regels volgens welke dit bedrag wordt verdeeld, bekend
            gemaakt binnen 4 weken na de datum van inwerkingtreding van
            deze wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien deze wet later in werking treedt dan 17 februari
            1994 wordt in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91, eerste lid, van de
                Wet op de expertisecentra</extref> door het
            bevoegd gezag een verzoek om een voorziening als bedoeld in
            dat lid die wordt gewenst voor het jaar 1996 ingediend
            binnen 6 weken na de datum van inwerkingtreding van deze
            wet, door burgemeester en wethouders binnen 3 weken na de
            indiening van het verzoek aan het bevoegd gezag meegedeeld
            dat binnen 3 weken aanvullende gegevens dienen te worden
            verstrekt en het verzoek buiten behandeling gelaten indien
            de aanvullende gegevens niet binnen 3 weken na voornoemde
            mededeling zijn verstrekt. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XVIII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de periode tot en met 31 juli 1998 wordt het besluit
            van de gemeenteraad bedoeld in het eerste lid van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=155" compleet="nee">artikel 155 van de Wet op het
                primair onderwijs</extref> zoals gewijzigd door
            deze wet genomen voor 1 oktober 1994 en wordt de
            ministeri&#xEB;le regeling bedoeld in het tweede lid van dat
            artikel bekendgemaakt voor 1 augustus 1995. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de periode tot en met 31 juli 1998 wordt het besluit
            van de gemeenteraad bedoeld in het derde lid van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=155" compleet="nee">artikel 155 van de Wet op het
                primair onderwijs</extref> zoals gewijzigd door
            deze wet genomen voor 1 oktober 1994 en wordt het besluit
            van Onze minister bedoeld in dat lid genomen voor 1 mei
            1995. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een ministeri&#xEB;le regeling op grond van dit artikel werkt
            terug tot en met 1 augustus 1994, met dien verstande dat
            scholen voor basisonderwijs die op 1 oktober 1994 voldeden
            aan de voor de gemeente geldende opheffingsnorm, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">artikel 153, tweede lid, eerste
                volzin, van de Wet op het  primair
            onderwijs</extref> zoals gewijzigd door deze wet, en
            op laatstgenoemde datum niet voldeden aan de opheffingsnorm
            die ingevolge de ministeri&#xEB;le regeling geldt voor het deel
            van de gemeente waarin de school, daaronder niet begrepen
            een nevenvestiging, is gelegen, worden gelijkgesteld met
            scholen die op 1 oktober 1994 wel aan laatstgenoemde
            opheffingsnorm voldeden. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XIX</nr>
    </kop>
    <al>Een school voor basisonderwijs die op 1 oktober 1994 niet
        voldeed aan de voor die school op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair
        onderwijs</extref> zoals gewijzigd door deze wet
        geldende opheffingsnorm, wordt voor de toepassing van
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">artikel 157, derde lid, onderdeel
        b</extref>, gelijkgesteld met een school die op die
        datum wel voldeed aan die opheffingsnorm. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XX</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">artikel 153</extref>
            juncto de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=154" compleet="nee">artikelen 154</extref>
            tot en met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">157 van de Wet op het primair
            onderwijs</extref> zoals gewijzigd door deze wet,
            wordt met ingang van 1 augustus 1996 de bekostiging van een
            bijzondere school be&#xEB;indigd of een openbare school opgeheven
            indien het aantal leerlingen van die school, berekend
            overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=151" compleet="nee">artikel 151 van de Wet op het
                primair onderwijs</extref>, in de schooljaren
            1993-1994 en 1994-1995 niet voldoet aan de voor die school
            geldende getalsnorm, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">artikel 153</extref>
            juncto de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=154" compleet="nee">artikelen 154</extref>
            tot en met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">157 van de Wet op het primair
            onderwijs</extref> zoals gewijzigd door deze wet. In
            het geval, bedoeld in de eerste volzin, wordt de bekostiging
            van een bijzondere school niet be&#xEB;indigd of wordt een
            openbare school niet opgeheven met ingang van 1 augustus
            1996 indien het aantal leerlingen, berekend overeenkomstig
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=151" compleet="nee">artikel 151 van de Wet op het
                primair onderwijs</extref>, op 1 oktober 1995
            voldoet aan de voor die school geldende getalsnorm, bedoeld
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">artikel 153</extref>
            juncto de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=154" compleet="nee">artikelen 154</extref>
            tot en met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=157" compleet="nee">157 van de Wet op het primair
            onderwijs</extref> zoals gewijzigd door deze wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op geschillen met betrekking tot de voortzetting of
            be&#xEB;indiging van de bekostiging van een bijzondere school dan
            wel de instandhouding of opheffing van een openbare school
            die ingevolge de op de datum voorafgaande aan de dag van
            inwerkingtreding van deze wet geldende voorschriften bij de
            Kroon aanhangig zijn of worden gemaakt, blijven de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">artikelen 153</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=160" compleet="nee">160 van de Wet op het primair
            onderwijs</extref> van toepassing zoals luidend op
            die datum. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien Onze minister ten aanzien van een bijzondere school
            onderscheidenlijk gedeputeerde staten ten aanzien van een
            openbare school na de datum voorafgaande aan de dag van
            inwerkingtreding van deze wet opnieuw in de zaak moet
            voorzien met inachtneming van een uitspraak van de Kroon in
            een geschil als bedoeld in het tweede lid, zijn met
            betrekking tot het door Onze minister onderscheidenlijk door
            gedeputeerde staten te nemen besluit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">artikelen 153</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=160" compleet="nee">160 van de Wet op het primair
            onderwijs</extref> van toepassing zoals luidend op
            die datum. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XXI</nr>
    </kop>
    <al>Gedurende 5 achtereenvolgende schooljaren na de aanvang van de
        bekostiging van een bijzondere school of een openbare school in
        het tijdvak van 1 augustus 1987 tot de datum van
        inwerkingtreding van deze wet, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">artikel 153</extref> juncto
        de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=154" compleet="nee">artikelen 154 tot en met 157 van de
            Wet op het primair onderwijs</extref>, ten aanzien
        van deze scholen niet van toepassing. Indien het aantal
        leerlingen van de in de eerste volzin bedoelde scholen, berekend
        overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=151" compleet="nee">artikel 151 van de Wet op het primair
        onderwijs</extref>, in het derde schooljaar volgend op
        de 5 achtereenvolgende schooljaren, bedoeld in de eerste volzin,
        niet voldoet aan de in die volzin bedoelde getalsnormen, wordt
        met ingang van 1 augustus volgend op de 3 achtereenvolgende
        schooljaren de bekostiging van deze bijzondere school be&#xEB;indigd
        onderscheidenlijk wordt deze openbare school opgeheven. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XXII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Besparingen voor het Rijk als gevolg van de vermindering van
            het aantal basisscholen door de Tijdelijke wet bekostiging
            nieuwe basisscholen en deze wet worden, voor zover deze een
            extra bijdrage aan het gemeentefonds, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008290&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de
            Financi&#xEB;le-verhoudingswet</extref>, in verband met
            extra uitgaven op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de Wet op het
                primair onderwijs</extref> als gevolg van die
            vermindering overstijgen, door het Rijk besteed ten behoeve
            van het basisonderwijs. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De besparingen als gevolg van de vermindering van het
            aantal basisscholen worden jaarlijks bepaald door de kosten
            van het aantal door het Rijk bekostigde basisscholen op 1
            augustus van dat jaar te vergelijken met de kosten van het
            aantal basisscholen dat naar verwachting zou worden
            bekostigd zonder de inwerkingtreding van de Tijdelijke wet
            bekostiging nieuwe basisscholen en deze wet, te weten: </al>
        <table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1">
            <tgroup align="left" charoff="75" cols="2" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1">
                <colspec colname="1" colnum="1" colwidth="1.97in"/>
                <colspec colname="2" colnum="2" colwidth="4.76in"/>
                <tbody valign="bottom">
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>per 1 augustus 1992</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>8436 basisscholen, </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>per 1 augustus 1993</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>8416 basisscholen, </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>per 1 augustus 1994</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>8396 basisscholen, </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>per 1 augustus 1995</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>8376 basisscholen, </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="0" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0">
                            <al>per 1 augustus 1996 en daaropvolgende jaren</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                            <al>8356 basisscholen.</al>
                        </entry>
                    </row>
                </tbody>
            </tgroup>
        </table>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De ingevolge het tweede lid voor de jaren 1994 en volgende
            berekende besparingen worden telkens verwerkt in de
            Rijksbegroting voor het daaropvolgende jaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Over de besteding van de besparingen vindt overleg plaats
            met de landelijke organisaties van schoolbesturen, de
            Vereniging van Nederlandse Gemeenten, de landelijke
            organisaties van ouders en de landelijke organisaties van
            onderwijspersoneel. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Onze minister bevordert de indiening voor 1 januari 2000
            van een wetsvoorstel ten behoeve van de bijstelling van het
            getal 8356 genoemd in het tweede lid indien hij op basis van
            de ramingen van de aantallen leerlingen voor het
            basisonderwijs die ten grondslag liggen aan de
            rijksbegroting verwacht dat in die aantallen een verlaging
            optreedt ten opzichte van het aantal leerlingen dat op 1
            oktober 1991 basisonderwijs volgde. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XXIII</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XXIV</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XXV</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Behoudens het gestelde in het tweede en derde lid treedt
            deze wet in werking met ingang van 1 januari 1994 of, indien
            het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin deze wet
            wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 31 december 1993, met
            ingang van de dag na de datum van uitgifte van dat <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de Wet van 4 juni 1992, houdende aanpassing van een
            aantal wetten aan de eerste tranche van de Algemene wet
            bestuursrecht later in werking treedt dan deze wet, treden
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006321&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel E, vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006321&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel S,
            derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006321&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel W, vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006321&amp;artikel=III">artikel III,
            onderdeel C, derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006321&amp;artikel=III">artikel III, onderdeel F, tweede
            lid</intref>, onmiddellijk na de inwerkingtreding van eerstgenoemde
            wet in werking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006321&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel I</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006321&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel</intref> WW, en
            artikel II, onderdeel ZZ, van de wet van 12 mei 1993 tot
            wijziging van de Wet op het basisonderwijs, van de
            Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet
            speciaal onderwijs  en van de Overgangswet ISOVSO, in
            verband met deregulering, autonomievergroting en
            vermindering van beleidslasten en van de Wet algemene regels
            herindeling in verband met technische aanpassingen, later in
            werking treden dan deze wet, treden <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006321&amp;artikel=IV">artikel IV, vierde lid</intref>,
            onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006321&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel</intref> YY, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006321&amp;artikel=III">artikel III,
            onderdeel G</intref>, onmiddellijk na die onderdelen van die wet in
            werking. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XXVI</nr>
    </kop>
    <al>De tekst van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair
        onderwijs</extref> wordt door Onze Minister van Justitie
        in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> geplaatst. </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
            houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage </plaats>
            <datum isodatum="">15 december 1993 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs en Wetenschappen, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. M. M. Ritzen </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste december 1993 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	