<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028687" dtdversie="2.0" id="445349" soort="ministeriele-regeling-BES">
  
  <intitule>Regeling vliegplan
BES</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef/>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Voor
het opgeven van de gegevens van een vliegplan wordt gebruik gemaakt van
het vliegplanformulier, en de daarbij behorende aanwijzingen, als
aangegeven in ICAO DOC 4444 ATM/501 (Procedures for Air
Navigation Services Air Traffic Management) in appendix 2
&#x2018;flightplan&#x2019;, zoals opgenomen in de bijlage &#x2018;ICAO
documenten behorende bij diverse
luchtvaartregelingen&#x2019;.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Van een
wijziging in de bijlage wordt mededeling gedaan in de
Staatscourant.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Behoudens
het gestelde in het derde lid wordt een vliegplan ingediend
v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van een vlucht bij een
luchtverkeersmeldingspost op het luchtvaartterrein van vertrek op een
vliegplanformulier als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028687&amp;artikel=1">artikel
1</intref>.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Indien op het luchtvaartterrein
van vertrek geen luchtverkeersmeldingspost aanwezig is dan wel gesloten
is wordt het vliegplan ingediend op een door de betrokken
luchtverkeersdienst aan te duiden plaats dan wel met gebruikmaking van
een door de luchtverkeersdienst aangegeven
middel.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>In geval van een lokale
vlucht kan het vliegplan telefonisch ingediend worden bij de betrokken
luchtverkeersmeldingspost.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Een
vliegplan wordt ingediend tenminste 60&#xA0;minuten v&#xF3;&#xF3;r de
aanvang van de vlucht of zoveel eerder als is vastgesteld door de ter
plaatse bevoegde luchtverkeersleidingsdienst. Indien op de voorgenomen
route maatregelen van kracht zijn met betrekking tot ATFM (air traffic
flow management) wordt een vliegplan tenminste drie uur v&#xF3;&#xF3;r
de aanvang van de vlucht
ingediend.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>De luchtverkeersleider kan
in spoedeisende gevallen of in bijzondere omstandig-heden, nadat hij
zorggedragen heeft voor de daarvoor benodigde co&#xF6;rdinatie van het
luchtverkeer, toestaan dat een vlucht aanvangt voordat het
tijdslimieten aangegeven in het vierde lid is
bereikt.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>6.</li.nr>
            <al>Indien het vliegplan slechts
betrekking heeft op een deel van de vlucht en tijdens de vlucht wordt
ingediend, geschiedt dit op een zodanig tijdstip dat de ontvangst door
de betrokken luchtverkeersdienst is verzekerd op tenminste tien minuten
v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip waarop wordt verwacht dat het luchtvaartuig
de grens van het betrokken .</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>7.</li.nr>
            <al>Voor het
opgeven van de gegevens van een vliegplan als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028687&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, met
het doel eventuele opsporing en redding te vergemakkelijken, volstaat
een melding van de volgende
gegevens:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>roepnaam
van het
luchtvaartuig;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>registratiekenmerk en
type luchtvaartuig;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>luchtvaartterrein
van vertrek en verwachte tijd van
vertrek;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>luchtvaartterrein van
bestemming en verwachte tijd van
aankomst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>endurance;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het
aantal personen aan boord;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de naam
van de gezagvoerder.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>8.</li.nr>
            <al>Een
vliegplan kan tijdens de vlucht per radio worden gezonden, indien het
vliegplan slechts betrekking heeft op een deel van de vlucht. Dit is
niet van toepassing op lokale
vluchten.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Indien
het vertrek van een vlucht waarvoor een vliegplan is ingediend dertig
minuten of langer wordt vertraagd, wordt het vliegplan gewijzigd, dan
wel wordt een nieuw vliegplan ingediend bij de betrokken
luchtverkeersmeldingspost of luchtverkeersdienst, voor zover er geen
luchtverkeersmeldingspost aanwezig is nadat het oorspronkelijke
vliegplan is geannuleerd.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Indien een
vlucht waarvoor een vliegplan is ingediend geen doorgang vindt wordt de
betrokken luchtverkeersdienst daarover terstond ingelicht door
annulering van het
vliegplan.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Zo
spoedig mogelijk na afloop van een vlucht, of deel van een vlucht,
waarvoor een vliegplan is ingediend tot aan het luchtvaartterrein van
bestemming, wordt in persoon of per radio een aankomstmelding gedaan
aan de betrokken luchtverkeersleidingdienst op het luchtvaartterrein
van aankomst.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Een vliegplan dat
slechts betrekking heeft op een deel van de vlucht, anders dan tot het
luchtvaartterrein van bestemming, wordt afgesloten door een
desbetreffende aankomstmelding aan de betrokken
luchtverkeersdienst.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Indien op het
luchtvaartterrein van bestemming geen luchtverkeersdienst is gevestigd
dan wel gesloten is, wordt de aankomstmelding zo spoedig mogelijk na
aankomst en op de snelst mogelijke wijze gedaan aan de
luchtverkeersdienst waarmee het luchtvaartuig tot kort voor de landing
contact heeft gehad.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Indien bekend is
dat de verbindingsmiddelen op het luchtvaartterrein van aankomst
ontoereikend zijn en er geen vervangende handelwijze is voorgeschreven,
wordt de aankomstmelding voor zover mogelijk direct v&#xF3;&#xF3;r de
landing per radio gedaan aan de betrokken
luchtverkeersdienst.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>Een
aankomstmelding bevat de volgende
gegevens:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
roepnaam van het luchtvaartuig;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
luchtvaartterrein van vertrek;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het
luchtvaartterrein van bestemming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het
luchtvaartterrein van aankomst, indien is uitgeweken naar een ander
luchtvaartterrein dan genoemd onder
c;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de tijd van
aankomst.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>6.</li.nr>
            <al>Het eerste lid
is niet van toepassing indien de vlucht volgens vliegplan wordt
be&#xEB;indigd op een gecontroleerd luchtvaartterrein tijdens de
periode waarin plaatselijke luchtverkeersleiding wordt
verleend.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Indien
de aankomst van een luchtvaartuig plaatsvindt op een luchtvaartterrein
anders dan het luchtvaartterrein van bestemming volgens het geldend
vliegplan, wordt bij aankomst de melding, zo spoedig mogelijk na afloop
van de vlucht telefonisch gedaan aan de luchtverkeersmeldingspost van
het luchtvaartterrein van bestemming dan wel de betrokken
luchtverkeersdienst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Voor
een vlucht met als bestemming een ongecontroleerd luchtvaartterrein op
Bonaire, Sint Eustatius en Saba is de luchthavenmeester van het
luchtvaartterrein van bestemming belast met het initi&#xEB;ren van de
alarmering.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>De luchthavenmeester van
het luchtvaartterrein van bestemming, vraagt, als de vlucht bij hem
bekend is en de aankomstmelding van het luchtvaartuig niet is verkregen
binnen dertig minuten na de verwachte tijd van aankomst volgens het
ingediende vliegplan, de actuele tijd van vertrek alsmede de van belang
zijnde gegevens van het geldend vliegplan telefonisch op van
aangrenzende luchtverkeersdiensten dan wel de
luchtverkeersmeldingspost</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Indien de
aankomstmelding niet is verkregen binnen dertig minuten na de verwachte
tijd van aankomst van het geldend vliegplan, waarschuwt de
luchthavenmeester de supervisor van de relevante
luchtverkeersdienst.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>De supervisor stelt zo
spoedig mogelijk de Kustwacht voor Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten
alsmede voor de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba in
kennis van de
alarmering.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028687&amp;artikel=1">artikelen 1</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028687&amp;artikel=2">2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028687&amp;artikel=3">3</intref> zijn niet van toepassing als een
&#x2018;RPL&#x2019; ( repetitive flight plan) is ingediend. Een RPL kan
worden gebruikt voor een IFR vlucht die regelmatig wordt uitgevoerd op
dezelfde dagen van opeenvolgende weken voor tenminste 10 keer, dan wel
op elke dag over een periode van ten minste 10 opeenvolgende
dagen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Een RPL wordt slechts gebruikt
voor vluchten die vanaf het luchtvaartterrein van vertrek tot het
luchtvaartterrein van bestemming worden
uitgevoerd.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Een
RPL wordt ingediend in de vorm van een lijst die de vereiste
vliegplangegevens bevat, gebruik makend van het &#x2018;ICAO model
repetitive flight plan (RPL) listing form&#x2019;, overeenkomstig de
aanwijzingen gegeven in ICAO DOC 4444 ATM/501 (Procedures for Air
Navigation Services Air Traffic Management) in appendix 2
&#x2018;flightplan&#x2019; of in een andere overeengekomen
vorm.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>De lijst die de vereiste
vliegplangegevens bevat wordt ingediend bij de betrokken
luchtverkeersmeldingspost, welke instantie zorg draagt voor het
doorgeven van de toepasselijke vliegplangegevens aan andere betrokken
luchtverkeersdiensten die moeten zorgdragen voor de
luchtverkeersdienstverlening aan desbetreffende
vluchten.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Een RPL wordt tijdig
ingediend doch uiterlijk op een zodanig tijdstip dat de geadresseerde
tenminste 21 dagen voorafgaand aan de datum van de eerste vlucht van de
betrokken reeks van vluchten wordt
bereikt.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Vliegplangegevens die niet
van een repeterende aard zijn worden door of namens de gezagvoerder ten
tijde van het vertrek verzonden naar de
luchtverkeersmeldingspost.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>RPL
wijzigingen van duurzame aard betreffende het invoegen van nieuwe
vluchten en het annuleren of wijzigen van bestaande vluchten, worden
ingediend in de vorm van gewijzigde lijsten, die de
luchtverkeersmeldingspost tenminste twee weken voordat zij van kracht
worden dienen te
bereiken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>RPL
wijzigingen van incidentele aard met betrekking tot het type
luchtvaartuig en de zogturbulentie-categorie, snelheid of kruishoogte,
worden voor elke individuele vlucht zo snel mogelijk en niet later dan
60 minuten v&#xF3;&#xF3;r vertrek ingediend bij de betrokken
luchtverkeersmeldingspost. Slechts een wijziging van een kruishoogte
kan bij het eerste radiocontact met de plaatselijke
luchtverkeersleidingsdienst worden
doorgegeven.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Voor een incidentele
wijziging van de identificatie van het luchtvaartuig, het
luchtvaartterrein van vertrek, de route of het luchtvaartterrein van
bestemming, wordt het repeterend vliegplan voor die dag geannuleerd,
waarna een gewoon vliegplan wordt
ingediend.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Wanneer een vertraging
wordt verwacht voor een bepaalde vlucht waarvoor een repeterend
vliegplan is ingediend die waarschijnlijk dertig minuten of meer zal
bedragen ten opzichte van de in dat vliegplan opgegeven vertrektijd,
wordt de luchtverkeersdienstmeldingspost van de luchthaven van vertrek
in kennis gesteld; bij niet</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Nakoming
hiervan kan het repeterend vliegplan voor die dag door een of meer van
de betrokken luchtverkeersdiensten automatisch worden
geannuleerd.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>Zodra bekend is dat een
vlucht waarvoor een repeterend vliegplan is ingediend geannuleerd is,
wordt dit gemeld aan de plaatselijke luchtverkeersleidingdienst en de
betrokken
luchtverkeersmeldingspost.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>De
laatste vliegplangegevens met betrekking tot een bepaalde vlucht, met
inbegrip van permanente en incidentele wijzigingen die tijdig aan de
betrokken instantie zijn verstrekt, worden tevens aan de gezagvoerder
bekendgemaakt teneinde de gezagvoerder in staat te stellen eventuele
voor die vlucht vereiste wijzigingen te onderkennen en te melden aan de
betrokken
luchtverkeersdienst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>Het
bepaalde in de voorgaande artikelen geldt niet indien door de betrokken
luchtverkeersleidingdienst ontheffing wordt
verleend.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling wordt aangeduid als: Regeling vliegplan
BES</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
        </kop>
        <al>Deze
regeling berust op artikel 103, tweede lid, van het Besluit
luchtverkeer
BES.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
  </regeling>
</wetgeving>
  	