<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018461" id="327129" soort="circulaire"><intitule>Circulaire Toepassing van staalslak en hoogovenslak(zand) in
    aanvullingen en ophogingen</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Aanleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Aanleiding voor deze circulaire zijn de recentelijk in een aantal
            situaties waargenomen effecten van de toepassing van staalslak en
            hoogovenslak(zand) als ophoogmateriaal (bouwstof) op de bodem.
            Gebleken is dat bij de toepassing van deze bouwstoffen als
            ophoogmateriaal onvoldoende rekening werd gehouden met de specifieke
            eigenschappen van deze bouwstoffen.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Probleemstelling</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij de toepassing van staalslak in aanvullingen of ophogingen kan
            een verhoging van de zuurgraad (pH) van oppervlaktewater en van
            grondwater optreden als gevolg van de uitspoeling van vrije kalk.
            Ook de directe lozing van drainagewater op oppervlaktewater kan dit
            effect hebben. De mate waarin een nadelig effect kan optreden is
            afhankelijk van diverse factoren waaronder de omvang van het werk en
            de omvang en doorstroming van het aanwezige oppervlaktewater. Deze
            uitspoeling kan in extreme situaties o.a. leiden tot vissterfte en
            risico&#x2019;s voor gezondheid van mensen die met dit water in aanraking komen.</al><al>Ook bij de toepassing van hoogovenslak(zand) in aanvullingen of
            ophogingen kan verhoging van de pH van het grondwater en van het
            oppervlaktewater optreden. De pH-verhoging bij toepassing van
            hoogovenslak(zand) is dan vooral afkomstig van de hydratatie van
            bepaalde calciumsilicaten.</al><al>Opgemerkt zij dat verhoging van de pH wellicht ook zou kunnen
            optreden bij bijzondere toepassingen van andere bouwstoffen,
            waaronder cementgebonden materialen in aanvullingen of ophogingen.
            Tot nu toe zijn bij de gebruikelijke toepassingen van cementgebonden
            materialen dit soort problemen niet opgetreden. In welke mate
            dergelijke effecten zouden kunnen optreden hangt van een aantal
            factoren af, zoals de hoeveelheid toegepast materiaal, de fijnheid
            van het materiaal, de chemische en minerale samenstelling, de aard
            en mate van contact met water, en dergelijke.</al><al>Aangezien soortgelijke effecten bij specifieke, afwijkende
            toepassingen niet geheel zijn uit te sluiten, vraagt deze circulaire
            daarom ook aandacht voor eventuele nieuwe soorten toepassingen van
            deze andere bouwstoffen die tot nu toe niet gebruikelijk zijn.</al><al>Bij de inwerkingtreding van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bouwstoffenbesluit bodem- en
            oppervlaktewaterenbescherming</extref> (Bsb) werden staalslak en
            hoogovenslak(zand) alleen ruim boven het grondwater toegepast in
            relatief dunne lagen, o.a. als fundering onder een wegverharding.
            Staalslak werd ook toegepast in waterbouwkundige werken in groot
            oppervlaktewater. Cementhoudende materialen hebben, voor zover
            bekend, tot op heden geen problemen opgeleverd. De situaties waarin
            recentelijk effecten zijn waargenomen, betreffen nieuwe
            toepassingswijzen van staalslak en hoogovenslak(zand) waarmee bij de
            inwerkingtreding van het huidige <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bsb</extref> nog geen rekening kon worden
            gehouden. Daarom bieden de regels van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bsb</extref> onvoldoende
            bescherming tegen de thans waargenomen effecten. Het gaat hierbij
            vooral om toepassing in     aanvullingen of ophogingen (veelal in
            veel grotere laagdikten en hoeveelheden dan bij wegfunderingen en
            met meer contact met grond- en regenwater). In dit soort gevallen
            kan zonder het nemen van passende maatregelen uitspoeling optreden
            naar grondwater en oppervlaktewater met gevolgen voor de waterkwaliteit.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Doel circulaire</titel></kop><tekst status="goed"><al>Aan de wijze waarop de genoemde effecten in de toekomst kunnen
            worden vermeden zal aandacht worden besteed bij de fundamentele
            herziening van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bsb</extref>. Bezien zal worden welke voorzieningen
            daartoe in het besluit opgenomen kunnen worden. Aangezien het nieuwe
            besluit niet eerder in werking treedt dan 1&#xA0;januari 2007, beoog ik
            met deze circulaire:</al><lijst><li><al>de risico&#x2019;s van ongebruikelijke toepassingen van bovengenoemde
            bouwstoffen in aanvullingen of ophogingen onder de aandacht te
            brengen, en</al></li><li><al>aan te geven hoe in de tussenliggende periode met deze
            toepassingen milieuhygi&#xEB;nisch verantwoord kan worden omgegaan.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Zorg voor verantwoorde toepassing</titel></kop><circulaire.divisie><kop><titel><nadruk>Inleiding</nadruk></titel></kop><tekst status="goed"><al>Specifieke eisen voor bescherming van bodem en oppervlaktewater
              bij toepassing van bouwstoffen zijn uitgewerkt in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bsb</extref>, dat
              hoofdzakelijk is gebaseerd op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003994" compleet="nee">Wet Bodembescherming</extref> (Wbb) en de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002682" compleet="nee">Wet verontreiniging oppervlaktewateren</extref> (Wvo). Hiervoor is reeds
              geconstateerd dat deze specifieke regels van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bsb</extref> onvoldoende
              bescherming bieden tegen de thans waargenomen effecten. Dit laat
              evenwel onverlet dat op een ieder een zorgplicht rust om nadelige
              gevolgen voor het milieu &#x2013; in casu de bodem en het
              oppervlaktewater &#x2013; te voorkomen.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel><nadruk>Zorgplichten</nadruk></titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor de bodem is de zorgplicht neergelegd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003994&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13 van de
              Wbb</extref>. Mede op grond van de memorie van toelichting bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003994" compleet="nee">Wbb</extref> en de
              jurisprudentie kan worden gesteld dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003994" compleet="nee">artikel 13 van de Wbb</extref> van
              toepassing is op handelingen die vallen onder het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bsb</extref>, maar
              waarvan bepaalde aspecten niet of nog niet in voldoende mate zijn geregeld.</al><al>Voor het oppervlaktewater inclusief waterbodem (verder
              &#x2018;oppervlaktewater&#x2019; genoemd) is deze zorgplicht neergelegd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=1.1a" compleet="nee">art.
              1.1a van de Wet milieubeheer</extref> (Wm).</al><al>Opgemerkt wordt dat bij toepassing van bouwstoffen op de
              landbodem waarbij emissies plaats vinden naar het oppervlaktewater
              kan worden teruggevallen op het ontbreken van een Wvo-vergunning,
              voor zover het gaat om emissies naar dat oppervlaktewater.</al><al>Bij gebruik van categorie 1-bouwstoffen in oppervlaktewater kan
              niet worden teruggevallen op het ontbreken van een Wvo-vergunning.
              Immers in zulke situaties is het verbod ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002682&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 Wvo</extref> om
              zonder vergunning categorie 1-bouwstoffen in oppervlaktewater te
              gebruiken op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 van het Bsb</extref> niet meer van toepassing.</al><al>Toepassing van staalslak en hoogovenslak(zand) als bouwstof in
              aanvullingen of ophogingen kan zowel indirect (bij toepassing in
              een werk op of in de bodem) als direct (bij toepassing in
              oppervlaktewater) leiden tot de waargenomen effecten. In beide
              situaties brengen de zorgplichten met zich mee, dat maatregelen
              dienen te worden getroffen om negatieve gevolgen van uitspoeling
              naar de bodem en het oppervlaktewater te voork&#xF3;men. Indien reeds
              negatieve effecten zijn opgetreden, dienen maatregelen te worden
              genomen om die effecten op te heffen.</al><al>Indien bij de toepassing van andere bouwstoffen het risico
              bestaat dat zich soortgelijke problemen kunnen voordoen als bij de
              toepassing van staalslak en hoogovenslak(zand), brengen de
              zorgplichten met betrekking tot de toepassing van die andere
              bouwstoffen eveneens met zich mee dat maatregelen dienen te worden
              getroffen om negatieve gevolgen van uitspoeling naar de bodem en
              het oppervlaktewater te voork&#xF3;men. Indien reeds negatieve effecten
              zijn opgetreden, dienen maatregelen te worden genomen om die
              effecten op te heffen.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel><nadruk>Nadrukkelijk verzoek</nadruk></titel></kop><circulaire.divisie><kop><titel><nadruk>Gebruikers, aannemers en opdrachtgevers</nadruk></titel></kop><tekst status="goed"><al>Gezien de grote kans op optreden van negatieve milieueffecten
                wordt afgeraden, staalslak en hoogovenslak(zand) zonder adequate
                voorzieningen te gebruiken in aanvullingen of ophogingen. In
                deze gevallen wordt aanbevolen vroegtijdig contact op te nemen
                met het bevoegd gezag om in overleg te bezien onder welke
                voorwaarden deze bouwstoffen eventueel in aanvullingen of
                ophogingen kunnen worden toegepast.</al><al>Ook de voorgenomen toepassing van andere soorten bouwstoffen
                in voor die bouwstoffen tot nu toe niet gebruikelijke situaties
                zouden in bijzondere situaties eventueel soortgelijke problemen
                kunnen opleveren. In die bijzondere gevallen wordt verzocht
                vroegtijdig contact op te nemen met het bevoegd gezag om in
                overleg te bezien of, en onder welke voorwaarden, deze
                bouwstoffen in aanvullingen of ophogingen kunnen worden
                toegepast. Dit laatste geldt, indien het risico bestaat dat zich
                soortgelijke problemen zouden kunnen voordoen als in de
                onderhavige gevallen bij de toepassing van staalslak en hoogovenslak(zand).</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel><nadruk>Producenten/leveranciers</nadruk></titel></kop><tekst status="goed"><al>Ik ga ervan uit dat bij de producenten en leveranciers van
                staalslak, cementhoudende materialen en hoogovenslak(zand)
                voldoende kennis aanwezig is van de mogelijke effecten op de
                bodem, het oppervlaktewater en de gezondheid van de direct
                betrokkenen bij de toepassing van deze bouwstoffen in de
                verschillende situaties die zich kunnen voordoen. Ik doe daarom
                een beroep op deze producenten en leveranciers hun
                verantwoordelijkheid te nemen en uiterste zorg te betrachten bij
                de levering van staalslak, cementhoudende materialen en
                hoogovenslak(zand) als bouwstof. Hetzelfde beroep doe ik op
                andere organisaties die bij ontwerp en uitvoering van
                constructies met deze bouwstoffen zijn betrokken. Ik verzoek
                producenten en leveranciers om afnemers adequaat te informeren
                bij       aflevering van de onderhavige bouwstoffen.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel><nadruk>Bevoegd gezag</nadruk></titel></kop><tekst status="goed"><al>Het bevoegd gezag verzoek ik toe te zien op een verantwoorde
                toepassing van deze bouwstoffen. Uw toezicht kunt u mede baseren
                op de zorgplicht. Dit betekent dat bij de voorgenomen toepassing
                van deze bouwstoffen, de milieuhygi&#xEB;nische gevolgen voor bodem
                en oppervlaktewater voldoende inzichtelijk dienen te zijn en dat
                gewaarborgd is dat negatieve gevolgen niet optreden. Mocht
                daarvan na toepassing alsnog sprake zijn, dan ga ik ervan uit
                dat bestuursrechtelijke maatregelen worden getroffen op grond
                van de zorgplichten van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003994&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13 van de Wbb</extref>, respectievelijk
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1a van de Wm</extref>. Daarnaast kan bij lozing door directe
                afvoer van grondwater naar het oppervlaktewater via afspoeling
                of drainage of door indirecte afvoer via stroming van grondwater
                naar dat oppervlaktewater       als gevolg van toepassingen op
                of in de (land)bodem &#x2013; indien noodzakelijk &#x2013; worden gehandhaafd
                op het ontbreken van een Wvo-vergunning.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel><nadruk>Allen</nadruk></titel></kop><tekst status="goed"><al>In alle gevallen zullen leveranciers, gebruikers en
                toezichthouders zich gezien de zorgplichten rekenschap moeten
                geven van de specifieke eigenschappen van deze bouwstoffen en
                bij de toepassing daarvan uiterste zorgvuldigheid in acht moeten
                nemen. Dat betreft zowel de diverse milieuhygi&#xEB;nische aspecten
                bij toepassingen als het zorgdragen voor persoonlijke veiligheid
                en arbeidshygi&#xEB;ne van werknemers en andere betrokkenen in de
                omgeving (verplichtingen voortvloeiend uit de
                Arbeidsomstandighedenwet- en regelgeving), mede door
                gebruikmaking van aanwijzingen in de betreffende
                materiaalveiligheidsbladen. Het Openbaar Ministerie is bevoegd
                in voorkomende gevallen over te gaan tot strafrechtelijke
                handhaving van deze zorgplichten.</al><al>Door middel van onderzoek zal het beeld van toepassingen van
                slakken en andere bouwstoffen waarbij zich soortgelijke
                problemen zouden kunnen voordoen, mogelijke effecten daarvan en
                oplossingen worden gecompleteerd. Resultaten van dat onderzoek
                zullen worden gebruikt bij de fundamentele herziening van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bsb</extref>.</al><al/></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><slotformulering><al>Ik vertrouw erop u hiermee voldoende te hebben ge&#xEF;nformeerd.</al></slotformulering><ondertekening>Hoogachtend,</ondertekening><ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,
        <naam><voornaam>P.L.B.A. van</voornaam><achternaam>Geel</achternaam></naam></ondertekening></circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	