<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012639" dtdversie="2.0" id="49029" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 4 juli 2001, houdende nadere regels inzake de
    opleiding tot kandidaat-gerechtsdeurwaarder en de stage van de
    toegevoegd kandidaat-gerechtsdeurwaarder (Besluit opleiding en stage kandidaat-gerechtsdeurwaarder)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Justitie van 23 mei 2001, nr.&#xA0;5105379/01/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=25" compleet="nee">artikelen 25, tweede en vierde
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=27" compleet="nee">27, tweede lid, van de Gerechtsdeurwaarderswet</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 21 juni
            2001, nr. W03.01.0257/I);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Justitie van 2 juli 2001, nr. 5105379/01/6;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan;</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Definitiebepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197" compleet="nee">Gerechtsdeurwaarderswet</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de opleiding: de opleiding tot
                kandidaat-gerechtsdeurwaarder, bedoeld in
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, eerste lid, van
                    de wet</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de opleider: het opleidingsinstituut dat met een
                erkenning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, eerste lid, van
                    de wet</extref>, de opleiding verzorgt;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het opleidingsplan: het door het opleidingsinstituut
                opgestelde opleidingsplan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, tweede lid, van
                    de wet</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de cursist: de persoon die de opleiding volgt of wil volgen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>de stagiair: de toegevoegd kandidaat-gerechtsdeurwaarder
                die de stage, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27 van de
                wet</extref>, doorloopt.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De commissie opleiding</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een commissie opleiding die bestaat uit vijf leden
            onder wie de voorzitter.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Onze Minister benoemt: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een rechterlijk ambtenaar belast met rechtspraak als voorzitter;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op voordracht van de Koninklijke Beroepsorganisatie
                    van Gerechtsdeurwaarders twee gerechtsdeurwaarders
                    als lid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>op voordracht van de Bond van personeel werkzaam in
                    de rechtspraktijk en van
                    kandidaat-gerechtsdeurwaarders twee toegevoegd
                    kandidaat-gerechtsdeurwaarders, niet zijnde
                    stagiairs, als lid.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De leden van de commissie opleiding worden benoemd voor een
            periode van vier jaren. Zij kunnen eenmaal worden herbenoemd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Het lidmaatschap van de commissie opleiding eindigt:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>door het verstrijken van de termijn waarvoor het lid
                    is benoemd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>door ontslag, al dan niet op verzoek verleend door
                    Onze Minister;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>door overlijden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>indien het lid ophoudt te voldoen aan de
                    hoedanigheid, bedoeld in het tweede lid;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>per 31 december van het jaar waarin het lid de
                    leeftijd van zeventig jaar heeft bereikt.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Degene die een functie vervult in de organisatie van een
            opleider kan geen lid zijn van de commissie opleiding.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De commissie opleiding heeft tot taak:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de opleider en Onze Minister te adviseren over de opleiding;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>beroepschriften van cursisten te behandelen tegen
                    beslissingen van de opleider omtrent hun toelating
                    tot de opleiding, de beoordeling van hun kennen en
                    kunnen, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>beroepschriften van stagiairs te behandelen tegen
                    beslissingen van de opleider omtrent de aantekening
                    op de stageverklaring.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Ter uitvoering van de taak, bedoeld in het eerste lid, onder
            a, onderzoekt de commissie ten minste eens per twee jaren of
            de beroepsuitoefening door de gerechtsdeurwaarders en de
            kandidaat-gerechtsdeurwaarders reden geeft tot bijstelling
            van de opleiding. De commissie brengt verslag uit aan de
            opleider en zendt een afschrift van het verslag aan Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Ter uitvoering van de taak, bedoeld in het eerste lid, onder
            a, adviseert de commissie de opleider jaarlijks met het oog
            op het komende cursusjaar. De opleider verstrekt de
            commissie de hiertoe noodzakelijke bescheiden, waaronder een
            verslag van het verloop van de opleiding. De commissie zendt
            een afschrift van het advies aan Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Ter uitvoering van de taak, bedoeld in het eerste lid, onder
            a, kan de commissie desgevraagd en uit eigen beweging advies
            uitbrengen aan de opleider en aan Onze Minister. Een
            afschrift van het advies wordt gezonden aan Onze Minister
            onderscheidenlijk de opleider.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>De leden van de commissie ontvangen voor hun deelname aan de
        werkzaamheden van de commissie een door Onze Minister vast te
        stellen toelage en een vergoeding van de reis- en
        verblijfskosten overeenkomstig de bepalingen die te dien aanzien
        voor de burgerlijke rijksambtenaren gelden.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Het opleidingsplan</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het opleidingsplan wordt opgesteld met inachtneming van
                de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012639&amp;artikel=6">artikelen 6 tot en met
            14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012639&amp;artikel=20">20</intref>, en bevat in
            ieder geval regels omtrent:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de duur van de opleiding; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de inrichting van de opleiding;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de eisen voor toelating tot de opleiding;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de organisatie en exploitatie van de opleiding;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de inrichting en organisatie van het examen en de
                    tijdstippen waarop daaraan kan worden deelgenomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de rechtsbescherming van de cursist;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de aan de cursist in rekening te brengen financi&#xEB;le
                    bijdrage, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de stage.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld waaraan het opleidingsplan moet voldoen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het opleidingsplan wordt na erkenning van de opleiding niet
            gewijzigd dan met toestemming van Onze Minister.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>De opleiding kent een onderwijsprogramma dat bij een volledige
        werkkring binnen drie jaren kan worden doorlopen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De opleiding is zodanig ingericht dat de cursist de kennis
            verkrijgt die nodig is voor de uitoefening van het ambt van gerechtsdeurwaarder.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De opleiding voorziet in gedegen kennisoverdracht van in
            ieder geval:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het bepaalde bij en krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197" compleet="nee">Gerechtsdeurwaarderswet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het burgerlijk recht, waaronder het recht
                    betreffende rechtspersonen, koop, huur en pacht;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het burgerlijk procesrecht, waaronder het executie-
                    en beslagrecht;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de Nederlandse staatsinrichting;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de Nederlandse taal, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>kantooradministratie met gebruik van
                    geautomatiseerde systemen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De opleiding bestaat uit afzonderlijke onderdelen die elk
            worden afgesloten met een beoordeling.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>De opleider kan voor bepaalde onderdelen van de opleiding en de
        beoordeling daarvan vrijstelling verlenen, indien de cursist
        aantoonbaar beschikt over kennis die gelijkwaardig is aan de
        kennis die in het betreffende onderdeel wordt verkregen. Het
        opleidingsplan bevat een reglement met de voorwaarden voor de
        verlening van vrijstellingen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor toelating tot de opleiding gelden dezelfde
            vooropleidingseisen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=7.24" compleet="nee">artikel 7.24, tweede lid, van de
                Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk
            onderzoek</extref>, met dien verstande dat
            bijzondere eisen kunnen worden gesteld ten aanzien van de
            bij de vooropleiding gevolgde vakken. Het opleidingsplan
            vermeldt de vereisten voor toelating tot de opleiding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De persoon die niet voldoet aan de toelatingseisen ten
            aanzien van de vooropleiding, bedoeld in het eerste lid,
            wordt alsnog toegelaten, indien hij met goed gevolg een
            toelatingsexamen heeft afgelegd. Het opleidingsplan vermeldt
            de mogelijkheid van het afleggen van het toelatingsexamen.
            Het niveau van het toelatingsexamen is gelijk aan het niveau
            van de vooropleiding, bedoeld in het eerste lid. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>De cursist kan tegen een beslissing omtrent zijn toelating tot
        de opleiding of de beoordeling van zijn kennen en kunnen binnen
        zes weken nadat de beslissing is bekendgemaakt, beroep instellen
        bij de commissie opleiding.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het opleidingsplan bevat een reglement met betrekking tot:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de beoordeling van de kennis, bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012639&amp;artikel=7">artikel
                    7</intref>, die nodig is voor de uitoefening
                    in Nederland van werkzaamheden als toegevoegd
                    kandidaat-gerechtsdeurwaarder door een onderdaan van
                    een Staat die partij is bij het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Verdrag tot oprichting
                        van de Europese Gemeenschap</extref> of
                    de Overeenkomst betreffende de Europese Economische
                    Ruimte, niet zijnde een Nederlander, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het afleggen door die onderdaan van een proeve van
                    bekwaamheid als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006781&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder l, van
                        de Algemene wet
                    EG-beroepsopleidingen</extref> ten aanzien
                    van de kennis waarover hij niet heeft aangetoond te beschikken.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het reglement, bedoeld in het eerste lid, stelt veilig dat
            de beoordeling van de kennis en de proeve van bekwaamheid geschieden:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aan de hand van dezelfde maatstaven die worden
                    gehanteerd in het kader van de opleiding, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>binnen drie maanden nadat het daartoe strekkende
                    aanvraag van Onze Minister door de opleider is ontvangen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De opleider deelt Onze Minister binnen twee weken na de
            beoordeling en het afleggen van de proeve van bekwaamheid de
            uitkomst daarvan mee.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Het opleidingsplan bevat voldoende waarborgen voor de kwaliteit
        en de continu&#xEF;teit van de opleiding.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>De financi&#xEB;le bijdrage die aan de cursist in rekening wordt
        gebracht is niet aanmerkelijk hoger dan de bijdrage voor een
        vergelijkbare opleiding. De bijdrage wordt vermeld in een
        bijlage bij het opleidingsplan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De cursist die voor elk onderdeel van de opleiding een
            voldoende beoordeling heeft verkregen, heeft de opleiding
            met goed gevolg doorlopen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De opleider verstrekt de cursist, bedoeld in het eerste lid,
            een gewaarmerkt diploma en een lijst van de resultaten die
            de cursist per onderdeel van de opleiding heeft behaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het model van het diploma, bedoeld in het tweede lid, wordt
            door de opleider vastgesteld en bij het opleidingsplan gevoegd.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>De aanvraag tot erkenning van de opleiding</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Bij de aanvraag tot erkenning van de opleiding wordt in ieder
        geval verschaft:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het opleidingsplan, en </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>gegevens en bescheiden die inzicht bieden in de
                organisatie en exploitatie van de opleiding.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op de aanvraag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012639&amp;artikel=15">artikel 15</intref>, wint
            Onze Minister het advies in van:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de Koninklijke Beroepsorganisatie van Gerechtsdeurwaarders;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de Bond van personeel werkzaam in de rechtspraktijk
                    en van kandidaat-gerechtsdeurwaarders, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de commissie opleiding.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De adviezen, bedoeld in het eerste lid, bevatten de
            motivering daarvan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Tenzij Onze Minister bij de adviesaanvraag een andere
            termijn heeft gesteld, worden de adviezen, bedoeld in het
            eerste lid, binnen acht weken uitgebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De beschikking wordt gegeven binnen dertien weken na
            ontvangst van de aanvraag.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>De aanvraag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012639&amp;artikel=15">artikel 15</intref>, wordt
        afgewezen, indien:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de opleiding of het opleidingsinstituut niet voldoen aan
                de bij of krachtens wet gestelde regels, of</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de organisatie en exploitatie van de opleiding naar het
                oordeel van Onze Minister onvoldoende de kwaliteit en
                continu&#xEF;teit van de opleiding waarborgen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>De erkenning wordt verleend voor onbepaalde tijd en kan door
        Onze Minister worden gewijzigd.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>De stage</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De opleider stelt een stageplan op en wint daarover het
            advies in van de commissie opleiding. De opleider zendt een
            afschrift van het stageplan aan de Koninklijke
            Beroepsorganisatie van Gerechtsdeurwaarders. Het stageplan
            maakt deel uit van het opleidingsplan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De stage is zodanig ingericht dat de stagiair de praktische
            vaardigheden verwerft die nodig zijn voor de zelfstandige
            uitoefening van de werkzaamheden als toegevoegd
            kandidaat-gerechtsdeurwaarder, en inzicht en ervaring opdoet
            met de praktijkuitoefening van de gerechtsdeurwaarder.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De opleider en de Koninklijke Beroepsorganisatie van
            Gerechtsdeurwaarders verlenen bemiddeling bij het zoeken van
            een gerechtsdeurwaarder onder wiens verantwoordelijkheid de
            stagiair werkzaam kan zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien de gerechtsdeurwaarder niet in staat is de stagiair
            te begeleiden, kan de Koninklijke Beroepsorganisatie van
            Gerechtsdeurwaarders ambtshalve of op verzoek van de
            stagiair al dan niet tijdelijk een andere
            gerechtsdeurwaarder aanwijzen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>De wederzijdse rechten en plichten worden door de
        gerechtsdeurwaarder en de stagiair met inachtneming van het
        stageplan en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012639&amp;artikel=22">artikelen 22 tot en met
        24</intref> in een stage-overeenkomst neergelegd en
        ondertekend. Een afschrift wordt bij het verzoek om goedkeuring
        van de aanwijzing van de stagiair als toegevoegd
        kandidaat-gerechtsdeurwaarder aan Onze Minister gezonden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>De gerechtsdeurwaarder onder wiens verantwoordelijkheid de
        stagiair werkzaam is, verschaft de stagiair in ieder geval:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>passende arbeid, die alle de tijdens de stageperiode
                voorkomende ambtshandelingen en de daarmee rechtstreeks
                samenhangende werkzaamheden omvat;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de nodige leiding, voorlichting en raad met betrekking
                tot de praktijkuitoefening;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>voldoende gelegenheid om aanvullende cursussen te volgen
                die nodig zijn voor de uitoefening van de
                gerechtsdeurwaarderspraktijk, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>een zodanige vergoeding voor de werkzaamheden, dat die
                geen belemmering vormt voor de instroom tot de beroepsgroep.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>De stagiair spant zich in om de praktische vaardigheden te
        verwerven die voor de zelfstandige uitoefening van werkzaamheden
        als toegevoegd kandidaat-gerechtsdeurwaarder nodig zijn, en om
        inzicht en ervaring op te doen met de praktijkuitoefening van de
        gerechtsdeurwaarder. De stagiair verricht de door de
        gerechtsdeurwaarder opgedragen werkzaamheden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De stage begint op de dag waarop de stagiair de uitoefening
            van de gerechtsdeurwaarderspraktijk onder
            verantwoordelijkheid van een gerechtsdeurwaarder heeft
            aangevangen, maar niet voordat Onze Minister de aanwijzing
            van de stagiair als toegevoegd kandidaat-gerechtsdeurwaarder
            heeft goedgekeurd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De stage wordt geschorst gedurende de periode waarin de
            stagiair feitelijk niet deelneemt aan de stage.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De gerechtsdeurwaarder onder wiens verantwoordelijkheid de
            stagiair werkzaam is, stelt de opleider onverwijld in kennis
            van de aanvang, de schorsing en het einde van de stage. De
            opleider stelt de Koninklijke Beroepsorganisatie van
            Gerechtsdeurwaarders in kennis.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Na afloop van de stage verstrekt de gerechtsdeurwaarder de
            opleider gegevens met betrekking tot de werkzaamheden die de
            stagiair heeft verricht en diens kennen en kunnen. Indien de
            gerechtsdeurwaarder oordeelt dat het kennen en kunnen van de
            stagiaire onvoldoende is voor de zelfstandige uitoefening
            van werkzaamheden als toegevoegd
            kandidaat-gerechtsdeurwaarder, omkleedt hij dat met redenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De opleider verstrekt de stagiair een verklaring dat de
            stage is voltooid. Op de verklaring wordt aangetekend in
            welke periode de stage is doorlopen. Indien de opleider
            oordeelt dat het kennen en kunnen van de stagiaire
            onvoldoende is voor de zelfstandige uitoefening van
            werkzaamheden als toegevoegd kandidaat-gerechtsdeurwaarder,
            plaatst hij op de verklaring een met redenen omklede
            aantekening daartoe. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het model van de verklaring, bedoeld in het tweede lid,
            wordt door de opleider vastgesteld en bij het opleidingsplan gevoegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De stagiair kan tegen het plaatsen van de aantekening beroep
            instellen bij de commissie opleiding. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012639&amp;artikel=10">Artikel 10</intref> is
            van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Slot- en overgangsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>De opleider die op het tijdstip van inwerkingtreding van
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25 van de
        wet</extref> beschikt over een vergunning als bedoeld in
        artikel 2 van de Regeling opleiding
        kandidaat-gerechtsdeurwaarders, is van rechtswege erkend.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van dit besluit wordt het lidmaatschap van de
        commissie opleiding op het tijdstip van inwerkingtreding van
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25 van de
        wet</extref>, gelijkgesteld met de benoeming als zodanig
        door Onze Minister met ingang van dat tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De stage die op het tijdstip van inwerkingtreding van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27 van de
            wet</extref> was aangevangen, wordt voor de
            toepassing van dit besluit gelijk gesteld met de stage,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012639&amp;paragraaf=5">paragraaf &#xA0;5</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Degene die op het tijdstip van inwerkingtreding van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27 van de
            wet</extref> sedert ten minste drie jaren werkzaam
            is als toegevoegd kandidaat-gerechtsdeurwaarder, wordt voor
            de toepassing van dit besluit gelijk gesteld met een persoon
            die in overeenstemming met dit besluit de stage heeft doorlopen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>29</nr> 
  </kop> 
  <al>Indien de opleiding een opleiding is als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, onder m, van de Wet op het
	 hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref>, zijn de
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012639&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>,
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012639&amp;artikel=10">10</intref>, en
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012639&amp;artikel=25">25, vierde lid</intref>, niet van
	 toepassing en wordt in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012639&amp;artikel=14">artikel 14, tweede,
	 onderscheidenlijk derde lid</intref>, voor &#xAB;een gewaarmerkt diploma&#xBB;
	 gelezen &#xAB;een gewaarmerkte verklaring&#xBB;, onderscheidenlijk voor &#xAB;het diploma&#xBB;: de
	 verklaring.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op het tijdstip waarop
            de<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=25" compleet="nee"> artikelen 25</extref>
            en<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=27" compleet="nee"> 27 van de wet
        </extref>inwerking treden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit opleiding en stage
        kandidaat-gerechtsdeurwaarder. </al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">4 juli 2001</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>N. A. Kalsbeek</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">tiende</nadruk> juli 2001</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	