<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0021481" dtdversie="2.0" id="373289" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Justitie en de Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 27&#xA0;februari 2007, nr.&#xA0;5471313/07, tot instelling van een centrale deskundigencommissie voor de beoordeling van gemelde gevallen van late zwangerschapsafbreking of levensbe&#xEB;indiging bij pasgeborenen (Regeling centrale deskundigencommissie late zwangerschapsafbreking in een categorie 2-geval en levensbe&#xEB;indiging bij pasgeborenen)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Justitie en de Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Besluiten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>commissie: de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021481&amp;artikel=2">artikel 2</intref> genoemde commissie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>categorie 2-geval: ongeborene bij wie sprake is van aandoeningen die tot ernstige en niet te herstellen functiestoornissen leiden maar bij wie naar redelijke verwachting een beperkte kans op overleven bestaat;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de Minister: de Minister van Justitie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de Staatssecretaris: de Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Er is een centrale deskundigencommissie die tot taak heeft het doen van voorstellen aan het College van procureurs-generaal voor de beoordeling van gemelde gevallen van late zwangerschapsafbreking in de categorie 2-gevallen of levensbe&#xEB;indiging bij pasgeborenen, als bedoeld in de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikelen 1</extref> en <extref status="actief" doc="" compleet="nee">2 van het Besluit van 17&#xA0;december 1993, houdende vaststelling van een formulier, bedoeld in artikel 10, eerste lid, van de Wet op de lijkbezorging</extref> (Stb. 688).</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>De commissie beoordeelt de zorgvuldigheid van het handelen van de arts die een late zwangerschapsafbreking in een categorie 2-geval dan wel de levensbe&#xEB;indiging bij een pasgeborene heeft uitgevoerd en informeert het College van procureurs-generaal over haar oordeel.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De commissie bestaat uit vijf leden, waaronder &#xE9;&#xE9;n rechtsgeleerd lid, tevens voorzitter, drie artsen, afkomstig uit, alsmede werkzaam in terzake doende medische disciplines, en &#xE9;&#xE9;n deskundige inzake ethische of zingevingsvraagstukken. Van de commissie maken tevens deel uit de plaatsvervangende leden van elk van de in de eerste volzin genoemde leden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De voorzitter en de leden, alsmede de plaatsvervangende leden worden door de Minister of Staatssecretaris in overeenstemming met de andere bewindspersoon benoemd voor de tijd van zes jaar. Herbenoeming kan eenmaal plaatsvinden voor de tijd van zes jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De voorzitter en de leden, alsmede de plaatsvervangende leden kunnen door de Minister of Staatssecretaris in overeenstemming met de andere bewindspersoon worden ontslagen op eigen verzoek en wegens ongeschiktheid of onbekwaamheid of op andere zwaarwegende gronden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De commissie heeft een secretaris en &#xE9;&#xE9;n of meer plaatsvervangend secretarissen, allen rechtsgeleerden, die door de Minister of Staatssecretaris in overeenstemming met de andere bewindspersoon worden benoemd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De voorzitter en de leden van een commissie alsmede de plaatsvervangende leden ontvangen vacatiegeld overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004317" compleet="nee">Vacatiegeldenbesluit 1988</extref> (Stb. 1988, 205) alsmede een vergoeding voor de reis- en verblijfkosten overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889" compleet="nee">Reisbesluit binnenland</extref> (Stb. 1993, 144), voor zover niet uit anderen hoofde een vergoeding voor deze kosten wordt verleend uit &#x2019;s&#xA0;Rijks kas.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>De commissie stelt een reglement vast, waarin in ieder geval wordt geregeld:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de wijze waarop de commissie haar werkzaamheden uitvoert;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de wijze waarop en de termijn waarbinnen de commissie de arts die de late zwangerschapsafbreking in een categorie 2-geval of de levensbe&#xEB;indiging heeft uitgevoerd, over haar oordeel informeert;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de wijze waarop en de termijn waarbinnen de commissie het College van procureurs-generaal over haar oordeel informeert;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de gevallen waarin de arts wordt gehoord;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de wijze waarop de commissie verslag doet van haar werkzaamheden.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020161" compleet="nee">Instellingsregeling centrale deskundigencommissie beoordeling late zwangerschapsafbreking en levensbe&#xEB;indiging bij pasgeborenen</extref> wordt ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling centrale deskundigencommissie late zwangerschapsafbreking in een categorie 2-geval en levensbe&#xEB;indiging bij pasgeborenen.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>E.M.H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>M.</voornaam>
          <achternaam>Bussemaker</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	