<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006444" dtdversie="2.0" id="228179" xml:lang="nl" soort="ministeriele-regeling">            <intitule>Regeling houdende de bekendmaking van de financi&#xEB;le middelen en de verdelingsregels voor de voorzieningen in de huisvesting 1994, alsmede bekendmaking aanwijzing gebouwen voor algehele aanpassing en ingrijpend onderhoud voor het basisonderwijs en (voortgezet) speciaal onderwijs</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De minister van onderwijs en wetenschappen,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=64b" compleet="nee">artikel 64b van de Wet op het Basisonderwijs</extref> (WBO), <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006321&amp;artikel=XV" compleet="nee">artikel XV van de Wet van 15 december 1993 houdende wijziging van het stelsel van stichtingsnormen en opheffingsnormen in de Wet op het basisonderwijs en van het huisvestingsstelsel in de Wet op het basisonderwijs en de Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet speciaal onderwijs</extref> (Stb. 1993, 716, Wet toerusting en bereikbaarheid) en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=72b" compleet="nee">artikel 72b van de Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet speciaal onderwijs</extref> (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">ISOVSO</extref>);</considerans.al>             <considerans.al bevat="grondslag">Tevens gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003926&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van het Huisvestingsbesluit WBO</extref> (Stb. 1986, 94) en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004258&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van het Huisvestingsbesluit ISOVSO</extref> (Stb. 1987, 616);</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit:</al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <hoofdstuk>             <kop>                <label>Afdeling</label>                <nr>1</nr>                                             <titel>Beschikbare budgetten en verdelingsregels voor de voorzieningen in de huisvesting van het basisonderwijs en (voortgezet) speciaal onderwijs</titel></kop>                          <paragraaf><kop><label>Paragraaf </label><nr>1</nr><titel>Basisonderwijs; Artikel XV, zesde lid juncto tweede lid Wet toerusting en bereikbaarheid</titel></kop><artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>1</nr>                   <titel>Voorzieningen die noodzakelijk zijn voor de hoofdvestiging van een school die op of na 1 augustus 1992 is samengevoegd of zal worden samengevoegd met een andere school voor basisonderwijs voor het bekostigingsjaar 1996</titel>                                   </kop>                <lid><lidnr>1.1</lidnr><al>Het ten hoogste beschikbare bedrag voor de voorzieningen bedoeld in artikel XV, tweede lid onder a, van de Wet toerusting en bereikbaarheid voor het bekostigingsjaar 1996 bedraagt: f 50 mln (investering)</al></lid><lid><lidnr>1.2</lidnr><al>Het in 1.1. genoemde bedrag is, voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geen toepassing vindt, uitsluitend bestemd voor de volgende voor blijvend gebruik bestemde voorzieningen:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>(vervangende) nieuwbouw</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>ingebruikneming</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>uitbreiding en</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr>                      <al>parti&#xEB;le aanpassing, alsmede</al>                   </li><li><li.nr>e.</li.nr>                      <al>onderwijsleerpakket en meubilair en/of onderwijsleerpakket.</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr>1.3</lidnr><al>Bij de toewijzing van de in 1.2. vermelde voorzieningen wordt:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>een blijvende voorziening, met uitzondering van onderwijsleerpakket en meubilair, slechts toegewezen wanneer de school vanaf 1996 ten minste 20 jaar levensvatbaar is, waarbij:  </al>                      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr>                            <al>ten eerste voorrang wordt gegeven aan voorzieningen die deel uitmaken van een meerjarig samenstel van fusies in de gemeente van vestiging waardoor de stichtingsnorm bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=56" compleet="nee">artikel 56 van de WBO</extref> wordt bereikt dan wel overschreden en waardoor vaststaat dat het gebouw waarvoor de voorzieningen gevraagd worden, in gebruik blijft bij het basisonderwijs en</al>                         </li><li><li.nr>2.</li.nr>                            <al>ten tweede, gelet op het zo optimaal mogelijk gebruiken van de bestaande gebouwencapaciteit, voorrang wordt gegeven aan de voorzieningen, waarvoor de uitkomst van het quoti&#xEB;nt van de te bereiken vermindering in bruto vloeropper vlakte en de noodzakelijke investering vermenigvuldigd met het quoti&#xEB;nt van het leerlingaantal van de school en de opheffingsnorm van de gemeente van vestiging zo hoog mogelijk is.</al>                         </li></lijst>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>Onderwijsleerpakket en meubilair en/of onderwijsleerpakket wordt toegewezen, indien het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003926&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het Huisvestingsbesluit WBO</extref> dat rechtvaardigt.</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr>1.4</lidnr><al>Bij toepassing van 1.3. zal geen verwijzing plaatsvinden naar eventueel aanwezige leegstand bij andere schoolgebouwen, zoals dat op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003926&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van het Huisvestingsbesluit WBO</extref> mogelijk zou zijn.</al></lid>                                                                                                                                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>2</nr>                   <titel>Voorzieningen die noodzakelijk zijn voor de voortgang van het onderwijs</titel>                                   </kop>                <lid><lidnr>2.1</lidnr><al>De ten hoogste beschikbare bedragen voor de voorzieningen bedoeld in artikel XV, tweede lid onder b, van de Wet toerusting en bereikbaarheid voor het bekostigingsjaar 1996 zijn voor:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>(vervangende) nieuwbouw van een lesgebouw/ gebouw voor onderwijs in lichamelijke oefening f 68,0 mln (investering),</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>ingebruikneming van een lesgebouw/ gebouw voor onderwijs in lichamelijke oefening f 15,0 mln (investering),</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>uitbreiding van een lesgebouw/ gebouw voor onderwijs in lichamelijke oefening f 37,0 mln (investering),</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr>                      <al>parti&#xEB;le aanpassing f 3,4 mln (investering),</al>                   </li><li><li.nr>e.</li.nr>                      <al>algehele aanpassing f 29,0 mln (investering),</al>                   </li><li><li.nr>f.</li.nr>                      <al>elementen van ingrijpend onderhoud, niet zijnde voorheen behorend tot het technisch onderhoud f 8,2 mln (investering), alsmede</al>                   </li><li><li.nr>g.</li.nr>                      <al>onderwijsleerpakket en meubilair en/of onderwijsleerpakket f 5,3 mln (investering).</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr>2.2</lidnr><al>De in 2.1. genoemde bedragen zijn, voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geen toepassing vindt, uitsluitend bestemd voor de aldaar genoemde voor blijvend gebruik bestemde voorzieningen.</al></lid><lid><lidnr>2.3</lidnr><al>Bij de toewijzing van de voorzieningen genoemd in 2.1. wordt:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>een voor blijvend gebruik bestemde voorziening, met uitzondering van onderwijsleerpakket en meubilair, slechts toegewezen wanneer de hoofd- of nevenvestiging vanaf 1996 ten minste 20 jaar levensvatbaar is en de voorziening bijdraagt aan een optimaal gebruik van de bestaande gebouwencapaciteit, dan wel deze bestendigt en waarbij:</al>                      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr>                            <al>aan voorzieningen genoemd in 2.1., onderdelen a,b en c voorrang wordt gegeven, die noodzakelijk zijn om een tekort aan ruimte op te heffen, waarbij als eerste worden toegewezen de voorzieningen voor die hoofd- of nevenvestiging die het grootste tekort aan ruimte heeft ten opzichte van de aanwezige gebouwencapaciteit, terwijl bij een gelijk tekort de school met het grootste aantal leerlingen op 1 oktober 1994 in verhouding tot de opheffingsnorm van de gemeente van vestiging c.q. opheffingsnorm als genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=107e" compleet="nee">artikel 107 e, eerste lid onder a,b en c van de WBO</extref> voorgaat;</al>                         </li><li><li.nr>2.</li.nr>                            <al>aan de voorziening genoemd in 2.1., onderdeel d voorrang wordt gegeven, die het daadwerkelijk buitengebruikstellen van een niet meer noodzakelijk gebouw mogelijk maakt, waarbij de voorziening met de geringste kosten voorgaat en vervolgens wordt goedgekeurd een andere parti&#xEB;le aanpassing met de geringste kosten;</al>                         </li><li><li.nr>3.</li.nr>                            <al>aan de voorziening genoemd in 2.1. onderdeel e (aangewezen op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=14">artikel 14</intref> en 24.1) voorrang wordt gegeven aan het oudste gebouw voor de hoofd- of nevenvestiging, terwijl bij gelijke ouderdom het gebouw met het daarin hoogste aantal geplaatste groepen voorgaat;</al>                         </li><li><li.nr>4.</li.nr>                            <al>voor elementen van de voorzieningen genoemd in 2.1. onderdeel f voorrang wordt gegeven aan vervanging van een element van ingrijpend onderhoud bij een op basis van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=20">20 tot en met 23</intref> of artikel 24.2 van deze regeling aangewezen gebouw. De toewijzing vindt plaats door als eerste het ingrijpend onderhoud goed te keuren ten behoeve van de aanvraag die per gebouwelement in de combinatie van conditie en wegingsgetal de hoogste score kent in het bouwkundig rapport, voor zover tenminste 50 procent van het betreffende gebouwelement in conditie 4 of hoger verkeert. En vervolgens wordt toegewezen aan de aanvrager met de daarop volgende hoogste score. Het gaat om de volgende gebouwelementen, gerangschikt naar prioriteit:</al>                            <lijst nr-sluiting=" " type="bol">                               <li>                                  <al>gevelkozijn</al>                               </li>                               <li>                                  <al>hellend dak</al>                               </li>                               <li>                                  <al>binnenkozijnen</al>                               </li>                               <li>                                  <al>c.v.leidingen en radiatoren</al>                               </li>                               <li>                                  <al>waterleiding/sanitair</al>                               </li>                               <li>                                  <al>mechanische ventilatie</al>                               <lijst nr-sluiting=" " type="asterisk"><li><al> toiletten</al></li><li><al> gemeenschapsruimten</al></li><li><al> toilet en gemeenschapsruimten.</al></li></lijst></li>                            </lijst>                                                                                                             </li></lijst>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>Onderwijsleerpakket en meubilair of onderwijsleerpakket genoemd in 2.1. onderdeel g wordt toegewezen, indien het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003926&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het Huisvestingsbesluit WBO</extref> dat voor de hoofd- of nevenvestiging rechtvaardigt en tevens een voorziening uit 2.1. onderdelen a,b of c wordt toegewezen.</al>                   </li></lijst></lid>                                                                                                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>3</nr>                   <titel>Overige voorzieningen</titel>                                   </kop>                <lid><lidnr>3.1</lidnr><al>De ten hoogste beschikbare bedragen voor de voorzieningen bedoeld in artikel XV, tweede lid onder c, van de Wet toerusting en bereikbaarheid voor het bekostigingsjaar 1996 zijn:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>voor blijvend gebruik bestemde voorzieningen van basisscholen die gerealiseerd en gereedgemeld zijn op basis van een beschikking of die gerealiseerd worden op basis van een beschikking en waarbij de verstrekking van de bouwopdracht conform artikel III van de Wet van 18 juni 1992 tot wijziging van de Wet op het basisonderwijs en de Interimwet op het speciaal onderwijs en voortgezet speciaal onderwijs in verband met aanpassingen in de bekostigingsstelsels (Stb. 1992, 310), dan wel conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=69" compleet="nee">artikel 69, negende, tiende of elfde lid</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=70" compleet="nee">artikel 70, zesde of zevende lid van de WBO</extref> en voor 1 januari 1994 heeft plaatsgevonden, doch waarvan de beschikking is vervallen wegens het niet tijdig inzenden van de bouwopdracht f 65 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>ingrijpend onderhoud van elementen die overgeheveld zijn uit technisch onderhoud f 27,1 mln (investering).</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr>3.2</lidnr><al>De in 3.1. genoemde bedragen zijn, voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geen toepassing vindt, uitsluitend bestemd voor de aldaar genoemde voorzieningen.</al></lid><lid><lidnr>3.3</lidnr><al>Bij de toewijzing van voorzieningen genoemd in 3.1. onder a, wordt een voor blijvend gebruik bestemde voorziening slechts goedgekeurd indien de school vanaf 1996 ten minste 20 jaar levensvatbaar is. Als eerste wordt toegewezen de voorziening, die past binnen een beleid gericht op optimaal gebruik van de bestaande gebouwencapaciteit met het hoogste bedrag.</al></lid><lid><lidnr>3.4</lidnr><al>Bij de toewijzing van voorzieningen genoemd in 3.1. onder b wordt slechts toegewezen de voorziening voor permanente hoofdgebouwen, die voldoet aan het gestelde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=16">artikelen 16</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=23">23</intref> en 24.2. Toewijzing vindt plaats door als eerste de voorziening goed te keuren ten behoeve van de aanvrage die de grootste schoolomvang op lange termijn, gebaseerd op een 20-jarige prognose, kent. Vervolgens wordt toegewezen aan de aanvrager met de daarop volgende hoogste schoolomvang.</al></lid>                                                                                                                                             </artikel>             </paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>2</nr><titel>Basisonderwijs; Artikel 64b, eerste lid onder a2&#xB0; en a3&#xB0; van de WBO</titel></kop><artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr status="officieel">4</nr>                   <titel status="officieel">Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=70" compleet="nee">artikel 70 WBO</extref> tussen 1 november 1994 en 1 november 1995 aangevraagde voorzieningen voor het jaar 1995</titel>                                   </kop>                <lid><lidnr status="officieel">4.1</lidnr><al>De ten hoogste beschikbare bedragen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=64b" compleet="nee">artikel 64b, eerste lid onder a2o van de WBO</extref> voor de tussen 1 november 1994 en 1 november 1995 aangevraagde voorzieningen voor het bekostigingsjaar 1995 zijn als volgt vastgesteld:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>voorzieningen als genoemd in 4.2. f 6,0 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>noodzakelijke vervanging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=64b" compleet="nee">artikel 64b, zevende lid van de WBO</extref> f 10,0 mln (investering).</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4.2</lidnr><al>Het in 4.1. onder a, genoemde bedrag is, voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geen toepassing vindt, uitsluitend bestemd voor de volgende voor blijvend gebruik bestemde voorzieningen:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>nieuwbouw,</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>ingebruikneming gebouw of gedeelte daarvan,</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>uitbreiding,</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr>                      <al>parti&#xEB;le aanpassing, alsmede</al>                   </li><li><li.nr>e.</li.nr>                      <al>onderwijsleerpakket en meubilair en/of onderwijsleerpakket.</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4.3</lidnr><al>Het in 4.1. onder b. genoemde bedrag is, voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geen toepassing vindt, uitsluitend bestemd voor de aldaar genoemde voor blijvend gebruik bestemde voorziening.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4.4</lidnr><al>De voorzieningen genoemd in 4.1., die noodzakelijk zijn in 1995 worden, met uitzondering van onderwijsleerpakket en meubilair, slechts toegewezen wanneer de hoofd- of nevenvestiging vanaf 1995 ten minste 20 jaar levensvatbaar is. Daarbij wordt de volgorde van toewijzing bepaald door de volgorde van binnenkomst met dien verstande dat, voor zover het gehele of gedeeltelijke vervanging betreft, moet zijn voldaan aan de voorwaarden in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=64b" compleet="nee">artikel 64b, zevende lid, van de WBO</extref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4.5</lidnr><al>Onderwijsleerpakket en meubilair en/of onderwijsleerpakket, genoemd in 4.2. onderdeel e wordt toegewezen, indien het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003926&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het Huisvestingsbesluit WBO</extref> dat voor de hoofd- of nevenvestiging rechtvaardigt en tevens een voorziening uit 4.1. onderdelen a,b of c wordt toegewezen.</al></lid>                                                                                                                                                                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr status="officieel">5</nr>                   <titel status="officieel">Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=73" compleet="nee">artikel 73 WBO</extref> tussen 1 november 1994 en 1 oktober 1995 aangevraagde voorzieningen voor de schooljaren 1994/1995 en 1995/1996</titel>                                   </kop>                <lid><lidnr status="officieel">5.1</lidnr><al>De ten hoogste beschikbare bedragen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=64b" compleet="nee">artikel 64b, eerste lid onder a3o van de WBO</extref> voor de tussen 1 november 1994 en 1 oktober 1995 aangevraagde voorzieningen voor de schooljaren 1994/1995 en 1995/1996 zijn als volgt vastgesteld:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>als genoemd in artikel 5.2. van deze regeling f 4,7 mln (jaarvergoeding);</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>als genoemd in artikel 5.3. van deze regeling f 15,6 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>noodzakelijke vervanging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=64b" compleet="nee">artikel 64b, zevende lid</extref> f 3,0 mln (jaarvergoeding)</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr><al> voor tijdelijk gebruik bestemde voorzieningen van basisscholen die gerealiseerd en gereedgemeld zijn op basis van een beschikking of die gerealiseerd worden op basis van een beschikking en waarbij de verstrekking van de bouwopdracht conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005554&amp;artikel=III" compleet="nee">artikel III van de Wet van 18 juni 1992 tot wijziging van de Wet op het basisonderwijs en de Interimwet op het speciaal onderwijs en voortgezet speciaal onderwijs in verband met aanpassingen in de bekostigingsstelsels</extref> (Stb. 1992, 310), dan wel conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=73" compleet="nee">artikel 73, vierde of vijfde lid van de WBO</extref> en voor 1 januari 1994 heeft plaatsgevonden, doch waarvan de beschikking is vervallen wegens het niet tijdig inzenden van de bouwopdracht.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5.2</lidnr><al>Het in 5.1. onder a., genoemde bedrag is, voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geen toepassing vindt, uitsluitend bestemd voor de volgende voor tijdelijk gebruik bestemde voorzieningen:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>nieuwbouw (aanvullende en zelfstandige voorziening),</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>uitbreiding,</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>ingebruikneming/huur bestaand (gebouw)gedeelte,</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr>                      <al>verplaatsing en</al>                   </li><li><li.nr>e.</li.nr>                      <al>vermeerdering klokuren voor C-lokalen.</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5.3</lidnr><al>Het in 5.1. onder b., genoemde bedrag is, voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geen toepassing vindt, uitsluitend bestemd voor de volgende voor tijdelijk gebruik bestemde voorzieningen:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting=" " start="1" type="expliciet"><li><li.nr>f.</li.nr><al> onderwijsleerpakket en meubilair en</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>g. onderwijsleerpakket.</al></li></lijst>                </lid><lid><lidnr status="officieel">5.4</lidnr><al>Bij de toewijzing van voorzieningen genoemd in 5.2. wordt:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>voorrang gegeven aan voorzieningen die bestemd zijn als aanvullende huisvesting bij hoofdvestigingen van basisscholen samengevoegd na fusie op of na 1 augustus 1992, waarbij de volgorde van toewijzing wordt bepaald aan de hand van de criteria genoemd in artikel 1.3 onder a1 en onder a2 van deze regeling;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>daarna toegewezen de voorziening die noodzakelijk is om een tekort aan groepsruimten op te heffen. Toewijzing vindt het eerst plaats aan die hoofd- of nevenvestiging, waarbij de verhouding tussen het hiervoor noodzakelijke aantal groepsruimten en de schoolgrootte de hoogste uitkomst kent. Vervolgens wordt toegewezen aan de daarop hoogste;</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>tenslotte toegewezen de voorziening die noodzakelijk is om een tekort aan klokuren op te heffen. Toewijzing vindt het eerst plaats aan die hoofd- of nevenvestiging, waarbij de verhouding tussen het hiervoor noodzakelijke aantal klokuren en de huidige gebruiksuren de hoogste uitkomst kent. Vervolgens wordt toegewezen aan de daarop hoogste.</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5.5</lidnr><al>Bij de toewijzing van de in 5.3. genoemde voorzieningen wordt:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>voorrang gegeven aan onderwijsleerpakket en meubilair en/of onderwijsleerpakket, indien het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003926&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het Huisvestingsbesluit WBO</extref> dat voor de hoofdvestiging rechtvaardigt en tevens een voorziening uit 5.4 onder a wordt toegewezen;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>vervolgens aan onderwijsleerpakket en meubilair en/of onderwijsleerpakket, indien het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003926&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het Huisvestingsbesluit WBO</extref> dat voor de hoofd- of nevenvestiging rechtvaardigt en tevens een voorziening uit 5.4 onder b wordt toegewezen;</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>tenslotte onderwijsleerpakket en meubilair en/of onderwijsleerpakket, indien het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003926&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het Huisvestingsbesluit WBO</extref> dat voor de hoofd- of nevenvestiging rechtvaardigt.</al>                   </li></lijst><al>Toewijzing vindt het eerst plaats aan die school, waarbij de verhouding tussen het hiervoor noodzakelijke aantal eenheden (groepen) en het aantal groepen waarvoor reeds bekostiging is verstrekt de hoogste uitkomst kent. Vervolgens wordt toegewezen aan de daarop hoogste.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5.6</lidnr><al>De voorziening genoemd in 5.1. onder c, wordt toegewezen, indien de gehele of gedeeltelijke vervanging van een gebouw voldoet aan de voorwaarden in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=64b" compleet="nee">artikel 64b, zevende lid, van de WBO</extref>. Als eerste wordt toegewezen aan de hoofd- of nevenvestiging waar de noodzaak tot vervanging het grootst is. Daarna wordt toegewezen aan de daarop volgende grootste noodzaak.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5.7</lidnr><al>Bij de toewijzing van voorzieningen genoemd in 5.1. onder d wordt een voor tijdelijk gebruik bestemde voorziening slechts goedgekeurd indien de school vanaf schooljaar 1995/1996 tenminste 4 jaar de betreffende voorziening nodig heeft en de betreffende voorziening past binnen het beleid gericht op optimaal gebruik van de bestaande gebouwencapaciteit. Als eerste wordt toegewezen de voorziening met het hoogste bedrag, voor zover er geen voorzieningen met hogere bedragen worden toegewezen op grond van artikel 3.3.</al></lid>                                                                                                                                                                                                                             </artikel>             </paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>3</nr><titel>(Voortgezet) speciaal onderwijs; Artikel 72b, eerste lid, van de ISOVSO</titel></kop><artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr status="officieel">6</nr>                   <titel status="officieel">Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=77" compleet="nee">artikel 77, eerste lid, van de ISOVSO</extref> aangevraagde voorzieningen voor het bekostigingsjaar 1996</titel>                                   </kop>                <lid><lidnr status="officieel">6.1</lidnr><al>De ten hoogste beschikbare bedragen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=72b" compleet="nee">artikel 72b, eerste lid onder a1&#xB0; van de ISOVSO</extref> voor het bekostigingsjaar 1996 zijn als volgt vastgesteld:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>(vervangende) nieuwbouw van een lesgebouw/gebouw voor onderwijs in lichamelijke oefening/badgebouw f 10,0 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>ingebruikneming van een lesgebouw/gebouw voor onderwijs in lichamelijke oefening/badgebouw f 5,0 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>uitbreiding van een lesgebouw/gebouw voor onderwijs in lichamelijke oefening/badgebouw f 18,0 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr>                      <al>terrein van een lesgebouw/gebouw voor onderwijs in lichamelijke oefening/badgebouw f 3,7 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>e.</li.nr>                      <al>parti&#xEB;le aanpassing f 8,0 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>f.</li.nr>                      <al>algehele aanpassing f 10,0 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>g.</li.nr>                      <al>elementen van ingrijpend onderhoud, niet zijnde uit technisch onderhoud f 1,5 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>h.</li.nr>                      <al>ingrijpend onderhoud van elementen die overgeheveld zijn uit technisch onderhoud f 5,9 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>i.</li.nr>                      <al>voor blijvend gebruik bestemde voorzieningen van scholen die gerealiseerd en gereedgemeld zijn op basis van een beschikking of die gerealiseerd worden op basis van een beschikking en waarbij de verstrekking van de bouwopdracht conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005554&amp;artikel=IV" compleet="nee">artikel IV van de Wet van 18 juni 1992 tot wijziging van de Wet op het basisonderwijs en de Interimwet op het speciaal onderwijs en voortgezet speciaal onderwijs in verband met aanpassingen in de bekostigingsstelsels</extref> (Stb. 1992, 310), dan wel conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=77" compleet="nee">artikel 77, negende, tiende of elfde lid</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=78" compleet="nee">artikel 78, zesde of zevende lid van de ISOVSO</extref> en voor 1 januari 1994 heeft plaatsgevonden, doch waarvan de beschikking is vervallen wegens het niet tijdig inzenden van de bouwopdracht f 25,0 mln (investering).</al>                   </li><li><li.nr>j.</li.nr>                      <al>onderwijsleerpakket en meubilair f 2,0 mln (investering).</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">6.2</lidnr><al>De in 6.1. genoemde bedragen zijn, voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geen toepassing vindt, uitsluitend bestemd voor de aldaar genoemde voor blijvend gebruik bestemde voorzieningen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6.3</lidnr><al>Bij de toewijzing van voorzieningen genoemd in 6.1 wordt:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>een voor blijvend gebruik bestemde voorziening, met uitzondering van onderwijsleerpakket en meubilair, slechts toegewezen wanneer de school vanaf 1996 ten minste 20 jaar levensvatbaar is en de voorziening bijdraagt aan een optimaal gebruik van de bestaande gebouwencapaciteit, dan wel deze bestendigt, waarbij:</al>                      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr>                            <al>aan voorzieningen genoemd in 6.1., onderdelen a,b,c en d, voorrang wordt gegeven, die noodzakelijk zijn voor een andere onderwijssoort dan l.o.m.-s.o., m.l.k.-s.o. en i.o.b.k. om een tekort aan ruimte/terrein op te heffen, waarbij als eerste wordt goedgekeurd de voorziening noodzakelijk voor die school die het grootste tekort aan ruimte/terrein heeft ten opzichte van de aanwezige gebouwencapaciteit/oppervlakte en waarbij bij gelijk tekort de grootste school in verhouding tot de opheffingsnorm als genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=104a" compleet="nee">artikel 104a van de ISOVSO</extref> voorgaat. Daarna vindt toewijzing voor l.o.m.-s.o., m.l.k.-s.o. en i.o.b.k. plaats op overeenkomstige wijze als voor de andere onderwijssoorten;</al>                         </li><li><li.nr>2.</li.nr>                            <al>voorrang wordt gegeven aan voorzieningen genoemd in 6.1. onderdeel e, gerangschikt naar prioriteit:</al>                            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                                  <al>parti&#xEB;le aanpassing als gevolg van ingebruikneming van een gebouw;</al>                               </li><li><li.nr>b.</li.nr>                                  <al>parti&#xEB;le aanpassing als gevolg van afstoten van een dislokatie;</al>                               </li><li><li.nr>c.</li.nr>                                  <al>cre&#xEB;ren van een extra groepsruimte;</al>                               </li><li><li.nr>d.</li.nr>                                  <al>parti&#xEB;le aanpassing ten behoeve van de toegankelijkheid;</al>                               </li><li><li.nr>e.</li.nr>                                  <al>parti&#xEB;le aanpassing ten behoeve van de veiligheid;</al>                               </li><li><li.nr>f.</li.nr>                                  <al>parti&#xEB;le aanpassing ten behoeve van de gezondheid;</al>                               </li><li><li.nr>g.</li.nr>                                  <al>parti&#xEB;le aanpassing om van een dislokatie hoofdgebouw te maken;</al>                               </li><li><li.nr>h.</li.nr>                                  <al>vervangen oliestook;</al>                               </li><li><li.nr>i.</li.nr>                                  <al>funktieverandering als gevolg van de keuze van een ander vak;</al>                               </li></lijst>                         </li><li><li.nr>3.</li.nr>                            <al>aan voorzieningen genoemd in 6.1. onderdeel f (aangewezen op grond van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=17">artikelen 17</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=23">23</intref> en 24.1) voorrang wordt gegeven aan het oudste gebouw, terwijl bij gelijke ouderdom het gebouw met het daarin hoogste aantal geplaatste groepen voorgaat;</al>                         </li><li><li.nr>4.</li.nr>                            <al>aan voorzieningen genoemd in 6.1. onderdeel g, voorrang wordt gegeven aan vervanging van een element van ingrijpend onderhoud bij een op basis van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=18">artikelen 18</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=20">20 tot en met 23</intref> en 24.2 van deze regeling aangewezen gebouw. De toewijzing vindt plaats door als eerste het ingrijpend onderhoud goed te keuren ten behoeve van de aanvrage die per gebouwelement in de combinatie van conditie en wegingsgetal de hoogste score kent in het bouwkundig rapport, voor zover tenminste 50% van het betreffende gebouwelement in conditie 4 of hoger verkeert. En vervolgens wordt toegewezen aan de aanvrager met de daarop volgende hoogste score. Het gaat om de volgende gebouwelementen, gerangschikt naar prioriteit:</al>                            <lijst level="single" nr-sluiting=" " start="1" type="bol">                               <li>                                  <al>gevelkozijn</al>                               </li>                               <li>                                  <al>hellend dak</al>                               </li>                               <li>                                  <al>binnenkozijnen</al>                               </li>                               <li>                                  <al>c.v.leidingen en radiatoren</al>                               </li>                               <li>                                  <al>waterleiding/sanitair</al>                               </li>                               <li>                                  <al>mechanische ventilatie</al>                               <lijst level="single" nr-sluiting=" " start="1" type="asterisk"><li><al> toiletten</al></li><li><al> gemeenschapsruimten</al></li><li><al> toilet en gemeenschapsruimten;</al></li></lijst></li>                            </lijst>                                                                                                             </li><li><li.nr>5.</li.nr>                            <al>voor voorzieningen genoemd in artikel 6.1. onderdeel h, voorrang wordt gegeven aan permanente hoofdgebouwen die voldoen aan het gestelde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=19">artikelen 19</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=23">23</intref> en 24.2 van deze regeling en die de grootste schoolomvang op lange termijn, gebaseerd op een 20-jarige prognose, kennen. Vervolgens wordt toegewezen aan de aanvrager met de daarop volgende hoogste schoolomvang.</al>                         </li></lijst>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>Onderwijsleerpakket en meubilair wordt toegewezen, indien het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004258&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het Huisvestingsbesluit ISOVSO</extref> dat rechtvaardigt en tevens een voorziening uit 6.1. onderdelen a,b of c, wordt toegewezen.</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">6.3</lidnr><al>Bij de toewijzing van voorzieningen genoemd in 6.1. onder I, wordt een voor blijvend gebruik bestemde voorziening slechts goedgekeurd indien de school vanaf 1996 ten minste 20 jaar levensvatbaar is. Als eerste wordt toegewezen de voorziening, die past binnen een beleid gericht op optimaal gebruik van de bestaande gebouwencapaciteit met het hoogste bedrag.</al></lid>                                                                                                                                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr status="officieel">7</nr>                   <titel status="officieel">Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=78" compleet="nee">artikel 78 van de ISOVSO</extref> tussen 1 november 1994 en 1 november 1995 aangevraagde voorzieningen voor het jaar 1995 of 1996</titel>                                   </kop>                <lid><lidnr status="officieel">7.1</lidnr><al>De ten hoogste beschikbare bedragen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=72b" compleet="nee">artikel 72b, eerste lid onder a2o van de ISOVSO</extref> voor de in de periode tussen 1 november 1994 en 1 november 1995 aangevraagde voorzieningen voor het jaar 1995 of 1996 zijn als volgt vastgesteld:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>als genoemd in 7.3. f 3 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>noodzakelijke vervanging als bedoeld in artikel 72b, zevende lid van de wet f 5 mln (investering).</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">7.2</lidnr><al>Het in 7.1. onder a. genoemde bedrag is, voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geen toepassing vindt, uitsluitend bestemd voor de volgende voor blijvend gebruik bestemde voorzieningen:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>nieuwbouw,</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>ingebruikneming gebouw of gedeelte daarvan,</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>uitbreiding,</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr>                      <al>terrein,</al>                   </li><li><li.nr>e.</li.nr>                      <al>parti&#xEB;le aanpassing, alsmede</al>                   </li><li><li.nr>f.</li.nr>                      <al>onderwijsleerpakket en meubilair.</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">7.3</lidnr><al>Het in 7.1. onder b. genoemde bedrag is, voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geen toepassing vindt, uitsluitend bestemd voor de aldaar genoemde voor blijvend gebruik bestemde voorziening.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7.4</lidnr><al>Bij de toewijzing van de in 7.1. onder b en 7.2. genoemde voorzieningen wordt, met uitzondering van onderwijsleerpakket en meubilair, slechts toegewezen wanneer de school vanaf het gewenste jaar van bekostiging ten minste 20 jaar levensvatbaar is. De volgorde van toewijzing wordt bepaald door de volgorde van binnenkomst met dien verstande dat, voor zover het gehele of gedeeltelijke vervanging betreft, moet zijn voldaan aan de voorwaarden in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=72b" compleet="nee">artikel 72b, zevende lid, van de ISOVSO</extref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7.5</lidnr><al>Onderwijsleerpakket en meubilair of onderwijsleerpakket genoemd in 7.2. onderdeel f wordt toegewezen, indien het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004258&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het Huisvestingsbesluit ISOVSO</extref> dat rechtvaardigt en tevens een voorziening uit 7.2. onderdelen a, b of c, wordt toegewezen.</al></lid>                                                                                                                                                                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr status="officieel">8</nr>                   <titel status="officieel">Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=81" compleet="nee">artikel 81 van de ISOVSO</extref> tussen 1 november 1994 en 1 oktober 1995 aangevraagde voorzieningen voor de schooljaren 1994/1995 en 1995/1996</titel>                                   </kop>                <lid><lidnr status="officieel">8.1</lidnr><al>De ten hoogste beschikbare bedragen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=72b" compleet="nee">artikel 72b, eerste lid onder a 3o van de ISOVSO</extref> voor de in de periode tussen 1 november 1994 en 1 oktober 1995 aangevraagde voorzieningen voor het schooljaar 1994/1995 en 1995/1996:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>als genoemd in 8.2. van deze regeling f 1,25 mln (jaarvergoeding);</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>als genoemd in 8.3. van deze regeling f 2,0 mln (investering);</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>noodzakelijke vervanging als bedoeld in artikel 72b, zevende lid f 1,0 mln (jaarvergoeding).</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr><al>voor tijdelijk gebruik bestemde voorzieningen van scholen die gerealiseerd en gereedgemeld zijn op basis van een beschikking of die gerealiseerd worden op basis van een beschikking en waarbij de verstrekking van de bouwopdracht conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005554&amp;artikel=IV" compleet="nee">artikel IV van de Wet van 18 juni 1992 tot wijziging van de Wet op het basisonderwijs en de Interimwet op het speciaal onderwijs en voortgezet speciaal onderwijs in verband met aanpassingen in de bekostigingsstelsels</extref> (Stb. 1992, 310), dan wel conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=81" compleet="nee">artikel 81, vijfde of zesde lid van de ISOVSO</extref> en voor 1 januari 1994 heeft plaatsgevonden, doch waarvan de beschikking is vervallen wegens het niet tijdig inzenden van de bouwopdracht.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">8.2</lidnr><al>Het in 8.1. onder a. genoemde bedrag is, voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geen toepassing vindt, uitsluitend bestemd voor de volgende voor tijdelijk gebruik bestemde voorzieningen:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>nieuwbouw (aanvullende en zelfstandige voorziening);</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>uitbreiding;</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>ingebruikneming/huur bestaand (gebouw)gedeelte;</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr>                      <al>verplaatsing;</al>                   </li><li><li.nr>e.</li.nr>                      <al>terrein en</al>                   </li><li><li.nr>f.</li.nr>                      <al>vermeerdering klokuren voor C-lokalen.</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">8.3</lidnr><al>Het in 8.1. onder b. genoemde bedrag is, voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=11">artikel 11</intref> geen toepassing vindt, uitsluitend bestemd voor de volgende voor tijdelijk gebruik bestemde voorziening:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting=" " start="1" type="expliciet"><li><li.nr>g.</li.nr><al> onderwijsleerpakket en meubilair.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">8.4</lidnr><al>Bij de toewijzing van de in 8.2 genoemde voorzieningen wordt:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>als eerste goedgekeurd de voorziening die noodzakelijk is om een tekort aan groepsruimten op te heffen. Toewijzing vindt het eerst plaats aan die school van een andere onderwijssoort dan l.o.m.-s.o., m.l.k.-s.o. en i.o.b.k., waarbij de verhouding tussen het hiervoor noodzakelijke aantal groepsruimten en de schoolgrootte de hoogste uitkomst kent. Vervolgens wordt toegewezen aan de daarop hoogste. Daarna vindt toewijzing voor l.o.m.-s.o., m.l.k.-s.o. en i.o.b.k. plaats op overeenkomstige wijze als voor de andere onderwijssoorten;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>tenslotte goedgekeurd de voorziening die noodzakelijk is om een tekort aan klokuren op te heffen. Toewijzing vindt het eerst plaats aan die school van een andere onderwijssoort dan l.o.m.-s.o., m.l.k.-s.o. en i.o.b.k., waarbij de verhouding tussen het hiervoor noodzakelijke aantal klokuren en de huidige gebruiks-uren de hoogste uitkomst kent. Vervolgens wordt toegewezen aan de daarop hoogste. Daarna vindt toewijzing voor l.o.m.-s.o., m.l.k.-s.o. en i.o.b.k. plaats op overeenkomstige wijze als voor de andere onderwijssoorten.</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">8.5</lidnr><al>Bij de toewijzing van de in 8.3. genoemde voorziening wordt:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>voorrang gegeven aan onderwijsleerpakket en meubilair, indien het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004258&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het Huisvestingsbesluit ISOVSO</extref> dat rechtvaardigt en tevens een voorziening uit 8.4 onder a wordt toegewezen;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>tenslotte onderwijsleerpakket en meubilair toegewezen, indien het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004258&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het Huisvestingsbesluit ISOVSO</extref> dat rechtvaardigt. Toewijzing vindt het eerst plaats aan die school, waarbij de verhouding tussen het hiervoor noodzakelijke aantal eenheden (groepen) en het aantal groepen waarvoor reeds bekostiging is verstrekt de hoogste uitkomst kent. Vervolgens wordt toegewezen aan de daarop hoogste.</al>                   </li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">8.6</lidnr><al>De voorziening genoemd in 8.1. onder c wordt toegewezen, indien gehele of gedeeltelijke vervanging van een gebouw voldoet aan de voorwaarden in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=72b" compleet="nee">artikel 72b, zevende lid van de ISOVSO</extref>. Toewijzing vindt het eerst plaats aan een school van een andere onderwijssoort dan l.o.m.-s.o., m.l.k.-s.o. en i.o.b.k., waarbij de noodzaak van vervanging het grootst is. Daarna wordt toegewezen aan de daarop volgende grootste noodzaak. Vervolgens vindt toewijzing voor l.o.m.-s.o., m.l.k.-s.o. en i.o.b.k. plaats op overeenkomstige wijze als voor de andere onderwijssoorten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8.7</lidnr><al> Bij de toewijzing van voorzieningen genoemd in 8.1. onder d wordt een voor tijdelijk gebruik bestemde voorziening slechts goedgekeurd indien de school vanaf schooljaar 1995/1996 tenminste 4 jaar de betreffende voorziening nodig heeft en de betreffende voorziening past binnen het beleid gericht op optimaal gebruik van de bestaande gebouwencapaciteit. Als eerste wordt toegewezen de voorziening met het hoogste bedrag, voor zover er geen voorzieningen met hogere bedragen worden toegewezen op grond van artikel 6.3.</al></lid>                                                                                                                                                                                                             </artikel>             </paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>4</nr><titel>Overige bepalingen</titel></kop><artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>9</nr>                   <titel>Verhoging stichtingskosten basisonderwijs; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=98" compleet="nee">artikel 98, zesde lid van de WBO</extref></titel>                                   </kop>                <al>In de onder 1.1., 2.1, 3.1., 4.1. en 5.1. vermelde bedragen zijn tevens begrepen de bedragen voor aanvragen ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=98" compleet="nee">artikel 98, zesde lid van de WBO</extref> voor de aldaar vermelde periodes.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>10</nr>                   <titel>Verhoging stichtingskosten (voorgezet) speciaal onderwijs: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=95" compleet="nee">artikel 95, zesde lid van de ISOVSO</extref></titel>                                   </kop>                <al>In de onder 6.1., 7.1. en 8.1. vermelde bedragen zijn tevens begrepen de bedragen voor aanvragen ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=95" compleet="nee">artikel 95, zesde lid van de ISOVSO</extref> voor de vermelde periodes.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>11</nr>                   <titel>Overheveling deelbudgetten</titel>                                   </kop>                <al>Indien een of enkele deelbudgetten genoemd in 1.1. tot en met 5.1. bij gebrek aan aanvragen die voor gehele of gedeeltelijke toewijzing in aanmerking komen niet geheel besteed kunnen worden, vindt overheveling van het restant van het desbetreffende deelbudget plaats naar &#xE9;&#xE9;n of meer deelbudgetten binnen hetzelfde artikel van deze regeling waarvoor meer aanvragen zijn ingediend die voor gehele of gedeeltelijke toewijzing in aanmerking komen dan het desbetreffende deelbudget toelaat. Indien na toepassing van de vorige zin middelen overblijven, worden deze toegevoegd aan een of meer deelbudgetten van het andere artikel van deze regeling waarin budgetten zijn opgenomen.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>12</nr>                   <titel>Samenloop van gevraagde voorzieningen</titel>                                   </kop>                <lid><lidnr>12.1</lidnr><al>Indien het bevoegd gezag van een basisschool zowel een aanvraag voor een voor blijvend gebruik bestemde voorziening als een aanvraag voor een voor tijdelijk gebruik bestemde voorziening voor dezelfde groep(en) leerlingen indient, wordt de aanvraag voor de voor blijvend gebruik bestemde voorziening afgewezen.</al></lid><lid><lidnr>12.2</lidnr><al>Indien het bevoegd gezag van een school voor speciaal en/of voortgezet speciaal onderwijs zowel een aanvraag voor een blijvende voorziening als een aanvraag voor een tijdelijke voorziening voor dezelfde groep(en) leerlingen indient, wordt de aanvraag voor de blijvende voorziening afgewezen.</al></lid>                                                                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>13</nr>                   <titel>Overige budgetten</titel>                                   </kop>                <al>Voor die voorzieningen in de huisvesting die niet zijn genoemd in deze regeling opgenomen, respectieve verdelingsregels is het budget op nihil gesteld.</al>                             </artikel>          </paragraaf>                                                    </hoofdstuk><hoofdstuk><kop>                <label>Afdeling</label>                <nr>2</nr>                <titel>Aanwijzing bouwjaren algehele aanpassing en ingrijpend onderhoud basisonderwijs en (voortgezet) speciaal onderwijs</titel>                             </kop><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>1</nr><titel>Aanwijzing gebouwen basisonderwijs</titel></kop><artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>14</nr>                   <titel>Aanwijzing gebouwen voor algehele aanpassing</titel>                                   </kop>                <al>Voor algehele aanpassing kunnen in 1996 in aanmerking komen hoofdgebouwen die in gebruik zijn bij het basisonderwijs, een permanente bouwaard hebben, beschikken over een toegewezen stichtingsjaar of bij gebreke daarvan een oorspronkelijk stichtingsjaar van 1947 tot en met 1952, 1907 tot en met 1912 en 1867 tot en met 1872 en nog niet eerder algehele aanpassing bekostigd hebben gekregen.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>15</nr>                   <titel>Aanwijzing gebouwen voor ingrijpend onderhoud</titel>                                   </kop>                <lid><lidnr>15.1</lidnr><al>Voor elementen van het ingrijpend onderhoud in de 40-jarige cyclus kunnen in 1996 in aanmerking komen hoofdgebouwen die in gebruik zijn bij het basisonderwijs, een permanente bouwaard hebben, beschikken over een toegewezen stichtingsjaar of bij gebreke daarvan een oorspronkelijk stichtingsjaar van 1947 tot en met 1956, 1907 tot en met 1916 en 1867 tot en met 1876 en nog niet eerder (de desbetreffende elementen van) ingrijpend onderhoud bekostigd hebben gekregen, terwijl gelet op de conditie van het desbetreffende element vervanging wel noodzakelijk is.</al></lid><lid><lidnr>15.2</lidnr><al>Voor het element ingrijpend onderhoud in de 60-jarige cyclus kunnen in 1996 in aanmerking komen hoofdgebouwen die in gebruik zijn bij het basisonderwijs, een permanente bouwaard hebben, beschikken over een toegewezen stichtingsjaar of bij gebreke daarvan een oorspronkelijk stichtingsjaar van 1927 tot en met 1936 of 1867 tot en met 1876 en nog niet eerder dit ingrijpend onderhoud bekostigd hebben gekregen, terwijl gelet op de conditie van het desbetreffende element vervanging wel noodzakelijk is.</al></lid>                                                                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>16</nr>                   <titel>Aanvullende aanwijzing gebouwen basisonderwijs</titel>                                   </kop>                <al>Voor ingrijpend onderhoud, voorheen behorend tot het technisch onderhoud, komen in 1996 in aanmerking die schoolgebouwen die als hoofdgebouw in gebruik zijn bij het basisonderwijs, een permanente bouwaard hebben en beschikken over een toegewezen stichtingsjaar of bij gebreke daarvan een oorspronkelijk stichtingsjaar van 1956, 1916 of 1876.</al>                             </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>2</nr><titel>Aanwijzing gebouwen (voortgezet) speciaal onderwijs</titel></kop><artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>17</nr>                   <titel>Aanwijzing gebouwen voor algehele aanpassing</titel>                                   </kop>                <al>Voor algehele aanpassing kunnen in 1996 in aanmerking komen hoofdgebouwen die in gebruik zijn bij het (voortgezet) speciaal onderwijs, een permanente bouwaard hebben, beschikken over een toegewezen stichtingsjaar of bij gebreke daarvan een oorspronkelijk stichtingsjaar van 1947 tot en met 1953, 1907 tot en met 1913 en 1867 tot en met 1873 en nog niet eerder algehele aanpassing bekostigd hebben gekregen.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>18</nr>                   <titel>Aanwijzing gebouwen voor ingrijpend onderhoud</titel>                                   </kop>                <lid><lidnr>18.1</lidnr><al>Voor elementen van het ingrijpend onderhoud in de 40-jarige cyclus kunnen in 1996 in aanmerking komen hoofdgebouwen die in gebruik zijn bij het (voortgezet) speciaal onderwijs, een permanente bouwaard hebben, beschikken over een toegewezen stichtingsjaar of bij gebreke daarvan een oorspronkelijk stichtingsjaar van 1947 tot en met 1956, 1907 tot en met 1916 en 1867 tot en met 1876 en nog niet eerder (de desbetreffende elementen van) ingrijpend onderhoud bekostigd hebben gekregen, terwijl gelet op de conditie van het desbetreffende element vervanging wel noodzakelijk is.</al></lid><lid><lidnr>18.2</lidnr><al>Voor het element ingrijpend onderhoud in de 60-jarige cyclus kunnen in 1996 in aanmerking komen hoofdgebouwen die in gebruik zijn bij het (voortgezet) speciaal onderwijs, een permanente bouwaard hebben, beschikken over een toegewezen stichtingsjaar of bij gebreke daarvan een oorspronkelijk stichtingsjaar van 1927 tot en met 1936 of 1867 tot en met 1876 en nog niet eerder dit ingrijpend onderhoud bekostigd hebben gekregen, terwijl gelet op de conditie van het desbetreffende element vervanging wel noodzakelijk is.</al></lid>                                                                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>19</nr>                   <titel>Aanvullende aanwijzing gebouwen (voortgezet) speciaal onderwijs</titel>                                   </kop>                <al>Voor de elementen van het ingrijpend onderhoud, voorheen behorend tot het technisch onderhoud, komen in 1996 in aanmerking die schoolgebouwen die als hoofdgebouw in gebruik zijn bij het (voortgezet) speciaal onderwijs, een permanente bouwaard hebben en beschikken over een toegewezen stichtingsjaar of bij gebreke daarvan een oorspronkelijk stichtingsjaar van 1956, 1916 of 1876.</al>                             </artikel>             </paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>3</nr><titel>Overige bepalingen aanwijzing gebouwen</titel></kop></paragraaf>                                       <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>20</nr>                   <titel>Herhaling aanvraag na toepassing financi&#xEB;le weigering</titel>                                   </kop>                <al>Voor ingrijpend onderhoud kunnen in 1996 eveneens in aanmerking komen hoofdgebouwen die in gebruik zijn bij het basisonderwijs of het (voortgezet) speciaal onderwijs, een permanente bouwaard hebben en beschikken over een toegekend stichtingsjaar of bij gebreke daarvan een oorspronkelijk stichtingsjaar op grond waarvan deze gebouwen in 1995 in aanmerking konden komen voor ingrijpend onderhoud en de aanvraag niet werd gehonoreerd vanwege niet meer beschikbaar zijn van budget daarvoor.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>21</nr>                   <titel>Vroegtijdig ingrijpend onderhoud 40-jarige cyclus</titel>                                   </kop>                <al>Voor elementen van ingrijpend onderhoud in de 40-jarige cyclus kunnen in 1996 tevens in aanmerking komen hoofdgebouwen die in gebruik zijn bij het basisonderwijs of het (voortgezet) speciaal onderwijs, een permanente bouwaard hebben en beschikken over een toegekend stichtingsjaar of bij gebreke daarvan een oorspronkelijk stichtingsjaar van 35 tot en met 39 jaar v&#xF3;&#xF3;r 1996, dan wel 75 tot en met 79 jaar v&#xF3;&#xF3;r 1996, dan wel 115 tot en met 119 jaar v&#xF3;&#xF3;r 1996 en nog niet eerder de desbetreffende elementen van ingrijpend onderhoud bekostigd hebben gekregen, terwijl gelet op de conditie van het desbetreffende element vervanging wel noodzakelijk is.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>22</nr>                   <titel>Vroegtijdig ingrijpend onderhoud 60-jarige cyclus</titel>                                   </kop>                <al>Voor het element ingrijpend onderhoud in de 60-jarige cyclus kunnen 1996 tevens in aanmerking komen hoofdgebouwen die in gebruik zijn bij het basisonderwijs of het (voortgezet) speciaal onderwijs, een permanente bouwaard hebben en beschikken over een toegekend stichtingsjaar of bij gebreke daarvan een oorspronkelijk stichtingsjaar van 55 tot en met 59 jaar v&#xF3;&#xF3;r 1996, dan wel 115 tot en met 119 jaar v&#xF3;&#xF3;r 1996 en nog niet eerder de desbetreffende elementen van ingrijpend onderhoud bekostigd hebben gekregen, terwijl gelet op de conditie van het desbetreffende element vervanging wel noodzakelijk is.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>23</nr>                   <titel>Uitsluiting gebouwgedeelten onder <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">WBO</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">ISOVSO</extref></titel>                                   </kop>                <al>Gebouwgedeelten die krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">WBO</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">ISOVSO</extref> zijn goedgekeurd, worden niet meegerekend voor de toepassing van afdeling 2 en de bepaling van de omvang van de vergoeding.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr status="officieel">24</nr>                   <titel status="officieel">Toepassing stichtingsjaren</titel>                                   </kop>                <lid><lidnr status="officieel">24.1</lidnr><al>Voor algehele aanpassing kunnen slechts gebouwen in aanmerking komen die voor de helft of meer een stichtingsjaar hebben als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=14">artikelen 14</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=17">17</intref> en met in acht neming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=23">artikel 23</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">24.2</lidnr><al>Voor ingrijpend onderhoud kunnen slechts gebouwen in aanmerking komen die voor de helft of meer een stichtingsjaar hebben als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=16">16</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=18">18</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=19">19</intref> en/of de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=20">artikelen 20 tot en met 22</intref> en met inachtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006444&amp;artikel=23">artikel 23</intref>.</al></lid>                                                                             </artikel>             </hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Afdeling</label><nr>3</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>25</nr>                   <titel>Bekendmaking</titel>                                   </kop>                <al>Deze regeling wordt bekendgemaakt in het offici&#xEB;le publikatieblad van het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen. Van deze bekendmaking wordt mededeling gedaan in de Staatscourant.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>26</nr>                   <titel>Inwerkingtreding</titel>                                   </kop>                <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de dag na dagtekening van de publikatie waarin de regeling geplaatst is met dien verstande dat de regeling in elk geval ziet op aanvragen ingediend voor de in afdeling 1 van deze regeling bedoelde bekostigingsjaren en in de in die artikelen aangegeven periodes.</al>                             </artikel>             <artikel status="goed">                <kop>                   <label>Artikel</label>                   <nr>27</nr>                   <titel>Citeertitel</titel>                                   </kop>                <al>Deze regeling kan worden aangehaald als: &#x2018;Regeling subsidieplafond, verdelingsregels en aanwijzing bouwjaren met betrekking tot huisvestingsvoorzieningen b.a.o. en (v.)s.o. 1994.</al>                             </artikel>          </hoofdstuk>                 </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <ondertekenaar>             <ondertekening>                <naam>                   <voornaam>dr. ir. J.M.M.</voornaam>                   <achternaam>Ritzen</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>           </regeling> </wetgeving>
  	