<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009999" dtdversie="2.0" id="31949" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule> Besluit van 10 november 1998, houdende regels met betrekking
    tot de technische aftapbaarheid van openbare
    telecommunicatienetwerken en -diensten en de, inzake aftappen, te
    nemen organisatorische en personele maatregelen en te treffen
    voorzieningen (Besluit aftappen openbare telecommunicatienetwerken
    en -diensten)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Verkeer
            en Waterstaat van 20 mei 1998, nr. HDTP/98/1552/HW,
            Hoofddirectie Telecommunicatie en Post; </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=13.1" compleet="nee">artikelen 13.1,
            tweede</extref>, en<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=13.2" compleet="nee"> 13.2, derde lid, van de
            Telecommunicatiewet</extref>; </considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 13
            augustus 1998, no. W09.98.0221); </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Verkeer en Waterstaat van 3 november 1998, nr.
            HDTP/98/3284/LF, Hoofddirectie Telecommunicatie en Post;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>1</nr> 
  </kop> 
  <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:
	 </al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>wet:
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950" compleet="nee">Telecommunicatiewet</extref>; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>aanbieder: aanbieder van een openbaar telecommunicatienetwerk of van
		  een openbare telecommunicatiedienst; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>bijzondere last: bevoegd gegeven last tot aftappen; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>gebruiker: de natuurlijke of rechtspersoon die met de aanbieder van
		  een openbaar telecommunicatienetwerk of een openbare telecommunicatiedienst een
		  overeenkomst is aangegaan met betrekking tot het gebruik van een netwerk of de
		  levering van een openbare telecommunicatiedienst, alsmede degene die
		  daadwerkelijk gebruik maakt van een openbaar telecommunicatienetwerk of een
		  openbare telecommunicatiedienst;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>bevoegde autoriteit:</al> 
		<lijst> 
		  <li> 
			 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>de opsporingsambtenaar belast met de uitvoering van een
				bijzondere last,</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>het hoofd van de Algemene Inlichtingen- en
				Veiligheidsdienst,</al> 
		  </li> 
		  <li> 
			 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr> 
			 <al>het hoofd van de Militaire Inlichtingen- en Veiligheidsdienst.
				</al> 
		  </li> 
		</lijst> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De aanbieder richt zijn openbare telecommunicatienetwerk of
        openbare telecommunicatiedienst zodanig in dat aan de volgende
        vereisten wordt voldaan: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een bijzondere last wordt uitgevoerd op basis van het
                daarin door de lastgever vermelde nummer van de af te
                tappen gebruiker; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een bijzondere last wordt onverwijld uitgevoerd op het
                tijdstip en gedurende de periode die in de bijzondere
                last is vastgelegd; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de uitvoering van een bijzondere last is niet
                waarneembaar voor gebruikers noch voor anderen die door
                middel van een openbaar telecommunicatienetwerk of
                openbare telecommunicatiedienst in verbinding staan met
                gebruikers; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>telecommunicatie, verkregen door middel van aftappen,
                wordt op het moment van ter beschikking komen in alle
                gevallen onverwijld doorgegeven aan de in de bijzondere
                last vermelde bevoegde autoriteit; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>telecommunicatie, verkregen door middel van aftappen,
                wordt door de aanbieder ontdaan van eventueel door hem
                aangewende cryptografie en andere door hem aangewende
                bewerkingen en als zodanig aan de in de bijzondere last
                vermelde personen of instanties doorgegeven; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>de kwaliteit van de telecommunicatie, verkregen door
                middel van aftappen, zoals deze wordt doorgegeven, is
                vergelijkbaar met de kwaliteit van de oorspronkelijke
                telecommunicatie; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>de af te tappen telecommunicatie van verschillende
                gebruikers kan, indien een of meer bijzondere lasten
                daartoe verplichten, tegelijkertijd aan de in de
                bijzondere last vermelde bevoegde autoriteit worden
                doorgegeven; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>indien een of meer bijzondere lasten daartoe verplichten
                wordt de af te tappen telecommunicatie met betrekking
                tot een en dezelfde gebruiker tegelijkertijd doorgegeven
                aan de verschillende bevoegde autoriteiten, met een
                maximum van drie; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>telecommunicatie welke door middel van doorschakeling
                naar een ander openbaar telecommunicatienetwerk dan wel
                naar een ander netwerkaansluitpunt wordt geleid, moet
                kunnen worden afgetapt; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>de uitgevoerde bijzondere last wordt door de aanbieder
                ten behoeve van de lastgever bijgehouden in een
                register. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>De voorzieningen door middel van welke de ten behoeve van
        aftappen verkregen telecommunicatie door de aanbieder wordt
        doorgegeven zijn in overeenstemming met het bij ministeri&#xEB;le
        regeling vast te stellen technisch protocol, dan wel met de bij
        ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen andere eisen of uitgangspunten.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels inzake technische
        aftapbaarheid worden gesteld met betrekking tot de bij die
        regeling aan te wijzen openbare telecommunicatienetwerken en
        openbare telecommunicatiediensten. Bij ministeri&#xEB;le regeling
        kunnen tevens regels worden gesteld ten aanzien van de door een
        aanbieder te nemen personele maatregelen en te treffen
        voorzieningen met betrekking tot aftappen. Bij deze regeling kan
        worden bepaald dat deze maatregelen en voorzieningen de
        instemming van een bij die regeling aan te wijzen bestuursorgaan
        of bevoegde autoriteit behoeven. Voorts kan bij deze regeling
        worden bepaald dat de desbetreffende bestuursorganen of bevoegde
        autoriteiten bevoegd zijn beveiligingseisen vast te stellen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit aftappen openbare
        telecommunicatienetwerken en -diensten. </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">10 november 1998 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix  </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Verkeer en Waterstaat, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. M. de Vries </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">vierentwintigste</nadruk> november 1998 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	