<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025690" dtdversie="2.0" id="415379" soort="pbo">
  
  <intitule>Verordening van het Productschap Margarine, Vetten en Oli&#xEB;n van 27 november 2008, houdende regels ter zake van de aan de onder het Productschap Margarine, Vetten en Oli&#xEB;n ressorterende ondernemers op te leggen heffing voor het jaar 2009 (Verordening MVO administratieve heffingen 2009)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het bestuur van het Productschap Margarine, Vetten en Oli&#xEB;n;</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=95" compleet="nee">artikelen 95</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">126, eerste lid van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015164&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015164&amp;artikel=7" compleet="nee">7, eerste lid van het Instellingsbesluit Productschap Margarine, Vetten en Oli&#xEB;n</extref>;</considerans.al>
        
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze verordening wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>productschap : Productschap Margarine, Vetten en Oli&#xEB;n</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voorzitter : voorzitter van het productschap</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>secretaris : secretaris van het productschap</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>ondernemer : iedere natuurlijke persoon en elke rechtspersoon die een onderneming drijft waarvoor het productschap is ingesteld.</al></li></lijst></artikel></paragraaf>
      
      <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Heffingen</titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Elke ondernemer, die een product invoert, vermeld op de bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017546" compleet="nee">MVO-verordening Verstrekking gegevens intra- en extrahandel 2004</extref> behorende <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017546&amp;bijlage=" compleet="nee">bijlage</extref>, is aan het productschap ter dekking van de huishoudelijke uitgaven een heffing verschuldigd van &#x20AC; 0,40 per 1000 kg ingevoerd product.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van het in het eerste lid bepaalde is voor de hierna genoemde producten een heffing verschuldigd, zoals aangegeven achter het betrokken product:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Sojabonen : &#x20AC; 0,08 per 1000 kg</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Overige oliehoudende zaden en vruchten en meel ervan, waaruit de olie niet is afgescheiden, met uitzondering van consumptiegrondnoten, cacaobonen en voor dadelijke consumptie bereide olijven : &#x20AC; 0,15 per 1000 kg</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Smeerbare vetproducten, mayonaise en dergelijke sausen met een vetpercentage van minder dan 60 met een vetpercentage van 60 of meer : &#x20AC; 0,15 per 1000 kg &#x20AC; 0,30 per 1000 kg</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De heffing, bedoeld in het tweede lid, is niet verschuldigd over ingevoerde hoeveelheden van de in dat lid onder a en b genoemde producten, voor zover ten genoegen van het productschap wordt aangetoond, dat deze zijn afgeleverd aan een bereider als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025690&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, ter verwerking in diens bedrijf.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        
      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De bereider is ter zake van het bereiden van ruwe oli&#xEB;n of vetten, andere dan cacaoboter en bleekaarde-extractievet/-olie, aan het productschap een heffing verschuldigd van &#x20AC; 0,40 per 1000 kg bereid product.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De uitsmelter is ter zake van het uitsmelten van rauw dierlijk vet, spek of beenderen dan wel het op andere wijze bereiden van vet uit rauw dierlijk vet, spek of beenderen aan het productschap een heffing verschuldigd van &#x20AC; 0,40 per 1000 kg bereid dierlijk vet.</al></lid></artikel></paragraaf>
      
    <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Betaling van de heffing</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop><al>Het productschap kan besluiten nota's van minder dan &#x20AC; 50,- samen te voegen tot verzamelnota's welke betrekking hebben op meerdere perioden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop><al>De heffingen dienen te worden voldaan binnen 14 dagen nadat zij in rekening zijn gebracht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien de ondernemer de voor het opleggen van deze heffing benodigde gegevens krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017545" compleet="nee">MVO-verordening Algemene bepalingen 2004</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017546" compleet="nee">MVO-verordening Verstrekking gegevens intra - en extrahandel 2004</extref> niet, niet tijdig of naar het oordeel van de voorzitter niet volledig heeft verstrekt, is de voorzitter bevoegd de verschuldigde heffing voor de betreffende periode ambtshalve bij aanslag vast te stellen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ambtshalve aanslag ontslaat de ondernemer niet van de uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017545" compleet="nee">MVO-verordening Algemene bepalingen 2004</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017546" compleet="nee">MVO-verordening Verstrekking gegevens intra- en extrahandel 2004</extref> voortvloeiende verplichtingen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de ondernemer binnen 21 dagen na ontvangst van de heffingsaanslag bedoeld in het eerste lid, alsnog de gevraagde gegevens verstrekt wordt de aanvankelijk vastgestelde heffing ingetrokken en een nieuwe heffing vastgesteld op basis van de door hem verstrekte gegevens.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop><al>Aan de ondernemer die niet of niet geheel binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025690&amp;artikel=5">artikel 5</intref> gestelde termijn heeft betaald, kan door het productschap de wettelijke interest over het niet betaalde bedrag in rekening worden gebracht, te berekenen vanaf de dag waarop de betaling uiterlijk dient te zijn verricht ingevolgde de aanmaning bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127" compleet="nee">artikel 127, tweede lid, van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer legt, indien de voorzitter daarom verzoekt, een door een accountant afgegeven verklaring over, waaruit de totale over een bepaalde periode door de ondernemer ingevoerde, bereide of uitgesmolten producten blijkt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer is verplicht alle medewerking te verlenen aan de controle door of namens het productschap van de in lid 1 bedoelde opgave.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking op 1 januari 2009. Indien het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin deze verordening wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 31 december 2008 treedt zij in werking op de dag na de datum van publicatie in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin zij wordt geplaatst en werkt zij terug tot en met 1 januari 2009.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr></kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023267" compleet="nee">Verordening MVO administratieve heffingen 2008</extref> wordt per 1 januari 2009 ingetrokken, behalve ten aanzien van de op grond van die verordening ontstane opgave- en betalingsverplichtingen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening administratieve heffingen 2009.</al></artikel></paragraaf></regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2008-10-02">27 november 2008</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>W.</voornaam>
          <achternaam>Oosterhuis</achternaam>
        </naam>
        <functie>voorzitter</functie>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>F.A.G.M.</voornaam>
          <achternaam>Claassen</achternaam>
        </naam>
        <functie>secretaris</functie>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	