<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027430" dtdversie="2.0" id="432779" soort="zbo">
  
  <intitule>Herziene
regeling projectwerkbeurzen voor literaire
vertalers</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>Regeling van het bestuur van de Stichting Nederlands Letterenfonds
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005904&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 lid 4 van de Wet op het specifiek
cultuurbeleid</extref> en artikel 5 lid 2 van het Algemeen reglement van de
Stichting Nederlands Letterenfonds, afdeling
Huddestraat.</al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Doelstelling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.1</li.nr>
              <al>Een
projectwerkbeurs is een <nadruk type="cur">projectsubsidie</nadruk>,
waarmee het Nederlands Letterenfonds beoogt bij te dragen aan de
totstandkoming van de vertaling van literair werk in het Nederlands en
Fries, dat wordt uitgegeven bij een professionele uitgeverij in een
redelijke oplage en dat in de reguliere boekhandel verkrijgbaar
is.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>1.2</li.nr>
              <al>Projectwerkbeurzen zijn bestemd
ter ondersteuning van ervaren literaire vertalers en ter stimulering
van recent gedebuteerde talentvolle literaire
vertalers.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Wie
kunnen projectwerkbeurzen
aanvragen?</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>2.1</li.nr>
              <al>Projectwerkbeurzen
zijn bestemd voor vertalers die literair werk, zoals proza (fictie en
non-fictie), po&#xEB;zie, kinder- en jeugdliteratuur en toneel, in het
Nederlands of Fries vertalen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.2</li.nr>

              <al>Om een
projectwerkbeurs te kunnen aanvragen dient van de vertaler &#x2013; op
het moment van indienen van de aanvraag &#x2013;
<nadruk type="vet">minimaal
&#xE9;&#xE9;n</nadruk><noot id="n1e10446694" type="voet">
                  <noot.nr>1</noot.nr>
                  <noot.al>Indien
de publicatie een vertaaldebuut betreft, mag de publicatiedatum daarvan
op het moment van de aanvraag niet langer dan vier jaar geleden zijn.
Bovendien moet het vertaaldebuut zijn vertaald uit dezelfde taal als de
brontekst waarvoor een projectwerkbeurs wordt aangevraagd. Indien de
vertaler reeds meerdere literaire vertalingen heeft gepubliceerd,
gelden deze twee eisen niet.</noot.al>
                </noot>
zelfstandig<noot id="n2e10446694" type="voet">
                  <noot.nr>2</noot.nr>
                  <noot.al>Een
duo vertaling is toegestaan mits het project waarvoor een
projectwerkbeurs wordt aangevraagd, door hetzelfde duo wordt vertaald
als de literaire debuutvertaling.</noot.al>
                </noot>
vertaald, literair boek in het Nederlands of Fries te zijn
gepubliceerd.</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>2.2.1</li.nr>
                  <al>De publicatie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027430&amp;circulaire.divisie=2">2.2</intref> moet aan de
volgende eisen
voldoen:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>a)</li.nr>
                      <al>De publicatie is uitgegeven in boekvorm door een
professionele uitgeverij in een oplage van minstens 500 exemplaren en
in de reguliere boekhandel in Nederland verkrijgbaar.</al>
                      <al>Een
professionele uitgeverij wordt als volgt gedefinieerd: De uitgeverij
verzorgt een aanbieding aan de boekhandel, hanteert de gebruikelijke
leveringsvoorwaarden en maakt minstens &#xE9;&#xE9;n keer per jaar een
fondslijst; de uitgeverij beschikt over een professionele en
onafhankelijke redactie en de publicaties van de uitgeverij hebben een
ISBN-nummer.</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>b)</li.nr>
                      <al>De omvang van een
po&#xEB;ziebundel dient minimaal <nadruk type="cur">20
pagina&#x2019;s</nadruk> te zijn, van proza minstens
<nadruk type="cur">25.000
woorden.</nadruk>
                      </al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>c)</li.nr>
                      <al>De publicatie is
geen uitgave in eigen beheer, gelegenheidsuitgave, werk dat uitsluitend
bestaat uit redactie en samenstelling of een vertaling die tevens een
bewerking is.</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>d)</li.nr>
                      <al>De vertaler heeft voor
de vertaling een redelijk honorarium ontvangen van de
uitgeverij.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
              <al>Dit houdt in dat voor de
vertaling een contract is afgesloten, waarin minimaal bepalingen over
het royalty-percentage en de licentie zoals geregeld in het
Modelcontract GAU/VvL voor de uitgave van de vertaling van een literair
werk, zijn overeengekomen. Daarnaast dient met de uitgever een
redelijke en gangbare honorering per te vertalen woord dan wel in het
geval van po&#xEB;zie een redelijke en gangbare honorering per
dichtregel met een minimumbedrag per gedicht te zijn
overeengekomen.</al>
              <al>Daartoe wordt door het bestuur van het
Nederlands Letterenfonds jaarlijks een minimum honorering vastgesteld
waarvan niet ten nadele van de vertaler mag zijn afgeweken. Deze
minimum honorering sluit aan bij het resultaat van het door GAU en VvL
gehouden onderzoek naar historische informatie en/of uit de praktijk te
herleiden gangbare tarieven. De minimum honorering wordt bekendgemaakt
op de website van het Nederlands Letterenfonds, afdeling Huddestraat:
www.fondsvoordeletteren.nl.</al>
              <al>Daarnaast dient in het contract het
aantal woorden (po&#xEB;zie in aantal gedichten of versregels) dat voor
de desbetreffende vertaling werd vastgesteld, te zijn
aangegeven.</al>
              <al>Informatie over het Modelcontract is te vinden op
de websites van de VvL, www.schrijversenvertalers.nl en van de GAU,
www.nuv.nl.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.3</li.nr>

              <al>Verlening van een
projectwerkbeurs is gebonden aan een door het bestuur vast te stellen
<nadruk type="vet">inkomensgrens</nadruk>. Het belastbaar
verzamelinkomen in het jaar waarin (voorschotten van) een werkbeurs
worden opgenomen, mag niet hoger zijn dan de vastgestelde inkomensgrens
(zie: ook hierna onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027430&amp;circulaire.divisie=6">6.6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027430&amp;circulaire.divisie=9">9</intref>). De hoogte van de inkomensgrens wordt
aan het begin van het jaar bekend gemaakt op de website van het
Nederlands Letterenfonds, afdeling Huddestraat:
www.fondsvoordeletteren.nl .</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.4</li.nr>

              <al>Het
Nederlands Letterenfonds heeft een samenwerkingsverband met het Vlaams
Fonds voor de Letteren (VFL). Ook het VFL heeft subsidieregelingen voor
beginnende en ervaren literaire vertalers. <nadruk type="vet">Een
aanvraag voor een projectwerkbeurs kan &#xE9;&#xE9;nmalig en
uitsluitend bij &#xE9;&#xE9;n van beide fondsen worden
ingediend.</nadruk> Een tweede aanvraag van dezelfde vertaler voor
hetzelfde vertaalproject wordt afgewezen. Daarnaast mag een aanvraag
voor een projectwerkbeurs niet gecombineerd worden met een aanvraag
voor een stimuleringssubsidie bij het VFL. Aan literaire vertalers die
in het Belgische rijksregister zijn ingeschreven, wordt verzocht hun
aanvragen in te dienen bij het VFL. Informatie over de
subsidieregelingen van het VFL is te vinden op:
www.vfl.be.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Welke
en hoeveel vertaalprojecten komen in
aanmerking?</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>3.1</li.nr>
              <al>Projectwerkbeurzen
zijn bestemd voor vertaalprojecten die op het moment van de
subsidie-aanvraag nog geheel niet of niet in belangrijke mate zijn
gerealiseerd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.2</li.nr>
              <al>Een projectwerkbeurs
is strikt gebonden aan een vertaalproject dat leidt tot
boekpublicatie.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.3</li.nr>
              <al>Uitsluitend
vertalingen die rechtstreeks uit de brontaal worden gemaakt komen voor
een projectwerkbeurs in aanmerking. Vertaalprojecten die via
tussentalen tot stand komen zijn
uitgesloten.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.4</li.nr>
              <al>De vertaler ontvangt
voor het vertaalproject een redelijk honorarium van de
uitgeverij.</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>3.4.1.</li.nr>
                  <al>Voor
de vertaling dient een contract te zijn of te worden afgesloten als
vermeld onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027430&amp;circulaire.divisie=2">2.2.1d</intref>.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3.4.2.</li.nr>
                  <al>Bij het
indienen van de aanvraag dient of een kopie van het contract of een
verklaring van de uitgever overgelegd te kunnen worden waarin is
vermeld dat een contract als hier bedoeld met de vertaler wordt
afgesloten. Het contract dient uiterlijk binnen &#xE9;&#xE9;n maand na
besluitvorming op de aanvraag te kunnen worden overgelegd. Het bestuur
houdt zich het recht voor om bij ernstige twijfel aan de getrouwheid
van het contract een accountantsonderzoek te doen
verrichten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.5</li.nr>
              <al>Maximaal
vier vertaalprojecten kunnen jaarlijks voor subsidie worden
voorgelegd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Formele
toetsing</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Een
aanvraag die niet voldoet aan het gestelde onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027430&amp;circulaire.divisie=1">1</intref>,<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027430&amp;circulaire.divisie=2">2</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027430&amp;circulaire.divisie=3">3</intref> wordt
afgewezen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Waar,
hoe en wanneer moet de aanvraag worden
ingediend?</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>5.1</li.nr>
              <al>Projectwerkbeurzen
moeten door de vertaler persoonlijk worden aangevraagd met
gebruikmaking van het door het Nederlands Letterenfonds vastgestelde
aanvraagformulier.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.2</li.nr>
              <al>De
aanvraagformulieren dienen volledig ingevuld, gedateerd en ondertekend
te worden gestuurd naar het secretariaat van het Nederlands
Letterenfonds, afdeling
Huddestraat.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.3</li.nr>
              <al>Projectwerkbeurzen
kunnen <nadruk type="vet">het hele jaar door</nadruk> worden
aangevraagd; er zijn maximaal vier behandelrondes per
jaar.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Het
aanvraagdossier</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
aanvraag bevat in ieder geval de volgende
informatie:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>6.1</li.nr>
              <al>Een zo concreet mogelijke
<nadruk type="vet">omschrijving</nadruk> van het vertaalproject of de
projecten. Gevraagd wordt aan te geven: de omvang, het genre en een
goede motivering van het literaire belang van het te vertalen werk, zo
mogelijk ondersteund door recensies of beschouwingen over het werk. De
aanvrager geeft tevens informatie over de werkwijze bij de vertaling,
de te verwachten moeilijkheden, mogelijke oplossingen ed. Ook dient het
beoogde tijdstip van afronding te worden vermeld. Indien de vertaling
in samenwerking met (een) andere vertaler(s) geschiedt, dient de
werkwijze en meerwaarde van de samenwerking gemotiveerd te worden. Bij
bloemlezingen of selecties dient het selectiecriterium te worden
toegelicht. Bij een aanvraag ten behoeve van een hervertaling, zijnde
een nieuwe vertaling van een eerder vertaald werk, dient de noodzaak
van de hervertaling met redenen omkleed te
worden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.2</li.nr>
              <al>Het oorspronkelijke werk in
boekvorm of typoscript (twee
exemplaren).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.3</li.nr>
              <al>Een voor de aanvraag
relevant <nadruk type="vet">overzicht van gepubliceerde literaire
vertalingen</nadruk>.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.4</li.nr>
              <al>Informatie
over de voortgang of de publicatiedatum van de laatst gesubsidieerde
vertalingen, voor zover van
toepassing.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.5</li.nr>
              <al>Een kopie van het
contract of de verklaring van de uitgever dat het contract binnen een
maand na besluitvorming kan worden
overgelegd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.6</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="vet">Inkomensgegevens:</nadruk>
de meest recente belastingaanslag of andere bewijsstukken die inzage
geven in het inkomen in het jaar voorafgaand aan het jaar waarin een
projectwerkbeurs wordt aangevraagd &#xE9;n een prognose over het
inkomen in het jaar van
toekenning.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.7</li.nr>
              <al>Eventueel een
<nadruk type="vet">financi&#xEB;le planning;</nadruk> deze is in ieder
geval noodzakelijk indien het inkomen in het jaar voorafgaand aan de
aanvraag en/of de periode waarvoor de projectwerkbeurs wordt
aangevraagd hoger is dan wel in de buurt komt van de
inkomensgrens.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.8</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Voor
recent gedebuteerde vertalers: een kopie van het contract met de
uitgever over de
debuutvertaling.</nadruk>
              </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.9</li.nr>

              <al>Het
secretariaat kan, indien de aanvraag daartoe aanleiding geeft, de
aanvrager om nadere informatie verzoeken. De aanvrager dient er
rekening mee te houden dat <nadruk type="cur">drie</nadruk> exemplaren
van een recente vertaling in boekvorm kort na ontvangst van de aanvraag
door het Fonds kunnen worden opgevraagd, vergezeld van (minimaal 20)
pagina's uit het midden van de tekst van de oorspronkelijke
boekuitgave.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.10</li.nr>
              <al>De aanvrager is
verantwoordelijk voor een juiste en volledige informatieverstrekking op
grond waarvan het Fondsbestuur redelijkerwijs tot een besluit kan
komen. Indien de aanvraag, na gelegenheid tot reparatie, onvolledig is
wordt deze buitenbehandeling
gesteld.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Advisering
door de Adviescommissie
Projectwerkbeurzen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Nadat
is vastgesteld dat de aanvraag aan alle voorwaarden voor behandeling
voldoet, wordt de beoordeling van de aanvragen voorbereid door een
Adviescommissie Projectwerkbeurzen, bestaande uit minimaal drie en
maximaal zeven leden van de Adviesraad van het Fonds, die daarbij
gebruik kan maken van (pre)adviezen van externe
deskundigen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Beoordelingscriteria</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Bij
het nemen van de beslissingen wordt rekening gehouden met de volgende
(combinatie van) factoren, waarvan de kwaliteitsfactor voorop
staat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>8.1</li.nr>
              <al>Inhoudelijke
factoren:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>8.1.1.</li.nr>
                  <al>Het
literaire belang en/of literaire kwaliteit, omvang en
moeilijkheidsgraad van het te vertalen
werk;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.1.2.</li.nr>
                  <al>De verwachtingen die het
bestuur heeft ten aanzien van het resultaat, gebaseerd op de volgende
factoren, waarvan de vertaalkwaliteit voorop
staat:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>a)</li.nr>
                      <al>vertaalkwaliteit
van het reeds in boekvorm gepubliceerde literaire werk, met name die
vertalingen waarvoor eerder een projectwerkbeurs is
toegekend.</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>b)</li.nr>
                      <al>ontwikkeling van de
vertaalkwaliteit</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>c)</li.nr>
                      <al>ervaring van de
vertaler op het vertaalgebied waarop de aanvraag betrekking
heeft</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>d)</li.nr>
                      <al>tijdsinvestering</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>e)</li.nr>
                      <al>(eventuele)
samenwerking met andere
vertalers</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>f)</li.nr>
                      <al>(mate van) realisering van
eerdere, met een projectwerkbeurs ondersteunde
vertaalprojecten.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.1.3.</li.nr>
                  <al>Het
publicatieritme.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.2</li.nr>
              <al>Formele
factoren:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>8.2.1</li.nr>
                  <al>De aanwezigheid van contracten voor het te
vertalen werk of de redelijke verwachting dat het contract binnen een
maand na de besluitvorming kan worden
overgelegd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.2.2</li.nr>
                  <al>Inkomensgegevens en
eventuele financi&#xEB;le
planning;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.2.3</li.nr>
                  <al>Financi&#xEB;le middelen
verstrekt door andere subsidiegevers, opdrachtgevers ed. voor hetzelfde
project;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.2.4</li.nr>
                  <al>Het beschikbare
budget.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.3</li.nr>
              <al>Beleid:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>8.3.1</li.nr>
                  <al>Het
bestuur geeft prioriteit aan literair belangwekkende projecten van meer
dan gemiddelde omvang en moeilijkheidsgraad, ingediend door vertalers
die bewezen hebben kwalitatief goede vertalingen te
maken.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.3.2</li.nr>
                  <al>Voor vertaalprojecten die
worden afgewezen op grond van een te beperkte literaire kwaliteit,
moeilijkheidsgraad en/of omvang van de brontekst kan niet opnieuw een
aanvraag worden ingediend.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.3.3</li.nr>
                  <al>Wordt
de aanvraag afgewezen omdat er onvoldoende positieve verwachtingen zijn
over de vertaalkwaliteit van de aanvrager, dan kan pas weer een nieuwe
aanvraag worden ingediend als er een nieuwe vertaling in boekvorm
beoordeeld kan worden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.3.4</li.nr>
                  <al>Wanneer een
aanvraag inhoudelijk positief wordt beoordeeld en uitsluitend op
formele gronden (bijv. de overschrijding van het subsidieplafond als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027430&amp;circulaire.divisie=12">12</intref> of het niet tijdig kunnen overleggen van het contract)
wordt afgewezen, dan wordt de aanvraag &#x2013; mits er een contract is
&#x2013; in beginsel doorgeschoven naar de volgende
behandelronde.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.3.5</li.nr>
                  <al>Indien met meerdere
vertalers aan een vertaalproject wordt gewerkt, dan dienen de vertalers
er rekening mee te houden dat beoordeeld wordt of het te verwachten
resultaat een consistente gezamenlijke vertaling oplevert. Gelet wordt
daarbij op de wijze van samenwerking, de vertaalkwaliteiten van de
vertalers en &#x2013; indien van toepassing &#x2013; de kwaliteit van
eerdere gezamenlijke
projecten.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>8.3.6</li.nr>
                  <al>
                    <nadruk type="cur">Voor
recent gedebuteerde literaire vertalers geldt dat bij de eerste en
tweede aanvraag voor een projectwerkbeurs het zwaartepunt van de
beoordeling ligt bij de kwaliteit van de reeds door de vertaler
gemaakte vertaling of
vertalingen.</nadruk>
                  </al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.4</li.nr>
              <al>En
al wat verder van belang kan zijn voor het nemen van een zorgvuldige
beslissing.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">De
hoogte van de projectwerkbeurzen; mogelijkheid tot gespreide opname
voor langlopende
vertaalprojecten</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>9.1</li.nr>
              <al>De
hoogte van de projectwerkbeurs wordt in hoofdzaak gerelateerd aan het
beschikbare budget, de vertaalkwaliteit van de aanvrager, de literaire
kwaliteit van de brontekst, de omvang, de moeilijkheidsgraad en de
geplande tijdsinvestering. Per vertaler kan jaarlijks maximaal een
bedrag ter hoogte van de inkomensgrens aan projectwerkbeurzen worden
verleend.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.2</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Bij
aanvragen van recent gedebuteerde literaire vertalers wordt bij het
bepalen van de hoogte van de eerste projectwerkbeurs tevens rekening
gehouden met de nog beperkte literaire
vertaalervaring.</nadruk>
              </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.3</li.nr>
              <al>Voor
vertaalprojecten die werk voor meerdere jaren omvatten, kan gedurende
de periode waarin aan het vertaalproject gewerkt wordt het
subsidiebedrag in gedeelten worden opgenomen met een maximum per jaar
van een bedrag ter hoogte van de
inkomensgrens.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Mentoraat</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Indien
het bestuur besluit tot verlening van een eerste projectwerkbeurs voor
een tweede of derde vertaalproject, wordt de literair vertaler daarmee
tevens toegelaten tot het mentoraatsprogramma van het Nederlands
Letterenfonds en het Expertisecentrum Literair Vertalen. Het Nederlands
Letterenfonds betaalt eenmalig de begeleidingskosten van een ervaren
vertaler. Deelname aan het mentoraatsprogramma geschiedt op vrijwillige
basis. De voorwaarden waaronder en de termijn waarbinnen gebruik kan
worden gemaakt van het mentoraatsprogramma worden vermeld in het
besluit op de
aanvraag.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Herziening
subsidiebesluit bij gewijzigde
omstandigheden</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Indien
zich omstandigheden voordoen op grond waarvan in redelijkheid niet van
het bestuur verwacht kan worden dat het de hoogte van de
projectwerkbeurs of de toegang tot het mentoraatsprogramma handhaaft,
kan het bestuur een eerder besluit herzien. Een wijziging van het
besluit in het nadeel van de vertaler geschiedt niet, dan nadat de
vertaler in de gelegenheid is gesteld daarover zijn zienswijze kenbaar
te
maken.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieplafond</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>12.1</li.nr>
              <al>Het
bestuur kan per jaar een subsidieplafond vaststellen. Bij
overschrijding van het vastgestelde plafond worden aanvragen op
budgettaire gronden niet of met een lager subsidiebedrag gesubsidieerd.
De hoogte van het subsidieplafond wordt uiterlijk aan het begin van het
jaar waarin de projectwerkbeurzen kunnen worden aangevraagd, via de
website van het Nederlands Letterenfonds bekend
gemaakt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>12.2</li.nr>
              <al>Wordt het subsidieplafond
niet bereikt, dan worden de middelen die na een boekjaar resteren,
doorgeschoven naar het budget dat bestemd is voor een volgende
beslissingsronde
projectwerkbeurzen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Besluiten</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Besluiten
worden door of namens het bestuur van het Nederlands Letterenfonds
genomen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Bekendmaking
van de
besluiten</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>14.1</li.nr>
              <al>Het
fonds streeft ernaar de beslissing binnen zes maanden na indiening van
de aanvraag schriftelijk bekend te
maken.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>14.2</li.nr>
              <al>Een inhoudelijke motivering
van het besluit wordt niet automatisch verstrekt. De aanvrager kan de
motivering van het besluit opvragen binnen twee weken na bekendmaking
van de
beslissing.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Subsidieverplichtingen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>15.1</li.nr>
              <al>De
projectwerkbeurs dient aangewend te worden voor het in de aanvraag
omschreven vertaalproject. Wanneer een vertaalproject geen doorgang kan
vinden, dient het bestuur tijdig te worden ingelicht en vervalt de
aanspraak op de projectwerkbeurs. Wanneer de vertaling wordt
uitgesteld, dient het bestuur eveneens op de hoogte te worden
gebracht.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.2</li.nr>
              <al>De toekenning van een
projectwerkbeurs is gebonden aan deverplichting dat de vertaler
v&#xF3;&#xF3;r het einde van het boekjaar schriftelijk te kennen geeft
de beurs te aanvaarden, bijvoorbeeld door middel van het aanvragen van
een voorschot. Wanneer voor 31&#xA0;december geen bericht is ontvangen,
dan wordt de subsidieverlening ingetrokken en vervalt de aanspraak op
de projectwerkbeurs.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.3</li.nr>
              <al>Wanneer een
vertaler een projectwerkbeurs heeft ontvangen van het Nederlands
Letterenfonds en er in slaagt meerdere subsidies of andere geldelijke
middelen voor hetzelfde vertaalproject te verwerven, dient hij het
bestuur daarvan in kennis te stellen. Het bestuur kan daarop besluiten
de hoogte van de projectwerkbeurs te herzien en de reeds uitbetaalde
voorschotten terug te vorderen of te verrekenen met nog toe te kennen
voorschotten.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.4</li.nr>
              <al>Boeken die met een
projectwerkbeurs van het Nederlands Letterenfonds zijn vertaald, dienen
direct na publicatie in enkelvoud toegezonden te worden aan het Fonds.
Het Nederlands Letterenfonds dient in de publicatie genoemd te worden
als
subsidiegever.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Uitbetaling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>16.1</li.nr>

              <al>Nadat
de subsidietoekenning heeft plaatsgevonden, kan door de betreffende
vertaler, in afwachting van de definitieve vaststelling door het
bestuur, schriftelijk tot betaling van een terugvorderbaar
<nadruk type="vet">voorschot</nadruk> worden verzocht. Uitbetaling van
een voorschot vindt plaats mits het contract voor het met een
projectwerkbeurs ondersteunde vertaalproject in het bezit is van het
Fonds en aan de gestelde eisen
voldoet.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>16.2</li.nr>
              <al>Voor vertalers met
gehonoreerde meerjarige vertaalprojecten geldt dat een verzoek om een
volgend voorschot in een volgend jaar vergezeld dient te gaan van een
voortgangsrapportage en (wanneer in bezit) de belastingaanslag van het
jaar waarin het voorgaande voorschot is
uitgekeerd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>16.3</li.nr>
              <al>Het bestuur kan
besluiten de betaling van voorschotten op te schorten tot de gevraagde
definitieve belastingaanslagen zijn
ontvangen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">17</nr>
          <titel status="officieel">Definitieve
vaststelling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>17.1</li.nr>
              <al>Een
projectwerkbeurs kan pas definitief vastgesteld worden wanneer door de
subsidie-ontvanger is aangetoond dat zijn belastbaar inkomen, gedurende
de periode waarin hij (voorschotten van) een projectwerkbeurs heeft
ontvangen, onder de inkomensgrens van het Fonds viel. De hoogte van de
werkbeurs kan pas definitief worden vastgesteld wanneer de definitieve
belastingaanslag(en) is/zijn overgelegd van het jaar of de jaren waarin
een (voorschot op de) projectwerkbeurs is uitbetaald.</al>
              <al>Na
definitieve vaststelling van de hoogte van de projectwerkbeurs wordt
het aldus vastgestelde bedrag minus het voorschot
uitbetaald.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>17.2</li.nr>
              <al>Indien het uitbetaalde
voorschot het bedrag van de definitieve projectwerkbeurs overtreft, is
de subsidie-ontvanger gehouden het teveel uitgekeerde terug te betalen.
Het bestuur behoudt zich het recht voor om een vordering uit hoofde van
een te hoog of ten onrechte betaald voorschot te verrekenen met andere
toegekende subsidies bestemd voor de betreffende
vertaler.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>17.3</li.nr>
              <al>Wanneer niet binnen
<nadruk type="vet">twee jaar</nadruk> na de laatste bevoorschotting de
gevraagde definitieve belastingaanslag(en) of andere verklaring(en)
omtrent het inkomen zijn overgelegd, dan kan het bestuur besluiten om
het subsidiebedrag definitief vast te stellen op
<nadruk type="vet">nihil</nadruk>. Reeds uitbetaalde voorschotten
kunnen dan worden teruggevorderd of verrekend met andere toegekende
subsidies bestemd voor de betreffende
vertaler.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">18</nr>
          <titel status="officieel">Regeling
bij
overlijden</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Werkbeurzen
zijn hoogstpersoonlijk en kunnen niet aangevraagd worden door
erfgenamen van de vertaler. Resterende voorschotten kunnen niet
opgevraagd worden door de erfgenamen; een reeds uitgekeerd voorschot
wordt bij overlijden niet
teruggevorderd.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">19</nr>
          <titel status="officieel">Hardheidsclausule</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Indien
de toepassing van deze regeling, gezien het doel en strekking van deze
regeling leidt tot onbillijkheden van overwegende aard kan het bestuur
besluiten tot afwijking van het bepaalde onder
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027430&amp;circulaire.divisie=4">4</intref>.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">20</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen
Reglement en Huishoudelijk
Reglement</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Van
toepassing op deze regeling is het Algemeen Reglement van het
Nederlands Letterenfonds, afdeling Huddestraat waarin algemene
bepalingen omtrent de subsidieverdeling zijn omschreven, zoals de
aanvraagprocedure, de criteria, voorwaarden en de bezwaarprocedure.
Eveneens van toepassing is het Huishoudelijk Reglement waarin de
interne organisatie van het Nederlands Letterenfonds, afdeling
Huddestraat wordt geregeld. Beide reglementen zijn op verzoek
verkrijgbaar bij het
secretariaat.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">21</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding
en
overgangsbepaling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van 21 juli 2009. Met deze datum
vervallen de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012123" compleet="nee">Regeling Projectwerkbeurzen voor literaire vertalers</extref> en de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018250" compleet="nee">Regeling stimuleringssubsidies vertaald literair werk
2005&#x2013;2009</extref>.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>
        <functie>het bestuur van het Fonds voor de Letteren</functie>,
        <deze>namens het
bestuur:</deze>
        <naam>
          <voornaam>M.F. van
den</voornaam>
          <achternaam>Bergh,</achternaam>
        </naam>
        <functie>waarnemend directeur</functie>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	