<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019161" dtdversie="2.0" id="334599" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 5 december 2005, nr. Z/VU-2635240, houdende regels voor subsidies ten laste van de AWBZ en intrekking van de Regeling subsidies AWBZ en Ziekenfondswet (Regeling subsidies AWBZ)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44 van de AWBZ</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018830&amp;artikel=3.1.7" compleet="nee">artikel 3.1.7 van de Invoerings- en aanpassingswet Zorgverzekeringswet</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Algemene subsidiebepalingen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
            <titel status="officieel">Begrippen en algemene bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.1.1</nr>
            </kop>
            <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>instelling: een privaatrechtelijke rechtspersoon met volledige rechtsbevoegdheid, dan wel een rechtspersoon krachtens publiekrecht ingesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>project: een activiteit met een incidenteel karakter;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>instellingssubsidie: een subsidie aan een instelling in de kosten van haar structurele activiteiten of een gedeelte daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>projectsubsidie: een subsidie in de kosten van een project;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ondersteuningssubsidie: een instellingssubsidie van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;11.344,51 in een gering deel van de totale kosten van het algemeen functioneren van een instelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>algemeen fonds: het fonds, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=89" compleet="nee">artikel 89 van de Wet financiering sociale verzekeringen</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>zorgkantoor: een verbindingskantoor als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003585&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder c, van het Administratiebesluit Bijzondere Ziektekostenverzekering</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>regio: het werkgebied waarvoor het zorgkantoor als verbindingskantoor ingevolge het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003585" compleet="nee">Administratiebesluit Bijzondere Ziektekostenverzekering</extref> door de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport is aangewezen;</al>
              </li>
            <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>AWBZ:
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>j.</li.nr>
                           <al>persoonlijke verzorging, verpleging, begeleiding
en vervoer: hetgeen daaronder wordt verstaan in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149" compleet="nee">Besluit
zorgaanspraken AWBZ</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>k.</li.nr>
                           <al>kortdurend
verblijf: hetgeen daaronder wordt verstaan in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149" compleet="nee">Besluit
zorgaanspraken AWBZ</extref>, gedurende niet meer dan twee etmalen per week, met
dien verstande dat de desbetreffende zorg niet door een instelling
hoeft te worden verleend;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>l.</li.nr>
                           <al>verblijf:
hetgeen daaronder wordt verstaan in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149" compleet="nee">Besluit zorgaanspraken
AWBZ</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>m.</li.nr>
                           <al>indicatiebesluit: een
beschikking als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008946&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1, aanhef en onder d, van het
Zorgindicatiebesluit</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>n.</li.nr>
                           <al>Keurmerkinstituut:
het te Zoetermeer gevestigde Keurmerkinstituut
B.V.;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>o.</li.nr>
                           <al>leefeenheid: een eenheid
bestaande uit gehuwde verzekerden die al dan niet tezamen met een of
meer ongehuwde minderjarige verzekerden duurzaam een huishouden voeren
dan wel uit een meerderjarige ongehuwde verzekerde die met een of meer
ongehuwde minderjarige verzekerden duurzaam een huishouden
voert;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>p.</li.nr>
                           <al>persoongebonden budget: een
subsidie waarmee de verzekerde onder de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;paragraaf=2.6">paragraaf 2.6</intref> genoemde
voorwaarden aan hem te verlenen zorg als bedoeld in onderdelen j en k
kan inkopen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>q.</li.nr>
                           <al>vergoeding persoonlijke
zorg: een subsidie waarmee de verzekerde onder de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;paragraaf=2.7">paragraaf 2.7</intref>
genoemde voorwaarden aan hem te verlenen zorg als bedoeld in onderdelen
j en k kan inkopen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>r.</li.nr>
                           <al>bestedingsplan:
een overzicht van de door de verzekerde voorgenomen besteding van het
te verlenen persoonsgebonden budget of de te verlenen vergoeding voor
persoonlijke
zorg.</al>
                        </li></lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.1.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen verstrekt op grond van deze regeling subsidies voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;hoofdstuk=II">hoofdstuk 2</intref> aangegeven doeleinden. De subsidies in deze regeling komen ten laste van het algemeen fonds.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het aanvragen van de subsidie en de subsidievaststelling alsmede het nemen van besluiten met betrekking tot subsidies geschiedt overeenkomstig de in deze regeling gestelde regels.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.1.3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Subsidie wordt slechts verstrekt indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>naar het oordeel van het College zorgverzekeringen mag worden verwacht dat de met de subsidi&#xEB;ring beoogde doeleinden zullen worden bereikt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de aanvrager naar het oordeel van het College zorgverzekeringen de behoefte aan subsidie heeft aangetoond, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de aanvrager aannemelijk heeft gemaakt dat de financi&#xEB;le middelen met inbegrip van subsidie voldoende zullen zijn om de voorgenomen activiteiten uit te voeren.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het eerste lid, onderdelen b en c, zijn niet van toepassing op rechtspersonen krachtens publiekrecht ingesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1.2</nr>
            <titel status="officieel">Berekeningswijze instellingsubsidie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.2.1</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een instellingssubsidie bestaat uit een door het College zorgverzekeringen vast te stellen bedrag voor overeenkomstig een door het College zorgverzekeringen goedgekeurd activiteitenplan uitgevoerde activiteiten.</al>
          </lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>
Onverminderd de overige bepalingen van deze regeling met betrekking tot
onder meer de egalisatiereserve bestaat een instellingssubsidie uit het
verschil tussen de met de gesubsidieerde activiteiten samenhangende en
met in achtneming van de ingevolge deze regeling in aanmerking komende
werkelijke lasten, voorzover opgenomen in de door het College
zorgverzekeringen goedgekeurde begroting, en de met de gesubsidieerde
activiteiten samenhangende baten. De subsidie bedraagt niet meer dan
het door het College zorgverzekeringen vastgestelde
maximum.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.2.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het bedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.2.1">artikel 1.2.1</intref> wordt verlaagd met het bedrag waarmee het maximaal toegestane bedrag van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.8.7">artikel 1.8.7</intref> bedoelde reservering wordt overschreden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is niet van toepassing op een ondersteuningssubsidie.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.2.3</nr>
            </kop>
            <al>Baten en lasten die door middel van interne doorberekeningen worden toegerekend, worden bepaald op bedrijfseconomische en maatschappelijk aanvaardbare grondslagen. Voorzover hierin lasten zijn begrepen van materi&#xEB;le vaste activa, worden deze lasten op basis van aanschaffingsprijzen van die activa berekend.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1.3</nr>
            <titel status="officieel">Berekeningswijze projectsubsidies</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.3.1</nr>
            </kop>
            <al>Een projectsubsidie bestaat uit het verschil tussen de met de gesubsidieerde activiteiten samenhangende en met in achtneming van de ingevolge deze regeling in aanmerking komende werkelijke lasten, voorzover opgenomen in de door het College zorgverzekeringen goedgekeurde begroting, en de met de gesubsidieerde activiteiten samenhangende baten. De subsidie bedraagt niet meer dan het door het College zorgverzekeringen vastgestelde maximum.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1.4</nr>
            <titel status="officieel">Modellen en formulieren</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.4.1</nr>
            </kop>
            <al>Het College zorgverzekeringen stelt voor de subsidies in deze regeling de volgende modellen en formulieren vast:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een formulier voor de aanvraag van subsidie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een model voor het projectplan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een model voor de begroting;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een model voor het activiteitenplan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>een model voor het activiteitenverslag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>een controleprotocol;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>een model accountantsverklaring, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>een formulier voor de aanvraag van de vaststelling van de subsidie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1.5</nr>
            <titel status="officieel">Aanvraag van een instellingssubsidie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.5.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De instelling die voor haar activiteiten of een gedeelte daarvan in een jaar een instellingssubsidie verlangt, dient uiterlijk v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van het desbetreffende jaar een subsidieaanvraag in. De aanvraag wordt onderbouwd met een activiteitenplan en een begroting en gaat, indien de liquiditeitsbehoefte niet regelmatig gespreid is over het jaar, vergezeld van een liquiditeitsprognose.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het activiteitenplan worden de aard en de omvang van de voorgenomen activiteiten beschreven. Daarbij wordt aangegeven welke doelstelling de instelling met de activiteiten nastreeft, op welke wijze zij zullen worden uitgevoerd en voor welke doelgroep zij zijn bestemd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De begroting geeft inzicht in de baten en lasten van de activiteiten van dat jaar. De begroting is voorzien van een postgewijze toelichting. Daarbij wordt uitgegaan van het prijspeil en van het niveau van de kosten van de arbeidsvoorwaarden op het moment van indiening van de aanvraag. In geval van een privaatrechtelijke rechtspersoon bevat de begroting tevens zowel de baten en lasten van de instelling als geheel als de baten en lasten van elk te onderscheiden onderdeel van de instelling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De liquiditeitsprognose geeft gemotiveerd inzicht in het verloop van de liquiditeitsbehoefte van de activiteiten per kalenderkwartaal.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen kan ontheffing verlenen van de in het eerste lid genoemde aanvraagtermijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.5.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij de aanvraag van een instellingssubsidie door een privaatrechtelijke rechtspersoon worden tevens overgelegd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een afschrift van de oprichtingsakte of de statuten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een afschrift waaruit de inschrijving van de instelling in het geldende openbaar register blijkt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een volledig overzicht van de financi&#xEB;le toestand van de instelling op het tijdstip van de aanvraag, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>indien de aanvraag is ondertekend door een of meer andere personen dan de personen die op grond van de statuten bevoegd zijn de instelling te vertegenwoordigen: een afschrift van de volmacht op grond waarvan de aanvraag door die andere persoon of personen is ondertekend.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voorzover de aanvrager voor dezelfde begrote uitgaven tevens subsidie of een andere financi&#xEB;le bijdrage heeft aangevraagd bij andere bestuursorganen of organisaties, doet hij daarvan mededeling in de aanvraag, onder vermelding van de stand van zaken met betrekking tot de beoordeling van die aanvraag of aanvragen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Overlegging van de in het eerste lid bedoelde afschriften kan achterwege blijven, indien de aanvrager er redelijkerwijs van uit kan gaan dat deze gegevens aan het College zorgverzekeringen bekend zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1.6</nr>
            <titel status="officieel">Aanvraag van een projectsubsidie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.6.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen kan projectsubsidies verlenen die zich uitstrekken over meer dan een kalenderjaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De natuurlijke persoon of rechtspersoon die subsidie voor een bepaald project verlangt, dient ten minste 13 weken v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van het project een aanvraag in. De aanvraag wordt onderbouwd met een projectplan en een begroting en gaat vergezeld van een liquiditeitsprognose.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In het projectplan worden de aard en de omvang van de voorgenomen activiteiten beschreven. Daarbij wordt aangegeven welke doelstelling de aanvrager met de activiteiten nastreeft en op welke wijze die zullen worden uitgevoerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De begroting geeft inzicht in de baten en lasten van het project. De begroting is voorzien van een postgewijze toelichting. Daarbij wordt uitgegaan van het prijspeil en van het niveau van de kosten van de arbeidsvoorwaarden op het moment van indiening van de aanvraag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De liquiditeitsprognose geeft gemotiveerd inzicht in het verloop van de liquiditeitsbehoefte van de activiteiten per maand. De liquiditeitsprognose kan achterwege blijven als de liquiditeitsbehoefte regelmatig gespreid is over de duur van het project.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>In afwijking van het tweede lid kan het College zorgverzekeringen bepalen dat aanvragen voor projecten op bepaalde terreinen v&#xF3;&#xF3;r een of meer door hem vastgestelde data worden ingediend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen kan ontheffing verlenen van de in het tweede of zesde lid bedoelde aanvraagtermijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.6.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij de aanvraag van de subsidie door een privaatrechtelijke rechtspersoon worden tevens overgelegd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een afschrift van de oprichtingsakte of de statuten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een afschrift waaruit de inschrijving van de instelling in het geldende openbaar register blijkt, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>indien de aanvraag is ondertekend door een of meer andere personen dan de personen die op grond van de statuten bevoegd zijn de instelling te vertegenwoordigen: een afschrift van de volmacht op grond waarvan de aanvraag door die andere persoon of personen is ondertekend.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voorzover de aanvrager voor dezelfde begrote uitgaven tevens subsidie of een andere financi&#xEB;le bijdrage heeft aangevraagd bij andere bestuursorganen, doet hij daarvan mededeling in de aanvraag, onder vermelding van de stand van zaken met betrekking tot de beoordeling van die aanvraag of aanvragen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Overlegging van in het eerste lid bedoelde afschriften kan achterwege blijven, indien de aanvrager er redelijkerwijs van uit kan gaan dat deze gegevens bij het College zorgverzekeringen bekend zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.6.3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen kan een aanvrager of een categorie aanvragers tevens verplichten tot het overleggen van een volledig overzicht van de financi&#xEB;le toestand van de instelling op het tijdstip van de aanvraag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien een rechtspersoon, krachtens publiekrecht ingesteld, een projectsubsidie aanvraagt.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1.7</nr>
            <titel status="officieel">Subsidieverlening en bevoorschotting</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.7.1</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
College zorgverzekeringen geeft een beschikking op een aanvraag voor
een instellingssubsidie voor 1&#xA0;april van het desbetreffende
subsidiejaar.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
College zorgverzekeringen geeft een beschikking op een aanvraag voor
een projectsubsidie binnen 13&#xA0;weken na ontvangst van de
aanvraag.</al>
                     </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.7.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Nadat een subsidieaanvraag is ingediend, kan het College zorgverzekeringen voorschotten verlenen. Daarbij wordt rekening gehouden met de liquiditeitsbehoefte.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen verstrekt, indien de liquiditeitsbehoefte regelmatig is gespreid, de volgende voorschotten op een verleende instellingssubsidie: in januari 15%, februari 7%, maart 7%, april 7%, mei 15%, juni 7%, juli 7%, augustus 7%, september 3%, oktober 11%, en november 14% van het voor het desbetreffende jaar verleende bedrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien het College zorgverzekeringen voorschotten verstrekt voordat hij de beschikking tot subsidieverlening heeft gegeven, worden de percentages, bedoeld in het tweede lid, tot de datum van subsidieverlening, toegepast op het voor het voorgaande jaar verleende bedrag, in voorkomende gevallen bijgesteld overeenkomstig door het College zorgverzekeringen gegeven beschikkingen.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.7.3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij de verlening van een subsidie kan het College zorgverzekeringen bepalen dat het subsidiebedrag door hem wordt bijgesteld, rekeninghoudend met de ontwikkeling van het prijspeil of de ontwikkeling in de kosten van de arbeidsvoorwaarden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Met het oog op de toepassing van het eerste lid kan het College zorgverzekeringen bij de verlening van de subsidie tevens bepalen welk deel van het subsidiebedrag in aanmerking zal worden genomen voor een bijstelling in verband met de ontwikkeling van het prijspeil, onderscheidenlijk van de kosten van de arbeidsvoorwaarden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien een subsidie met toepassing van het eerste lid wordt bijgesteld, kan de bevoorschotting overeenkomstig worden gewijzigd.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1.8</nr>
            <titel status="officieel">Verplichtingen van de subsidieontvanger</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.1</nr>
            </kop>
            <al>De subsidieontvanger zorgt ervoor dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de doeleinden, gesteld in het activiteitenplan dan wel het projectplan, op doelmatige wijze worden nagestreefd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de werkzaamheden op een zodanige manier worden geregeld dat een goed beleid en beheer worden gevoerd, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de subsidie op doelmatige wijze wordt gebruikt voor de doeleinden waarvoor deze wordt verleend.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.2</nr>
            </kop>
            <al>De subsidieontvanger zorgt er voorts voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat de administratie op overzichtelijke en doelmatige wijze wordt gevoerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dat de administratie een juist, volledig en actueel beeld geeft van het functioneren van de instelling, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>dat van alle ontvangsten en uitgaven deugdelijke bewijsstukken aanwezig zijn waaruit de aard en de omvang van de geleverde goederen of van de verrichte diensten duidelijk blijken.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.3</nr>
            </kop>
            <al>Bij instellingen die een instellingssubsidie ontvangen, is het boekjaar gelijk aan het kalenderjaar.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger doet zo spoedig mogelijk schriftelijk mededeling aan het College zorgverzekeringen van omstandigheden die van belang kunnen zijn voor een beslissing tot wijziging, intrekking of vaststelling van de subsidie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is van toepassing in de situatie dat de feitelijke liquiditeitsbehoefte lager is dan de verleende voorschotten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij een mededeling overeenkomstig dit artikel worden de relevante stukken overgelegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De privaatrechtelijke rechtspersoon die een instellingssubsidie ontvangt, verzekert haar roerende en onroerende zaken op afdoende wijze tegen het risico van diefstal en brand alsmede tegen het risico van wettelijke aansprakelijkheid tegenover derden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De ontvanger van een instellingssubsidie verzekert voor vrijwilligers die werkzaamheden verrichten in het kader van de gesubsidieerde activiteiten, hun wettelijke aansprakelijkheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen kan op aanvraag ontheffing verlenen van het eerste of tweede lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen kan het eerste of tweede lid van overeenkomstige toepassing verklaren op de ontvanger van een projectsubsidie.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.6</nr>
            </kop>
            <al>De subsidieontvanger stelt na afloop van de periode of het project waarvoor subsidie is verleend een verslag vast dat inzicht geeft in de aard, duur en omvang van de in het kader van de subsidi&#xEB;ring verrichte activiteiten. Het verslag vergelijkt de verrichte activiteiten met de in het activiteitenplan, onderscheidenlijk projectplan, voorgenomen activiteiten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voorzover het bedrag van de verleende instellingssubsidie, zonder toepassing van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.2.2">artikel 1.2.2</intref> bedoelde vermindering, na uitvoering van de gesubsidieerde activiteiten overeenkomstig de geldende verplichtingen, niet is besteed aan de doeleinden waarvoor het is verstrekt, wordt het gereserveerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de berekening van het in het eerste lid bedoelde te reserveren bedrag wordt het totaal van de met de gesubsidieerde activiteiten samenhangende baten, bestaande uit de verleende instellingssubsidie en de gerealiseerde overige baten, verminderd met de lasten van de gesubsidieerde activiteiten. Deze uitkomst wordt toegerekend naar rato van de verleende instellingssubsidie en de, in de ingediende begroting opgenomen, met de gesubsidieerde activiteiten samenhangende, overige baten. Het te reserveren bedrag is het aan de instellingssubsidie toegerekende deel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Toevoegingen aan voorzieningen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=374" compleet="nee">artikel 374, eerste lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, die samenhangen met de gesubsidieerde activiteiten, worden gerekend tot de lasten van de gesubsidieerde activiteiten, bedoeld in het tweede lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien in de ingediende begroting onder de met de gesubsidieerde activiteiten samenhangende baten een vrijgevallen voorziening is opgenomen, blijft deze buiten beschouwing bij de berekening van het te reserveren bedrag, bedoeld in het tweede lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De verplichting, bedoeld in het eerste lid, geldt niet voor de ontvanger van een ondersteuningssubsidie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde reservering wordt uitsluitend besteed aan doeleinden waarvoor de subsidie werd verstrekt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Het totaal van de in het eerste lid bedoelde reservering in enig jaar bedraagt ten hoogste 10% van het bedrag van de voor dat jaar verleende subsidie, zonder toepassing van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.2.2">artikel 1.2.2</intref> bedoelde vermindering.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>Toevoeging aan de in het eerste lid bedoelde reservering kan niet plaatsvinden als de in het eerste lid bedoelde reservering reeds 10% of meer van het voor dat jaar verleende subsidie betreft.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.8</nr>
            </kop>
            <al>Op de balans worden de voorzieningen, gesplitst naar hun aard, en de reservering opgenomen. In de toelichting op de balans worden de toevoegingen en de onttrekkingen aan de voorzieningen en reservering toegelicht.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger draagt er zorg voor dat, behoudens schriftelijke toestemming van het College zorgverzekeringen, publicatie of het anderszins openbaar maken op grond van deze regeling gesubsidieerd onderzoek, delen of samenvattingen daarvan, niet plaatsheeft binnen drie maanden nadat deze aan het College zorgverzekeringen zijn voorgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen is bevoegd om onderzoek, bedoeld in het eerste lid, desgewenst te voorzien van commentaar, &#xE9;&#xE9;n of meermalen te vermenigvuldigen of te publiceren of anderszins openbaar te maken of te doen openbaar maken, met vermelding van de bron, zonder dat hiervoor enige vergoeding is verschuldigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger draagt er zorg voor dat de in het eerste lid bedoelde onderzoeksgegevens op verzoek van het College zorgverzekeringen onmiddellijk en kosteloos aan het College zorgverzekeringen of aan door het College zorgverzekeringen aangewezen natuurlijke personen of rechtspersonen beschikbaar worden gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien een gesubsidieerde activiteit leidt tot een publicatie, kan het College zorgverzekeringen bepalen dat de subsidieontvanger er zorg voor draagt dat bij de publicatie wordt aangegeven wie de uitvoerder en subsidi&#xEB;nt van het project zijn geweest.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Indien een subsidie gericht is of mede gericht is op de totstandkoming van een werk als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001886&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, onder 1&#xB0;, van de Auteurswet</extref>, draagt de subsidieontvanger er zorg voor auteursrechthebbende te zijn ter zake van dat werk.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger vrijwaart de Staat der Nederlanden en het College zorgverzekeringen voor aanspraken van derden ter zake van alle schade die zij lijden ten gevolge van de door of vanwege de subsidieontvanger verrichte publicaties.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.10</nr>
            </kop>
            <al>Aan de subsidie kunnen verplichtingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A39" compleet="nee">artikel 4:39 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> worden verbonden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger is in de gevallen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A41" compleet="nee">artikel 4:41, tweede lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, een vergoeding voor vermogensvorming verschuldigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij de bepaling van de hoogte van de vergoeding wordt uitgegaan van de waarde van de goederen en andere vermogensbestanddelen op het tijdstip waarop de vergoeding verschuldigd wordt, met dien verstande dat in geval van ontvangst van schadevergoeding voor verlies of beschadiging van zaken, wordt uitgegaan van het bedrag dat als schadevergoeding door de instelling wordt ontvangen. Indien het onroerende zaken betreft, geschiedt de waardebepaling door &#xE9;&#xE9;n of drie onafhankelijke deskundigen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Toepassing van het eerste lid blijft achterwege indien de activiteiten van de subsidieontvanger, na toestemming van het College zorgverzekeringen, door een andere rechtspersoon worden voortgezet en de activa tegen boekwaarde aan die andere rechtspersoon in eigendom zijn overgedragen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De vergoeding die de instelling betaalt aan een organisatie die zich de ondersteuning van &#xE9;&#xE9;n of meer gesubsidieerde instellingen ten doel stelt, voor door die organisatie aan de instelling ter beschikking gestelde goederen, is niet hoger dan het bedrag dat op grond van de verkrijgingsprijs of vervaardigingsprijs verminderd met de ontvangen investeringssubsidies en bestemmingsgiften berekend wordt, rekening houdend met de geldende afschrijvingspercentages.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De vergoeding die de instelling betaalt aan een organisatie die zich de ondersteuning van &#xE9;&#xE9;n of meer gesubsidieerde instellingen ten doel stelt, voor door die organisatie aan de instelling geleverde diensten, is indien het diensten betreft die in het algemeen door soortgelijke instellingen in eigen beheer worden verricht, niet hoger dan het bedrag dat gelijk is aan de kosten die de instelling zou hebben gehad bij het verrichten van de diensten in eigen beheer.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De vergoeding die de instelling betaalt aan een organisatie die zich de ondersteuning van &#xE9;&#xE9;n of meer gesubsidieerde instellingen ten doel stelt, voor door die organisatie aan de instelling geleverde diensten, andere dan de in het tweede lid bedoelde diensten, is niet hoger dan het bedrag dat voor het doen verrichten van dergelijke diensten door andere organisaties gebruikelijk kan worden geacht.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.13</nr>
            </kop>
            <al>De subsidieontvanger die aan derden goederen ter beschikking stelt of voor derden diensten verricht, brengt daarvoor een vergoeding in rekening die ten minste kostendekkend is, tenzij het derden betreft voor wie de gesubsidieerde activiteiten bestemd zijn.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger verstrekt aan de door het College zorgverzekeringen aangewezen ambtenaren of andere personen op hun verzoek alle bescheiden en inlichtingen die noodzakelijk zijn voor een juiste vervulling van hun taak. De bescheiden worden op &#xE9;&#xE9;n adres getoond en de inlichtingen, op verzoek, schriftelijk verstrekt. Indien de instelling slechts kan voldoen aan deze verplichting door inbreuk te maken op het recht van enig persoon op bescherming van zijn persoonlijke levenssfeer, verstrekt de instelling de verlangde gegevens op zodanige wijze dat deze niet tot personen herleidbaar zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ook anderszins wordt zoveel mogelijk medewerking verleend teneinde de door het College zorgverzekeringen aangewezen ambtenaren of andere personen in staat te stellen hun taak op een juiste wijze te vervullen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger werkt mee aan door of namens het College zorgverzekeringen ingestelde onderzoekingen die erop zijn gericht inlichtingen te verschaffen ten behoeve van de ontwikkeling van het beleid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger machtigt de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.9.4">artikel 1.9.4</intref> bedoelde accountant overeenkomstig het eerste tot en met het derde lid te handelen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8.15</nr>
            </kop>
            <al>Indien bij het College zorgverzekeringen het vermoeden is gerezen dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.8.12">artikel 1.8.12</intref> niet is nageleefd, spant de subsidieontvanger zich desgevraagd in de jaarrekening van de desbetreffende organisatie over te leggen.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1.9</nr>
            <titel status="officieel">De aanvraag tot subsidievaststelling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.9.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Binnen zes maanden na afloop van de periode of het project waarvoor subsidie is verleend, dient de subsidieontvanger een aanvraag in voor de subsidievaststelling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De aanvraag voor de subsidievaststelling gaat vergezeld van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het verslag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.8.6">artikel 1.8.6</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de subsidiedeclaratie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.9.2">artikel 1.9.2</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de jaarrekening, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>indien de aanvraag is ondertekend door een of meer andere personen dan de personen die op grond van de statuten bevoegd zijn de instelling te vertegenwoordigen: een afschrift van de volmacht op grond waarvan de aanvraag door die andere persoon of personen is ondertekend.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een subsidiedeclaratie kan achterwege blijven indien de daarmee te verstrekken informatie reeds in de in te zenden jaarrekening is opgenomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De jaarrekening behoeft niet te worden ingezonden, indien het gaat om:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een projectsubsidie, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een subsidie aan een rechtspersoon krachtens publiekrecht ingesteld.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen kan ontheffing en vrijstelling verlenen van de in het eerste lid genoemde aanvraagtermijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.9.2</nr>
            </kop>
            <al>De subsidiedeclaratie geeft een zodanig inzicht dat een verantwoord oordeel kan worden gevormd omtrent de aanwending en de besteding van de subsidie door de instelling en geeft de nodige informatie om de subsidie vast te stellen. De subsidiedeclaratie sluit aan op de indeling van de bij de subsidieaanvraag ingediende begroting. Belangrijke verschillen tussen declaratie en begroting worden toegelicht. In de subsidiedeclaratie van instellingssubsidies wordt de aansluiting tussen de subsidiedeclaratie en de jaarrekening toegelicht.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.9.3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdelingen 2 tot en met 8 van Titel 9 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> zijn van overeenkomstige toepassing op de jaarrekening, met dien verstande dat de winst- en verliesrekening vervangen wordt door een exploitatierekening; op deze rekening zijn de bepalingen omtrent de winst- en verliesrekening zoveel mogelijk van overeenkomstige toepassing. Bepalingen omtrent winst en verlies zijn van overeenkomstige toepassing op het exploitatiesaldo.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De grondslag voor de waardering van activa en passiva is de verkrijgings- of vervaardigingsprijs verminderd met de ontvangen investeringssubsidies en bestemmingsgiften.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen kan bepalen dat bepalingen van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;titeldeel=9" compleet="nee">het eerste lid bedoelde Titel</extref> of onderdelen daarvan niet van toepassing zijn op bepaalde instellingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.9.4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De jaarrekening en de subsidiedeclaratie zijn ieder afzonderlijk voorzien van een verklaring van een accountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De jaarrekening of de subsidiedeclaratie gaat vergezeld van een rapportage omtrent de naleving van de subsidiebepalingen door de subsidieontvanger, opgesteld door de accountant overeenkomstig een door het College zorgverzekeringen vast te stellen protocol.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger draagt er zorg voor dat de accountant meewerkt aan door of namens het College zorgverzekeringen in te stellen onderzoeken naar de door de accountant verrichte werkzaamheden. Voor de aan dit onderzoek verbonden kosten wordt geen subsidie verstrekt.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1.10</nr>
            <titel status="officieel">De vaststelling van de subsidie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.10.1</nr>
            </kop>
            <al>Binnen zes maanden na ontvangst van de aanvraag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.9.1">artikel 1.9.1</intref>, geeft het College zorgverzekeringen een beschikking tot vaststelling van de subsidie.</al>
          </artikel>
        <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label><nr status="officieel">1.10.2</nr>
              </kop>
              <al>Indien het College zorgverzekeringen bij de vaststelling van de subsidie rekening houdt met de ontwikkeling van het prijspeil of met de ontwikkeling in de kosten van de arbeidsvoorwaarden, en het bedrag aan subsidies dat alsdan op grond van een subsidieparagraaf vastgesteld zou worden het in die paragraaf genoemde subsidieplafond voor het desbetreffende jaar zou overschrijden, wordt dat plafond verhoogd met het verschil tussen het totaal door het College zorgverzekeringen op grond van die paragraaf aan subsidies vast te stellen bedrag en dat plafond.</al>
            </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1.10.3</nr>
                     </kop>
                     <al>Bij
de baten worden ook de rente-inkomsten in verband met de op de subsidie
verleende voorschotten in aanmerking
genomen.</al>
                  </artikel></paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Specifieke subsidies</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Experimenten diensten bij wonen met zorg</titel>
          </kop>
           
               
               
               
              
          </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Initiatieven op het gebied van de openbare geestelijke gezondheidszorg</titel>
          </kop>
          
          
          
          
          
          
          
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Zorgvernieuwingsprojecten geestelijke gezondheidszorg</titel>
          </kop>
          
          
          
          
          
          
          
          
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2.4</nr>
            <titel status="officieel">Consultatie, expertise en bijzondere zorgplannen</titel>
          </kop>
          
          
          
          
          
          
          
          
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2.5</nr>
            <titel status="officieel">MEE-organisaties</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.5.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Aan door het College zorgverzekeringen, op basis van door het College zorgverzekeringen vast te stellen nadere regels inzake spreiding en behoefte, aangewezen MEE-organisaties worden op aanvraag per kalenderjaar instellingssubsidies verleend voor laagdrempelige, onafhankelijke en betrouwbare cli&#xEB;ntondersteuning ten behoeve van hun cli&#xEB;nten, zijnde verzekerden met een verstandelijke, lichamelijke of zintuiglijke handicap al da niet veroorzaakt door een chronische ziekte of een beperking uit het autistisch spectrum, hun ouders, andere verwanten, verzorgers of vertegenwoordigers.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een MEE-organisatie komt niet voor subsidie in aanmerking indien zij zorg verleent op grond van de AWBZ.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij de subsidi&#xEB;ring worden de volgende activiteiten onderscheiden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>collectieve cli&#xEB;ntondersteuning;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>individuele cli&#xEB;ntondersteuning, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>co&#xF6;rdinatie van projecten integrale vroeghulp.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.5.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het subsidieplafond voor collectieve en individuele cli&#xEB;ntondersteuning bedraagt voor het jaar 2012
&#x20AC;&#xA0;188&#xA0;658&#xA0;904.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het subsidieplafond voor de co&#xF6;rdinatie van projecten integrale vroeghulp bedraagt voor het jaar 2012
&#x20AC;&#xA0;1&#xA0;675&#xA0;554.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.5.3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Subsidie voor collectieve cli&#xEB;ntondersteuning wordt slechts verleend indien de activiteiten van de MEE-organisatie op dit terrein bestaan uit:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het vergaren en verstrekken van informatie en het geven van voorlichting aan cli&#xEB;nten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het signaleren van relevante ontwikkelingen en belemmeringen, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het scheppen van voorwaarden voor maatschappelijke activering en integratie door middel van het opbouwen en onderhouden van de sociale kaart en relevante netwerken.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Subsidie wordt slechts verleend voor zover tussen de MEE-organisatie en het door het College zorgverzekeringen voor hem aangewezen zorgkantoor schriftelijk overeenstemming is bereikt over de omvang van de activiteiten bedoeld in het eerste lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De subsidieverlening bedraagt in 2012 maximaal &#x20AC;&#xA0;2&#xA0;039 per 1000 inwoners, waarbij wordt uitgegaan van het aantal inwoners op 1 januari van het jaar voorafgaande aan het subsidiejaar.</al>
            </lid>
            <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
                 
                <al> Indien het in 2011 verleende subsidiebedrag hoger is dan &#x20AC;&#xA0;1&#xA0;970 per 1000 inwoners, bedraagt de subsidieverlening per 1000 inwoners maximaal het in 2011 verleende subsidiebedrag per 1000 inwoners verhoogd met 3,5%, waarbij wordt uitgegaan van het aantal inwoners op 1 januari van het jaar voorafgaande aan het subsidiejaar.</al> 
              </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.5.4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Subsidie voor individuele cli&#xEB;ntondersteuning wordt slechts verleend indien de activiteiten van de MEE-organisatie op dit terrein bestaan uit de volgende diensten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>dienst A: informatieverstrekking en advisering;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>dienst B1: vraagverduidelijking;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>dienst B2: aanvragen en realiseren van externe dienstverlening en zorg;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>dienst B3: klacht en bezwaar en beroep waaronder ook het voorkomen daarvan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>dienst B4: monitoring en evaluatie van externe dienstverlening en zorg;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>dienst B5: ondersteuning in een crisissituatie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>dienst C: volledige beeldvorming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>dienst D: kortdurende en kortcyclische ondersteuning, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>dienst E: aanbieding van cursussen in groepen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De ten behoeve van 2012 te verlenen subsidie wordt berekend op basis van de volgende normbedragen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>dienst A: &#x20AC;&#xA0;281;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>dienst B1: &#x20AC;&#xA0;1&#xA0;043;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>dienst B2: &#x20AC;&#xA0;1&#xA0;444;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>dienst B3: &#x20AC;&#xA0;1&#xA0;204;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>dienst B4: &#x20AC;&#xA0;682;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>dienst B5: &#x20AC;&#xA0;883;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>dienst C: &#x20AC;&#xA0;1&#xA0;184;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>dienst D: &#x20AC;&#xA0;1&#xA0;685;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>dienst E: &#x20AC;&#xA0;562.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De normbedragen voor de diensten A tot en met D hebben betrekking op in het subsidiejaar afgesloten diensten. Het normbedrag voor dienst E heeft betrekking op in het subsidiejaar gegeven cursusbijeenkomsten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De subsidieverlening bedraagt het product van het aantal diensten en de in het tweede lid genoemde normbedragen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Subsidie wordt slechts verleend voor zover tussen de MEE-organisatie en het door het College zorgverzekeringen voor hem aangewezen zorgkantoor schriftelijk overeenstemming is bereikt over de omvang van de activiteiten bedoeld in het eerste lid.</al>
            </lid>
            
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Indien
de gezamenlijke aanvragen voor subsidieverlening voor individuele
cli&#xEB;ntondersteuning hoger zijn dan het voor verlening uit hoofde
van het subsidieplafond beschikbare budget, wordt subsidie verleend tot
het bedrag van het in het voorgaande subsidiejaar voor individuele
cli&#xEB;ntondersteuning met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.7.3">artikel&#xA0;1.7.3</intref>
verleende subsidie, voor zover dat bedrag is aangevraagd. De subsidie
wordt vervolgens verminderd met een efficiencykorting van 1,5% en
verhoogd met een groeiruimte van 2,2%. Toepassing van het zevende lid
blijft buiten
beschouwing.</al>
                     </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Indien de gezamenlijke waarde van de in het subsidiejaar gerealiseerde diensten, als bedoeld in het eerste lid, lager is dan de verleende subsidie dan wordt de subsidieverlening dienovereenkomstig verlaagd, met dien verstande dat de aldus herziene subsidieverlening minimaal 90% bedraagt van de aanvankelijk verleende subsidie.</al>
            </lid>
          <lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
                 
                <al>Toepassing van het zevende lid leidt niet tot hernieuwde toepassing van het zesde lid.</al> 
              </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.5.4a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
subsidies van de MEE-organisaties die meer dan het gemiddelde
subsidiebedrag voor collectieve en individuele diensten per inwoner
ontvangen, worden verminderd met maximaal 5% van het budget voor
collectieve en individuele diensten tot een minimum van het gemiddelde
subsidiebedrag voor collectieve en individuele diensten per
inwoner.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De na
toepassing van het eerste lid beschikbaar zijnde middelen worden
toegekend aan de MEE-organisaties die voor collectieve en individuele
diensten het laagste gemiddelde subsidiebedrag per inwoner zouden
ontvangen, uitgaande van het aantal inwoners op 1&#xA0;januari van het
jaar voorafgaand aan het subsidiejaar. Het gemiddelde subsidiebedrag
voor collectieve en individuele diensten per inwoner van de
MEE-organisaties wordt gelijkelijk verhoogd tot ten hoogste het
gemiddelde subsidiebedrag per inwoner van de MEE-organisatie met het
&#xE9;&#xE9;n na laagste gemiddelde subsidiebedrag voor collectieve en
individuele diensten per inwoner. Dit wordt herhaald tot de middelen
volledig verdeeld zijn of tot het gemiddelde subsidiebedrag voor
collectieve en individuele diensten per inwoner gelijk is aan het
gemiddelde subsidiebedrag voor collectieve en individuele diensten per
inwoner.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid is niet van toepassing op een MEE-organisatie waarvan de
MEE-index, vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>, lager is dan de Wmo-index, vermeld in
bijlage
1.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.5.5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Subsidie voor de co&#xF6;rdinatie van een project integrale vroeghulp wordt slechts verleend indien het project integrale vroeghulp:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>is gebaseerd op een samenwerkingsovereenkomst tussen de MEE-organisatie en ten minste de sector voor de kinderrevalidatie en de sector voor de zorg voor kinderen met een verstandelijke handicap;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>beschikt over een team integrale vroeghulp, bestaande uit vertegenwoordigers van een kinderrevalidatiecentrum of de revalidatieafdeling van een ziekenhuis, de subsidieontvanger en de kinderdagcentra voor kinderen met een verstandelijke handicap;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een onafhankelijk aangestuurde co&#xF6;rdinator heeft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>een pool van deskundige casemanagers heeft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>beschikt over een laagdrempelig aanmeldpunt, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>beschikt over een projectplan dat de instemming heeft van de partijen die de samenwerkingsovereenkomst, bedoeld onder a, zijn aangegaan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De kosten die de MEE-organisatie maakt als samenwerkingspartner bij de uitvoering van projecten integrale vroeghulp vallen onder het subsidieplafond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.5.2">artikel 2.5.2, tweede lid</intref>. De kosten van de overige samenwerkingspartners in een project integrale vroeghulp kunnen niet ten laste van deze subsidieparagraaf worden gebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het subsidieplafond genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.5.2">artikel 2.5.2, tweede lid</intref>, wordt in 2012 als volgt verdeeld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>&#x20AC;&#xA0;17&#xA0;730 per MEE-organisatie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de vervolgens nog resterende subsidie wordt over de MEE-organisaties verdeeld op basis van het aantal inwoners, waarbij wordt uitgegaan van het aantal inwoners op 1 januari van het jaar voorafgaande aan het subsidiejaar.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.5.6</nr>
            </kop>
            
          <al>Onder
huisvestingskosten wordt verstaan de kosten van huur, lease,
hypothecaire leningen, erfpacht, energie en de afschrijving van
gebouwen, inventaris, automatiseringsapparatuur en programmatuur,
waarbij afschrijvingskosten in aanmerking worden genomen tot de
volgende maximum percentages van de historische
kosten:</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="tekst"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="80*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="49.5*"/><tbody valign="top"><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>a.
gebouwen</al></entry><entry align="justify" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>2%;</al></entry></row>
<row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>b.
verbouwingen</al></entry><entry align="justify" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>5%;</al></entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>c.
inventaris</al></entry><entry align="justify" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>10%;</al></entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>d.
automatiseringsapparatuur en
programmatuur</al></entry><entry align="justify" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>20%.</al></entry></row></tbody></tgroup></table></artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2.5.6a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
MEE-organisatie kan, ten laste van de subsidie voor collectieve en
individuele cli&#xEB;ntondersteuning, uitsluitend de volgende
voorzieningen vormen
voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>onderhoud
huisvesting gebaseerd op een door het bestuur van de MEE-organisatie
goedgekeurd
onderhoudsplan;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>financiering van een
spaar/verlofovereenkomst overeenkomstig de CAO Gehandicaptenzorg ten
behoeve van de opbouw van een doorbetaald langdurig verlof in een
toekomstig jaar;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>loonkosten als
gevolg van ziekte en arbeidsongeschiktheid overeenkomstig de CAO
Gehandicaptenzorg waarvoor de MEE-organisatie niet verzekerd
is;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>kosten van arbeidsrechtelijke
geschillen, voor zover deze kosten voortvloeien uit een gerechtelijke
uitspraak.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor
zover in de volgende leden niet anders is bepaald, is op deze
voorzieningen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=374" compleet="nee">artikel 374 van boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> van
toepassing.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Toevoeging
aan de voorziening bedoeld in het eerste lid, onderdeel a, is slechts
mogelijk voor zover de huisvestingskosten lager zijn dan 12,8% van de
voor collectieve en individuele cli&#xEB;ntondersteuning verleende
subsidie. Het maximum van de voorziening bedraagt 10% van de op grond
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007119" compleet="nee">Wet waardering onroerende zaken</extref> vastgestelde waarde van het
pand.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Toevoeging
aan de voorziening bedoeld in het eerste lid, onderdeel c, is slechts
mogelijk voor zover deze voorziening, inclusief de toevoeging, niet
meer bedraagt dan 7,56% van de bruto salariskosten in het
subsidiejaar.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Kosten
waarvoor een voorziening als bedoeld in de voorgaande leden is gevormd,
worden ten laste van die voorziening
gebracht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2.5.6b</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.8.7">artikel 1.8.7, achtste lid</intref>, kan toevoeging aan de in
artikel&#xA0;1.8.7, eerste lid, bedoelde reservering niet plaatsvinden
als de in artikel&#xA0;1.8.7, eerste lid, bedoelde reservering reeds
8,7% of meer van de voor dat jaar verleende subsidie voor individuele
en collectieve cli&#xEB;ntondersteuning
betreft.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.8.7">Artikel
1.8.7</intref> is niet van toepassing op de subsidie voor de co&#xF6;rdinatie
van projecten integrale
vroeghulp.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.5.7</nr>
            </kop>
            <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
                <al>De aanvraag voor de subsidievaststelling gaat vergezeld van een overzicht van de aan de activiteiten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.5.3">artikel 2.5.3, eerste lid</intref>, en de diensten, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.5.4">artikel 2.5.4, eerste lid</intref>, bestede tijd.</al> 
              </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De aanvraag tot subsidievaststelling wordt pas in behandeling genomen als het door het College zorgverzekeringen voor de betrokken MEE-organisatie aangewezen zorgkantoor schriftelijk met de aanvraag heeft ingestemd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen kan bij de subsidievaststelling van enig jaar overheveling van onbenutte subsidie tussen MEE-organisaties toepassen. Deze overheveling is slechts mogelijk als de gezamenlijke waarde van de in het subsidiejaar gerealiseerde diensten, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.5.4">artikel 2.5.4, eerste lid</intref>, hoger is dan de voor individuele cli&#xEB;ntondersteuning verleende subsidie en kan slechts leiden tot een verhoging van maximaal 12,5% van de voor individuele cli&#xEB;ntondersteuning verleende subsidie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien er meer MEE-organisaties zijn met een overschrijding van de verleende subsidie en er onvoldoende onbenutte subsidiegelden binnen het subsidieplafond zijn, worden deze</al>
              <al>overschrijdingen naar rato toegekend overeenkomstig de volgende formule:</al>
              <plaatje>
                <illustratie bin-id="195018" formaat="png" kleur="nee" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/195018"/>
              </plaatje>
              <al>waarbij wordt verstaan:</al>
              <al>A: de overschrijding per MEE-organisatie tot maximaal 12,5% van de verleende subsidie voor de individuele cli&#xEB;ntondersteuning;</al>
              <al>B: de overschrijding van alle MEE-organisaties samen met inachtneming van de maximering tot 12,5% van de verleende subsidie voor de individuele cli&#xEB;ntondersteuning;</al>
              <al>C: de onbenutte subsidiegelden binnen het subsidieplafond.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.5.8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De MEE-organisatie registreert op zorgvuldige wijze alle gegevens die naar het oordeel van het College zorgverzekeringen noodzakelijk zijn voor het verkrijgen van een goed inzicht in de gesubsidieerde taken. Bij de registratie wordt rekening gehouden met de bescherming van de persoonlijke levenssfeer en het medisch beroepsgeheim.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De MEE-organisatie bewaart de in het eerste lid bedoelde gegevens gedurende minimaal vijf jaren.</al>
            </lid>
          </artikel>
        <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.5.9</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De MEE-organisatie verricht de activiteiten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.5.1">artikel 2.5.1</intref>, in samenwerking met de gemeenten in haar werkgebied.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
MEE-organisatie doet uiterlijk drie maanden na afloop van het
subsidiejaar verslag aan het College zorgverzekeringen volgens een door
het College zorgverzekeringen voorgeschreven
formulier.</al>
                     </lid>
            </artikel></paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2.6</nr>
            <titel status="officieel">Persoonsgebonden budget</titel>
          </kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6.2</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
College zorgverzekeringen verleent aan zorgkantoren op aanvraag een
subsidie die bestemd is voor het met inachtneming van de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.3">artikelen&#xA0;2.6.3 tot en met 2.6.15</intref> verstrekken van netto
persoonsgebonden
budgetten.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het subsidieplafond voor de in het eerste lid bedoelde activiteiten bedraagt: voor het jaar 2012
&#x20AC;&#xA0;2&#xA0;689&#xA0;000&#xA0;000.</al>
            </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Voor
verleende persoonsgebonden budgetten als bedoeld in het eerste lid
wordt voor het jaar 2012 een maximale subsidie in aanmerking genomen,
die wordt berekend overeenkomstig de volgende
formule:</al>
                        <plaatje><illustratie bin-id="249543" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249543"/></plaatje>
                        <al>waarbij wordt verstaan
onder:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>A:</li.nr>
                              <al>het
bedrag dat het zorgkantoor op 31 augustus van het jaar voorafgaand aan
het subsidiejaar aan subsidies heeft
verstrekt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>B:</li.nr>
                              <al>het bedrag dat het
zorgkantoor op 31 augustus van het jaar voorafgaand aan het
subsidiejaar heeft gereserveerd ten behoeve van de nog voor dat
subsidiejaar te verlenen subsidies aan verzekerden aan wie op 31
augustus subsidie is verleend en waarvan de subsidieperiode
v&#xF3;&#xF3;r of op 31&#xA0;december van het jaar voorafgaand aan het
subsidiejaar eindigt.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>C:</li.nr>
                              <al>de som van de
tellers voor alle zorgkantoren
tezamen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
            <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
                <al>voor het jaar 2012 wordt &#x20AC;&#xA0;75&#xA0;000&#xA0;000 verdeeld met inachtneming van door het College zorgverzekeringen vast te stellen beleidsregels.</al> 
              </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het zorgkantoor verleent slechts subsidie voor persoonsgebonden budgetten voor verzekerden woonachtig in zijn regio.</al>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.1.3">Artikel 1.1.3, eerste lid, onderdelen b en c</intref>, zijn niet van toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;hoofdstuk=I">hoofdstuk I</intref> wordt de in het eerste lid bedoelde subsidie beschouwd als een projectsubsidie, met dien verstande dat de aanvraag van de subsidie in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.6.1">artikel 1.6.1, tweede lid</intref>, niet vergezeld gaat van een projectplan.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.6.3</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
zorgkantoor verleent een verzekerde een persoonsgebonden budget indien
de verzekerde beschikt over een indicatiebesluit waaruit blijkt dat hij
is aangewezen op
verblijf.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onverminderd
het eerste lid verleent het zorgkantoor een verzekerde een
persoonsgebonden budget
indien:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de
verzekerde is aangewezen op een of meer van de vormen van zorg als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.1.1">artikel&#xA0;1.1.1, onderdelen j of k</intref>, en de subsidieperiode
waarvoor een persoonsgebonden budget wordt
aangevraagd:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>met
een onderbreking van niet meer dan zeven kalenderdagen, aansluit op een
eerdere subsidieperiode,
of</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>aansluit op een periode
waarin de verzekerde verbleef in een instelling zoals bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref> en dit verblijf aansloot op een eerdere
subsidieperiode.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de
verzekerde:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>voor
1&#xA0;januari 2012 een indicatiebesluit heeft
aangevraagd,</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>het
indicatiebesluit na 1&#xA0;januari 2012 is vastgesteld,
en</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>de aanvraag voor een
persoonsgebonden budget is ingediend binnen twee weken na de
vaststelling van het
indicatiebesluit.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
zorgkantoor verleent een verzekerde, die blijkens het eerste of tweede
lid in aanmerking komt voor een persoonsgebonden budget, alleen een
persoonsgebonden budget indien de verzekerde gebruik heeft gemaakt van
een door het zorgkantoor vastgesteld
aanvraagformulier.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het
zorgkantoor verleent een verzekerde als bedoeld in het eerste lid
alleen een persoonsgebonden budget indien de verzekerde beschikt over
een bankrekening die uitsluitend is bestemd voor betalingen vanuit het
persoonsgebonden
budget.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Op
verzoek van de verzekerde die de leeftijd van 21 jaar nog niet heeft
bereikt of diens wettelijk vertegenwoordiger, wordt een
persoonsgebonden budget verleend aan een organisatie die belast is met
de ondertoezichtstelling op de verzekerde of die een
reclasseringsmaatregel uitoefent krachtens een uitspraak van de rechter
of het Openbaar Ministerie op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=14d" compleet="nee">artikel&#xA0;14d</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=15b" compleet="nee">artikel&#xA0;15b, tweede lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;titeldeel=VIII+A" compleet="nee">Boek I, Titel VIII A Bijzondere
bepalingen voor jeugdige personen van het Wetboek van
Strafrecht</extref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Het
derde lid is niet van toepassing op de verzekerde als bedoeld in het
tweede lid, onderdeel
a.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Het vierde
lid en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.9">artikel&#xA0;2.6.9, eerste lid, onderdeel l</intref>, zijn niet van
toepassing indien het persoonsgebonden budget wordt beheerd door een
voogdij-instelling, door een organisatie die beschikt over een door het
Keurmerkinstituut vastgesteld keurmerk voor bemiddelingsbureaus of door
een organisatie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.10">artikel&#xA0;2.6.10, vijfde tot en met
achtste
lid</intref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Indien het
indicatiebesluit ten nadele van de verzekerde wordt herzien als gevolg
van bezwaar of beroep dan wordt het persoonsgebonden budget verlaagd
met ingang van de dag waarop het besluit tot herziening wordt
genomen.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6.4</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
zorgkantoor weigert verlening van een netto persoonsgebonden budget
indien:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de
verzekerde geen volledig ingevuld bestedingsplan heeft overlegd volgens
het door het College zorgverzekeringen vastgestelde
model;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de verzekerde het door het
zorgkantoor vastgestelde aanvraagformulier niet volledig en juist heeft
ingevuld:</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de verzekerde op de dag
waarop de subsidieperiode zou aanvangen, anders dan terzake van
kortdurend verblijf, in een instelling als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> of de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref> zal
verblijven;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de verzekerde op grond
van een wettelijk voorschrift, anders dan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref>, recht heeft op de
ge&#xEF;ndiceerde zorg, of op een gehele of gedeeltelijke vergoeding
van de kosten daarvan;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>het
zorgkantoor, op advies van een instelling voor maatschappelijk werk of
de Raad voor de kinderbescherming, van oordeel is dat een ten behoeve
van een minderjarige verzekerde aangevraagd budget in zodanige mate
niet voor de inkoop van zorg ten behoeve van die verzekerde zal worden
gebruikt, dat dit mishandeling, verwaarlozing of ernstige schade voor
de opvoeding of ontwikkeling van die verzekerde tot gevolg zal
hebben;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>binnen de maximale subsidie
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.2">artikel&#xA0;2.6.2, derde lid</intref>, rekening houdend met een
reservering ten behoeve van de uitvoering van het derde lid, geen
ruimte voor verlening van een persoonsgebonden budget aanwezig
is;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>de verzekerde, of, indien de
verzekerde jonger is dan 18 jaar, &#xE9;&#xE9;n van diens ouders of
voogden, surseance van betaling heeft aangevraagd of failliet is;
verklaard;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h.</li.nr>
                              <al>ten aanzien van de
verzekerde of, indien de verzekerde jonger is dan 18 jaar, ten aanzien
van &#xE9;&#xE9;n van diens ouders of voogden, de
schuldsaneringsregeling natuurlijke personen van toepassing is
verklaard, dan wel een verzoek daartoe bij de rechtbank is
ingediend;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>de verzekerde blijkens de
gemeentelijke basisadministratie niet beschikt over een
woonadres;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>j.</li.nr>
                              <al>de verzekerde is
ge&#xEF;ndiceerd voor een zorgzwaartepakket 4 LVG, 5 LVG, 1 SGLVG, 1B
GGZ, 2B GGZ, 3B GGZ, 4B GGZ, 5B GGZ, 6B GGZ of 7B GGZ als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014855&amp;bijlage=2" compleet="nee">bijlage 2 van de Regeling zorgaanspraken
AWBZ</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>k.</li.nr>
                              <al>de verzekerde het zorgkantoor
geen toestemming geeft om zijn persoonsgegevens door te geven aan het
CAK ten behoeve van de vaststelling van de op het bruto
persoonsgebonden budget in mindering te brengen eigen
bijdrage;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>l.</li.nr>
                              <al>indien de verzekerde zich
niet heeft gehouden aan bij de verstrekking van een eerder
persoonsgebonden budget opgelegde
verplichtingen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid, onderdeel a, is niet van toepassing op een verzekerde als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.3">artikel&#xA0;2.6.3, tweede
lid</intref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het eerste
lid, onderdelen a, b en f, zijn niet van toepassing indien de
subsidieperiode waarvoor een persoonsgebonden budget wordt
aangevraagd:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>met
een onderbreking van niet meer dan zeven kalenderdagen, aansluit op een
eerdere subsidieperiode, of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>aansluit
op een periode waarin de verzekerde verbleef in een instelling als
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref> en dit verblijf aansloot
op een eerdere
subsidieperiode.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het eerste lid, onderdeel c, kan het zorgkantoor een
persoonsgebonden budget verlenen voor begeleiding groep indien de
verzekerde verblijft in een instelling waar de dagbesteding geen
onderdeel vormt van het door het zorgkantoor gecontracteerde
verblijf.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Bij de
uitvoering van het eerste lid, onderdeel f, gaat het zorgkantoor uit
van de ontvangstdatum van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.3">artikel&#xA0;2.6.3, derde lid</intref>,
bedoelde aanvraagformulier of indien het aanvraagformulier is ontvangen
voor de datum van het indicatiebesluit, de datum van het
indicatiebesluit.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid, onderdeel j, is niet van toepassing indien de
subsidieperiode waarvoor een persoonsgebonden budget wordt
aangevraagd:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>met
een onderbreking van niet meer dan zeven kalenderdagen, aansluit op een
eerdere subsidieperiode, of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>aansluit
op een periode waarin de verzekerde verbleef in een instelling zoals
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref> en dit verblijf aansloot
op een eerdere subsidieperiode, en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de
verzekerde tijdens de voorgaande subsidieperiode was ge&#xEF;ndiceerd
voor een zorgzwaartepakket 4 LVG, 5 LVG, 1 SGLVG, 1B GGZ, 2B GGZ, 3B
GGZ, 4B GGZ, 5B GGZ, 6B GGZ of 7B GGZ als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014855&amp;bijlage=2" compleet="nee">bijlage 2 van de
Regeling zorgaanspraken
AWBZ</extref>.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6.5</nr>
            </kop>
            <al>Het netto persoonsgebonden budget wordt verleend voor een subsidieperiode die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>niet eerder aanvangt dan de dag met ingang waarvan de verzekerde volgens zijn indicatiebesluit op de zorg is aangewezen waarvoor het budget wordt verleend, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>eindigt met ingang van de dag waarop het indicatiebesluit zijn geldigheidsduur verliest, doch uiterlijk op 31&#xA0;december
2012.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6.6</nr>
            </kop>
            
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het
bruto persoonsgebonden budget bedraagt in 2012 maximaal
voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>persoonlijke verzorging:</al>
                                 <al>1e klasse 1:
&#x20AC;&#xA0; 1 483</al>
                                 <al>2e klasse 2: &#x20AC;&#xA0;
4&#xA0;450</al>
                                 <al>3e klasse 3: &#x20AC;&#xA0; 8 155</al>
                                 <al>4e klasse
4: &#x20AC;&#xA0;12 606</al>
                                 <al>5e klasse 5:
&#x20AC;&#xA0;17&#xA0;054</al>
                                 <al>6e klasse 6:
&#x20AC;&#xA0;21&#xA0;504</al>
                                 <al>7e klasse 7:
&#x20AC;&#xA0;26&#xA0;693</al>
                                 <al>8e klasse 8:
&#x20AC;&#xA0;33&#xA0;366</al>
                                 <al>9e klasse 9: het bedrag genoemd bij
klasse 8, vermeerderd met een bedrag gelijk aan het product van het
aantal uren waarmee het ge&#xEF;ndiceerde aantal uren de bovengrens van
klasse 8 overschrijdt en een bedrag van
&#x20AC;&#xA0;1&#xA0;483;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>verpleging:</al>
                                 <al>1e
klasse 0: &#x20AC;&#xA0; 1 279</al>
                                 <al>2e klasse 1: &#x20AC;&#xA0;
3&#xA0;819</al>
                                 <al>3e klasse 2: &#x20AC;&#xA0; 7&#xA0;633</al>
                                 <al>4e
klasse 3: &#x20AC;&#xA0;13&#xA0;992</al>
                                 <al>5e klasse 4:
&#x20AC;&#xA0;21&#xA0;628</al>
                                 <al>6e klasse 5:
&#x20AC;&#xA0;29&#xA0;258</al>
                                 <al>7e klasse 6:
&#x20AC;&#xA0;36&#xA0;892</al>
                                 <al>8e klasse 7: &#x20AC;&#xA0;45
798</al>
                                 <al>9e klasse 8: het bedrag genoemd bij klasse 7, vermeerderd
met een bedrag gelijk aan het product van het aantal uren waarmee het
ge&#xEF;ndiceerde aantal uren de bovengrens van klasse 7 overschrijdt
en een bedrag van &#x20AC;&#xA0;2
549;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>begeleiding
individueel:</al>
                                 <al>1e klasse 1: &#x20AC;&#xA0; 1 967</al>
                                 <al>2e
klasse 2: &#x20AC;&#xA0; 5&#xA0;903</al>
                                 <al>3e klasse 3:
&#x20AC;&#xA0;10 823</al>
                                 <al>4e klasse 4:
&#x20AC;&#xA0;16&#xA0;726</al>
                                 <al>5e klasse 5: &#x20AC;&#xA0;22
630</al>
                                 <al>6e klasse 6: &#x20AC;&#xA0;28 534</al>
                                 <al>7e klasse 7:
&#x20AC;&#xA0;35&#xA0;420</al>
                                 <al>8e klasse 8: &#x20AC;&#xA0;44
276</al>
                                 <al>9e klasse 9: het bedrag genoemd bij klasse 8, vermeerderd
met een bedrag gelijk aan het product van het aantal uren waarmee het
ge&#xEF;ndiceerde aantal uren de bovengrens van klasse 8 overschrijdt
en een bedrag van
&#x20AC;&#xA0;1&#xA0;967;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>begeleiding
groep:</al>
                                 <al>1e klasse 1: &#x20AC;&#xA0; 2&#xA0;432</al>
                                 <al>2e klasse
2: &#x20AC;&#xA0; 4&#xA0;865</al>
                                 <al>3e klasse 3: &#x20AC;&#xA0; 7
297</al>
                                 <al>4e klasse 4: &#x20AC;&#xA0;9 731</al>
                                 <al>5e klasse 5:
&#x20AC;&#xA0;12&#xA0;163</al>
                                 <al>6e klasse 6:
&#x20AC;&#xA0;14&#xA0;595</al>
                                 <al>7e klasse 7: &#x20AC;&#xA0;17
028</al>
                                 <al>8e klasse 8: &#x20AC;&#xA0;19 460</al>
                                 <al>9e klasse 9:
&#x20AC;&#xA0;21 893</al>
                                 <al>10e klasse 10: het bedrag genoemd bij
klasse 9, vermeerderd met een bedrag gelijk aan het product van het
aantal dagdelen waarmee het ge&#xEF;ndiceerde aantal dagdelen de
bovengrens van klasse 9 overschrijdt en een bedrag van
&#x20AC;&#xA0;2&#xA0;432;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>begeleiding
groep, inclusief vervoer:</al>
                                 <al>1e klasse 1: &#x20AC;&#xA0;
2&#xA0;724</al>
                                 <al>2e klasse 2: &#x20AC;&#xA0; 5&#xA0;447</al>
                                 <al>3e
klasse 3: &#x20AC;&#xA0; 8&#xA0;172</al>
                                 <al>4e klasse 4:
&#x20AC;&#xA0;10&#xA0;893</al>
                                 <al>5e klasse 5:
&#x20AC;&#xA0;13&#xA0;620</al>
                                 <al>6e klasse 6:
&#x20AC;&#xA0;16&#xA0;051</al>
                                 <al>7e klasse 7:
&#x20AC;&#xA0;18&#xA0;485</al>
                                 <al>8e klasse 8:
&#x20AC;&#xA0;20&#xA0;917</al>
                                 <al>9e klasse 9:
&#x20AC;&#xA0;23&#xA0;350</al>
                                 <al>10e klasse 10: het bedrag genoemd bij
klasse 9, vermeerderd met een bedrag gelijk aan het product van het
aantal dagdelen waarmee het ge&#xEF;ndiceerde aantal dagdelen de
bovengrens van klasse 9 overschrijdt en een bedrag van &#x20AC;&#xA0;2
432;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f.</li.nr>
                                 <al>kortdurend
verblijf:</al>
                                 <al>&#x20AC;&#xA0;101 per
etmaal.</al>
                              </li>
                           </lijst></lid><lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien het bruto persoonsgebonden budget voor meer vormen van zorg wordt verleend, bedraagt het bruto persoonsgebonden budget maximaal de som van de met behulp van het eerste lid bepaalde bedragen.</al>
            </lid>
            
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien
de verzekerde beschikt over een indicatiebesluit waaruit blijkt dat hij
is aangewezen op verblijf wordt het persoonsgebonden budget berekend
door het zorgzwaartepakket met toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> van deze
regeling om te rekenen naar een of meer klassen, bedoeld in het eerste
lid. Indien de verzekerde niet in een instelling verblijft, hoogt het zorgkantoor het bruto persoonsgebonden budget vervolgens op met &#x20AC; 10&#xA0;562. Het zorgkantoor verhoogt het aldus
opgehoogde persoonsgebonden budget vervolgens op met
5%.</al>
                     </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Indien
de verzekerde is ge&#xEF;ndiceerd voor een zorgzwaartepakket 5 VG, 7
VG, 8 VG, 5 LG, 7 LG, 3 ZG aud, 5 ZG aud of indien de verzekerde
invasieve beademing ontvangt dan kan het College zorgverzekeringen aan
het zorgkantoor, op verzoek van het zorgkantoor, toestemming geven om,
in het voordeel van de verzekerde, af te wijken van het derde
lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Indien een
subsidieperiode met ingang van een andere dag dan 1&#xA0;januari van
een kalenderjaar aanvangt of op een andere dag dan 31&#xA0;december
eindigt, wordt het maximum bruto persoonsgebonden budget
vermenigvuldigd met een breuk waarvan de teller bestaat uit het aantal
dagen van de subsidieperiode in het desbetreffende kalenderjaar en de
noemer uit het aantal dagen in dat
kalenderjaar.</al>
                     </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Indien toepassing van de voorgaande leden leidt tot een verlening van een bruto persoonsgebonden budget van meer dan &#x20AC;&#xA0;300 per dag, beperkt het zorgkantoor de maximum verlening tot de kosten van verblijf, onder aftrek van de
woonlasten, met een minimum van &#x20AC;&#xA0;300 per dag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Indien het verleende bruto persoonsgebonden budget &#x20AC;&#xA0;300 per dag of meer bedraagt dan meldt het zorgkantoor dit aan het College zorgverzekeringen volgens een door het College zorgverzekeringen vastgesteld model.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6.7</nr>
            </kop>
            <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
                <al>De
verzekerde van achttien jaar of ouder aan wie een persoongebonden
budget is verleend is een bijdrage verschuldigd
van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>33%
van het bruto persoonsgebonden
budget voor persoonlijke
verzorging;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>20% van het bruto
persoonsgebonden
budget voor
verpleging;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>27% van het bruto
persoonsgebonden budget voor
begeleiding.</al>
                           </li>
                        </lijst></lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
                <al>De bijdrage, bedoeld in het eerste lid, bedraagt in 2012 niet meer dan:</al> 
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                  <li> <li.nr>a.</li.nr> 
                    <al>voor de ongehuwde verzekerde jonger dan 65 jaar &#x20AC;&#xA0;234,64, met dien verstande dat indien zijn inkomen meer bedraagt dan &#x20AC;&#xA0;22&#xA0;905 het bedrag van &#x20AC;&#xA0;234,64 wordt verhoogd met 15% van het verschil tussen zijn inkomen en &#x20AC;&#xA0;22&#xA0;905;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>b.</li.nr> 
                    <al>voor de ongehuwde verzekerde van 65 jaar of ouder &#x20AC;&#xA0;234,64, met dien verstande dat indien zijn inkomen meer bedraagt dan &#x20AC;&#xA0;16&#xA0;007 het bedrag van &#x20AC;&#xA0;234,64 wordt verhoogd met 15% van het verschil tussen zijn inkomen en &#x20AC;&#xA0;16&#xA0;007;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>c.</li.nr> 
                    <al>voor de gehuwde verzekerden indien een van beiden jonger is dan 65 jaar of beiden jonger zijn dan 65 jaar &#x20AC;&#xA0;336,32, met dien verstande dat indien hun gezamenlijke inkomen meer bedraagt dan &#x20AC;&#xA0;28&#xA0;306 het bedrag van &#x20AC;&#xA0;336,32 wordt verhoogd met 15% van het verschil tussen hun gezamenlijke inkomen en &#x20AC;&#xA0;28&#xA0;306;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>d.</li.nr> 
                    <al>voor de gehuwde verzekerden die beiden 65 jaar of ouder zijn &#x20AC;&#xA0;336,32, met dien verstande dat indien hun gezamenlijke inkomen meer bedraagt dan &#x20AC;&#xA0;22&#xA0;319 het bedrag van &#x20AC;&#xA0;336,32 wordt verhoogd met 15% van het verschil tussen hun gezamenlijke inkomen en &#x20AC;&#xA0;22&#xA0;319.</al> 
                  </li> 
                </lijst> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
                <al>Bij de uitvoering van het tweede lid gaat het zorgkantoor uit van het verzamelinkomen in het kalenderjaar voorafgaande aan het peiljaar indien aan de verzekerde op 31 december van het voorgaande kalenderjaar een persoonsgebonden budget is verleend en het verzamelinkomen in het peiljaar op 1&#xA0;maart van het kalenderjaar niet bekend is bij het zorgkantoor.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
                <al>Het zorgkantoor vermindert de bijdrage die de verzekerde op grond van het tweede en derde lid maximaal verschuldigd is met een eigen bijdrage die verschuldigd is ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031" compleet="nee">Wet maatschappelijke ondersteuning</extref> en het aandeel van de kosten van maatschappelijke ondersteuning dat bij de toekenning van een financi&#xEB;le tegemoetkoming ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020031" compleet="nee">die wet</extref> voor eigen rekening komt alsmede met een bijdrage die verschuldigd is op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008253&amp;artikel=16d" compleet="nee">artikel 16d van het Bijdragebesluit zorg</extref>.</al> 
              </lid> 
              <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Op de met toepassing van het eerste tot en met het vierde lid vastgestelde eigen bijdrage wordt een korting van 33% toegepast.</al>
                     </lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr> 
                <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008253&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008253&amp;artikel=16d" compleet="nee">16d,
zesde lid, onderdeel
a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008253&amp;artikel=16e" compleet="nee">16e van het Bijdragebesluit zorg</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al> 
              </lid> 
            </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6.8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het netto persoonsgebonden budget bedraagt het verschil tussen het bruto persoonsgebonden budget en de eigen bijdrage.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de verzekerde langer dan zes weken aaneengesloten per jaar in het buitenland verblijft, en in het buitenland zorgverleners contracteert die niet vallen onder de Nederlandse fiscale en sociale zekerheidswetgeving, wordt het bruto persoonsgebonden budget berekend overeenkomstig de volgende formule:</al>
              <plaatje>
                <illustratie bin-id="195021" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/195021"/>
              </plaatje>
              <al>waarbij wordt verstaan onder:</al>
              <al>A: het aantal weken dat de verzekerde in Nederland verblijft;</al>
              <al>B: het getal 52;</al>
              <al>C: het bruto persoonsgebonden budget waarvoor de verzekerde op grond van de vorige leden in aanmerking komt;</al>
              <al>D: het aantal weken dat de verzekerde in het buitenland verblijft;</al>
              <al>E: het voor het desbetreffende land door het College zorgverzekeringen vastgestelde aanvaardbaarheidspercentage.</al>
            </lid>
            <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien
de verzekerde onmiddellijk voorafgaande aan of aansluitend op de
subsidieperiode een netto persoonsgebonden budget voor hetzelfde
kalenderjaar werd of wordt verleend en dat budget niet volledig werd of
wordt besteed, wordt het op grond van het eerste en tweede lid
berekende netto persoonsgebonden budget verhoogd met een bedrag gelijk
aan dit niet bestede
deel.</al></lid>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6.9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij de verlening van het netto persoonsgebonden budget worden de verzekerde de volgende verplichtingen opgelegd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de verzekerde gebruikt het budget uitsluitend voor betaling van zorg als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.1.1">artikel&#xA0;1.1.1, j of k</intref>, en de betaling van bemiddelingskosten onder
de in onderdeel k opgenomen
voorwaarden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de zorg die de verzekerde inkoopt, is kwalitatief verantwoord;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de verzekerde sluit een schriftelijke overeenkomst met de zorgverlener of zorgverlenende instantie waarin ten minste de volgende afspraken zijn opgenomen:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>declaraties voor verleende zorg worden niet betaald indien zij niet binnen zes weken na de maand waarin de zorg is verleend bij de verzekerde zijn ingediend,</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een declaratie van een zorgverlener bevat een overzicht van de dagen waarop is gewerkt, het uurtarief, het aantal te betalen uren, het burgerservicenummer of, bij het ontbreken daarvan, het sociaal-fiscaal
nummer en de naam van de zorgverlener, en wordt door de zorgverlener ondertekend,</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een declaratie van een zorgverlenende instantie bevat het nummer waarmee die instantie staat
ingeschreven bij de Kamer van
Koophandel, een overzicht van de dagen waarop is gewerkt, het tarief, het aantal te betalen uren, dagdelen of etmalen, en de naam en het adres van de zorgverlenende instantie, en wordt namens de zorgverlenende instantie ondertekend;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>de
verzekerde stelt, op verzoek van het zorgkantoor, de in
onderdeel&#xA0;c bedoelde overeenkomsten en declaraties alsmede zijn
rekeningafschrift op papier of op een andere duurzame drager, tot vijf
jaar na de datum van de subsidievaststelling ter beschikking van het
zorgkantoor. De rekeningafschriften bevatten in ieder geval de perioden
waarop zij betrekking hebben, de datum en het bedrag van de door de
verzekerde verrichte betalingen, bedoeld in onderdeel&#xA0;a, alsmede
de rekeningnummers waarop deze betalingen zijn
bijgeschreven;</al>
                        </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de verzekerde legt door middel van invulling en ondertekening van een daartoe door het zorgkantoor toegezonden formulier verantwoording af over de besteding van het verleende
persoonsgebonden budget;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>bij de verantwoording over de laatste verantwoordingsperiode van een kalenderjaar voegt de verzekerde per zorgverlener of zorgverlenende instantie een formulier waarop hij naam, adres en burgerservicenummer of, bij het ontbreken daarvan, het sociaal-fiscaal
nummer van de zorgverlener respectievelijk naam, adres en het
nummer van de Kamer van
Koophandel van de zorgverlenende instantie heeft aangetekend, alsmede het in dat kalenderjaar aan die zorgverlener of die zorgverlenende instantie betaalde bedrag;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>de verzekerde brengt gedurende de subsidieperiode voor de vormen van zorg waarvoor het budget is verleend niet tevens een AWBZ-aanspraak op zorg tot gelding;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>de verzekerde die ge&#xEF;ndiceerd is voor verblijf, brengt gedurende de subsidieperiode zijn aanspraak op verblijf niet tot gelding;</al>
                </li>
                <li>
<li.nr>i.</li.nr><al>de verzekerde draagt er zorg voor dat een
zorgverlener op wie het Arbeidstijdenbesluit niet van toepassing is
niet meer dan veertig uur in &#xE9;&#xE9;n week voor hem werkzaamheden
verricht;</al></li><li>
                           <li.nr>j.</li.nr>
                           <al>de
verzekerde verricht uitsluitend girale betalingen aan de
zorgverlener;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>k.</li.nr>
                           <al>de verzekerde besteedt
het persoonsgebonden budget uitsluitend aan bemiddelingkosten indien
aan de verzekerde een persoonsgebonden budget is verleend voor een
subsidieperiode die eindigde op 31&#xA0;december&#xA0;2011 en de
organisatie waaraan de verzekerde bemiddelingskosten betaalt beschikt
over een door het Keurmerkinstituut vastgesteld keurmerk voor
bemiddelingsbureaus;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>l.</li.nr>
                           <al>de verzekerde
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.3">artikel&#xA0;2.6.3, eerste lid</intref>, gebruikt de bankrekening
waarop het zorgkantoor het persoonsgebonden budget uitbetaalt
uitsluitend voor betalingen aan
zorgverleners;</al>
                        </li><li>
                  <li.nr>m.</li.nr>
                  <al>de verzekerde deelt het zorgkantoor op diens verzoek of onverwijld uit eigen beweging alle feiten en omstandigheden mee waarvan hem redelijkerwijs duidelijk moet zijn dat zij van invloed kunnen zijn op de verstrekking van het persoonsgebonden budget.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In afwijking van het eerste lid, onderdeel a, mag vervoer slechts worden betaald uit een budget verleend voor begeleiding groep inclusief vervoer.</al>
            </lid>
            <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
                <al>In afwijking van het eerste lid, onderdelen a en e, mag de verzekerde in een kalenderjaar maximaal 1,5% van het voor dat jaar beschikbare netto persoonsgebonden budget, maar ten minste &#x20AC;&#xA0;250 en ten hoogste &#x20AC;&#xA0;1&#xA0;250, gebruiken voor andere betalingen dan betalingen bedoeld in onderdeel a, en geldt de verantwoordingsplicht, bedoeld in onderdeel e, niet voor dit deel van het budget.</al> 
              </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien een subsidieperiode met ingang van een andere dag dan 1 januari van een kalenderjaar aanvangt of op een andere dag
dan 31 december eindigt, worden de bedragen, genoemd in het derde lid, voor dat kalenderjaar vermenigvuldigd met een breuk waarvan de teller bestaat uit het aantal dagen van de subsidieperiode in het desbetreffende kalenderjaar en de noemer uit het aantal dagen in dat kalenderjaar.</al>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Onderdeel f van het eerste lid is niet van toepassing indien de verzekerde verplicht is tot loonheffing.</al>
            </lid>
            <lid>
    <lidnr status="officieel">6</lidnr>
    <al>Voor
de toepassing van het eerste lid, onderdeel g, worden begeleiding individueel en begeleiding groep aangemerkt als onderscheiden vormen van
zorg.</al>
  </lid>
  <lid>
    <lidnr status="officieel">7</lidnr>
    <al>Het College zorgverzekeringen stelt standaardmodellen op voor de formulieren, bedoeld in het eerste lid, onderdelen e en f.</al>
  </lid>
            <lid>
                <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                <al>De verantwoording, bedoeld in het eerste lid, onderdeel e, wordt aan het zorgkantoor afgelegd binnen zes weken na:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al> afloop van de subsidieperiode, indien het tot een jaarbedrag herleide netto persoonsgebonden budget minder dan &#x20AC;&#xA0;5000 bedraagt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> het einde van de eerste helft van een kalenderjaar, en voorts na afloop van de subsidieperiode, indien het tot een jaarbedrag herleide netto persoonsgebonden budget &#x20AC;&#xA0;5000 of meer bedraagt.</al></li></lijst>
                
              </lid>
          
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>In afwijking van het eerste lid, onderdeel a, mag de verzekerde die is
ge&#xEF;ndiceerd voor verblijf, het persoonsgebonden budget ook gebruiken voor betaling van huishoudelijke hulp.</al>
                     </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6.10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het zorgkantoor bevoorschot de verzekerde het verleende netto persoonsgebonden budget:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>per jaar, indien het tot een jaarbedrag herleide budget &#x20AC;&#xA0;2500 of minder bedraagt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>per half jaar, indien het tot een jaarbedrag herleide budget &#x20AC;&#xA0;5000 of minder, maar meer dan &#x20AC;&#xA0;2500 bedraagt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>per kwartaal, indien het tot een jaarbedrag herleide budget &#x20AC;&#xA0;25.000 of minder, maar meer dan &#x20AC;&#xA0;5000 bedraagt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>per maand, indien het tot een jaarbedrag herleide budget meer dan &#x20AC;&#xA0;25.000 bedraagt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien een subsidieperiode met ingang van een andere dag dan 1 januari van een kalenderjaar aanvangt of op een andere dag
dan 31 december eindigt, wordt voor de toepassing van het eerste lid het voor dat jaar beschikbare budget tot een jaarbedrag herleid door het desbetreffende budget te vermenigvuldigen met een breuk waarvan de teller gelijk is aan het aantal dagen in het kalenderjaar en de noemer gelijk is aan het aantal dagen van de subsidieperiode in het kalenderjaar.</al>
            </lid>
            
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het zorgkantoor betaalt het voorschot uit op de bankrekening van de
verzekerde.</al></lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het derde lid betaalt het zorgkantoor het voorschot van
de minderjarige verzekerde uit op de bankrekening van diens ouders of
voogd, tenzij de ouder of voogd verzoekt om uitbetaling op de
bankrekening van de
minderjarige.</al>
                     </lid>
                     <lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>In
afwijking van het derde lid betaalt het zorgkantoor het voorschot van
de verzekerde die onder curatele staat als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=378" compleet="nee">artikel 1:378 en
volgende van het Burgerlijk Wetboek</extref> of onder bewindvoering staat als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=431" compleet="nee">artikel 1:431 en volgende van die wet</extref> uit op de door de
curator of bewindvoerder ten name van de verzekerde geopende
bankrekening.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het derde lid betaalt het zorgkantoor, indien het
zorgkantoor op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.4">artikel&#xA0;2.6.3, vijfde lid</intref>, het
persoonsgebonden budget heeft verleend aan een organisatie die is
belast met de ondertoezichtstelling op de verzekerde, het voorschot uit
op de bankrekening van die
organisatie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het derde lid betaalt het zorgkantoor, indien het
zorgkantoor op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.4">artikel&#xA0;2.6.3, vijfde lid</intref>, het
persoonsgebonden budget heeft verleend aan een organisatie die een
reclasseringsmaatregel uitoefent krachtens een uitspraak van de rechter
of het Openbaar Ministerie op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=14d" compleet="nee">artikel&#xA0;14d</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=15b" compleet="nee">artikel&#xA0;15b, tweede lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;titeldeel=VIII+A" compleet="nee">Boek I, Titel VIII A Bijzondere
bepalingen voor jeugdige personen van het Wetboek van Strafrecht</extref>, het
voorschot uit op de bankrekening van die
organisatie.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het derde lid betaalt het zorgkantoor het voorschot op
verzoek van de verzekerde die verblijft in een klooster, uit op de
bankrekening van dat klooster, indien de verzekerde op grond van
kerkrechtelijke voorschriften niet over een eigen bankrekening mag
beschikken.</al>
                     </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6.11</nr>
            </kop>
            <al>De verleningsbeschikking van het zorgkantoor aan de verzekerde bevat ten minste de volgende gegevens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de subsidieperiode;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het verleende bruto persoonsgebonden budget en de wijze waarop dit budget is berekend;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de hoogte van de eigen bijdrage en de wijze waarop deze bijdrage is berekend;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het netto persoonsgebonden budget en de wijze waarop dit budget is berekend;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de wijze waarop het netto persoonsgebonden budget wordt bevoorschot;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de verplichtingen van de verzekerde;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>de hoogte van het verantwoordingsvrije bedrag, en de wijze waarop dat bedrag is berekend;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>indien van toepassing: het bedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.8">artikel 2.6.8, tweede en
derde
lid</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>de mededeling dat de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.9">artikel 2.6.9, eerste lid, onderdeel f</intref>, bedoelde formulieren door het zorgkantoor worden doorgezonden aan de belastingdienst.</al>
                </li>
              </lijst>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6.12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het zorgkantoor wijzigt de verleningsbeschikking of trekt deze
in:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>met ingang van de dag gelegen na de dag waarop de verzekerde overlijdt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>met ingang van de dag waarop de verzekerde langer dan twee maanden verblijft in een instelling als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>met ingang van de dag vanaf welke de verzekerde schriftelijk heeft aangegeven geen prijs meer te stellen op het budget;</al>
                </li>
              <li> <li.nr>d.</li.nr> 
                  <al>met ingang van de dag waarop de verzekerde op grond van een wettelijk voorschrift, anders dan de AWBZ, recht heeft op de ge&#xEF;ndiceerde zorg, of op een gehele of gedeeltelijke vergoeding van de kosten daarvan;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>e.</li.nr> 
                  <al>met ingang van de dag waarop het zorgkantoor, op advies van een instelling voor maatschappelijk werk of de Raad voor de kinderbescherming, van oordeel is dat een ten behoeve van een minderjarige verzekerde aangevraagd budget in zodanige mate niet voor de inkoop van zorg ten behoeve van die verzekerde zal worden gebruikt, dat dit mishandeling, verwaarlozing of ernstige schade voor de opvoeding of ontwikkeling van die verzekerde tot gevolg zal hebben.</al> 
                </li></lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De verleningsbeschikking kan worden ingetrokken of gewijzigd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>met ingang van de dag waarop de verzekerde de bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.9">artikel 2.6.9</intref> opgelegde overige verplichtingen niet nakomt;</al>
                </li>
              <li><li.nr>b.</li.nr><al>met
ingang van de dag waarop de verzekerde, of, indien de verzekerde jonger
is dan achttien jaar, &#xE9;&#xE9;n van diens ouders of voogden,
surseance van betaling heeft aangevraagd of failliet is
verklaard;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>met ingang van de dag
waarop ten aanzien van de verzekerde of, indien de verzekerde jonger is
dan achttien jaar, ten aanzien van &#xE9;&#xE9;n van diens ouders of
voogden, de schuldsaneringsregeling natuurlijke personen van toepassing
is verklaard, dan wel een verzoek daartoe bij de rechtbank is
ingediend;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>met ingang van de dag
waarop de verzekerde blijkens de gemeentelijke basisadministratie niet
beschikt over een
woonadres.</al></li></lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6.13</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bij
de verantwoording over de eerste helft van het kalenderjaar als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.9">artikel 2.6.9, achtste lid, onderdeel b</intref>, besluit het zorgkantoor
binnen zes weken na ontvangst van de desbetreffende verantwoording of
het voorschot is gebruikt voor betalingen als bedoeld in het eerste
lid, onderdeel a, van laatstgenoemd artikel. Het zorgkantoor kan in dat
besluit het voorbehoud maken dat het opvragen van de in artikel 2.6.9,
eerste lid, onderdeel d, bedoelde documenten tot een ander oordeel kan
leiden.</al></lid><lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Na
afloop van iedere subsidieperiode wordt de subsidie voor de
desbetreffende subsidieperiode
vastgesteld.</al>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een bij het zorgkantoor ingediend verantwoordingsformulier over de laatste verantwoordingsperiode zoals bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.9">artikel 2.6.9,
achtste lid</intref>, dient als aanvraag tot subsidievaststelling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het zorgkantoor stelt het netto persoonsgebonden budget binnen zes weken na de aanvraag tot subsidievaststelling vast.</al>
            </lid>
            <lid><lidnr status="officieel">5</lidnr>
                <al>Het persoonsgebonden budget wordt vastgesteld op de som van:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                  <li> <li.nr>a.</li.nr> 
                    <al>1,5% van het voor het kalenderjaar beschikbare netto persoonsgebonden budget, maar ten minste op &#x20AC;&#xA0;250 en ten hoogste op &#x20AC;&#xA0;1250, en</al> 
                  </li> 
                  <li><li.nr>b.</li.nr><al>het
restant van het voor het kalenderjaar beschikbare netto
persoonsgebonden
budget:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>voor
zover er betalingen mee zijn verricht als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.9">artikel 2.6.9,
eerste lid, onderdeel a</intref>,</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>voor
zover deze betalingen betrekking hebben op kosten die niet hoger zijn
dan &#x20AC;&#xA0;63 per uur, &#x20AC;&#xA0;58 per dagdeel, of, voor
zover het bemiddelingskosten betreft, &#x20AC;&#xA0;250 per jaar indien
het verleende bruto persoonsgebonden budget op jaarbasis
&#x20AC;&#xA0;25&#xA0;000 of minder bedraagt en &#x20AC;&#xA0;500 per
jaar indien het verleende bruto persoonsgebonden budget op jaarbasis
meer dan &#x20AC;&#xA0;25&#xA0;000 bedraagt,
en</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>voor zover het aantal door
de zorgverlener voor de verzekerde gewerkte uren niet afwijkt van het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007687" compleet="nee">Arbeidstijdenbesluit</extref> dan wel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.9">artikel 2.6.9, eerste lid,
onderdeel&#xA0;i</intref>.</al></li></lijst></li> 
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>In afwijking van het vijfde lid, onderdeel b, subonderdeel 2&#xB0;,
is voor zorg waarvoor de Nederlandse Zorgautoriteit op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078" compleet="nee">Wet
marktordening gezondheidszorg</extref> een hoger tarief heeft vastgesteld dan
&#x20AC;&#xA0;63 per uur of &#x20AC;&#xA0;58 per dagdeel dat hogere
tarief van
toepassing.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Indien de verzekerde geen betalingen heeft gedaan als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.9">artikel 2.6.9, eerste lid, onderdeel a</intref>, dan wordt de subsidie, in afwijking van het vijfde lid, vastgesteld op nihil.</al>
                     </lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr>
                <al>Indien een subsidieperiode met ingang van een andere dag dan 1 januari van een kalenderjaar aanvangt of op een
andere dag dan
31&#xA0;december eindigt, worden de bedragen, genoemd in het vijfde lid, voor dat kalenderjaar vermenigvuldigd met een breuk waarvan de teller bestaat uit het aantal dagen van de subsidieperiode in het desbetrefende kalenderjaar en de noemer uit het aantal dagen in dat kalenderjaar.</al>
              </lid>
              
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6.14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het zorgkantoor controleert, op basis van een door het College zorgverzekeringen op te stellen protocol of de formulieren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.9">artikel 2.6.9, eerste lid, onderdeel e</intref>, naar waarheid zijn ingevuld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het College zorgverzekeringen bepaalt welke gegevens de zorgkantoren bij de uitvoering van deze paragraaf registreren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het zorgkantoor bewaart de in het tweede lid bedoelde gegevens gedurende ten minste vijf jaar.</al>
            </lid>
          </artikel>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.6.15</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien
aan de verzekerde op basis van een indicatiebesluit waaruit bleek dat
de verzekerde ge&#xEF;ndiceerd was voor verblijf een persoonsgebonden
budget is verleend voor een subsidieperiode die eindigde op
31&#xA0;december&#xA0;2010, hoogt het zorgkantoor, indien de verzekerde
beschikt over een indicatiebesluit waaruit blijkt dat de verzekerde is
ge&#xEF;ndiceerd voor verblijf, het bruto persoonsgebonden budget met
een garantiebedrag op tot 102,25% van het bruto persoonsgebonden budget
dat was verleend voor de subsidieperiode die eindigde op
31&#xA0;december&#xA0;2011.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Voor
de berekening van het in het voorgaande lid bedoelde garantiebedrag
gaat het zorgkantoor er vanuit dat de verzekerde zowel voor de
subsidieperiode die eindigde op 31&#xA0;december 2010 als voor de
subsidieperiode waarop de aanvraag betrekking heeft voor alle vormen
van zorg als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.1.1">artikel&#xA0;1.1.1, onderdeel&#xA0;j of k</intref> een
persoonsgebonden budget is dan wel wordt
verleend.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Dit
artikel&#xA0;is niet van toepassing indien het persoonsgebonden budget
dat was verleend voor de subsidieperiode die eindigde op
31&#xA0;december&#xA0;2010 gebaseerd was op een indicatiebesluit
waaruit bleek dat de verzekerde was ge&#xEF;ndiceerd voor een
zorgzwaartepakket VV 9 of VV 10 zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014855&amp;bijlage=2" compleet="nee">bijlage 2 van de
Regeling zorgaanspraken AWBZ</extref> en de aanvraag niet is gebaseerd op een
indicatiebesluit waaruit blijkt dat de verzekerde voor een van deze
zorgzwaartepakketten is
ge&#xEF;ndiceerd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Dit
artikel&#xA0;is alleen van toepassing indien de subsidieperiode
waarvoor een persoonsgebonden budget wordt
aangevraagd:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>met
een onderbreking van niet meer dan zeven kalenderdagen, aansluit op een
eerdere subsidieperiode, of:</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>aansluit
op een periode waarin de verzekerde verbleef in een instelling als
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref> en dit verblijf aansloot op
een eerdere
subsidieperiode.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                  </artikel> 
          </paragraaf>
        <paragraaf><kop>
                        <label>Paragraaf</label>
                        <nr status="officieel">2.7</nr>
                        <titel status="officieel">Vergoeding
persoonlijke
zorg</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">2.7.1</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Het
College zorgverzekeringen verleent op aanvraag per kalenderjaar aan
zorgkantoren een subsidie die is bestemd voor het met inachtneming van
deze paragraaf verstrekken van een vergoeding persoonlijke
zorg.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
subsidieplafond voor de in het eerste lid bedoelde activiteiten
bedraagt voor het jaar 2012
&#x20AC;&#xA0;50&#xA0;000&#xA0;000.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
College zorgverzekeringen neemt voor verleende vergoedingen
persoonlijke zorg als bedoeld in het eerste lid voor het jaar 2012 een
maximale subsidie in aanmerking die hij berekent overeenkomstig de
volgende formule:</al>
                           <al>30&#xA0;000&#xA0;000/2&#xA0;614&#xA0;000 000 x het
bedrag dat het College zorgverzekeringen aan de zorgkantoren verleent,
op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.2">artikel&#xA0;2.6.2, derde lid</intref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Het College zorgverzekeringen
verdeelt voor het jaar 2012 &#x20AC;&#xA0;20&#xA0;000&#xA0;000 met
inachtneming van door hem vast te stellen
beleidsregels.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.2">artikelen 2.6.2, vijfde tot en met zevende lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.5">2.6.5</intref> zijn van
overeenkomstige
toepassing.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">2.7.2</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Een
zorgkantoor verleent een verzekerde een vergoeding persoonlijke zorg
voor
zover:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de
verzekerde beschikt over een indicatiebesluit waaruit blijkt dat hij is
aangewezen op &#xE9;&#xE9;n of meer van de vormen van zorg als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.1.1">artikel&#xA0;1.1.1, onderdeel j</intref>, en hij niet is aangewezen op
verblijf;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de verzekerde, door
gebruikmaking van een door het zorgkantoor vastgesteld
aanvraagformulier een vergoeding persoonlijke zorg heeft
aangevraagd;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de
verzekerde:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>blijkens
het indicatiebesluit is aangewezen op tien of meer uren per week zorg
als bedoeld in onderdeel a,
of</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>aanspraak heeft op
ADL-assistentie op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel&#xA0;34 van het Besluit
zorgaanspraken AWBZ</extref>,
en</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>de verzekerde,
blijkens het bestedingsplan, voornemens is de ge&#xEF;ndiceerde zorg
voor tien of meer uren niet met het door het zorgkantoor
gecontracteerde zorgaanbod tot gelding te
brengen.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Aan het vereiste van het eerste lid, onderdeel c, onder 1&#xB0;, is tevens voldaan indien:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>leden van een leefeenheid tezamen, voor zover zij niet in een instelling verblijven als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref>, aanspraak hebben op tien of meer uren per week aan zorg als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.1.1">artikel&#xA0;1.1.1, onderdeel j</intref>, of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>een lid van een leefeenheid aanspraak heeft op ADL-assistentie op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel&#xA0;34 van het Besluit zorgaanspraken AWBZ</extref>.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
aantal ge&#xEF;ndiceerde uren als bedoeld in het eerste lid, onderdeel
c, onder 1&#xB0;, en onderdeel d, wordt berekend door optelling van de
gemiddelden van de ge&#xEF;ndiceerde klassen, als genoemd in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030849" compleet="nee">Beleidsregels indicatiestelling AWBZ 2012</extref>, waarbij voor begeleiding een
dagdeel geldt als een
uur. Indien een lid van de leefeenheid is aangewezen op verblijf en hij deze aanspraak met een persoonsgebonden budget tot gelding brengt, wordt de omvang van de aanspraak op zorg als vermeld in zijn indicatiebesluit in aanmerking genomen door het zorgzwaartepakket met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> van deze regeling om te rekenen naar een of meer klassen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.6">artikel&#xA0;2.6.6, eerste lid</intref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Het
gemiddelde, bedoeld in het derde lid, wordt bepaald door op een
decimaal achter de komma naar boven af te
ronden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Het
eerste lid, onderdeel d, is niet van toepassing op de verzekerde als
bedoeld in het eerste lid, onderdeel c, onder
2&#xB0;. Op de verzekerde die op grond van tweede lid voldoet aan het vereiste van het eerste lid, onderdeel c, onder 1&#xB0;, is het eerste lid, onderdeel d, van toepassing met dien verstande dat hij voornemens is de volledige omvang van de aanspraak op zorg als vermeld in zijn indicatiebesluit niet met het door het zorgkantoor gecontracteerde aanbod tot gelding te brengen.</al>
                        </lid>
                     <lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.3">Artikel&#xA0;2.6.3, vijfde en achtste lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">2.7.3</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Het
zorgkantoor weigert verlening van een vergoeding persoonlijke zorg
indien:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>binnen
de maximale subsidie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.7.1">artikel&#xA0;2.7.1, derde lid</intref>, rekening houdende met een reservering ter uitvoering van het derde lid, geen
ruimte voor verlening van een vergoeding persoonlijke zorg aanwezig
is;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de verzekerde op de dag dat de
subsidieperiode zou aanvangen recht heeft op een persoonsgebonden
budget,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al> de verzekerde zich, gelet op de door hem verstrekte gegevens en bescheiden, kennelijk onvoldoende heeft geori&#xEB;nteerd op het door het zorgkantoor gecontracteerde zorgaanbod, of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>de verzekerde in het bestedingsplan heeft aangegeven dat hij voornemens is om de
vergoeding uitsluitend te besteden aan de inkoop van zorg bij door het
zorgkantoor gecontracteerde
zorgverleners.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.4">Artikel&#xA0;2.6.4, eerste lid, onderdelen a, b, d, e, g tot en met i, k en l, en vijfde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het eerste lid, onderdeel a, is niet van toepassing indien de subsidieperiode waarvoor een vergoeding wordt aangevraagd:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>met een onderbreking van niet meer dan zeven kalenderdagen, aansluit op een eerdere subsidieperiode, of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>aansluit op een periode waarin de verzekerde verbleef in een instelling als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref> en dit verblijf aansloot op een eerdere subsidieperiode.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid></artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">2.7.4</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.6">Artikel&#xA0;2.6.6, eerste, tweede en vijfde tot en met zevende lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing op de vergoeding persoonlijke
zorg.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008253&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008253&amp;artikel=16d" compleet="nee">16d, zesde lid, onderdeel a</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008253&amp;artikel=16e" compleet="nee">16e van het
Bijdragebesluit zorg</extref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.7">artikel&#xA0;2.6.7, eerste tot en met vijfde lid</intref>, zijn van overeenkomstige toepassing op de verschuldigde
eigen
bijdrage.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">2.7.5</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.9">Artikel&#xA0;2.6.9,
eerste lid</intref>, met uitzondering van onderdelen h, k en l, en tweede tot en met achtste lid, is van overeenkomstige toepassing op de
verplichtingen die aan de verzekerde worden opgelegd bij de verlening
van een vergoeding voor persoonlijke
zorg.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Onverminderd
het eerste lid legt het zorgkantoor aan de verzekerde, met uitzondering
van de verzekerde als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.7.2">artikel&#xA0;2.7.2, eerste lid,
onderdeel&#xA0;c, onder 2&#xB0;</intref>, de verplichting op de
ge&#xEF;ndiceerde zorg voor ten minste tien uren met de vergoeding
persoonlijke zorg tot gelding te
brengen. Aan de verzekerde die op grond van artikel&#xA0;2.7.2, tweede lid, voldoet aan het vereiste van het eerste lid, onderdeel c, onder 1&#xB0;, wordt door het zorgkantoor de verplichting opgelegd om de volledige omvang van de aanspraak op zorg als vermeld in zijn indicatiebesluit met de vergoeding persoonlijke zorg tot gelding te brengen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">2.7.6</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.12">Artikel&#xA0;2.6.12</intref>
is van overeenkomstige toepassing op de intrekking of wijziging van de
verleningsbeschikking vergoeding persoonlijke
zorg.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Onverminderd
het eerste lid kan het zorgkantoor de vergoeding persoonlijke zorg
intrekken met ingang van de dag waarop de verzekerde niet voldoet aan
de verplichting van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.7.5">artikel&#xA0;2.7.5, tweede
lid</intref>.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">2.7.7</nr>
                        </kop>
                        <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.8">artikelen 2.6.8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.10">2.6.10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.11">2.6.11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.13">2.6.13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.6.14">2.6.14</intref> zijn van
overeenkomstige toepassing op de vergoeding persoonlijke
zorg.</al>
                     </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.7.8</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een beslissing van een zorgkantoor op bezwaar inzake het verlenen van een vergoeding persoonlijke zorg wordt, voor zover de bezwaren betrekking hebben op weigering van de verlening op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.7.2">artikel&#xA0;2.7.2, tweede lid, onder a</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=2.7.3">artikel&#xA0;2.7.3, eerste lid, onder c</intref>, niet genomen dan nadat daaromtrent door een door Onze Minister in te stellen commissie op verzoek van het zorgkantoor advies is uitgebracht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het bezwaar kennelijk niet ontvankelijk is, of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>aan het bezwaar volledig tegemoet wordt gekomen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                  </artikel></paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2.8</nr>
            <titel status="officieel">Aanpassingen in bestaande ADL-clusters</titel>
          </kop>
          
          
          
          
          
          
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2.9</nr>
            <titel status="officieel">ADL-assistentie</titel>
          </kop>
          
          
          
          
          
          
          
          
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2.10</nr>
            <titel status="officieel">Co&#xF6;rdinatie vrijwillige thuiszorg en mantelzorg</titel>
          </kop>
          
          
          
          
          
          
          
          
          
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2.11</nr>
            <titel status="officieel">Abortusklinieken</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.11.1</nr>
            </kop>
            <al>Voor de exploitatie van de navolgende abortusklinieken kan een instellingssubsidie worden verleend aan de daarbij vermelde rechtspersonen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Stimezo Alkmaar te Alkmaar, Stichting Stimezo Alkmaar;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Sezoz
te Amsterdam, Stichting Sexualiteit Zwangerschapsonderbreking
Zorg;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Casa Amsterdam te Amsterdam, Stichting Centrum voor Anticonceptie,
Seksualiteit en
Abortus;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Mildredhuis te Arnhem, Stichting Mildredhuis, Centrum voor seksuele gezondheid Arnhem e.o.;</al>
              </li>
              
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>CASA Den Haag te Den Haag, Stichting Centrum voor Anticonceptie, Seksualiteit en Abortus;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>Stichting RutgersStimezo Zuid Nederland, centrum voor seksuele gezondheid Eindhoven e.o.;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>Emma Kliniek te Enschede, Stichting ter bevordering van medisch verantwoorde zwangerschapsafbreking Enschede en omstreken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>CASA Goes te Goes, Stichting Centrum voor Anticonceptie, Seksualiteit en Abortus;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>Stimezo Groningen te Groningen, Stichting Medisch Centrum voor Geboorteregeling Stimezo Groningen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>Beahuis te Heemstede, Stichting Hulpverlening Zwangerschapsonderbreking Noord-Holland &#x2018;STIZO&#x2019;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>CASA Leiden te Leiden, Stichting Centrum voor Anticonceptie, Seksualiteit en Abortus;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>CASA Maastricht te Maastricht, Stichting Centrum voor Anticonceptie, Seksualiteit en Abortus;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>CASA Rotterdam te Rotterdam, Stichting Centrum voor Anticonceptie, Seksualiteit en Abortus;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>Vrelinghuis te Utrecht, Stichting voor Hulpverlening bij Zwangerschapsonderbreking Utrecht en omgeving;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>Stimezo Zwolle te Zwolle, Stichting Stimezo Zwolle.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.11.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De gesubsidieerde activiteiten bestaan uit zwangerschapsafbrekingen in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003396&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, tweede lid, van de Wet afbreking zwangerschap</extref>, overtijdbehandelingen en de aan beide behandelingsvormen verbonden nazorg ten behoeve van verzekerden, voor zover deze hulp onder verantwoordelijkheid van de subsidieontvanger en met personeel in dienst van de subsidieontvanger plaats vindt in diens abortuskliniek.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In afwijking van het eerste lid kan het College zorgverzekeringen onder door hem te stellen voorwaarden de subsidieontvanger toestemming verlenen werkzaamheden die rechtstreeks verband houden met de exploitatie van de abortuskliniek, door derden ten laste van de subsidiegelden te doen uitvoeren.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.11.3</nr>
            </kop>
            <al>De subsidieontvanger draagt er zorg voor dat geen betalingen van verzekerden worden gevraagd voor de gesubsidieerde activiteiten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.11.4</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In
afwijking van <intref status="slapend">paragraaf 1.2.1</intref> bestaat de subsidie
uit:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>voor
de eerste 1.000 zwangerschapsafbrekingen een bedrag van
&#x20AC;&#xA0;428,35 per behandeling en voor elke volgende
zwangerschapsafbreking een bedrag van &#x20AC;&#xA0;260,14 per
behandeling;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>voor tweede
trimesterbehandelingen een opslag van &#x20AC;&#xA0;185,84 per
behandeling;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>een opslag van
&#x20AC;&#xA0;109,49 voor eerste of tweede trimesterbehandelingen,
verricht onder narcose bij een sedatiescore van vier of vijf, in
overeenstemming met de door het centraal begeleidingsorgaan voor de
Intercollegiale Toetsing vastgelegde consensus &#x2018;Sedatie en/of
analgesie door niet anesthesiologen&#x2019; en onder begeleiding van
een tweede arts die daartoe bevoegd en bekwaam
is;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>een extra opslag van
&#x20AC;&#xA0;325,56 per behandeling, bedoeld onder c, met
prostaglandine;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>een bedrag van
&#x20AC;&#xA0;78,42 voor een consult waarop geen
zwangerschapsonderbreking of overtijdbehandeling
volgt.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
subsidie wordt vermeerderd met de volgende toeslagen voor met de
gesubsidieerde activiteiten samenhangende
lasten:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
toeslag voor
huisvesting:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>indien
de huisvesting en de vaste installaties in eigendom is van de
subsidieontvanger: rente en afschrijvingen bepaald op grond van de
beleidsregels van de
zorgautoriteit;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>indien de
huisvesting en de vaste installaties wordt gehuurd door de
subsidieontvanger: huur van de huisvesting en de vaste installaties
exclusief de servicekosten, voor zover de subsidieontvanger geen andere
vergoeding voor deze huur ontvangt of kan ontvangen. De hoogte van de
huur wordt bepaald door een huurcommissie bestaande uit &#xE9;&#xE9;n
makelaar aan te wijzen door huurder, &#xE9;&#xE9;n makelaar aan te
wijzen door verhuurder en &#xE9;&#xE9;n makelaar aan te wijzen door
beide voornoemde
makelaars.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een toeslag
voor overige kapitaallasten
van:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>&#x20AC;&#xA0;24
108,44 indien het totale aantal verrichtte zwangerschapsafbrekingen en
overtijdbehandelingen lager is dan 1.500
of</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>&#x20AC;&#xA0;29 572,29
indien het totale aantal verrichtte zwangerschapsafbrekingen en
overtijdbehandelingen 1.500 of meer
is.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
subsidie wordt verleend op basis van een raming van het aantal
zwangerschapsafbrekingen, overtijdbehandelingen en consulten waarop
geen zwangerschapsonderbreking of overtijdbehandeling volgt, alsmede
een begroting van de toeslagen voor huisvesting en
kapitaallasten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
subsidie wordt vastgesteld op basis van het aantal verrichtte
zwangerschapsafbrekingen, overtijdbehandelingen en consulten waarop
geen zwangerschapsonderbreking of overtijdbehandeling volgt, alsmede de
werkelijke huisvestings- en
kapitaallasten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De
bedragen, vermeld in het eerste en tweede lid, worden, rekening houdend
met de beleidsregels van de zorgautoriteit, bijgesteld in verband met
de ontwikkeling van de loonkosten en de materi&#xEB;le
kosten.</al>
                     </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.11.5</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
subsidieontvanger overlegt bij zijn aanvraag tot subsidievaststelling
een overzicht van alle zwangerschapsafbrekingen, overtijdbehandelingen
en consulten waarop geen zwangerschapsonderbreking of
overtijdbehandeling
volgt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
overzicht is voorzien van een toelichting op het verschil met het
aantal verrichtte behandelingen waarvoor de subsidievaststelling wordt
aangevraagd.</al>
                     </lid>
          </artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.11.7</nr>
            </kop>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;artikel=1.8.7">Artikel
1.8.7</intref> is niet van
toepassing.</al>
                  </artikel>
          
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.11.10</nr>
            </kop>
            
            <al>Het College zorgverzekeringen is bevoegd alle informatie met betrekking tot de subsidi&#xEB;ring ter beschikking te stellen aan de Nederlandse Zorgautoriteit.</al>
          </artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.11.12</nr>
            </kop>
            <al>Zonder voorafgaande schriftelijke toestemming van het College zorgverzekeringen vindt geen wijziging plaats in de aard, omvang en plaats van de huisvesting van de abortuskliniek.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.11.13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op een aanvraag voor nieuwbouw of verbouw van een abortuskliniek zijn de beleidsregels &#x2018;Bouwvoorschriften College zorgverzekeringen abortusklinieken&#x2019; van toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger dient bij het College zorgverzekeringen de volledige aanvraag in uiterlijk 26 weken v&#xF3;&#xF3;r aanvang van de voorziene nieuwbouw of verbouw, waarop het College zorgverzekeringen een beslissing neemt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De aanvraag moet vergezeld gaan van een bouwplan, een onderbouwing van de bouwwerkzaamheden, bouwtekeningen van de bestaande en nieuwe situatie,
een open begroting van het investeringsbedrag, een opgave van niet
bouwgerelateerde kosten en een financieringsvoorstel dat binnen de
exploitatie past van de
abortuskliniek.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Slot- en overgangsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3.1.1</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling is niet van toepassing op subsidies en uitkeringen die voor de inwerkingtreding van deze regeling zijn verleend of vastgesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3.1.2</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 januari 2006.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3.1.3</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling subsidies AWBZ.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>C.I.J.M.</voornaam>
          <achternaam>Ross-van Dorp</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  <bijlage status="goed">
         <kop>
            <label>Bijlage</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">van de Regeling subsidies AWBZ</titel>
         </kop>
         <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml1">
            <title>Bijlage
behorende bij artikel&#xA0;2.5.4a, derde
lid</title>
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml1">
               <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="143*"/>
               <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="92*"/>
               <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="85*"/>
               <thead valign="bottom">
                  <row rowsep="1">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom"/>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Wmo
INDEX</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
INDEX</al>
                     </entry>
                  </row>
               </thead>
               <tbody valign="top">
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Friesland</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>115,0</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>118,1</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Groningen</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>119,5</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>81,6</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Drenthe</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>120,9</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>81,6</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Isseloevers</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>85,1</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>94,0</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Twente</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>111,0</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>103,6</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
NW
Holland</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>95,4</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>90,0</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Amstel Zaan</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>87,3</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>83,2</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Utrecht
GV</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>81,0</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>81,6</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Veluwe</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>96,8</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>87,6</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
O
Gelderland</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>112,1</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>88,8</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Gelderse
Poort</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>96,0</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>100,6</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Zuid Holland
N</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>94,0</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>96,6</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Rotterdam</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>109,1</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>81,6</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Plus</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>95,1</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>122,8</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Zeeland</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>119,8</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>108,1</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
West
Brabant</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>105,2</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>146,3</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Tilburg</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>102,7</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>149,3</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Den Bosch</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>96,6</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>152,8</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
ZO
Brabant</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>98,4</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>148,5</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
NO Brabant</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>95,3</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>106,9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
N-M Limburg</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>108,8</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>101,5</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="bottom">
                        <al>MEE
Zuid
Limburg</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>138,7</al>
                     </entry>
                     <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>81,6</al>
                     </entry>
                  </row>
               </tbody>
            </tgroup>
         </table>
      </bijlage>
      <bijlage status="goed">
         <kop>
            <label>Bijlage</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">van de Regeling subsidies AWBZ</titel>
         </kop>
         <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml1">
            <title>Bijlage
behorende bij artikel&#xA0;2.6.6, derde
lid</title>
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="xml1">
               <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="48*"/>
               <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="48*"/>
               <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="48*"/>
               <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="48*"/>
               <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="48*"/>
               <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="48*"/>
               <thead valign="bottom">
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>ZZP</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Code</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>PV<sup>1</sup>
                        </al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>VP<sup>2</sup>
                        </al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Beg
ind<sup>3</sup>
                        </al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Beg
gr<sup>4</sup>
                        </al>
                     </entry>
                  </row>
               </thead>
               <tbody valign="top">
                  <row rowsep="1">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>activiteit</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>klasse&#xA0;</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>klasse&#xA0;</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>klasse</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>Dagdeel</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1VV</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx750</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2VV</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx751</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3VV</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx752</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4VV</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx753</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5VV</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx754</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6VV</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx755</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7VV</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx756</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>8VV</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx757</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9VV</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx758</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>10VV</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx759</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx860</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx861</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx862</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx863</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx864</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx865</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx766</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx767</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx768</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx769</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx770</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx771</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx772</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7GGZ
B</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx773</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1GGZ
C</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx760</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1GGZ
C</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx761</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2GGZ
C</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx762</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2GGZ
C</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx763</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3GGZ
C</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx764</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3GGZ
C</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx765</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4GGZ
C</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx866</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4GGZ
C</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx867</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5GGZ
C</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx868</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5GGZ
C</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx969</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6GGZ
C</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx870</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6GGZ
C</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx871</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1LVG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx780</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2LVG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx781</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3LVG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx782</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4LVG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx783</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5LVG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx784</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1SGLVG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx790</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx800</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx801</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx802</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx803</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx804</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx805</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx806</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx807</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx808</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx809</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx810</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx811</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx812</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx813</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>8VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx814</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>8VG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx815</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx820</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx821</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx822</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx823</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx824</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx825</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx826</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx827</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>0</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx828</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx829</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx830</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx831</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx832</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7LG</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx833</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1ZGvis</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx840</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1ZGvis</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx841</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2ZGvis</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx842</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2ZGvis</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx843</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3ZGvis</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx844</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3ZGvis</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx845</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4ZGvis</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx846</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4ZGvis</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx847</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5ZGvis</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx848</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5ZGvis</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx849</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>6</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1ZGaud</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx850</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1ZGaud</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx851</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>1</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2ZGaud</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx852</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2ZGaud</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx853</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>2</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3ZGaud</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx854</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3ZGaud</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx855</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>5</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4ZGaud</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx856</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                  </row>
                  <row rowsep="0">
                     <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>4ZGaud</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>xx857</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>3</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                     <entry align="left" colname="col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>7</al>
                     </entry>
                     <entry align="left" colname="col6" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                        <al>9</al>
                     </entry>
                  </row>
               </tbody>
            </tgroup>
         </table>
      <al><sup>1</sup> Persoonlijke
verzorging</al><al><sup>2</sup> Verpleging</al><al><sup>3</sup> Begeleiding
individueel</al><al><sup>4</sup> Begeleiding
groep</al></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	