<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016979" id="288079" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Economische Zaken van 4 juli 2004, nr.
    WJZ 4043743, houdende regels ten aanzien van de positie van de afnemers van
    elektriciteit en gas en ten aanzien van de monitoring van de leverings- en
    voorzieningszekerheid (Regeling afnemers en monitoring Elektriciteitswet
    1998 en Gaswet)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Economische Zaken,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de richtlijn van 26 juni
          2003, nr. 2003/54/EG, betreffende gemeenschappelijke regels voor de
          interne markt voor elektriciteit en houdende intrekking van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn
          96/92/EG</extref> (PbEG L 176), en de richtlijn van 26 juni 2003 nr.
          2003/55/EG, betreffende gemeenschappelijke regels voor de interne
          markt voor aardgas en houdende intrekking van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 98/30/EG</extref>,
            alsmede op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=4a" compleet="nee">artikelen 4a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=24a" compleet="nee">24a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=31b" compleet="nee">31b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=95k" compleet="nee">95k</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=95m" compleet="nee">95m, van de
            Elektriciteitswet 1998</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=17a" compleet="nee">artikelen 17a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=52a" compleet="nee">52a</extref> en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=52b" compleet="nee">52b, van de Gaswet</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>1</nr>
          <titel>Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>kleinverbruiker: een afnemer als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=95a" compleet="nee">artikel 95a,
                eerste lid, van de Elektriciteitswet 1998</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=43" compleet="nee">artikel 43, eerste
                lid, van de Gaswet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>leveringsovereenkomst: een overeenkomst tussen een leverancier
                en een afnemer tot levering van elektriciteit of gas;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>transportovereenkomst: een overeenkomst tussen een
                netbeheerder en een afnemer tot transport van elektriciteit of gas;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>elektriciteitsrichtlijn: de richtlijn, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1,
                eerste lid, onderdeel m, van de Elektriciteitswet 1998</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>gasrichtlijn: de richtlijn, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid,
                onderdeel q, van de Gaswet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>EAN-code: Uniek identificatienummer conform de Europese
                Artikel Nummering betreffende de aansluiting van een
                leverancier, netbeheerder of meetbedrijf.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>wisseling: een op verzoek van een afnemer door de netbeheerder
                uitgevoerde wijziging van de leverancier van elektriciteit of
                gas van die afnemer, met uitzondering van een wijziging van de
                tenaamstelling van de aansluiting;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>etiket: de weergave van de opwekkingsgegevens, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=95j" compleet="nee">artikel 95j, onderdeel a, van de Elektriciteitswet 1998</extref> op of
                bij de rekening aan de eindafnemer en op aan de eindafnemer
                geadresseerd promotiemateriaal.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Bescherming van kleinverbruikers</titel>
        </kop>
        
<artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <al>Een leveringsovereenkomst met een kleinverbruiker wordt op schrift
            gesteld en bevat in ieder geval de volgende gegevens:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de personalia en het adres van de leverancier;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een omschrijving van de te leveren goederen en diensten en de
                overeengekomen kwaliteitsniveaus daarvan, met inbegrip van de
                goederen en diensten die niet rechtstreeks in verband staan met
                de levering van elektriciteit of gas;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de wijze waarop informatie kan worden verkregen over de
                geldende tarieven voor de levering van elektriciteit of gas en
                over de kosten van goederen en diensten die niet rechtstreeks in
                verband staan met de levering van elektriciteit of gas;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de looptijd van de overeenkomst, het recht tot opzegging van
                de overeenkomst en de voorwaarden voor verlenging of be&#xEB;indiging
                van de overeenkomst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>een omschrijving van de toepasselijke vergoedingen en
                terugbetalingsregelingen als de geleverde goederen en diensten
                niet aan de overeengekomen kwaliteitsniveaus voldoen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de wijze waarop geschillenprocedures als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016979&amp;artikel=6">artikel 6</intref>
                aanhangig kunnen worden gemaakt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2a</nr>
                     </kop>
                     <al>Informatie bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016979&amp;artikel=2">artikel 2, onderdeel g</intref>, wordt duidelijk meegedeeld door middel van de facturen of via de website van de leverancier.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <al>Een transportovereenkomst met een kleinverbruiker wordt op schrift
            gesteld en bevat in ieder geval de volgende gegevens:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de personalia en het adres van de netbeheerder;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een omschrijving van de te leveren goederen en diensten en de
                overeengekomen kwaliteitsniveaus daarvan en, indien van
                toepassing, de tijd die nodig is voor de realisatie van een aansluiting;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de wijze waarop informatie kan worden verkregen over de
                geldende tarieven voor het transport van elektriciteit of gas;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de looptijd van de overeenkomst, het recht tot opzegging van
                de overeenkomst en de voorwaarden voor verlenging of be&#xEB;indiging
                van de overeenkomst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>een omschrijving van de toepasselijke vergoedingen en
                terugbetalingsregelingen als de geleverde goederen en diensten
                niet aan de overeengekomen kwaliteitsniveaus voldoen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de wijze waarop geschillenprocedures als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016979&amp;artikel=6">artikel 6</intref>
                aanhangig kunnen worden gemaakt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        
<artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Leveranciers stellen kleinverbruikers rechtstreeks in kennis van
              elke stijging van de tarieven voor de levering van elektriciteit
              of gas en wijzen hun daarbij op het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=95m" compleet="nee">artikel 95m,
              tiende lid, van de Elektriciteitswet 1998</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=52b" compleet="nee">artikel 52b, tiende
              lid, van de Gaswet</extref>. De kennisgeving wordt gedaan binnen een
              redelijke termijn na de invoering van de tariefstijging.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Leveranciers stellen kleinverbruikers op toereikende wijze in
              kennis van elk voornemen de aan de overeenkomst verbonden
              voorwaarden voor de levering van elektriciteit of gas te wijzigen,
              en wijzen hun daarbij op het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=95m" compleet="nee">artikel 95m, tiende lid,
              van de Elektriciteitswet 1998</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=52b" compleet="nee">artikel 52b, tiende lid, van de Gaswet</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Netbeheerders stellen kleinverbruikers op toereikende wijze in
              kennis van elke stijging van de tarieven en van elk voornemen tot
              wijziging van de aan de transportovereenkomst verbonden
              voorwaarden voor het transport van elektriciteit of gas.</al>
          </lid>
        </artikel>
        
<artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Leveranciers en netbeheerders bieden kleinverbruikers een ruime
              keuze uit betalingswijzen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Een verschil in tarieven en voorwaarden tussen de
              betalingswijzen, bedoeld in het eerste lid, houdt verband met het
              verschil in kosten die die betalingswijzen voor de leverancier of
              de netbeheerder met zich brengen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        
<artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <al>In een transportovereenkomst of een leveringsovereenkomst met een
            kleinverbruiker wordt in ieder geval bepaald dat, onverminderd de
            bevoegdheid van de burgerlijke rechter, kleinverbruikers geschillen,
            die voortvloeien uit de desbetreffende overeenkomst kunnen
            voorleggen aan een onafhankelijke geschillencommissie. De
            geschillenprocedure dient snel, transparant, eenvoudig en goedkoop
            te zijn. Met toepassing van deze procedure moeten geschillen naar
            maatstaven van redelijkheid en billijkheid worden beslecht, zo nodig
            door middel van een systeem van terugbetaling of vergoedingen.
            Rekening wordt gehouden met Aanbeveling nr. 98/257/EG, van de
            Europese Commissie van 30 maart 1998, betreffende de principes die
            van toepassing zijn op de organen die verantwoordelijk zijn voor de
            buitengerechtelijke beslechting van consumentengeschillen (PbEG L 115).</al>
        </artikel>
        
<artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Leveranciers onderscheidenlijk netbeheerders stellen
              kleinverbruikers bij het sluiten van een leveringsovereenkomst
              onderscheidenlijk een transportovereenkomst in kennis van hun
              aanspraak op universele dienstverlening als omschreven in artikel
              3, derde lid, van de elektriciteitsrichtlijn, naar de tekst zoals
              deze bij die richtlijn is vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Leveranciers onderscheidenlijk netbeheerders die gas leveren
              onderscheidenlijk transporteren, stellen kleinverbruikers die een
              aansluiting op een gastransportnet hebben bij het sluiten van een
              leveringsovereenkomst onderscheidenlijk een transportovereenkomst
              in kennis van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44</extref> onderscheidenlijk de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=80" compleet="nee">artikelen 80</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=81" compleet="nee">81 tot en met 81d, van de Gaswet</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Wisseling van leverancier</titel>
        </kop>
        
<artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
          </kop>
          <al>Een afnemer die wil wisselen, dient daartoe, door tussenkomst van
            de leverancier die hem vanaf de dag van de wisseling elektriciteit
            of gas zal gaan leveren, een verzoek in bij de netbeheerder. Hij
            stelt daarbij alle gegevens ter beschikking waarover hij de
            beschikking heeft of redelijkerwijs kan verkrijgen en die de
            netbeheerder nodig heeft om de wisseling uit te voeren. Deze
            gegevens omvatten in ieder geval:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de EAN-code,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de overeengekomen datum van de wisseling,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de wijze van facturering,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het factuuradres, indien dit afwijkt van het adres van de aansluiting.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        
<artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De netbeheerder voert de wisseling binnen 5 werkdagen uit indien de overeengekomen datum van de wisseling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016979&amp;artikel=8">artikel 8, onderdeel b</intref>, daartoe noodzaakt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Als de wisseling niet wordt uitgevoerd dan stelt de netbeheerder de leverancier, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016979&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, en, al dan niet door tussenkomst van genoemde leverancier, de afnemer daarvan in kennis, binnen vijf werkdagen, gerekend vanaf de datum waarop de netbeheerder het verzoek te wisselen heeft ontvangen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Een kennisgeving, als bedoeld in het tweede lid, vermeldt de redenen waarom de wisseling niet wordt uitgevoerd. Een reden om de wisseling niet uit te voeren, is in ieder geval dat de afnemer de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016979&amp;artikel=8">artikel 8</intref> genoemde gegevens niet, niet volledig of niet tijdig heeft overlegd.</al>
                     </lid>
        </artikel>
        
<artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
          </kop>
          <al>Kleinverbruikers worden geen kosten in rekening gebracht voor een wisseling.</al>
        </artikel>
      <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">10a</nr>
                     </kop>
                     <al>Een afnemer die van leverancier wisselt ontvangt de eindafrekening binnen zes weken nadat de oorspronkelijke leverancier door de netbeheerder van deze wisseling op de hoogste is gesteld.</al>
                  </artikel></paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>4</nr>
          <titel>Monitoren van de leverings- en voorzieningszekerheid</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ter uitvoering van de taak, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=4a" compleet="nee">artikel 4a van de
              Elektriciteitswet 1998</extref>, maakt Onze Minister in ieder geval gebruik
              van de inlichtingen en gegevens in:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het verslag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid</extref>,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de documenten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21, tweede lid</extref>, en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de rapportages, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39, van die wet</extref>.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit zendt Onze Minister zo spoedig
              mogelijk na ontvangst de documenten en rapportages als bedoeld in
              het eerste lid, onderdelen b en c, toe.</al></lid></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ter uitvoering van de taak, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52a van de
              Gaswet</extref>, maakt Onze Minister in ieder geval gebruik van de gegevens
              en inlichtingen in:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de documenten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid</extref>,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de registraties, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=35a" compleet="nee">artikel 35a, eerste lid</extref>,</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de registraties, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=35e" compleet="nee">artikel 35e, tweede lid</extref>,</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de calamiteitenplannen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51</extref>,</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de overzichten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=54" compleet="nee">artikel 54, eerste lid, onderdeel c</extref>,</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de overzichten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=54a" compleet="nee">artikel 54a, eerste lid,
                  onderdeel b</extref>,</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>de inlichtingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=56" compleet="nee">artikel 56, eerste of tweede lid</extref>,</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>de rapportages, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440&amp;artikel=83" compleet="nee">artikel 83, van die wet</extref>, alsmede van</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>de ingediende winningsplannen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014168&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34, eerste
                  lid, van de Mijnbouwwet</extref>, en</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>de gegevens, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014394&amp;artikel=113" compleet="nee">artikel 113, eerste lid, onderdelen
                  e en f, van het Mijnbouwbesluit</extref>.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit zendt Onze Minister zo spoedig
              mogelijk na ontvangst de documenten en registraties, bedoeld in
              het eerste lid, onderdelen a en b, toe.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De netbeheerders zenden Onze Minister jaarlijks voor 1 mei van
              elk kalenderjaar het meest actuele overzicht van de registraties,
              bedoeld in het eerste lid, onderdeel c, toe.</al></lid></artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>5</nr>
          <titel>Stroometikettering</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Een leverancier draagt er zorg voor dat overeenkomstig:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=95k" compleet="nee">artikel 95k, eerste lid, onderdeel a van de
                  Elektriciteitswet 1998</extref> op of bij de rekening een etiket wordt
                  geplaatst of gevoegd en in het promotiemateriaal wordt
                  opgenomen, respectievelijk,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=95k" compleet="nee">artikel 95k, eerste lid, onderdeel b van de
                  Elektriciteitswet 1998</extref>, op of bij de rekening een etiket wordt
                  geplaatst of gevoegd, dat de totale hoeveelheid van de door
                  hem in het voorafgaande kalenderjaar, respectievelijk in de
                  periode waarop de rekening betrekking heeft, aan eindafnemers
                  geleverde elektriciteit vermeldt, uitgedrukt in het aantal
                  kilowatturen, uitgesplitst naar energiebronnen en onder
                  vermelding van het procentuele aandeel van elke energiebron in
                  zijn totale brandstofmix, met inachtneming van de bij deze
                  regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016979&amp;bijlage=">bijlage</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Indien een energiebron, genoemd in het etiket, bedoeld in het
              eerste lid, geen deel uitmaakt van de totale brandstofmix van de
              leverancier, wordt het procentuele aandeel van de desbetreffende
              bron op nul gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Op het etiket, bedoeld in het eerste lid, worden de
              milieugevolgen, in termen van uitstoot van koolstofdioxide en van
              radioactief afval, vermeld, als gevolg van elektriciteitsproductie
              met verschillende energiebronnen, veroorzaakt door de totale
              brandstofmix die de leverancier in het voorafgaande jaar heeft
              gebruikt, met uitzondering van &#x2018;onbekend&#x2019;. De informatie, bedoeld
              in de vorige volzin, kan worden verstrekt door middel van
              verwijzingen op het etiket naar beschikbare referentiebronnen waar
              voor een ieder toegankelijke informatie beschikbaar is.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
          </kop>
          <al>Een producent onderscheidenlijk een handelaar meldt overeenkomstig
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=95k" compleet="nee">artikel 95k, tweede lid, van de Elektriciteitswet 1998</extref> een
            leverancier voor wie hij in het voorafgaande kalenderjaar
            elektriciteit heeft geproduceerd onderscheidenlijk aan wie hij in
            dat jaar elektriciteit heeft verhandeld, de totale hoeveelheid van
            de door hem in dat kalenderjaar geproduceerde of verhandelde
            elektriciteit, uitgedrukt in het aantal kilowatturen, uitgesplitst
            naar energiebronnen en onder vermelding van het procentuele aandeel
            van elke energiebron in zijn totale brandstofmix, rekening houdend
            met de bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016979&amp;bijlage=">bijlage</intref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De leverancier is verantwoordelijk voor de juistheid en
              volledigheid van het etiket.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De leverancier overlegt uiterlijk vier maanden na 1 januari van
              elk kalenderjaar aan de raad van bestuur van de mededingingsautoriteit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het etiket dat hij in dat kalenderjaar op of bij de rekening
                  heeft geplaatst of gevoegd en op het promotiemateriaal heeft vermeld;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een overzicht van de totale hoeveelheid in het voorafgaande
                  kalenderjaar aan eindafnemers geleverde elektriciteit,
                  onderverdeeld naar energiebronnen en het procentuele aandeel
                  van elke energiebron in de totale brandstofmix, overeenkomstig
                  de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016979&amp;bijlage=">bijlage</intref> behorende bij deze regeling;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een overzicht van de hoeveelheid elektriciteit ten behoeve
                  van de levering aan eindafnemers waarvoor garanties van
                  oorsprong zijn afgeboekt, onderverdeeld naar energiebronnen,
                  overeenkomstig de bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016979&amp;bijlage=">bijlage</intref> en het
                  land van herkomst van die elektriciteit.</al></li></lijst></lid></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al>Een producent overlegt uiterlijk twee maanden na 1 januari van elk
            kalenderjaar aan de raad van bestuur van de mededingingsautoriteit een overzicht van de
            totale hoeveelheid elektriciteit die hij op het net heeft ingevoed,
            onderverdeeld naar energiebronnen en het procentuele aandeel van
            elke energiebron in de totale brandstofmix, rekening houdend met de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016979&amp;bijlage=">bijlage</intref> behorende bij deze regeling.</al></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><al>De beheerder van het landelijke hoogspanningsnet overlegt
            uiterlijk drie maanden na 1 januari van elk kalenderjaar aan de
            raad van bestuur van de mededingingsautoriteit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de hoeveelheid elektriciteit die in het voorafgaande
                kalenderjaar vanuit Nederland is uitgevoerd en de hoeveelheid
                elektriciteit die in Nederland is ingevoerd;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het totale aantal garanties van oorsprong, onderverdeeld naar
                opwekkingsbron, die in het voorafgaande kalenderjaar is afgeboekt.</al></li></lijst></artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>6</nr>
          <titel>Overgangsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>18</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Op een leveringsovereenkomst of een transportovereenkomst die is
              gesloten voor het tijdstip van inwerkingtreding van deze regeling
              en die niet overeenstemt met de eisen die in deze regeling aan een
              leveringsovereenkomst of een transportovereenkomst worden gesteld,
              blijft het recht van toepassing, zoals dat voor dat tijdstip gold.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De leverancier of netbeheerder stelt kleinverbruikers met wie
              hij een overeenkomst als bedoeld in het eerste lid heeft gesloten,
              binnen zes maanden na inwerkingtreding van deze regeling in de
              gelegenheid deze overeenkomst om te zetten in een overeenkomst die
              in overeenstemming is met de eisen die in deze regeling aan een
              dergelijke overeenkomst worden gesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>19</nr>
          </kop>
          <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016979&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, bedraagt de termijn voor
            de netbeheerder voor het uitvoeren van een wisseling dan wel het
            doen van een kennisgeving dat de wisseling niet zal worden
            uitgevoerd tot 1 januari 2005 ten hoogste tien werkdagen, gerekend
            vanaf de dag waarop hij het verzoek tot de wisseling ontvangt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>20</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Indien de leverancier <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=95k" compleet="nee">artikel 95k, eerste lid, onderdeel a van
              de Elektriciteitswet 1998</extref> toepast, plaatst of voegt hij voor het
              eerst een etiket op of bij de rekening en neem hij voor het eerst
              een etiket op in het promotiemateriaal in het eerste kalenderjaar
              dat volgt op het kalenderjaar waarin deze regeling in werking is getreden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Indien de leverancier <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755&amp;artikel=95k" compleet="nee">artikel 95k, eerste lid, onderdeel b van
              de Elektriciteitswet 1998</extref> toepast, plaatst of voegt hij voor het
              eerst een etiket op of bij de rekening in het eerste kalenderjaar
              dat volgt op het kalenderjaar waarin deze regeling in werking is getreden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>7</nr>
          <titel>Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>21</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking op de tweede dag na de dagtekening
            van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>22</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling afnemers en
            monitoring Elektriciteitswet 1998 en Gaswet.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting en de bijlage in de
          Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2004-07-04">4 juli 2004</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="EZ">Economische Zaken,</organisatie>
          <naam>
            <voornaam>L.J.</voornaam>
            <achternaam>Brinkhorst</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      </kop>
      <table frame="topbot" tabstyle="stcrt1">
        <title>Etiket als bedoeld in artikel 13</title><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt1">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="28*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="22*"/>
          <thead valign="bottom">
            <row>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">Energiebronnen</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">Percentage van elke energiebron in de totale brandstofmix van de leverancier</nadruk>
                </al>
                
                
                
              </entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody valign="top">
            <row>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Kolen</al>
              </entry>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Aardgas</al>
              </entry>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Nucleair</al>
              </entry>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Hernieuwbare energiebronnen</al>
              </entry>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2022; wind</al>
              </entry>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2022; zonne-energie</al>
              </entry>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2022; waterkracht</al>
              </entry>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2022; biomassa</al>
              </entry>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2022; overige</al>
              </entry>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Onbekend</al>
                <al>&#x2022; import</al>
                <al>&#x2022; overig</al>
              </entry>
              <entry morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	