<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008708" id="302169" soort="circulaire"><intitule>Zonering vliegbasis Volkel</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Bekendmaking besluiten en terinzagelegging</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bekendmaking inzake de terinzagelegging van het besluit tot het
              geven van aanwijzingen ex artikel VII van de Wet van 7 juni 1978,
              Stb. 354, houdende wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267" compleet="nee">Luchtvaartwet</extref> (LVW), juncto
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van de LVW</extref> en  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002375&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37 van de Wet op de Ruimtelijke
              Ordening</extref> (WRO) van de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
              Ordening en Milieubeheer, en het besluit tot vaststelling van de
              geluidszone ex artikel VII van de Wet van 7 juni 1978, Stb. 354,
              houdende wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267" compleet="nee">LVW</extref>, juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=25a" compleet="nee">artikel 25a van de LVW</extref> van
              de Staatssecretaris van Defensie, voor het luchtvaartterrein van
              de vliegbasis Volkel.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Besluit tot het geven van aanwijzingen ex<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=26" compleet="nee"> artikel 26 van de LVW</extref>
            juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002375&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37 van de WRO</extref></titel></kop><tekst status="goed"><al>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
            Milieubeheer maakt, ter voldoening aan het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002375&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37,
            derde lid, van de WRO</extref>, bekend dat met ingang van de eerste dag na
            deze bekendmaking het besluit op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van de LVW</extref>
            juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002375&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37 van de WRO</extref> tot het geven van aanwijzingen aan de
            raden van de gemeenten Boekel, Cuijk, Landerd, Mill en St. Hubert,
            Uden en Veghel, gedurende zes weken ter inzage zal liggen op het
            gemeentehuis van genoemde gemeenten en op het provinciehuis van de
            provincie Noord-Brabant. Het besluit treedt in werking met ingang
            van de tweede dag na datum van publicatie van deze bekendmaking in
            de Staatscourant.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Besluit tot het vaststellen van de geluidszone ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=25a" compleet="nee">artikel 25a
            van de LVW</extref> voor het luchtvaartterrein van de vliegbasis Volkel</titel></kop><tekst status="goed"><al>De Staatssecretaris van Defensie maakt, ter voldoening aan het
            bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24b van de LVW</extref>, bekend dat met ingang van de
            eerste dag na deze bekendmaking het besluit tot het vaststellen van
            de geluidszone ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25a van de LVW</extref> voor het luchtvaartterrein
            van de vliegbasis Volkel, gedurende zes weken ter inzage zal liggen
            op het gemeentehuis van de gemeenten Boekel, Cuijk, Landerd, Mill en
            St. Hubert, Uden en Veghel, ten provinciehuize van de provincie
            Noord-Brabant en in het Defensievoorlichtingscentrum, Kalvermarkt 38, &#x2019;s-Gravenhage. Het besluit treedt in werking met ingang van de
            tweede dag na datum van publicatie van deze bekendmaking in de
            Staatscourant. De terinzagelegging is tevens bedoeld in plaats van
            toezending van het besluit aan reclamanten.</al><al>De Staatssecretaris van Defensie, </al><al> Handelende in overeenstemming met de Minister van
            Volkshuisvestingm, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer;</al><al>Overwegende dat het luchtvaartterrein van de vliegbasis Volkel
            door de Minister van Defensie is aangewezen bij beschikking nr.
            202.620/5L van 1 juni 1960 (Stcrt. nr. 112), zoals gewijzigd bij
            beschikking nr. 202.620/7L van 23 juni 1961 (Stcrt. nr. 127);</al><al>Overwegende dat op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25a van de Luchtvaartwet</extref>
            (Stb. 1994, 715), rond het luchtvaartterrein van de vliegbasis
            Volkel een geluidszone moet worden vastgesteld, waarbuiten de
            geluidsbelasting een vastgestelde grenswaarde niet mag overschrijden;</al><al>Overwegende dat deze geluidszone indicatief is weergegeven in het
            Structuurschema Militaire Terreinen (Kamerstukken II 1985/86, 16
            666, nrs. 34-35) dat door de overgangsbepalingen van de Wet tot
            wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002375" compleet="nee">Wet op de Ruimtelijke Ordening</extref> (Stb. 1985, 626)
            geacht wordt te zijn goedgekeurd door de Tweede en Eerste Kamer van
            de Staten-Generaal;</al><al>Gelet op artikel VII van de Wet van 7 juni 1978, Stb. 354, en
            artikel III, eerste lid, van de Wet van 7 juli 1994, Stb. 601,
            houdende wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267" compleet="nee">Luchtvaartwet</extref>, juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25a van de Luchtvaartwet</extref>;</al><al>Gelet op het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008439" compleet="nee">Besluit geluidsbelasting grote luchtvaart</extref> (Stb. 1996, 668);</al><al>De Rijksplanologische Commissie gehoord (advies van 19 mei 1988,
            nr. RPC 26);</al><al>Na overleg met Gedeputeerde Staten van Noord-Brabant en de
            Colleges van Burgemeester en Wethouders van de gemeenten Boekel, Erp
            (sinds de gemeentelijke herindeling per 1 januari 1994 deel van de
            gemeente Veghel), Mill en St. Hubert (waarvan een gedeelte van het
            grondgebied dat is gelegen binnen de geluidszone met ingang van de
            gemeentelijke herindeling per 1 januari 1994 is gelegen binnen de
            gemeente Cuijk), Uden, Veghel en Zeeland (sinds de gemeentelijke
            herindeling per 1 januari 1994 deel van de gemeente Landerd);</al><al>Overwegende dat naar aanleiding van de tervisieligging ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel
            20 van de Luchtvaartwet</extref> in de periode van 15 augustus tot 16 oktober
            1990, op 9 oktober 1990 een hoorzitting is gehouden tijdens welke
            mondelinge bezwaren zijn ingebracht (het procesverbaal is opgenomen
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008708&amp;bijlage=A">bijlage A</intref>), alsmede schriftelijke bezwaren zijn ingebracht (een
            overzicht van indieners van bezwaren is opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008708&amp;bijlage=B">bijlage B</intref>);</al><al>Overwegende dat met betrekking tot de bezwaren op 4 april 1991
            advies is uitgebracht door de commissie bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 van de
            Luchtvaartwet</extref> (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008708&amp;bijlage=C">bijlage C</intref>);</al><al>Overwegende dat hetgeen door mij is overwogen ten aanzien van de
            bezwaren, ingebracht naar aanleiding van de tervisieligging ex
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20 van de Luchtvaartwet</extref>, en het advies van de commissie
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 van de Luchtvaartwet</extref>, is opgenomen in de bij
            dit besluit behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008708&amp;bijlage=D">bijlage D</intref>;</al><al>Overwegende dat de procedure van de Luchtvaartwet voor het
            vaststellen van de geluidszone in acht is genomen;</al><al>Besluit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>St. Huize St. Antonius en de Dames Korfbal Vereniging Volkel
                in hun bezwaren niet ontvankelijk te verklaren wegens het niet
                voldoen aan het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21, lid 3, van de Luchtvaartwet</extref>.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De ingediende bezwaren van de overige reclamanten ongegrond te verklaren.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Niet over te gaan tot het toepassen van bestuurscompensatie.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Rond het luchtvaartterrein van de vliegbasis Volkel,
                aangewezen bij beschikking nr. 202.620/5L van 1 juni 1960
                (Stcrt. nr. 112), zoals gewijzigd bij beschikking nr. 202.620/7L
                van 23 juni 1961 (Stcrt. nr. 127), een geluidszone vast te
                stellen zoals aangegeven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008708&amp;bijlage=E">bijlage E</intref>.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Dit besluit bekend te maken in de Staatscourant en de daarvoor
                in aanmerking komende plaatselijke bladen, waarbij wordt gewezen
                op de mogelijkheid tot het indienen van bezwaar en beroep.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Dit besluit in werking te doen treden met ingang van de tweede
                dag na de bekendmaking van het besluit in de Staatscourant.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Dit besluit gedurende zes weken ter inzage ter secretarie van
                de gemeenten Boekel, Cuijk, Landerd, Mill en St. Hubert, Uden en
                Veghel en ten provinciehuize van de provincie Noord-Brabant te leggen.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Een exemplaar van dit besluit te zenden aan de Minister van
                Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer, de
                Minister van Verkeer en Waterstaat, de Rijksplanologische
                Commissie, de Rijksmilieuhygi&#xEB;nische Commissie en de leden van
                de commissie bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21 van de Luchtvaartwet</extref>.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Bezwaar en beroep</titel></kop><tekst status="goed"><al>Binnen zes weken ingaand op de dag na de datum van bekendmaking
            van bovenstaande besluiten kunnen belanghebbenden schriftelijk een
            bezwaarschrift indienen. Bezwaarschriften dienen te worden ingediend
            bij de Staatssecretaris van Defensie, per adres de Directeur
            Juridische Zaken, Postbus 20701, 2500 ES Den Haag. Voor de
            behandeling van een bezwaarschrift bij het Rijk is geen griffierecht verschuldigd.</al><al>Vervolgens staat tegen de beslissing op de bezwaren beroep open
            bij de Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad van State.</al><al>Indien onverwijlde spoed is vereist is het mogelijk schorsing van
            het besluit en een voorlopige voorziening te vragen bij de
            voorzitter van de Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad van
            State, Postbus 20019, 2500 EA &#x2019;s-Gravenhage. In dat geval is
            griffierecht verschuldigd. Voorwaarde is dat een bezwaarschrift is
            ingediend. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Nadere inlichtingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Nadere inlichtingen kunnen worden ingewonnen bij de Afdeling
            Beheer, Ruimtelijke Ordening en Milieu van de Dienst Gebouwen,
            Werken en Terreinen van het Ministerie van Defensie, Kalvermarkt 32,
            &#x2019;s-Gravenhage, telefoonnummer 070 - 318 8189.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><gegeven><dagtekening><plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats><datum isodatum="1997-05-30">30 mei 1997</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
        Milieubeheer</organisatie>,  <naam><voornaam>Margaretha de</voornaam><achternaam>Boer</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar><gegeven><dagtekening><plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats><datum isodatum="1997-05-30">30 mei 1997</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Defensie</organisatie>,<naam><voornaam>J.C.</voornaam><achternaam>Gmelich Meijling</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>A</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Bijlage ligt ter inzage op het gemeentehuis van de gemeenten Boekel, Cuijk, Landerd, Mill
        en St. Hubert, Uden en Veghel, ten provinciehuize van de provincie
        Noord-Brabant en in het Defensievoorlichtingscentrum te &#x2019;s-Gravenhage.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>B</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Bijlage ligt ter inzage op het gemeentehuis van de gemeenten Boekel, Cuijk, Landerd, Mill
        en St. Hubert, Uden en Veghel, ten provinciehuize van de provincie
        Noord-Brabant en in het Defensievoorlichtingscentrum te &#x2019;s-Gravenhage.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>C</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Bijlage ligt ter inzage op het gemeentehuis van de gemeenten Boekel, Cuijk, Landerd, Mill
        en St. Hubert, Uden en Veghel, ten provinciehuize van de provincie
        Noord-Brabant en in het Defensievoorlichtingscentrum te &#x2019;s-Gravenhage.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>D</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Bijlage ligt ter inzage op het gemeentehuis van de gemeenten Boekel, Cuijk, Landerd, Mill
        en St. Hubert, Uden en Veghel, ten provinciehuize van de provincie
        Noord-Brabant en in het Defensievoorlichtingscentrum te &#x2019;s-Gravenhage.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>E</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Bijlage ligt ter inzage op het gemeentehuis van de gemeenten Boekel, Cuijk, Landerd, Mill
        en St. Hubert, Uden en Veghel, ten provinciehuize van de provincie
        Noord-Brabant en in het Defensievoorlichtingscentrum te &#x2019;s-Gravenhage.</redactie></al></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	