<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005681" dtdversie="2.0" id="29579" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 8 oktober 1992, houdende vaststelling van bepalingen
    inzake de nationaliteit van zeeschepen in Nederlandse rompbevrachting</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is met het oog op een bestendige ontwikkeling van
            de Nederlandse zeescheepvaart wettelijke bepalingen vast te
            stellen inzake de nationaliteit van zeeschepen in
            Nederlandse rompbevrachting die buiten Nederland in een
            eigenaarsregister van zeeschepen teboekstaan;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze wet wordt verstaan onder: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>zeeschepen: schepen die blijkens hun constructie
                uitsluitend of in hoofdzaak voor drijven in zee zijn
                bestemd, met uitzondering van: </al><lijst><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>oorlogsschepen,</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>reddingsschepen, en</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>zeevissersschepen;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>rompbevrachting: de overeenkomst, waarbij de ene partij,
                de rompvervrachter, zich verbindt een zeeschip zonder
                bemanning voor een bepaalde tijd ter beschikking te
                stellen van haar wederpartij, de rompbevrachter, zonder
                daarover nog enige zeggenschap te houden, en de
                rompbevrachter het schip exploiteert;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Onze Minister: Onze Minister van Verkeer en Waterstaat;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>buiten Nederland te boek staan: buiten
Nederland te boek staan in een register soortgelijk aan de openbare
registers, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdeling 2 van titel 1 van Boek 3 van het
Burgerlijk Wetboek</extref>;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>notaris: een in Nederland gevestigde notaris.</al></li></lijst></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Het rompbevrachtingsregister</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Er is een openbaar rompbevrachtingsregister, dat door Onze
            Minister wordt gehouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het rompbevrachtingsregister bevat ten aanzien van elk
            daarin ingeschreven zeeschip de volgende gegevens: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de naam die het schip voert;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de naam waaronder het schip buiten Nederland teboekstaat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de bruto en netto tonnage van het schip volgens de
                    door Onze Minister afgegeven meetbrief;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de beschrijving van het schip, welke de volgende
                    gegevens dient te bevatten: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het type en de inrichting van het schip,</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het materiaal waarvan de romp is gemaakt,</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de overige speciale kenmerken van het schip,</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het unieke scheepsidentificatienummer,</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de naam en de vestigingsplaats van de werf
                            waar het schip is gebouwd,</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het bouwjaar en het bouwnummer,</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>7&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het aantal motoren waaruit de
                            voortstuwingsinstallatie bestaat, en</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>8&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het type, het vermogen, de fabrikant en het
                            fabrieksnummer van elke motor;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de naam en het adres van het kantoor, waar het schip
                    buiten Nederland teboekstaat, met vermelding van de
                    dagtekening en de nummering van de teboekstelling;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de naam en het adres van de eigenaar;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de naam en het adres van de rompbevrachter;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de dagtekening van de rompbevrachtingsovereenkomst
                    en de tijdsduur waarvoor die overeenkomst is afgesloten.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Desgevraagd verleent Onze Minister kosteloos inzage in het
            rompbevrachtingsregister, en geeft hij tegen kostprijs voor
            eensluidend gewaarmerkte uittreksels daaruit af.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het doel van het rompbevrachtingsregister is de goede
            uitvoering van de bij of krachtens deze wet vastgestelde
            regels. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">3</nr> 
  </kop> 
  <al>Een zeeschip dat buiten Nederland teboekstaat, kan in het
	 rompbevrachtingsregister worden ingeschreven, indien wordt voldaan aan de
	 volgende vereisten:</al>
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
	 <li>
		<li.nr>a.</li.nr>
		<al>het schip is in rompbevrachting afgestaan aan een of meer:</al>
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		  <li>
			 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
			 <al>natuurlijke personen die de nationaliteit bezitten van een
				lidstaat van de Europese Unie, van een andere staat die partij is bij de
				Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte, van Zwitserland, of
				die worden gelijkgesteld met EU-onderdanen ingevolge het van het
				Gemeenschapsrecht afgeleide recht;</al>
		  </li>
		  <li>
			 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
			 <al>vennootschappen waarop het recht van een lidstaat van de Europese
				Unie, van een van de landen, eilanden of gebieden, bedoeld in artikel 299,
				tweede tot en met vijfde lid en zesde lid, onder c, van het EG-Verdrag, van een
				andere staat die partij is bij de Overeenkomst betreffende de Europese
				Economische Ruimte, of van Zwitserland toepasselijk is;</al>
		  </li>
		  <li>
			 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
			 <al>natuurlijke personen of vennootschappen niet bedoeld onder 1&#xB0;
				onderscheidenlijk 2&#xB0; die aanspraak kunnen maken op het Europese recht van vrije
				vestiging ingevolge een overeenkomst tussen de Europese Unie en een derde
				staat;</al>
		  </li>
		</lijst>
	 </li>
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr>
		<al>de rompbevrachter heeft in Nederland een hoofdvestiging of een
		  nevenvestiging in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021777" compleet="nee">Handelsregisterwet 2007</extref>;</al>
	 </li>
	 <li>
		<li.nr>c.</li.nr>
		<al>een of meer natuurlijke personen die in Nederland kantoor houden zijn
		  namens de rompbevrachter verantwoordelijk voor het schip, de kapitein en de
		  overige leden van de bemanning, alsmede voor de daarmee verband houdende
		  aangelegenheden en zijn alleen of tezamen beslissingsbevoegd en beschikken over
		  vertegenwoordigingsbevoegdheid;</al>
	 </li>
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr>
		<al>een of meer van de natuurlijke personen als bedoeld onder c, of, bij
		  verhindering, een plaatsvervanger is bij voortduring bereikbaar en beschikt
		  over bevoegdheden om onverwijld te kunnen handelen in situaties waarin dat
		  geboden is;</al>
	 </li>
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr>
		<al>de eigenaar en de rompvervrachter &#x2013;&#xA0;indien deze een ander is dan de
		  eigenaar&#xA0;&#x2013; stemmen schriftelijk in met het verkrijgen van de hoedanigheid van
		  Nederlands schip;</al>
	 </li>
	 <li>
		<li.nr>f.</li.nr>
		<al>de rompbevrachter aanvaardt de verantwoordelijkheid voor het schip en
		  zijn opvarenden die voortvloeit uit de hoedanigheid van Nederlands schip,
		  en</al>
	 </li>
	 <li>
		<li.nr>g.</li.nr>
		<al>ingevolge de wetgeving van de staat waar het schip te boek staat,
		  zijn er geen beletselen voor het verkrijgen van de hoedanigheid van Nederlands
		  schip in verband met het aangaan van een rompbevrachtingsovereenkomst met een
		  in Nederland gevestigde rompbevrachter.</al>
	 </li>
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">4</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Bij de aanvraag tot inschrijving van een zeeschip in het
		rompbevrachtingsregister verschaft de rompbevrachter de volgende gegevens:
		</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>een recent authentiek afschrift van de teboekstelling van het
			 zeeschip buiten Nederland;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>een recent afschrift van de inschrijving in het handelsregister van
			 de vestiging van de rompbevrachter in Nederland van waaruit hij het schip zal
			 exploiteren;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>een authentiek afschrift van de geldende statuten van de
			 rompbevrachter indien deze rechtspersoon is, of van de akte van het aangaan van
			 een vennootschap of een rederij indien de rompbevrachter een niet
			 rechtspersoonlijkheid bezittende vennootschap of een rederij is, alsmede een
			 opgave van een notaris betreffende de namen en adressen van de bestuurders,
			 onderscheidenlijk van de hoofdelijk aansprakelijke vennoten of van de leden van
			 de rompbevrachter, dan wel indien de rompbevrachter een natuurlijk persoon is,
			 een notari&#xEB;le opgave omtrent de naam, het adres en de nationaliteit van de
			 rompbevrachter;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>een opgave van de persoon of personen, bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005681&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdeel
			 c</intref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>een in de Nederlandse of Engelse taal gestelde schriftelijke
			 verklaring van de rompvervrachter en de rompbevrachter, dat de eerstgenoemde
			 zich verbonden heeft om het in deze verklaring omschreven zeeschip voor de
			 daarin vermelde tijdsduur ter beschikking te stellen van de laatstgenoemde,
			 zonder daarover nog enige zeggenschap te houden, en dat de laatstgenoemde het
			 schip zal exploiteren;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>een in de Nederlandse of Engelse taal gestelde schriftelijke
			 verklaring van de eigenaar van het zeeschip, alsmede van de rompvervrachter -
			 indien deze een ander is dan de eigenaar -, dat deze instemmen met het verlenen
			 van de hoedanigheid van Nederlands schip aan het betrokken zeeschip;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>een schriftelijke verklaring van de rompbevrachter waaruit blijkt
			 dat hij de verantwoordelijkheid voor het schip en zijn opvarenden aanvaardt die
			 voortvloeit uit de hoedanigheid van Nederlands schip;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>h.</li.nr> 
		  <al>de door Onze Minister afgegeven meetbrief.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Voorts toont de rompbevrachter ten genoegen van Onze Minister aan, dat
		het schip niet gerechtigd is de vlag te voeren van de staat waar het schip
		buiten Nederland teboekstaat, zolang het schip in Nederland in het
		rompbevrachtingsregister is ingeschreven.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> Onze Minister kan een verklaring omtrent de echtheid van het in het
		eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, genoemde afschrift verlangen.
		Hij kan tevens een vertaling van het afschrift door een be&#xEB;digd vertaler in de
		Nederlandse of Engelse taal verlangen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> Onze Minister kan voor de in het eerste lid, onder <nadruk type="cur">e</nadruk>, <nadruk type="cur">f</nadruk> en <nadruk type="cur">g</nadruk>, genoemde verklaringen nadere voorschriften vaststellen.
		Deze verklaringen dienen vergezeld te gaan van een door een notaris opgemaakte
		verklaring omtrent de identiteit en de vertegenwoordigingsbevoegdheid van de
		ondertekenende personen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al> Onze Minister weigert de inschrijving dan wel staat deze toe onder
		voorwaarden, indien de verkrijging van de hoedanigheid van Nederlands schip
		niet verenigbaar is met volkenrechtelijke verplichtingen van het Koninkrijk,
		onderscheidenlijk zonder het stellen van voorwaarden niet verenigbaar zou
		zijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al> Onze Minister kan aan de inschrijving voorwaarden verbinden teneinde
		de voldoening van vorderingen uit de arbeidsovereenkomsten van de kapitein en
		de andere leden van de bemanning steeds gedurende ten minste &#xE9;&#xE9;n jaar te
		verzekeren.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Door inschrijving in het rompbevrachtingsregister verkrijgt
            een zeeschip, dat buiten Nederland teboekstaat, de
            hoedanigheid van Nederlands schip.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het zeeschip verliest de hoedanigheid van Nederlands schip
            met ingang van de dagtekening van de doorhaling van de
            inschrijving in het rompbevrachtingsregister.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister stelt de representatieve organisaties van reders
        en zeevarenden, alsmede de bevoegde autoriteit van het kantoor,
        waar het schip buiten Nederland teboekstaat, onverwijld in
        kennis van elke inschrijving van een zeeschip in het
        rompbevrachtingsregister, en van elke wijziging of aanvulling
        van ingeschreven gegevens.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>De rompbevrachter stelt Onze Minister onverwijld schriftelijk in
        kennis van wijzigingen in gegevens betreffende de
        rompbevrachtingsovereenkomst, van het aangaan van enige nadere
        overeenkomst, alsmede van alle wijzigingen in de omstandigheden,
        welke van belang kunnen zijn in verband met de inschrijving dan
        wel de doorhaling van een inschrijving van een zeeschip in het rompbevrachtingsregister.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister haalt de inschrijving van een zeeschip in het
            rompbevrachtingsregister door: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij het einde van de rompbevrachtingsovereenkomst;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op aanvraag van de rompbevrachter;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien uit gegevens overgelegd door de
                    rompbevrachter overeenkomstig het bepaalde in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005681&amp;artikel=7">artikel
                    7</intref> blijkt dat niet langer wordt
                    voldaan aan de vereisten genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005681&amp;artikel=3">artikel 3</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>indien Onze Minister is gebleken dat &#xE9;&#xE9;n of meer van
                    de overgelegde gegevens als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005681&amp;artikel=4">artikel
                    4</intref> zodanig onvolledig of onjuist
                    waren dat, ware dit ten tijde van de beoordeling van
                    het verzoek om inschrijving bekend geweest, het
                    verzoek zou zijn afgewezen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>indien Onze Minister is gebleken van feiten of
                    omstandigheden, voorgevallen onderscheidenlijk
                    opgetreden na het tijdstip van indiening van de
                    aanvraag, welke van zodanige aard zijn dat niet
                    langer wordt voldaan aan de vereisten genoemd in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005681&amp;artikel=3">artikel 3</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>indien Onze Minister is gebleken dat de
                    rompbevrachter overeenkomsten heeft aangegaan die
                    tot gevolg hebben dat de zeggenschap,
                    onderscheidenlijk de verantwoordelijkheid van de
                    rompbevrachter wezenlijk wordt aangetast;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>indien de hoedanigheid van Nederlands schip niet
                    langer verenigbaar is met volkenrechtelijke
                    verplichtingen van het Koninkrijk en de
                    onverenigbaarheid niet kan worden opgeheven door het
                    stellen van voorwaarden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan de inschrijving van een zeeschip in het
            rompbevrachtingsregister doorhalen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wegens overtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001933&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid,
                        van de Zeebrievenwet</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1963, 229);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien zich &#xE9;&#xE9;n van de feiten voordoet, genoemd in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001933&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, vierde lid,
                        van de Zeebrievenwet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien het schip wordt gebruikt voor het vervoer van
                    verdovende middelen in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001941" compleet="nee">Opiumwet</extref>
                        (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 167);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>indien het schip op een zodanige wijze is gebruikt
                    dat dientengevolge de betrekkingen van het
                    Koninkrijk met &#xE9;&#xE9;n of meer andere staten ernstig
                    worden benadeeld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>indien door Onze Minister op grond van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005681&amp;artikel=4">artikel 4, vijfde of
                        zesde lid</intref>, gestelde voorwaarden
                    niet worden nageleefd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister stelt de representatieve organisaties van
            reders en zeevarenden, alsmede de bevoegde autoriteit van
            het kantoor, waar het schip buiten Nederland teboekstaat,
            onverwijld in kennis van elke beschikking tot doorhaling van
            de inschrijving van een zeeschip in het rompbevrachtingsregister.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Bijzondere bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005681&amp;artikel=4"> tweede lid van artikel
            4</intref> is niet van toepassing op zeeschepen die
            teboekstaan in het openbaar register, genoemd in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838" compleet="nee">Wetboek van Koophandel</extref> van Aruba,
Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint Maarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Van een inschrijving in het rompbevrachtingsregister, van
            elke wijziging of aanvulling van ingeschreven gegevens,
            alsmede van een doorhaling van de inschrijving van een
            zeeschip dat teboekstaat in Aruba,
Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, wordt de
Bewaarder der Scheepsbewijzen in Aruba, de Hoofdbewaarder der
Scheepsbewijzen in Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk de Hoofdbewaarder
der Scheepsbewijzen in Sint
Maarten onverwijld schriftelijk in kennis gesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>De rompbevrachter is terzake van iedere inschrijving alsmede
        iedere wijziging van de inschrijving van een zeeschip in het
        rompbevrachtingsregister een vergoeding verschuldigd ter dekking
        van de door de Staat gemaakte kosten. De hoogte van de
        vergoeding en de wijze waarop deze wordt ge&#xEF;nd worden
        vastgesteld door Onze Minister.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bij
                de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005681&amp;artikel=3"> artikelen 3</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005681&amp;artikel=8">8</intref> bepaalde, zijn
            belast de bij besluit van Onze Minister van Verkeer en
            Waterstaat aangewezen ambtenaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van een besluit als bedoeld in het eerste lid wordt
            mededeling gedaan door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De toezichthouders beschikken niet over de bevoegdheden,
            genoemd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A15" compleet="nee">artikelen 5:15</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A17" compleet="nee">5:17 tot en met 5:20 van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Tegen een op grond van deze wet genomen besluit kan een
        belanghebbende beroep instellen bij het College van Beroep voor
        het bedrijfsleven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister brengt vijf jaren na het in werking treden van
        deze wet aan de Staten-Generaal verslag uit over de wijze waarop
        zij is toegepast.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de tweede dag na
            de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin zij wordt geplaatst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De tekst van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001933" compleet="nee">Zeebrievenwet</extref> wordt
            door Onze Minister van Justitie in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> geplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet nationaliteit zeeschepen
        in rompbevrachting.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">8 oktober 1992</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. R. H. Maij-Weggen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twintigste oktober 1992</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	