<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013625" dtdversie="2.0" id="76809" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 19 april 2002, houdende eisen aan het houden,
    huisvesten, verzorgen en tonen van wilde dieren in dierentuinen (Dierentuinenbesluit)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Landbouw,
            Natuurbeheer en Visserij van 11 december 2001, no.
            TRCJZ/2001/17&#xA0;402, Directie Juridische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr.
            1999/22/EG</extref> van de Raad van de Europese Unie van 29 maart
            1999 betreffende het houden van wilde dieren in dierentuinen
            (PbEG L 94) en gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=35" compleet="nee">artikelen 35</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=38" compleet="nee">38</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=45" compleet="nee">45</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=65" compleet="nee">65</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=111" compleet="nee">111 van de Gezondheids- en
                welzijnswet voor dieren</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002351&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid en derde
                tot en met achtste lid, van de Wet op de dierenbescherming</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 29 maart
            2002, nr. W11.01&#xA0;0674/V);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Landbouw, Natuurbeheer en Visserij, van 15 april 2002, no.
            TRCJZ/2002/4751, Directie Juridische Zaken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>dierentuin: een permanente inrichting waar levende
                dieren van wilde diersoorten worden gehouden om
                gedurende ten minste zeven dagen per jaar te worden
                tentoongesteld aan het publiek, met uitzondering van
                inrichtingen waar maximaal 10 diersoorten worden
                gehouden, niet zijnde diersoorten die op grond van de
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4</extref>
                en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009640&amp;artikel=5" compleet="nee">5 van de Flora- en
                faunawet</extref> zijn aangewezen, circussen en dierenwinkels;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>wilde diersoorten: alle van nature in het wild levende
                diersoorten met uitzondering van diersoorten die
                voorkomen in de bijlage bij het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Besluit aanwijzing voor
                    productie te houden dieren</extref> en
                honden en katten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662" compleet="nee">Gezondheids- en welzijnswet
                    voor dieren</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>diergroep: dieren levend in een groep, die gelet op hun
                omvang en kenmerken afzonderlijk niet te
                individualiseren zijn;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>dierenverblijf: ruimte waar dieren worden gehouden.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van dit besluit worden als soorten en
        categorie&#xEB;n van dieren als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=35" compleet="nee">artikelen 35, eerste
        lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=38" compleet="nee">38, eerste lid</extref>, en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=45" compleet="nee">45, eerste lid, van de
        wet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002351&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste en vierde lid, van
            de Wet op de dierenbescherming</extref> aangewezen
        wilde dieren uitsluitend voorzover zij in dierentuinen worden gehouden.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Vergunning</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Het is verboden een dierentuin te exploiteren op een wijze die
        niet overeenstemt met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=7">7 tot en met 13</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De exploitant van een dierentuin beschikt over een door Onze
            Minister verstrekte vergunning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De vergunning, bedoeld in het eerste lid, wordt
            overeenkomstig de procedure in het derde tot en met het
            zesde lid verleend indien is voldaan aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=7">artikelen 7 tot en met 13</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De exploitant van een dierentuin vraagt een vergunning aan
            bij Onze Minister met gebruikmaking van een daartoe bestemd
            formulier dat op verzoek ter beschikking wordt gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Alvorens een vergunning wordt verleend, aanzienlijk
            gewijzigd of geweigerd, wordt een dierentuin door Onze
            Minister ge&#xEF;nspecteerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Aan een vergunning als bedoeld in het eerste lid kunnen
            voorschriften worden verbonden. De vergunning kan onder
            beperkingen worden verleend. Tot de voorschriften kan
            behoren de verplichting specifieke voorzieningen aan te
            brengen om de dierentuin of bepaalde gedeelten van de
            dierentuin in overeenstemming te brengen met de bepalingen
            van dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Aan een vergunning worden voorschriften en beperkingen
            verbonden, die strekken tot nadere uitwerking van de in het
            besluit gestelde eisen. De aan de vergunning verbonden
            voorschriften en de beperkingen waaronder deze is verleend,
            kunnen worden gewijzigd, aangevuld of ingetrokken.</al>
    </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                     <al>Onze
Minister beslist binnen 13 weken na de ontvangst van een aanvraag als
bedoeld in het derde
lid.</al>
                  </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al>Onze Minister houdt een register bij van de vergunningen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al>Een voor een dierentuin verleende vergunning geldt tevens
            voor veranderingen van een dierentuin die niet
            overeenkomstig het vierde lid zijn ge&#xEF;nspecteerd voorafgaand
            aan de vergunningverlening, onder voorwaarde dat:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>deze veranderingen geen wijziging van de vergunning
                    eisen, maar voldoen aan de eisen van dit besluit en
                    de aan de vergunning verbonden beperkingen en voorschriften;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het voornemen tot het uitvoeren van de verandering
                    door de vergunninghouder schriftelijk aan Onze
                    Minister is gemeld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Onze Minister aan de vergunninghouder schriftelijk
                    heeft verklaard dat de voorgenomen verandering
                    voldoet aan onderdeel a.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                        <al>Met
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026759&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28, eerste lid, laatste zinsnede, van de
Dienstenwet</extref> is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">paragraaf 4.1.3.3 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> niet
van toepassing op de aanvraag voor een vergunning als bedoeld in het
eerste
lid.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>De vergunningaanvraag bevat in ieder geval de volgende gegevens:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het aantal en de soorten te houden wilde dieren;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het aantal dagen per jaar dat de diersoorten worden
                tentoongesteld aan publiek;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>informatie over het aantal personeelsleden en de kwalificatie;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>een plattegrond met een weergave van de afmeting en
                inrichting van de dierenverblijven en de daarin
                verblijvende diersoorten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>een afschrift van het beleidsprotocol als bedoeld in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=12">artikel 12, eerste lid</intref>.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Eisen aan houden, huisvesten,
            verzorging en tonen van dieren</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het houden van dieren in een dierentuin geschiedt
            overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=7">artikel 7</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het huisvesten van dieren in een dierentuin geschiedt
            overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=8">artikel 8</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het verzorgen van dieren in een dierentuin geschiedt
            overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=9">artikelen 9</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=10">10</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=11">11</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Het tonen van dieren aan het publiek geschiedt slechts
            indien wordt voldaan aan de eisen gesteld in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=12">artikelen 12</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=13">13</intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>De dierentuin houdt de dieren op zodanige wijze dat:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het soorteigen gedrag van de diersoorten wordt
                gerespecteerd en zoveel mogelijk in stand gehouden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de bewegingsvrijheid van de diersoorten niet op zodanige
                wijze wordt beperkt dat het dier daardoor onnodig lijden
                of letsel wordt toegebracht;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de sociale levenswijze van de dieren in het wild zo veel
                mogelijk tot uitdrukking komt, rekening houdend met de
                mogelijkheden van het individuele dier;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de dieren voldoende ruimte hebben en de bezetting van de
                verblijven de materi&#xEB;le capaciteit van de dierentuin
                niet overschrijdt;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>rekening wordt gehouden met de behoeften van het
                individuele dier.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij de inrichting van de dierenverblijven wordt rekening
            gehouden met:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het soorteigen bewegingsgedrag, door het verblijf te
                    voorzien van zoveel mogelijk elementen lijkend op de
                    natuurlijke leefomgeving;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het klimaat waarin de diersoort van nature leeft en
                    het soorteigen bioritme, door het verblijf te
                    voorzien van adequate beschutting en bescherming
                    tegen voor de desbetreffende diersoort extreme
                    weersomstandigheden en een adequate
                    klimaatbeheersing en verlichting;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het soorteigen sociale gedrag, door het verblijf bij
                    solitaire huisvesting te voorzien van een voor de
                    diersoort geschikte rusten schuilplaats en bij
                    groepshuisvesting te voorzien van een rust- en
                    schuilplaats die een dier de mogelijkheid biedt zich
                    af te zonderen van de andere dieren;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het soorteigen paringsgedrag, door de dieren op
                    adequate wijze van elkaar te scheiden of in het
                    verblijf waarin de dieren gedurende de paringstijd
                    worden gehouden voorzieningen aan te brengen
                    waardoor het soorteigen paringsgedrag mogelijk wordt gemaakt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het soorteigen uitscheidingsgedrag, door het
                    verblijf indien nodig te voorzien van een voor de
                    diersoort geschikte mestplaats.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De dierenverblijven zijn voorzien van een adequate
            afscheiding die het uitbreken van de dieren voorkomt en een
            veilige barri&#xE8;re tussen de dieren en het publiek vormt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het materiaal dat wordt gebruikt voor de dierenverblijven is
            niet schadelijk voor het dier.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Van de voorschriften, bedoeld in het eerste lid onderdelen
            a, b en c en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=7">artikel 7, onderdeel
            d</intref>, kan tijdelijk worden afgeweken indien er
            opvang wordt geboden aan een dier of diergroep waarvoor
            voldoende deskundigheid aanwezig is, maar waardoor de
            capaciteit van de dierentuin wordt overschreden en de opvang
            niet elders op betere wijze kan plaatsvinden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De verzorging is afgestemd op de behoeften van het dier.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De conditie en de gezondheid van het dier worden dagelijks gecontroleerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Een dier wordt verzorgd door een voldoende aantal personen,
            dat beschikt over de nodige kennis, vaardigheden en vakbekwaamheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Een dier dat ziek of gewond is, wordt op passende wijze
            verzorgd. Indien de zorg geen verbetering in de toestand van
            het dier brengt, wordt zo spoedig mogelijk een dierenarts geraadpleegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Een ziek of gewond dier wordt zo nodig afgezonderd in een
            passend onderkomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>De dierentuin beschikt over een quarantainevoorziening en
            een behandelruimte.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een dier heeft toegang tot een toereikende hoeveelheid
            schoon water of kan op een andere wijze aan zijn behoefte
            aan water voldoen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een dier krijgt een toereikende hoeveelheid gezond en voor
            de soort en de leeftijd geschikt voeder, zodat het in goede
            gezondheid blijft en aan zijn voedingsbehoeften wordt voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het toedienen van het voeder is afgestemd op de
            fysiologische behoeften van de diersoort en stimuleert de
            natuurlijke wijze van voedselvergaren.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De verblijven worden zo vaak als nodig grondig gereinigd en ontsmet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Zwemwater, stro of ander bodembedekkend materiaal wordt naar
            behoefte van de diersoort vervangen.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Beleidsprotocol en registratie</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De dierentuin beschikt over een beleidsprotocol met daarin
            opgenomen een eenduidig beleid met betrekking tot de in het
            tweede tot en met het zesde lid genoemde onderwerpen en
            handelt dienovereenkomstig.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De dierentuin bevordert de instandhouding van de diersoorten
            door het uitvoeren van ten minste een van de volgende activiteiten:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de deelname aan onderzoek dat gunstige gevolgen
                    heeft voor het behoud van de diersoorten, de
                    opleiding van het personeel in voor het onderzoek
                    relevante vaardigheden en de uitwisseling van de
                    verkregen informatie met andere dierentuinen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zoveel mogelijk deelnemen aan bestaande
                    programma's met betrekking tot het fokken van
                    dieren in gevangenschap, het herstel van de
                    populatie of het herintroduceren van soorten in hun
                    natuurlijke omgeving.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Bij de transactie van dieren verzekert de dierentuin zich
            ervan dat de ontvangende partij de dieren houdt, huisvest en
            verzorgt op een wijze die vergelijkbaar is met de eisen uit
            dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De dierentuin beschikt over een noodplan met betrekking tot
            de ontsnapping van dieren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De dierentuin beschikt over een protocol met betrekking tot
            de voedingsaspecten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=10">artikel 10</intref> en
            de preventieve en curatieve diergeneeskundige verzorging van
            de dieren, dat is opgesteld onder begeleiding van een dierenarts.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>De dierentuin beschikt over een informatief en educatief
            programma met betrekking tot de tentoongestelde diersoorten.
            Bij het verstrekken van informatie worden de dieren zoveel
            mogelijk in hun biologische en ecologische context geplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vergunninghouder voert een inzichtelijke registratie van
            elk dier of diergroep, waaruit de mutaties van de
            diersoorten en de ziektegeschiedenis blijken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De registratie bevat in ieder geval de volgende gegevens:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de wetenschappelijke soortnaam en het aantal;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het geslacht, indien mogelijk en relevant;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>datum van verkrijging of geboortedatum;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>bij overdracht of verkrijging: de bestemming en de
                    herkomst van de dieren en &#x2013; indien van toepassing &#x2013;
                    de nummers van de in- en uitvoerdocumenten en certificaten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>identificatie van het dier of de diergroep door het
                    ringnummer, het tatoeagenummer, het microchipnummer
                    of, indien een registratienummer ontbreekt, een
                    omschrijving aan de hand van bijzondere uiterlijke kenmerken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>bij vertrek van een dier of diergroep: de datum en
                    reden van vertrek en de naam en het adres van de eindbestemming;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>bij bezoek van de dierenarts: de datum van dit
                    bezoek, alsmede de gezondheidstoestand van het dier;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>in geval van sterfte: de datum en de oorzaak.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het register wordt ten minste een maal per maand bijgewerkt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Bij vertrek gaat het dier of de diergroep vergezeld van een
            afschrift van alle op basis van het eerste lid bijgehouden
            relevante registers en documenten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De gegevens, bedoeld in het eerste lid worden gedurende vijf
            jaar na de dood of het vertrek van het dier of de diergroep
            bewaard en worden op verzoek aan de bevoegde autoriteiten overgelegd.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Overige bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een dierentuin niet voldoet aan de in dit besluit
            gestelde voorschriften of aan de vergunningsvoorwaarden
            wordt deze op last van Onze Minister geheel of gedeeltelijk
            gesloten voor het publiek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Onze Minister kan tevens de vergunninghouder verplichten tot
            het aanpassen, verwijderen of aanbrengen van specifieke
            voorzieningen onder vermelding van een bepaalde termijn, die
            ten hoogste twee jaar bedraagt, waarbinnen zulks dient te geschieden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien een dierentuin niet binnen de gestelde termijn
            voldoet aan de verplichtingen, bedoeld in het tweede lid,
            wordt de vergunning op last van Onze Minister ingetrokken of
            gewijzigd en wordt de dierentuin geheel of gedeeltelijk gesloten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013625&amp;artikel=3">Artikel 3</intref> is tot 9
        april 2003 niet van toepassing op een dierentuin waarvan de
        exploitant kan aantonen dat deze voor de datum van
        inwerkingtreding van dit besluit in gebruik is genomen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip. Laatstbedoeld besluit wordt niet genomen
        voordat 30 dagen zijn verstreken nadat het onderhavige besluit
        is overgelegd aan beide kamers der Staten-Generaal, en evenmin
        indien binnen die termijn door of namens een der kamers of door
        ten minste een vijfde van het grondwettelijke aantal leden van
        een der kamers de wens te kennen wordt gegeven dat de
        inwerkingtreding van dit besluit bij wet wordt geregeld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Dierentuinenbesluit</al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">19 april 2002</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>L. J. Brinkhorst</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">zestiende</nadruk> mei 2002</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	