<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020858" dtdversie="2.0" id="367149" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet
van 30 november 2006 tot instelling van een Waddenfonds

				(Wet op het
Waddenfonds)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het wenselijk is een begrotingsfonds in te stellen dat
strekt ter financiering van extra investeringen in met name het
waddengebied waarmee de duurzame bescherming en ontwikkeling van de
Waddenzee als natuurgebied en het behoud van het unieke open landschap
beoogd worden;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord,
en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze wet
en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Onze Minister:</nadruk> Onze Minister van
Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer;</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">waddengebied:</nadruk> hetgeen daaronder wordt
verstaan in de Planologische Kernbeslissing Derde Nota Waddenzee;</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Waddenzee:</nadruk> hetgeen daaronder wordt
verstaan in de Planologische Kernbeslissing Derde Nota
Waddenzee.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een Waddenfonds, hierna te noemen: het
fonds.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het fonds heeft ten doel de
subsidi&#xEB;ring van activiteiten, anders dan reguliere
investeringen of beheers- of onderhoudswerken, die gericht zijn op of
bijdragen
aan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het vergroten en versterken van de natuur- en
landschapswaarden van het waddengebied;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het verminderen of wegnemen van externe
bedreigingen van de natuurlijke rijkdom van de Waddenzee;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een duurzame economische ontwikkeling in het
waddengebied dan wel gericht zijn op een substanti&#xEB;le transitie
naar een duurzame energiehuishouding in het waddengebied en de direct
aangrenzende gebieden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het
ontwikkelen van een duurzame kennishuishouding ten aanzien van het
waddengebied.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
fonds is een begrotingsfonds als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van
de Comptabiliteitswet 2001</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Onze
Minister beheert de begroting van het
fonds.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De looptijd van het fonds bedraagt twintig
jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De ontvangsten van het fonds
worden toegevoegd vanuit de begroting van het ministerie van
Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer tot een bedrag
van &#x20AC;&#xA0;677,6 miljoen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het saldo van de begroting en de verantwoording
van het fonds in enig jaar is niet nadelig. Het gerealiseerde batig
saldo van de begroting van het fonds in enig jaar wordt als ontvangst
toegevoegd aan de begroting van het fonds in het daaropvolgende
jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Jaarlijks wordt in de
memorie van toelichting bij het voorstel van wet tot vaststelling van
de begrotingsstaat van het fonds een overzicht opgenomen dat inzicht
geeft in de mate waarin het bedrag, genoemd in het tweede lid, aan het
fonds is toegevoegd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onze Minister kan uit het fonds subsidies
verstrekken ten behoeve van activiteiten die bijdragen aan de
verwezenlijking van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, genoemde doelen, met
dien verstande dat de subsidies ten behoeve van de activiteiten,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid, onderdeel c</intref>, gedurende de looptijd van het fonds de helft bedragen van
het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, genoemde bedrag.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Ten laste van het fonds komen voorts de
uitvoerings- en beheerskosten van het fonds op
rijksniveau.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onze Minister stelt voor de looptijd van het
fonds een investeringsplan vast, dat het
ontwikkelingsperspectief van het waddengebied schetst voor de duur van
het fonds. Het ontwerp van het plan wordt voor advies voorgelegd aan de
in het waddengebied bevoegde bestuursorganen van gemeente, provincie en
waterschap. Het plan kan tussentijds worden bijgesteld indien nieuwe
inzichten daartoe aanleiding geven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De bestuursorganen, bedoeld in het eerste lid,
stellen steeds voor een periode van vijf jaar een uitvoeringsplan vast,
dat prioritaire thema&#x2019;s voor investeringen in het waddengebied
bevat. Het plan behoeft de goedkeuring van Onze Minister. Het plan kan
tussentijds worden bijgesteld indien nieuwe inzichten daartoe
aanleiding geven.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een subsidieaanvraag wordt niet-ontvankelijk
verklaard, indien deze een project
betreft:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>dat kennelijk niet bijdraagt aan de realisatie van
de doelen van het fonds, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>dat niet past binnen het
wettelijk kader, met inbegrip van het investeringsplan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>dat niet de bij ministeri&#xEB;le regeling
gestelde gegevens bevat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>dat niet
voldoet aan de vereiste mate van cofinanciering;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>dat niet voldoet aan het vereiste
drempelbedrag;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>dat betrekking heeft
op reguliere investeringen of beheers- of
onderhoudswerken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>waarvan de
exploitatie niet kan worden gerealiseerd zonder blijvende financiering
uit het fonds;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>waarvan de aanvrager
niet aannemelijk kan maken dat er sprake is van
marktfalen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>dat is ingediend door
een niet-solvabele aanvrager.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onze Minister kan, in overeenstemming met Onze
Minister of Ministers wie het mede aangaat, het vereiste van
cofinanciering buiten toepassing laten of daarvan afwijken voor zover
toepassing gelet op de belangen die deze wet beoogt te bevorderen en
gelet op de concrete omstandigheden van het geval, voor de aanvrager
een onredelijke eis zou zijn.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een Adviescommissie Waddenfonds die tot
taak heeft Onze Minister te adviseren over ontvankelijke aanvragen om
subsidie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De commissie bestaat uit
een voorzitter en ten minste twee en ten hoogste zes leden. De leden
zijn deskundig op het terrein waarop de commissie een taak heeft en
zijn niet als ambtenaar of bestuurder met taken in het kader van het
waddenbeleid werkzaam bij een ministerie, provincie, gemeente of
waterschap.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Onze Minister benoemt
de voorzitter en de leden voor een termijn van vijf jaar op meervoudige
voordracht, op te maken door de in het waddengebied bevoegde
bestuursorganen van gemeente, provincie en waterschap. De leden zijn te
allen tijde opnieuw benoembaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Bij haar advisering over de ontvankelijke
subsidieaanvragen houdt de commissie in elk geval rekening met de mate
waarin:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het project past binnen het in het
investeringsplan beschreven ontwikkelingsperspectief;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het project bijdraagt aan de prioritaire
thema&#x2019;s, aangegeven in het uitvoeringsplan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het project bijdraagt aan de verwezenlijking van
meer dan een van de doelen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>binnen de regio draagvlak
bestaat voor de beoogde activiteiten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>wordt voorzien in cofinanciering;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de maatschappelijke baten de maatschappelijke
lasten overstijgen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>het project als
innovatief kan worden gekwalificeerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>het project haalbaar en uitvoerbaar
is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>het project als doelmatig kan
worden gekwalificeerd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Indien het bedrag van voor subsidie in aanmerking
komende aanvragen het beschikbare bedrag overtreft, adviseert de
commissie over de volgorde waarin de subsidie zou moeten worden
toegekend.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onze Minister stelt de in het waddengebied
bevoegde bestuursorganen van rijk, gemeente, provincie en waterschap
alsmede relevante organisaties op het terrein van natuur- en
milieubescherming, kennis en economische belangenbehartiging in de
gelegenheid zich een oordeel te vormen over een advies van de
Adviescommissie Waddenfonds. Dit oordeel wordt ter kennis gebracht van
Onze Minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien een aanvraag
tot subsidieverlening betrekking heeft op een project dat mede
betrekking heeft op aspecten die niet vallen onder de bevoegdheid en
verantwoordelijkheid van Onze Minister, wordt een desbetreffende
beslissing genomen na overleg met Onze Minister of Ministers wie het
mede aangaat. Dit overleg vindt plaats na de oordeelsvorming, bedoeld
in het eerste lid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In het belang van een goede uitvoering van
deze wet worden bij ministeri&#xEB;le regeling in elk geval regels
gesteld met betrekking
tot:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de gegevens die bij een aanvraag tot
subsidieverlening en subsidievaststelling door de aanvrager worden
verstrekt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de wijze van
subsidieverstrekking;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de werkwijze
van de commissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de criteria, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=7">artikel 7, vierde
lid</intref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen voorts regels worden gesteld met
betrekking
tot:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de vaststelling van subsidieplafonds per
doelstelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, en de toerekening
van activiteiten in een project naar die doelstellingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>cofinanciering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
lid, onderdeel d</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het drempelbedrag,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onderdeel e</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de subsidiabele kosten en de verplichtingen van de
subsidieontvanger.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Onze Minister kan beleidsregels vaststellen met
betrekking tot de wijze waarop voorgenomen activiteiten en verrichte
prestaties zullen worden beoordeeld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Met het toezicht op de naleving van de bij of
krachtens deze wet aan de subsidieontvanger opgelegde verplichtingen
zijn belast de bij besluit van Onze Minister aangewezen
personen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Van een besluit als
bedoeld in het eerste lid wordt mededeling gedaan door plaatsing in de
Staatscourant.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet
treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet
wordt aangehaald als: Wet op het
Waddenfonds.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="30 november 2006">30
november 2006</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
Milieubeheer
          
        </functie>,
        <naam>
          <voornaam>P.</voornaam>
          <achternaam>Winsemius</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2006-12-28">de <nadruk type="cur">achtentwintigste</nadruk>
december 2006</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          </functie>,
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	