<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024915" dtdversie="2.0" id="407629" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit van 4&#xA0;december 2008, TRCJZ/2008/3351, houdende regels ten aanzien van de interventie van agrarische producten en tot wijziging van de Regeling GLB-inkomenssteun 2006 (Regeling interventie)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002252&amp;artikel=15" compleet="nee">artikelen 15</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002252&amp;artikel=19" compleet="nee">19</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002252&amp;artikel=23" compleet="nee">23 van de Landbouwwet</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Gelet op:</considerans.al>
        <considerans.lijst bevat="grondslag" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Verordening (EEG) Nr.&#xA0;2921/90 van de Commissie van 10&#xA0;oktober 1990 betreffende de steunverlening voor ondermelk die tot case&#xEF;ne en case&#xEF;naten wordt verwerkt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Verordening (EEG) Nr.&#xA0;3002/92 van de Commissie van 16&#xA0;oktober 1992 tot vaststelling van gemeenschappelijke bepalingen inzake de controle op het gebruik en/of de bestemming van producten uit interventie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Verordening (EG) Nr.&#xA0;2799/1999 van de Commissie van 17&#xA0;december 1999 houdende uitvoeringsbepalingen van Verordening (EG) Nr.&#xA0;1255/1999 van de Raad ten aanzien van de toekenning van steun voor ondermelk en mageremelkpoeder voor voederdoeleinden en de verkoop van voornoemd mageremelkpoeder;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Verordening (EG) Nr.&#xA0;214/2001 van de Commissie van 12&#xA0;januari 2001 houdende uitvoeringsbepalingen van Verordening (EG) Nr.&#xA0;1255/1999 van de Raad ten aanzien van de interventiemaatregelen op de markt voor mageremelkpoeder;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Verordening (EG) Nr.&#xA0;1898/2005 van de Commissie van 9&#xA0;november 2005 tot vaststelling van uitvoeringsbepalingen van Verordening (EG) Nr.&#xA0;1255/1999 van de Raad, wat betreft maatregelen voor de afzet van room, boter en boterconcentraat op de markt van de Gemeenschap;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>
              <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) 884/2006</extref> van de Commissie van 21&#xA0;juni 2006 houdende uitvoeringsbepalingen van Verordening (EG) Nr.&#xA0;1290/2005 van de Raad met betrekking tot de financiering van de maatregelen voor interventie in de vorm van openbare opslag door het Europees Landbouwgarantiefonds (ELGF) en de boeking van de verrichtingen in verband met openbare opslag door de betaalorganen van de lidstaten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>

            <al>Verordening (EG) Nr.&#xA0;1152/2007 van de Raad van 26&#xA0;september 2007 tot wijziging van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 1255/1999</extref> van de Raad houdende een gemeenschappelijke ordening van de markt in de sector melk en zuivelproducten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>
              <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) 1234/2007</extref> van de Raad van 22&#xA0;oktober 2007 houdende een gemeenschappelijke ordening van de landbouwmarkten en specifieke bepalingen voor een aantal landbouwproducten (&#x2018;Integrale GMO-verordening&#x2019;);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Verordening (EG) Nr.&#xA0;105/2008 van de Commissie van 5&#xA0;februari 2008 houdende uitvoeringsmaatregelen van Verordening (EG) Nr.&#xA0;1255/1999 van de Raad ten aanzien van de interventiemaatregelen op de markt voor boter;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Verordening (EG) Nr.&#xA0;273/2008 van de Commissie van 5&#xA0;maart 2008 tot vaststelling van gedetailleerde voorschriften voor de toepassing van Verordening (EG) Nr.&#xA0;1255/1999 van de Raad ten aanzien van methoden voor de analyse en de kwaliteitsbeoordeling van melk en zuivelproducten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Verordening (EG) Nr.&#xA0;826/2008 van de Commissie van 20&#xA0;augustus 2008 tot vaststelling van gemeenschappelijke bepalingen inzake de verlening van steun voor de particuliere opslag van bepaalde landbouwproducten;</al>
          </li>
        </considerans.lijst>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
            </kop>
            <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Verordening 2921/90:</nadruk> Verordening (EEG) Nr.&#xA0;2921/90 van de Commissie van 10&#xA0;oktober 1990 betreffende de steunverlening voor ondermelk die tot case&#xEF;ne en case&#xEF;naten wordt verwerkt (PB L 279);</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al><nadruk type="cur">Verordening
1130/2009:</nadruk> Verordening (EG) nr.&#xA0;1130/2009 van de Commissie van
24&#xA0;november 2009 tot vaststelling van gemeenschappelijke
uitvoeringsbepalingen inzake de controle op het gebruik en/of de
bestemming van producten uit interventie (PbEU L
310);</al>
                        </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Verordening 1234/2007:</nadruk> Verordening (EG) Nr.&#xA0;1234/2007 van de Raad van 22&#xA0;oktober 2007 houdende een gemeenschappelijke ordening van de landbouwmarkten en specifieke bepalingen voor een aantal landbouwproducten (&#x2018;Integrale GMO-verordening&#x2019;) (PB L 138);</al>
              </li>
              
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Verordening 2799/1999:</nadruk> Verordening (EG) Nr.&#xA0;2799/1999 van de Commissie van 17&#xA0;december 1999 houdende uitvoeringsbepalingen van Verordening (EG) Nr.&#xA0;1255/1999 van de Raad ten aanzien van de toekenning van steun voor ondermelk en mageremelkpoeder voor voederdoeleinden en de verkoop van voornoemd mageremelkpoeder (PB L 340);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Verordening 273/2008:</nadruk> Verordening (EG) Nr.&#xA0;273/2008 van de Commissie van 5&#xA0;maart 2008 tot vaststelling van gedetailleerde voorschriften voor de toepassing van Verordening (EG) Nr.&#xA0;1255/1999 van de Raad ten aanzien van methoden voor de analyse en de kwaliteitsbeoordeling van melk en zuivelproducten (PB L 88);</al>
              </li>
              
              
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Verordening 884/2006:</nadruk>
                  <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) 884/2006</extref> van de Commissie van 21&#xA0;juni 2006 houdende uitvoeringsbepalingen van Verordening (EG) Nr.&#xA0;1290/2005 van de Raad met betrekking tot de financiering van de maatregelen voor interventie in de vorm van openbare opslag door het Europees Landbouwgarantiefonds (ELGF) en de boeking van de verrichtingen in verband met openbare opslag door de betaalorganen van de lidstaten (PB L 171);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Verordening 826/2008:</nadruk> Verordening (EG) Nr.&#xA0;826/2008 van de Commissie van 20&#xA0;augustus 2008 tot vaststelling van gemeenschappelijke bepalingen inzake de verlening van steun voor de particuliere opslag van bepaalde landbouwproducten (PB L 223);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">minister:</nadruk> Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Dienst Regelingen:</nadruk> Dienst Regelingen van het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">contractant:</nadruk> degene die met Dienst Regelingen in het kader van deze regeling een contract sluit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">melk en zuivelproducten:</nadruk> boter, room, mageremelkpoeder en ondermelk;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">openbare opslag:</nadruk> aankoop door Dienst Regelingen van boter of mageremelkpoeder tegen een op grond van Europese besluiten vastgestelde gegarandeerde prijs waarna Dienst Regelingen deze producten opslaat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">particuliere opslag:</nadruk> tijdelijk door de contractant voor eigen rekening en risico opslaan van boter;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">bijzondere steun:</nadruk> verlening van steun op grond van de in dit artikel bedoelde Europese verordeningen voor bepaalde, in die verordeningen genoemde maatregelen ter bevordering van de afzet van melk en zuivelproducten, al dan niet uit openbare opslag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">interventie:</nadruk> samenstel van openbare opslag, particuliere opslag en bijzondere steun;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>p.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">productiebedrijf:</nadruk> productiebedrijf van boter, ondermelk, mageremelkpoeder of meerdere van deze producten of mengvoeder;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>q.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">AID:</nadruk> Algemene Inspectiedienst van het Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>r.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">PZ:</nadruk> Productschap Zuivel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>s.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">HPA:</nadruk> Hoofdproductschap Akkerbouw;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>t.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">COKZ:</nadruk> Centraal Orgaan voor Kwaliteitsaangelegenheden in de Zuivel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>u.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">RIKILT:</nadruk> Rijks-Kwaliteitsinstituut voor Land- en Tuinbouwproducten;</al>
              </li>
            <li><li.nr>v.</li.nr><al><nadruk type="cur">Verordening
320/2006:</nadruk>  Verordening (EG) nr. 320/2006 van de
Raad van 20 februari 2006 tot instelling van een tijdelijke regeling
voor de herstructurering van de suikerindustrie in de Europese
Gemeenschap en tot wijziging van Verordening (EG) nr. 1290/2005
betreffende de financiering van het gemeenschappelijk landbouwbeleid
(PbEU L
58),</al></li><li><li.nr>w.</li.nr><al><nadruk type="cur">Verordening
968/2006:</nadruk> Verordening (EG) nr. 968/2006 van de
Commissie van 27 juni 2006 houdende uitvoeringsbepalingen voor
Verordening (EG) nr. 320/2006 van de Raad tot instelling van een
tijdelijke regeling voor de herstructurering van de suikerindustrie in
de Europese Gemeenschap (PbEU L
176);</al></li><li>
                           <li.nr>x.</li.nr>
                           <al>Verordening
1272/2009: Verordening (EU) nr. 1272/2009 van de Commissie van
11&#xA0;december 2009 tot vaststelling van gemeenschappelijke
uitvoeringsbepalingen voor Verordening (EG) nr. 1234/2007 van de Raad
wat betreft de aankoop en de verkoop van landbouwproducten in het kader
van de openbare interventie (PbEU L
349).</al>
                        </li></lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Aanwijzing interventiebureau en bevoegde instanties</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Als interventiebureau, bevoegde autoriteit of bevoegde instantie als bedoeld in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde verordeningen wordt aangewezen Dienst Regelingen. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In afwijking van het eerste lid is de AID de bevoegde instantie voor de controles die voortvloeien uit de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde verordeningen, voor zover die op de locatie van het bedrijf plaatsvinden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>

              <al>In afwijking van het eerste lid wordt de voorzitter van het HPA aangewezen als bevoegde autoriteit als bedoeld in artikel 23, derde en vierde lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> voor zover het de verwerking van mageremelkpoeder en ondermelk tot mengvoeder betreft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>

              <al>In afwijking van het eerste lid wordt de voorzitter van het PZ aangewezen als bevoegde autoriteit als bedoeld in artikel 23, derde lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> voor zover het de denaturatie van mageremelkpoeder betreft.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, wordt het COKZ
aangewezen als bevoegde autoriteit voor het verrichten van de taken,
vermeld in Bijlage IV, Deel I, punt 3, van Verordening
1272/2009.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, is het COKZ bevoegd tot het verrichten van monsteranalyses die op grond van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=1">artikel 1</intref> opgenomen verordeningen moeten plaatsvinden teneinde vast te stellen of aan de aldaar gestelde kwaliteitseisen en samenstellingseisen is voldaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In
afwijking van het eerste en tweede lid is het RIKILT bevoegd tot het
verrichten van analyses van
monsters:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                              <al>naar
de afwezigheid van niet-melkvet, bedoeld in Bijlage V, Deel V, van
Verordening
1272/2009;</al>
                           </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                  <al>teneinde de samenstelling van de vervaardigde case&#xEF;ne en case&#xEF;naten als bedoeld in artikel 5, eerste lid, tweede alinea, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2921/90</extref> te controleren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>als bedoeld in de artikelen 19 en 20 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref>.</al>
                </li>
                
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De AID neemt de in het tweede en derde lid bedoelde situaties de monsters.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>

            <al>In
afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, wordt het RIKILT
aangewezen als bevoegde autoriteit voor het verrichten van de taken,
vermeld in Bijlage V, Deel I, punt 3 van Verordening
1272/2009.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Erkenningen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <al>Indien uit een van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde verordeningen voortvloeit dat een met een interventie verband houdende handeling slechts mag plaatsvinden ten opzichte van of door een natuurlijke of rechtspersoon die voldoet aan te stellen voorwaarden van persoonlijke of zakelijke aard en deswege moet zijn erkend, verleent Dienst Regelingen deze erkenning nadat de belanghebbende daartoe een aanvraag heeft ingediend en heeft aangetoond dat aan de gestelde voorwaarden is voldaan.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>

              <al>In afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=5">artikel 5</intref> is de voorzitter van het HPA bevoegd tot verlening van de erkenning als bedoeld in artikel 9 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> voor zover het gaat om fabrikanten die mageremelkpoeder of ondermelk verwerken tot mengvoeder. Een aanvraag hiertoe wordt ingediend bij het HPA.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>

              <al> In afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=5">artikel 5</intref> is de voorzitter van het PZ bevoegd tot verlening van de erkenning als bedoeld in artikel 9 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> zover het gaat om fabrikanten die mageremelkpoeder denatureren of laten denatureren. Een aanvraag hiertoe wordt ingediend bij het PZ.</al>
            </lid>
            <al/>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <al>Als aanvullende eisen als bedoeld in artikel 9, tweede lid, onder a, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> worden gesteld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het bedrijf dat mageremelkpoeder denatureert of verwerkt tot mengvoeder houdt dagelijks een voorraadboekhouding en administratie bij, die ten minste de volgende gegevens bevat:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de aangekochte hoeveelheden mageremelkpoeder met daarbij de naam en het adres van de leverancier, het land van oorsprong en het gehalte aan melkeiwitten van de aangekochte producten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de datum van de vervaardiging en de vervaardigde hoeveelheid gedenatureerd melkpoeder of mengvoeder alsmede de samenstelling van het product met opgave van het procentuele aandeel van de bestanddelen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>in voorkomend geval de hoeveelheden aangekochte en verwerkte denaturatiemiddelen met daarbij de naam en het adres van de leverancier, het land van oorsprong en het gehalte aan melkeiwitten van de aangekochte producten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de data van verkoop en afgeleverde hoeveelheden gedenatureerde mageremelkpoeder of mengvoeder, alsmede de naam en het adres van de afnemer;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>de hoeveelheidswijzigingen in de voorraden mageremelkpoeder als gevolg van verliezen, monsters, retourzendingen, omruiling of soortgelijke oorzaken.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het bedrijf beschikt over een geschikte ruimte ten behoeve van administratieve en bemonsteringswerkzaamheden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <al>Erkenningen kunnen overeenkomstig de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde verordeningen worden geschorst of ingetrokken door het bestuursorgaan dat de erkenning heeft verleend.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <al>Een erkenning is geldig vanaf de datum van afgifte.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Controle op de samenstelling en kwaliteit van boter uit de markt</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>

            <al>Indien
boter in een andere lidstaat van de Europese Unie is vervaardigd en in
Nederland een bestemming krijgt op grond van deze
regeling:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>verstrekt
de aanbieder, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=20">artikel 20</intref>, het originele certificaat, bedoeld
in Bijlage IV, Deel I, punt 6, eerste alinea, van Verordening
1272/2009, aan Dienst Regelingen,
of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>verstrekt de contractant het
certificaat, bedoeld in Bijlage II van Verordening 826/2008, aan Dienst
Regelingen.</al>
                        </li>
                     </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien
in Nederland geproduceerde boter in een andere lidstaat van de Europese
Unie een bestemming krijgt op grond van Verordening 1272/2009 of
Verordening 826/2008, verstrekt Dienst Regelingen op aanvraag een
certificaat, bedoeld in Bijlage IV, Deel I, punt 6, eerste alinea, van
Verordening 1272/2009, of Bijlage II van Verordening
826/2008.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Dienst Regelingen geeft het certificaat slechts af indien de belanghebbende het bewijs levert dat aan de eisen van de in het eerste lid bedoelde verordeningen is voldaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Herkeuring van monsters</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>

              <al>Als de belanghebbende de resultaten van de analyses door het COKZ of RIKILT niet accepteert, fungeren het RIKILT en het COKZ over en weer als tweede laboratorium, als bedoeld in Bijlage XXI van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 273/2008</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>

              <al>Het RIKILT is bevoegd de in Bijlage XXI, tweede tot en met vijfde punt, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 273/2008</extref> bedoelde beoordeling te verrichten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De belanghebbende dient binnen de in Bijlage XXI, eerste punt, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 273/2008</extref> bedoelde termijn bij Dienst Regelingen een aanvraag tot nadere analyse van het duplo-monster als bedoeld in Bijlage XXI, eerste punt, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 273/2008</extref> in.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Als de nadere analyse plaatsvindt in het kader van de verwerking van mageremelkpoeder of ondermelk tot mengvoeder dient de belanghebbende de in het eerste lid bedoelde aanvraag in bij het HPA.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Als de nadere analyse plaatsvindt in het kader van denaturatie van mageremelkpoeder dient de belanghebbende de in het eerste lid bedoelde aanvraag in bij het PZ.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al>De minister wijst op verzoek van het tweede laboratorium als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=12">artikel 12, eerste lid</intref>, een ander laboratorium aan indien dat tweede laboratorium niet tot het verrichten van de benodigde analyses is uitgerust.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <al>De belanghebbende levert het in artikel 18, vijfde lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 273/2008</extref> bedoelde bewijs aan de AID.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <al>Opslagpartijen
boter, vermeld op de inslagopgave, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=82">artikel 82, eerste lid</intref>,
komen niet in aanmerking voor steun op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;hoofdstuk=5">Hoofdstuk 5</intref>, indien na
de beoordeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=12">artikel 12, tweede lid</intref>, is gebleken dat de
boter niet voldoet aan de
steunvoorwaarden.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Betalingen en zekerheden</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Betalingen van op grond van deze regeling verschuldigde bedragen worden gedaan op rekeningnummer 56.99.95.884 van Dienst Regelingen te Den Haag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Als dag van betaling geldt de datum waarop het verschuldigde bedrag op het in het eerste lid bedoelde rekeningnummer is bijgeschreven.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=17">artikel 17</intref> kunnen de op grond van deze regeling verschuldigde zekerheden tevens worden gesteld hetzij door betaling in contanten hetzij in de vorm van een aan Dienst Regelingen gericht telefaxbericht, inhoudende een garantie van onbeperkte duur, uitsluitend door die hoofdkantoren van banken, die daartoe met de minister een overeenkomst hebben gesloten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de zekerheid wordt gesteld door middel van overschrijving op het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=17">artikel 17, eerste lid</intref>, bedoelde rekeningnummer wordt daarbij melding gemaakt van het woord &#x2018;Zekerheid&#x2019;, en zodanig dat de aard van de zekerheid kenbaar is, in voorkomend geval in combinatie met het desbetreffende contractnummer.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>

              <al>In afwijking van het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=17">artikelen 17</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=18">18</intref> wordt de zekerheid als bedoeld in artikel 25 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> gesteld bij het HPA.</al>
            </lid>
            <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De
in het eerste lid bedoelde zekerheid wordt gesteld hetzij in contanten
hetzij in de vorm van een door het HPA aanvaarde garantie van een
binnen het grondgebied van de Europese Unie gevestigde bank die is
toegelaten het bedrijf van bank uit te oefenen of een binnen het
grondgebied van de Europese Unie gevestigde verzekeraar die is
toegelaten het bedrijf van verzekeraar uit te
oefenen.</al>
                  </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Openbare opslag</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <al>In dit hoofdstuk wordt onder aanbieder verstaan: degene die boter of mageremelkpoeder ter overname aan Dienst Regelingen aanbiedt.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Aankoop boter</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
offerte of inschrijving, bedoeld in artikel 5 van Verordening
1272/2009, wordt schriftelijk of per fax gedaan bij Dienst Regelingen
met een door Dienst Regelingen vastgesteld
formulier.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Op
de enveloppe van een niet per fax ingediende inschrijving vermeldt de
aanbieder de zinsnede &#x2018;Inschrijving aankoop
boter&#x2019;.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De aanbieder kan partijen boter, bestemd voor aankoop in openbare opslag, schriftelijk of per telefax aanmelden uiterlijk iedere woensdag v&#xF3;&#xF3;r 17:00 uur voorafgaand aan de week waarin aanlevering aan het door de minister aan te wijzen vrieshuis zal geschieden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De aanbieder dient de in het eerste lid bedoelde vooraanmelding bij Dienst Regelingen in conform een bij Dienst Regelingen op te vragen formulier.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <al>Door het indienen van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=22">artikel 22</intref> bedoelde vooraanmelding verklaart de aanbieder zich akkoord dat de minister de partijen boter voordat de voorwaardelijke overname van de boter heeft plaatsgevonden, in bewaring geeft in door de minister aangewezen vrieshuizen en dat de partijen worden bemonsterd en gecontroleerd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <al>Indien de aanbieder van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=22">artikel 22</intref> bedoelde vooraanmelding gebruik maakt, brengt de minister de volgende kosten bij hem in rekening:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de kosten van aanmelding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de kosten van het lossen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de kosten van de opslag voor de periode van de dag van inslag in het door de minister aangewezen vrieshuis tot de dag van voorwaardelijke overname van de boter.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien
een aanbieder een vooraanmelding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=22">artikel 22</intref> heeft gedaan
maar de boter niet is aangeboden, niet aan de voorwaarden bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=21">artikel 21</intref> is voldaan, of de inschrijving niet kan worden toegewezen op
grond van artikel 20 van Verordening 1272/2009, en indien de
betreffende boter geen onderwerp meer kan vormen voor een volgende
inschrijving, neemt de aanbieder de betreffende boter terug binnen 14
dagen na de datum van het daartoe strekkend bericht van Dienst
Regelingen.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In de in het eerste lid bedoelde situatie brengt de minister de kosten van inslag, opslag en uitslag en de bemonsterings- en analysekosten bij de aanbieder in rekening.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Ingeval gebruik is gemaakt van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=22">artikel 22</intref> bedoelde vooraanmelding kan de aanbieder de aanlevering van partijen boter uiterlijk v&#xF3;&#xF3;r 10:00 uur op de laatste werkdag voorafgaand aan de dag van inslag geheel of gedeeltelijk annuleren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De met de niet tijdige annulering verband houdende kosten brengt de minister bij de aanbieder in rekening.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Aankoop mageremelkpoeder</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
            </kop>
            <al>Het in Bijlage V, Deel I, punt 6,
van Verordening
1272/2009 bedoelde certificaat wordt op aanvraag door Dienst Regelingen afgegeven indien het productiebedrijf het bewijs levert dat aan de in dat artikellid gestelde eisen is voldaan.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een
offerte of inschrijving, bedoeld in artikel 5 van Verordening
1272/2009, wordt schriftelijk tegen bewijs van ontvangst of per fax
gedaan bij Dienst Regelingen met een door Dienst Regelingen vastgesteld
formulier.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Op de
enveloppe van een niet per fax ingediende inschrijving vermeldt de
aanbieder de zinsnede &#x2018;Inschrijving aankoop
mageremelkpoeder&#x2019;.</al>
                     </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Levering, opslag en uitslag boter en mageremelkpoeder</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>

            <al>Dienst Regelingen sluit met het opslagpand of het vrieshuis een opslagcontract als bedoeld in artikel 2, tweede lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 884/2006</extref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>

            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Voor
de opslag van boter komen uitsluitend vrieshuizen in aanmerking
die:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>beschikken
over een opslagcapaciteit van ten minste 1.000 ton
boter,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>boter bij een constante
temperatuur van &#x2013;18 &#xB0;C of kouder kunnen bewaren en deze
temperatuur in de opslagruimte ook tijdens in- en uitslagwerkzaamheden
kunnen handhaven,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>een
inslagcapaciteit van ten minste 50 ton boter per dag en een
uitslagcapaciteit van ten minste 100 ton boter per dag
hebben,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>beschikken over permanent in
de opslagruimte aanwezige, adequate temperatuurregistratieapparatuur
die ten minste drie keer per etmaal de luchttemperatuur
meet,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>beschikken over een weegschaal
met een minimum weegvermogen van 30 kilogram en een afleeseenheid van
10 gram,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>beschikken over een
weegschaal waarop een pallet met boter in zijn geheel kan worden
gewogen,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>voldoende toetsgewichten
voorhanden hebben en kunnen aantonen dat zowel de weegschaal als
toetsgewichten van een geldig ijkmerk zijn voorzien,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h.</li.nr>
                              <al>beschikken over een
bemonsteringsruimte.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Voor
de opslag van mageremelkpoeder komen uitsluitend opslagpanden in
aanmerking
die:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>voldoen
aan de onderdelen a, e, f en g van het eerste
lid,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een in- en uitslagcapaciteit van
ten minste 100 ton mageremelkpoeder per dag
hebben.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <al>Onverminderd het bepaalde in artikel 3, derde lid, van Verordening
1272/2009 beschikken opslagpanden over weegschalen en toetsgewichten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=30">artikel 30, onder e en f</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
            </kop>
            <al>Indien in het vrieshuis of het opslagpand beschadigde of vuile dozen boter of zakken mageremelkpoeder worden aangetroffen, wordt aangenomen dat de beschadiging of verontreiniging in het vrieshuis of het opslagpand is geschied en zullen de daaruit voortvloeiende kosten voor rekening van het vrieshuis of opslagpand komen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <al>Indien het vrieshuis of het opslagpand naar het oordeel van Dienst Regelingen &#x2013; rekening houdend met de duur van de opslag &#x2013; niet voldoende zorgdraagt voor het op peil blijven van de kwaliteit dan wel de verpakking van de boter of het mageremelkpoeder, dan wel anderszins de gestelde voorwaarden niet of niet volledig nakomt, is Dienst Regelingen gerechtigd ofwel de boter of het mageremelkpoeder naar elders te doen vervoeren en te doen opslaan, ofwel de nodige andere maatregelen te treffen. De daaruit voortvloeiende kosten komen, voor zover het boter betreft, voor rekening van het vrieshuis en, voor zover het mageremelkpoeder betreft, voor rekening van het opslagpand.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <al>De aanbieder levert de boter of het mageremelkpoeder aan het vrieshuis respectievelijk het opslagpand aan op pallets die elk 1.000 of 1.250 kilogram omvatten, met uitzondering van de laatste pallet van een partij die een lager aantal kilogram mag omvatten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <al>De pallets zijn per partij uniform van soort en van gewicht, tenzij elke pallet van een TARRA-etiket is voorzien dan wel het gewicht erin is gegraveerd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
            </kop>
            <al>Per partij mageremelkpoeder levert de aanbieder ten minste drie lege zakken, bestemd voor mageremelkpoeder en die identiek zijn aan die van de geleverde partij, mee.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onverminderd de vereisten als bedoeld in artikel 28,
eerste lid, van Verordening
1272/2009 vertonen de dozen boter bij inslag in het vrieshuis geen buikvorming.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De beslissing dat de dozen vanwege buikvorming niet worden opgeslagen, wordt genomen door Dienst Regelingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
            </kop>

            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien
de aangeboden boter of mageremelkpoeder wordt overgenomen in een
vrieshuis of opslagpand waar deze producten al aanwezig zijn, wordt
onder de datum van voorwaardelijke overname, bedoeld in artikel 31,
eerste en tweede lid, van Verordening 1272/2009
verstaan:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>in
geval van aankoop van boter of mageremelkpoeder tegen een vaste prijs,
de datum die is vermeld op het acceptatiebericht van de offerte,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>in geval van aankoop van boter of
mageremelkpoeder door middel van inschrijving, de datum die is vermeld
in de schriftelijke
toewijzing.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
datum van voorwaardelijke overname, bedoeld in het eerste lid, is ten
vroegste de dag na de dag van verzending van het acceptatiebericht
respectievelijk de schriftelijke
toewijzing.</al>
                     </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
            </kop>
            <al>Indien de boter of het mageremelkpoeder niet in aanmerking komt voor overname in openbare opslag, neemt de aanbieder de betreffende boter of het mageremelkpoeder binnen 14 dagen na de datum van het afwijzingsbericht terug of hij slaat het voor eigen rekening en risico separaat van de interventievoorraad op dan wel laat hij het separaat opslaan. De
analysekosten brengt de minister bij de aanbieder in
rekening.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Door Dienst Regelingen dan wel de AID aan het opslagpand of het vrieshuis gegeven nadere aanwijzingen die ten goede komen aan de wijze van inslag, opslag en uitslag van het mageremelkpoeder of de boter, worden door het opslagpand respectievelijk het vrieshuis opgevolgd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde aanwijzingen kunnen zowel schriftelijk als mondeling worden gedaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Verkoop boter en mageremelkpoeder</titel>
          </kop>
          <sub-paragraaf status="goed">
            <kop>
              <label>Subparagraaf</label>
              <nr status="officieel">5.1</nr>
              <titel status="officieel">Zonder bestemmingsverplichting</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">41</nr>
              </kop>
              <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Gegadigden
kunnen op eigen kosten monsters van de door Dienst Regelingen te koop
aangeboden boter en mageremelkpoeder onderzoeken voordat zij een
inschrijving, bedoeld in artikel 42 van Verordening 1272/2009 indienen.
Hiertoe dient de gegadigde tenminste 48 uur van tevoren een aanvraag in
bij Dienst
Regelingen.</al>
                     </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De gegadigde voldoet de bij het vrieshuis of het opslagpand door de monstername ontstane kosten rechtstreeks aan het vrieshuis of het opslagpand.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">42</nr>
              </kop>
              <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een
inschrijving voor boter en mageremelkpoeder uit openbare opslag, zoals
bedoeld in artikel 42 van Verordening 1272/2009, wordt bij Dienst
Regelingen ingediend ofwel schriftelijk tegen bewijs van ontvangst,
ofwel per
fax.</al>
                     </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Op de enveloppe van de niet per telefax ingediende inschrijving vermeldt de aanbieder, voor zover de inschrijving is gericht op de aankoop van mageremelkpoeder: &#x2018;Inschrijving verkoop mageremelkpoeder&#x2019; en, voor zover de inschrijving is gericht op de aankoop van boter: &#x2018;Inschrijving verkoop boter&#x2019;.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">43</nr>
              </kop>

              <al>In
de situatie als bedoeld in artikel 51, derde lid, van Verordening
1272/2009 wordt in opdracht van Dienst Regelingen door het opslagpand
of het vrieshuis uiterlijk op de 30<sup>e</sup> dag na de datum van de
door Dienst Regelingen opgestelde kennisgeving als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=47">artikel
47</intref> een document op naam van de koper uitgeschreven dat de
daaropvolgende dag ingaat. Dit document bevat een specificatie van de
aan de koper toegewezen mageremelkpoeder of boter als bedoeld in
artikel 51, tweede lid, van Verordening 1272/2009 die nog niet is
afgehaald.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">44</nr>
              </kop>
              <al>De koper van het mageremelkpoeder of de boter informeert Dienst Regelingen schriftelijk over de door hem met het vrieshuis of opslagpand overeengekomen datum en het tijdstip van daadwerkelijke uitslag uit het opslagpand of vrieshuis ten minste &#xE9;&#xE9;n werkdag van tevoren, v&#xF3;&#xF3;r 10:00 uur, onder vermelding van de naam van het opslagpand of vrieshuis, de dag en het tijdstip van uitslag, het verkoopfactuurnummer en de hoeveelheid.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">45</nr>
              </kop>
              <al>De koper betaalt het bedrag als bedoeld in artikel 49 van Verordening
1272/2009 uiterlijk om 12:00 uur op de werkdag v&#xF3;&#xF3;r de dag van uitslag.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">46</nr>
              </kop>
              <al>De in artikel
41, derde lid, van Verordening 1272/2009 bedoelde berichten
worden geplaatst op de website van het ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit.</al>
            </artikel>
          </sub-paragraaf>
          <sub-paragraaf status="goed">
            <kop>
              <label>Subparagraaf</label>
              <nr status="officieel">5.2</nr>
              <titel status="officieel">Met bestemmingsverplichting </titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel </label>
                <nr status="officieel">47</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>

                <al>Gegadigden kunnen op eigen kosten monsters van het door Dienst Regelingen te koop aangeboden mageremelkpoeder onderzoeken voordat zij een bod als bedoeld in artikel 28, tweede lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> indienen. Hiertoe dient de gegadigde ten minste 48 uur van tevoren een aanvraag bij Dienst Regelingen in.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De gegadigde voldoet de bij het opslagpand door de monstername ontstane kosten rechtstreeks aan het opslagpand.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">48</nr>
              </kop>
              <al>De koper van het mageremelkpoeder informeert Dienst Regelingen schriftelijk over de door hem met het opslagpand overeengekomen datum en het tijdstip van daadwerkelijke uitslag uit het opslagpand ten minste &#xE9;&#xE9;n werkdag van tevoren, v&#xF3;&#xF3;r 10:00 uur, onder vermelding van de naam van het opslagpand, de dag en het tijdstip van uitslag, het verkoopfactuurnummer en de hoeveelheid.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">49</nr>
              </kop>
              <al>In de situatie als bedoeld in artikel 35, tweede lid, tweede alinea, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> wordt in opdracht van Dienst Regelingen door het opslagpand uiterlijk op de 30e dag na de sluitingsdatum van de desbetreffende bijzondere openbare inschrijving een document op naam van de koper uitgeschreven dat de daaropvolgende dag ingaat. Dit document bevat een specificatie van het aan de koper toegewezen mageremelkpoeder als bedoeld in artikel 35, tweede lid, eerste alinea, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> dat nog niet is afgehaald.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">50</nr>
              </kop>
              <al>De koper betaalt het bedrag als bedoeld in artikel 34, tweede lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> uiterlijk om 12:00 uur op de werkdag v&#xF3;&#xF3;r de dag van uitslag.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">51</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Het in artikel 28, tweede lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> bedoelde bod wordt bij Dienst Regelingen ingediend ofwel schriftelijk tegen bewijs van ontvangst ofwel per telefax, ofwel door persoonlijke afgifte tegen bewijs van ontvangst.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Op de enveloppe van de niet per telefax ingediende bieding wordt vermeld: &#x2018;Inschrijving verkoop mageremelkpoeder&#x2019;.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">52</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Het bedrijf dat mageremelkpoeder denatureert dient wekelijks en op de derde dag na de periode als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=60">artikel 60, eerste lid</intref>, het verwerkingsoverzicht conform een bij Dienst Regelingen op te vragen formulier in bij Dienst Regelingen. Van dit verwerkingsoverzicht worden de kolommen A en B en de vervolgbladen A en B ingevuld.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het bedrijf dat mageremelkpoeder rechtstreeks verwerkt tot mengvoeders dient vierwekelijks en op de derde dag na de periode als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=60">artikel 60, derde lid</intref>, het verwerkingsoverzicht conform een bij Dienst Regelingen op te vragen formulier in bij Dienst Regelingen. Van dit verwerkingsoverzicht worden de kolommen A en C en de vervolgbladen A en C ingevuld.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De indiening van het in het eerste respectievelijk tweede lid bedoelde verwerkingsoverzicht geldt tevens als verzoek om vrijgave van de verwerkingszekerheid.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">53</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Onverminderd het bepaalde in artikel 14 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> voeren bedrijven, die mageremelkpoeder uit interventievoorraden bedrijfsmatig voorhanden hebben, zodanig een boekhouding en voorraadadministratie dat hieruit, voor elk stadium van de verwerking waarin de mageremelkpoeder uit interventie zich bevindt, overzichtelijk de volgende gegevens kunnen worden gekend:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>de dag van ontvangst en de ontvangen hoeveelheden mageremelkpoeder onderscheiden naar hun aard en herkomst, alsmede de naam en het adres van de leverancier en het gehalte van melkeiwitten van het mageremelkpoeder;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>de dag van verwerking en de verwerkte hoeveelheden mageremelkpoeder alsmede de daarnaast in de voorraden interventieproducten als gevolg van retourzendingen, monsters, verliezen of soortgelijke oorzaken opgetreden wijzigingen, onderscheiden naar aard en hoeveelheid van deze producten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>de gebruikte denaturatiemiddelen onderscheiden naar aard en hoeveelheden;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>de dag van aflevering en de afgeleverde hoeveelheden mengvoeder alsmede de naam en het adres van de afnemer.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>In geval van rechtstreekse verwerking van mageremelkpoeder tot mengvoeders vermeldt het bedrijf, naast de in het eerste lid bedoelde gegevens, tevens de hoeveelheden en de samenstelling van de verkregen producten in de registers.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De in dit artikel bedoelde gegevens worden, op verzoek van Dienst Regelingen of de AID, gestaafd door middel van leveringsbewijzen en facturen.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">54</nr>
              </kop>
              <al>Het in artikel 26, vierde lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> bedoelde bericht wordt geplaatst op de website van het ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit.</al>
            </artikel>
          </sub-paragraaf>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Denaturatie en verwerking van mageremelkpoeder en ondermelk tot mengvoeder</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">55</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>

            <al>Aan degenen die mageremelkpoeder of ondermelk verwerken of doen verwerken tot mengvoeder dan wel magere melkpoeder voor veevoederdoeleinden denatureren of doen denatureren verleent de minister op aanvraag op grond van artikel 99 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 1234/2007</extref> ter zake van die denaturatie of verwerking steun indien is gebleken dat is voldaan aan de voorwaarden die dienaangaande in <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> zijn gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het bedrijf dat mageremelkpoeder denatureert, dient de aanvraag, bedoeld in het eerste lid, in bij het PZ.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het bedrijf dat mageremelkpoeder of ondermelk verwerkt tot mengvoeder dient de aanvraag, bedoeld in het eerste lid, in bij het HPA.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">56</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De aanvraag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=55">artikel 55, tweede lid</intref>, heeft betrekking op een periode van een kalendermaand.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De aanvraag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=55">artikel 55, derde lid</intref>, heeft betrekking op een periode van vier aaneengesloten weken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">57</nr>
          </kop>
          <al>Indien aan alle voorwaarden voor het ontvangen van steun is voldaan, betaalt Dienst Regelingen het betreffende bedrag uiterlijk aan het begin van de vierde week na het verstrijken van de periode als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=56">artikel 56, eerste respectievelijk tweede lid</intref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">58</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>

            <al>Het bedrijf dat mageremelkpoeder verwerkt tot mengvoeder dient de aanvraag als bedoeld in artikel 12 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> in bij het HPA, waarvan de voorzitter bevoegd is tot verlening van de in dat artikel bedoelde machtiging.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>

            <al>De leverancier voegt bij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=60">artikel 60, eerste lid</intref>, bedoelde verwerkingsstaat een overzicht van alle in de desbetreffende periode gedane leveranties als bedoeld in artikel 12 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref>. In dit overzicht worden vermeld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de betreffende factuurnummers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de namen en vestigingsplaatsen van de afnemers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de hoeveelheden en benamingen van de mengvoeders;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de afleveringdata, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de hoeveelheden en de percentages mageremelkpoeder in de betreffende mengvoeders,zulks onderscheiden naar voeders waarvoor steun en voeders waarvoor geen steun wordt aangevraagd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De leverancier totaliseert de mengvoeders die mageremelkpoeder of ondermelk bevatten en waarvoor steun wordt aangevraagd al naargelang het eiwitgehalte van de mageremelkpoeder of ondermelk lager of hoger is dan 34%.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">59</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>

            <al>Het bedrijf dat mageremelkpoeder verwerkt tot mengvoeder doet de in artikel 17, vierde lid, tweede alinea, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> bedoelde mededeling uiterlijk 2 werkdagen voor de vervaardiging van het mengvoeder aan de AID.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>

            <al>Het bedrijf dat mageremelkpoeder denatureert doet de in kennisstelling als bedoeld in artikel 18, tweede lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref> twee werkdagen voor de vervaardiging van gedenatureerd mageremelkpoeder aan de AID.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de mageremelkpoeder afkomstig is uit openbare opslag wordt dit in de mededeling respectievelijk in kennisstelling vermeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">60</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bedrijf dat mageremelkpoeder denatureert, houdt per periode van een kalendermaand een verwerkingsstaat bij conform een bij het PZ op te vragen formulier.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het verzoek om steun als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=55">artikel 55, tweede lid</intref>, wordt, tegelijk met de in het eerste lid bedoelde verwerkingsstaat, ingediend conform een bij het PZ op te vragen formulier.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het bedrijf dat mageremelkpoeder of ondermelk tot mengvoeder verwerkt, houdt per periode van vier weken een verwerkingsstaat bij conform een bij het HPA op te vragen formulier.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het verzoek om steun als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=55">artikel 55, derde lid</intref>, wordt, tegelijk met de in het derde lid bedoelde verwerkingsstaat, ingediend conform een bij het HPA op te vragen formulier.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">61</nr>
          </kop>
          <al>Van de verwerkingsstaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=60">artikel 60, derde lid</intref>, houdt de fabrikant van mengvoeders vanaf de derde dag na afloop van de verwerkingsperiode een exemplaar ter beschikking van de AID.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Steun voor de aankoop van boter door instellingen en gemeenschappen zonder winstoogmerk</titel>
        </kop>
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Particuliere opslag van boter</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">74</nr>
          </kop>

          <al>Zodra de Commissie van de Europese Gemeenschappen daartoe specifieke uitvoeringsregels heeft vastgesteld, kan Dienst Regelingen op aanvraag steun verlenen voor de particuliere opslag van boter. Hij doet zulks in overeenstemming met de op de particuliere opslag van boter van toepassing zijnde artikelen in Deel II, Titel I, Hoofdstuk I, Sectie III, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 1234/2007</extref>, in overeenstemming met <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 826/2008</extref> en met inachtneming van de in de eerste volzin bedoelde specifieke uitvoeringsregels.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">75</nr>
          </kop>
          <al>Een aanvraag om de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=74">artikel 74</intref> bedoelde steun wordt ingediend bij Dienst Regelingen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">76</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Op de verpakking van de boter worden de volgende gegevens vermeld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het EG-erkenningsnummer van de fabriek;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de lidstaat van productie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de datum van productie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de datum van fysieke inslag in het vrieshuis;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het productiepartijnummer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het opslagpartijnummer van het vrieshuis;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>

                <al>de vermelding &#x2018;gezouten&#x2019;, indien het gaat om gezouten boter als bedoeld in artikel 28, onder a, en onder ii), van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 1234/2007</extref>, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>het nettogewicht.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het eerste lid, onderdelen d en f, is niet van toepassing mits de volgende voorwaarden in acht zijn genomen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij opslag wordt op de pallets of boxpallets, per partij en per pallet of boxpallet, op een duidelijk zichtbare plaats een label aangebracht waarop het opslagpartijnummer, het aantal verpakkingen op de pallet of boxpallet en de datum van fysieke inslag worden vermeld, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het vrieshuis houdt een register bij waarin op de dag van inslag de in het vorige lid bedoelde gegevens worden opgenomen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">77</nr>
          </kop>
          <al>Particuliere opslag van boter vindt plaats in vrieshuizen die:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een van een geldig ijkmerk voorziene weegschaal &#x2013; met een gewichtsaanduiding tot op de tien gram nauwkeurig &#x2013; beschikbaar hebben waarop een doos met een inhoud van 25 kilogram gewogen kan worden,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de boter in particuliere opslag duidelijk scheiden van andere voorraden, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>beschikken over een bemonsteringsruimte.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">78</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het is niet toegestaan partijen boter in particuliere opslag zonder toestemming van Dienst Regelingen te verplaatsen naar een opslagruimte die niet via het eigen terrein bereikbaar is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Toestemming als bedoeld in het eerste lid wordt op aanvraag slechts verleend in geval van overmacht. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de verplaatsing reeds heeft plaatsgevonden en de aanvraag tot verplaatsing buiten de opslaglocatie niet wordt gehonoreerd, wordt de aanvraag door Diens Regelingen aangemerkt als een uitslagmelding en als een aanvraag tot vaststelling van de steun voor de betreffende partij of partijen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">79</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het vrieshuis kan Dienst Regelingen verzoeken om boter onder de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;bijlage=1">Bijlage 1</intref> vermelde voorwaarden in stellingen op te mogen slaan die na de inslagcontrole door de AID-ambtenaar worden verzegeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde aanvraag wordt ingediend bij Dienst Regelingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">80</nr>
          </kop>
          <al>De op de inslagopgave, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=82">artikel 82, eerste lid</intref>, vermelde opslagpartijen boter kunnen slechts bestaan uit boter die in dezelfde fabriek is geproduceerd.</al>
        </artikel>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">82</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene die boter in het kader van dit hoofdstuk opslaat, verstrekt aan Dienst Regelingen binnen uiterlijk achtentwintig dagen gerekend vanaf de productiedatum een opgave van de ingeslagen hoeveelheden. Deze opgave geschiedt schriftelijk of per telefax door gebruikmaking van een bij Dienst Regelingen op te vragen formulier.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde inslagopgave is tevens de aanvraag tot sluiting van een contract in het kader van dit hoofdstuk.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">83</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het vrieshuis maakt een inslagbewijs op van de ingeslagen partijen. De contractant ontvangt hiervan een exemplaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het in het eerste lid bedoelde inslagbewijs bevat in ieder geval de navolgende gegevens:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de inslagdatum;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het opslagpartijnummer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het EG-erkenningsnummer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het productiepartijnummer of in voorkomend geval de productiepartijnummers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de productiedatum of in voorkomend geval de productiedata;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>of het gezouten dan wel ongezouten boter betreft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het aantal verpakkingseenheden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de hoeveelheid in kilogrammen, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>het adres van de locatie waar de boter fysiek ligt opgeslagen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In voorkomend geval wordt de hoeveelheid per productiepartijnummer en productiedatum gespecificeerd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">84</nr>
          </kop>
          <al>De uitslag bedraagt ten minste 1.000 kilogram per opslagpartij met dien verstande dat wanneer van een opslagpartij minder dan 1.000 kilogram in opslag is, de uitslag van de totale resterende hoeveelheid in een keer is toegestaan.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">85</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De kennisgeving bedoeld in artikel 29 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 826/2008</extref> vindt plaats ten minste twee werkdagen v&#xF3;&#xF3;r 10:00 uur voor het einde van de maximale opslagperiode, of v&#xF3;&#xF3;r aanvang van de uitslag wanneer de boter wordt uitgeslagen voordat de maximale contractuele opslagperiode is verstreken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de kennisgeving, bedoeld in het eerste lid, wordt gebruik gemaakt van een bij Dienst Regelingen op te vragen formulier.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>

            <al>De in het eerste lid bedoelde kennisgeving wordt tevens aangemerkt als aanvraag om betaling van steun als bedoeld in artikel 30 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 826/2008</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Ook de uitslag van partijen boter waarvoor geen steun kan worden verleend, wordt aan Dienst Regelingen gemeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">86</nr>
          </kop>
          <al>Zo spoedig mogelijk na de uitslag zendt het vrieshuis bevestiging van de uitslag aan Dienst Regelingen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">87</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>

            <al>Dienst Regelingen is bevoegd tot verlening van een voorschot op grond van het bepaalde in artikel 31 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 826/2008</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De contractant dient een verzoek om een voorschot in bij Dienst Regelingen conform een bij Dienst Regelingen op te vragen formulier.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het voorschot wordt berekend over alle opslagpartijen waarvan de contractuele opslag in &#xE9;&#xE9;n kalendermaand aanvangt.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Particuliere opslag varkensvlees en rundvlees</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">88</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In dit hoofdstuk wordt onder contractant verstaan: degene die met Dienst Regelingen een contract voor particuliere opslag van varkensvlees of rundvlees sluit.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel p</intref>, wordt in dit hoofdstuk verstaan onder particuliere opslag: het tijdelijk door de contractant voor eigen rekening en risico opslaan van varkensvlees of rundvlees.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">89</nr>
            </kop>

            <al>Zodra de Commissie van de Europese Gemeenschappen daartoe specifieke uitvoeringsregels heeft vastgesteld, kan Dienst Regelingen op aanvraag steun verlenen voor de particuliere opslag van rundvlees en varkensvlees. Dienst Regelingen doet zulks in overeenstemming met de op de particuliere opslag van varkensvlees en rundvlees van toepassing zijnde artikelen in Deel II, Titel I, Hoofdstuk I, Sectie III, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 1234/2007</extref>, in overeenstemming met <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 826/2008</extref> en met inachtneming van de in de eerste volzin bedoelde specifieke uitvoeringsregels.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">90</nr>
            </kop>
            <al>De aanvraag bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=89">artikel 89</intref> wordt ingediend conform een daartoe bij Dienst Regelingen op te vragen formulier.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">91</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>

              <al>Dienst Regelingen is bevoegd tot verlening van een voorschot op grond van het bepaalde in artikel 31 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 826/2008</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De contractant dient een verzoek om een voorschot in bij Dienst Regelingen conform een bij Dienst Regelingen op te vragen formulier.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Uitbening van rundvlees</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">92</nr>
            </kop>
            <al>Indien in het kader van de particuliere opslag van rundvlees uitbening of versnijding plaatsvindt, worden de volgende voorschriften in acht genomen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het uitbenen, versnijden en verpakken van het rundvlees vindt plaats in een uitsnijderij die is erkend op grond van Verordening (EG) Nr.&#xA0;853/2004 van het Europees Parlement en de Raad van 29&#xA0;april 2004 houdende vaststelling van specifieke hygi&#xEB;nevoorschriften voor levensmiddelen van dierlijke oorsprong (PbEU L 226);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het bedrijf moet op de locatie waar wordt uitgebeend, versneden en verpakt beschikken over geijkte weegschalen met een afdrukeenheid en afleeseenheid van ten hoogste 100 gram ten behoeve van de afzonderlijke weging van voorvoeten en achtervoeten en dozen met uitgebeend rundvlees;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ten behoeve van de toetsing van een juiste gewichtsvaststelling beschikt de uitsnijderij over van een geldig ijkmerk voorziene toetsgewichten van ten minste 5 kilogram en ten hoogste 25 kilogram, elk voor een totaal gewicht van ten minste 100 kilogram;d. per uit te benen of te versnijden partij rundvlees worden door de uitsnijderij dagelijks bijgewerkte paklijsten opgemaakt volgens een bij Dienst Regelingen op te vragen formulier;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de werkzaamheden van het uitbenen en verpakken vinden plaats op werkdagen tussen 07.00 uur en 17.00 uur en uitsluitend onder toezicht van een ambtenaar van de AID;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de ruimte waar wordt uitgebeend en uitgesneden is afsluitbaar;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het bedrijf waar de uitsnijderij zich bevindt, beschikt over een deugdelijke kantoorruimte voor de ambtenaar van de AID;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>tijdens het uitbenen en verpakken van het betrokken vlees mag in de uitsnijruimte waar wordt uitgebeend geen ander rundvlees aanwezig zijn dan het rundvlees waarop deze regeling van toepassing is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Inslag en opslag van varkensvlees en rundvlees</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">93</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De inslag vindt onder toezicht van de AID plaats op werkdagen tussen 07.00 uur en 18.00 uur.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Op verzoek van de contractant kan Dienst Regelingen in uitzonderlijke situaties besluiten dat van het eerste lid mag worden afgeweken. De contractant voert hiertoe al het nodige aan waaruit de bijzonderheid van de situatie blijkt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">94</nr>
            </kop>
            <al>De contractant meldt de dag, het tijdstip en de plaats van inslag, en, in voorkomend geval, de plaats van de uitbening of versnijding, ten minste 2 werkdagen van tevoren uiterlijk om 10.00 uur schriftelijk aan Dienst Regelingen. Deze melding gebeurt conform een bij Dienst Regelingen op te vragen formulier.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">95</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Iedere voor de particuliere opslag aangeboden partij rundvlees gaat vergezeld van een door of namens de contractant opgesteld overzicht conform een bij Dienst Regelingen op te vragen formulier.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ingeval het in het eerste lid bedoelde formulier betrekking heeft op buitenlandse runderen legt de contractant de volgende documenten over:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een overzicht uit de slachthuisadministratie waarop is vermeld:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de naam, het adres en het EEG-nummer van het slachthuis;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de slachtnummers en de bijbehorende identificatienummers;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de slachtdatum;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de naam en de handtekening van de vertegenwoordiger van het slachthuis.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>

                  <al>een kopie van het runderpaspoort, zoals bedoeld in Verordening (EG) Nr.&#xA0;911/2004 van de Commissie van 29&#xA0;april 2004 ter uitvoering van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 1760/2000</extref> van het Europees Parlement en de Raad wat betreft oormerken, paspoorten en bedrijfsregisters (PbEU L 163).</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">96</nr>
            </kop>
            <al>De totale hoeveelheid varkensvlees en rundvlees waarvoor een contract is afgesloten, wordt in &#xE9;&#xE9;n vrieshuis opgeslagen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">97</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het vrieshuis maakt direct na weging van het varkensvlees en rundvlees per contract een inslagbewijs op van de ingeslagen hoeveelheden. De contractant ontvangt hiervan een exemplaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het inslagbewijs bevat in ieder geval de navolgende gegevens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de naam en het adres van de contractant;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het contractnummer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de inslagdatum;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het partijnummer en per partijnummer:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de benaming van het product;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de aard van de verpakking;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>het brutogewicht van het product;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>het nettogewicht van het product, en</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>het aantal dozen, deelstukken en halve geslachte dieren ingeval van varkensvlees en het aantal dozen, halve geslachte dieren, voeten en deelstukken vlees met been ingeval van rundvlees.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>

              <al>Het in het eerste lid bedoelde inslagbewijs wordt aangemerkt als een document in de zin van artikel 22 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 826/2008</extref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">98</nr>
            </kop>
            <al>Het vrieshuis legt in zijn administratie het gewicht van de van de uitsnijderij afkomstige uitgebeende of versneden producten rundvlees vast zoals die in de controlelijst/verzendlijst door de controlerend AID-ambtenaar in de uitsnijderij zijn opgenomen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">99</nr>
            </kop>

            <al>De contractant toont, op eerste verzoek van de controlerend ambtenaar van de AID, door middel van documenten aan dat het voor particuliere opslag bestemde varkensvlees voldoet aan de 10-dagen termijn bedoeld in Bijlage I, onder I. Vlees, onder c, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 826/2008</extref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">100</nr>
            </kop>
            <al>De contractant verstrekt aan Dienst Regelingen per contract een inslagopgave van alle ingeslagen partijen varkensvlees en rundvlees. Hiervoor wordt gebruik gemaakt van een bij Dienst Regelingen op te vragen document.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">101</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op iedere invrieseenheid van varkensvlees en rundvlees wordt een label aangebracht waarop in ieder geval de volgende gegevens worden vermeld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de naam van de contractant;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het contractnummer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het partijnummer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het nettogewicht van het product;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het brutogewicht van het product, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de tarra van de productverpakking.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Op iedere opslageenheid van varkensvlees en rundvlees wordt een label aangebracht waarop in ieder geval de volgende gegevens worden vermeld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het contractnummer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de benaming van het product;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de tarra van de opslageenheid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het nummer van de opslageenheid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het partijnummer of de partijnummers en per partijnummer:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de inslagdatum;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>in voorkomend geval, het aantal dozen;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>het nettogewicht van het product per opslageenheid, en</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                      <al>de tarra van de productverpakking.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien op enig moment gebruik wordt gemaakt van dozen voor de verpakking van varkensvlees, dan wordt op iedere doos op een etiket in ieder geval de volgende gegevens vermeld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het contractnummer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de benaming van het product;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het partijnummer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de tarra, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het nettogewicht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien op enig moment gebruik wordt gemaakt van dozen voor de verpakking van rundvlees, dan wordt op iedere doos naast de in het derde lid bedoelde gegevens tevens vermeld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het erkenningnummer van de uitsnijderij;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het aantal delen per doos, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het volgnummer.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">102</nr>
            </kop>
            <al>Van de in artikel 22, derde lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 826/2008</extref> bedoelde voorraadboekhouding maken eveneens de aan die voorraadboekhouding ten grondslag liggende brondocumenten deel uit.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">103</nr>
            </kop>
            <al>Het vrieshuis kan Dienst Regelingen verzoeken om varkensvlees en rundvlees onder de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;bijlage=2">Bijlage 2</intref> vermelde voorwaarden in stellingen op te mogen slaan die na de inslagcontrole door de AID-ambtenaar worden verzegeld.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">104</nr>
            </kop>
            <al>Voor de inslag en opslag van varkensvlees en rundvlees komt uitsluitend een vrieshuis in aanmerking dat beschikt over:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een van een geldig ijkmerk voorziene weegschaal met een afleeseenheid op 1 kilogram nauwkeurig en waarop een opslageenheid als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=101">artikel 101, tweede lid</intref>, in zijn geheel kan worden gewogen, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>van een geldig ijkmerk voorziene toetsgewichten van 20 en 25 kilogram zodat in ieder geval 200 kilogram kan worden gemeten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">105</nr>
            </kop>
            <al>Indien het varkensvlees of rundvlees op een andere plaats wordt ingevroren dan waar het wordt opgeslagen dan gelden de voorwaarden als opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;bijlage=3">Bijlage 3</intref>.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Uitslag van varkensvlees en rundvlees</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">106</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De kennisgeving bedoeld in artikel 29 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 826/2008</extref> vindt plaats ten minste twee werkdagen v&#xF3;&#xF3;r 10:00 uur voor het einde van de maximale opslagperiode, of v&#xF3;&#xF3;r aanvang van de uitslag wanneer het varkensvlees of rundvlees wordt uitgeslagen voordat de maximale contractuele opslagperiode is verstreken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de kennisgeving, bedoeld in het eerste lid, wordt gebruik gemaakt van een bij Dienst Regelingen op te vragen formulier.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>

              <al>De in het eerste lid bedoelde kennisgeving wordt tevens aangemerkt als aanvraag om betaling van steun als bedoeld in artikel 30 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 826/2008</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Ook de uitslag van partijen varkensvlees en rundvlees waarvoor geen steun kan worden verleend, wordt aan Dienst Regelingen gemeld.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">5</nr>

            <titel status="officieel">Vervroegde uitslag van varkensvlees en rundvlees op grond van artikel 28, derde lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 826/2008</extref>
            </titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">107</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De contractant vermeldt in vak 106 van het controle-exemplaar T5 en, in voorkomend geval, in de elektronische aangifte ten uitvoer, het contractnummer.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het geval dat op het controle-exemplaar T5 in vak 2 als afzender of exporteur een andere naam wordt ingevuld dan die van de contractant, dan vermeldt de aangever of de vertegenwoordiger van de aangever in vak 106 tevens de naam van de contractant.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">108</nr>
            </kop>
            <al>Als dag van uitslag als bedoeld in artikel 28, derde lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 826/2008</extref> wordt aangemerkt de in de kennisgeving, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=106">artikel 106</intref>, gemelde dag van uitslag.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">109</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De contractant verstrekt uiterlijk de vrijdag volgende op de week van feitelijke uitslag aan Dienst Regelingen per afzonderlijk contract een uitslagopgave van de wekelijks uitgeslagen hoeveelheden. Hiertoe wordt gebruik gemaakt van een bij Dienst Regelingen op te vragen formulier.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De uitslagopgave wordt gevalideerd door het vrieshuis.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De contractant stuurt een exemplaar van de uitslagopgave aan het Productschap Vee en Vlees.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk><kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6a</nr>
          <titel status="officieel">Herstructurering suikerindustrie</titel>
        </kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">109a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
minister verstrekt steun op grond van Verordening 320/2006 en
Verordening
968/2006.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Steun,
bedoeld in het eerste lid, wordt verstrekt met inachtneming van de
voorschriften van Verordening 320/2006 en Verordening
968/2006.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Overige bepalingen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">De commissie offici&#xEB;le nederlandse zuivelnoteringen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">110</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Er is een Commissie Offici&#xEB;le Nederlandse Zuivelnoteringen</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Deze commissie heeft tot taak &#xE9;&#xE9;nmaal per week en voorts zo dikwijls als haar voorzitter zulks in verband met de marktontwikkeling nodig oordeelt, van de prijzen, waartegen melk- en zuivelproducten bij levering af fabriek worden verhandeld, een notering op te stellen en deze bekend te doen maken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De voorzitter van de commissie draagt er zorg voor dat de in het tweede lid bedoelde bekendmaking onverwijld plaatsvindt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">111</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De commissie bestaat uit ten hoogste 12 leden, die door de minister worden benoemd voor een tijdsduur van 2 jaren. Zij zijn terstond weer benoembaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De minister wijst uit de leden een voorzitter aan die geen belanghebbende is bij de voortbrenging van of de handel in melk en zuivelproducten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De minister voegt een secretaris aan deze commissie toe.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">112</nr>
            </kop>
            <al>De leden en de secretaris van de commissie zijn verplicht tot geheimhouding van de zaken- en bedrijfsgeheimen, welk hun als zodanig ter kennis zijn gekomen, en van alle aangelegenheden, waarvan zij het vertrouwelijk karakter moeten begrijpen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">113</nr>
            </kop>
            <al>Ter vaststelling van de notering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=116">artikel 116</intref> genoemde producten baseert de commissie zich zoveel mogelijk op de prijzen welke op de dag van de notering voor de desbetreffende Nederlandse producten gangbaar zijn en zij houdt tevens rekening met de voor de komende week in redelijkheid te verwachten ontwikkeling. Ingeval voor een bepaald product van Nederlandse origine voor langere tijd niet of nauwelijks een gangbare prijs voorhanden is, kan &#x2013; mits zulks duidelijk bij de bekendmaking wordt vermeld &#x2013; een product van E.G.-origine worden genoteerd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">114</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De voorzitter vraagt de commissie naar haar mening omtrent de prijzen van de producten en de te verwachten ontwikkeling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Vervolgens worden in overleg de noteringen opgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Voor zover in overleg omtrent de noteringen geen overeenstemming kan worden bereikt, worden deze bij meerderheid van stemmen vastgesteld, waarbij ieder lid van de commissie gerechtigd is &#xE9;&#xE9;n stem uit te brengen. Bij staking van stemmen beslist de stem van de voorzitter.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">115</nr>
            </kop>
            <al>De noteringen worden schriftelijk vastgesteld en onmiddellijk daarna bekend gemaakt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">116</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De noteringen hebben betrekking op de prijzen van de navolgende producten, in de soort, de hoedanigheid en de verpakking, als achter elk product aangegeven:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>verse boter uit zure of zoete room, voorzien van het EG-erkenningsnummer van het productiebedrijf, verpakt in een karton met een inhoud van 25 kilogram;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>vol melkpoeder dat volgens het verstuivingsproced&#xE9; is bereid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>mageremelkpoeder dat volgens het verstuivingsproced&#xE9; is bereid en voldoet aan de in de internationale handel erkende kwaliteitsstandaard ADPI extra grade;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>mageremelkpoeder voor veevoederdoeleinden dat volgens het verstuivingsproced&#xE9; is bereid en voldoet aan de voor de kalvermelkindustrie geldende bepalingen, in bulk;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>weipoeder dat volgens het verstuivingsproced&#xE9; is bereid, van gebruikelijke handelskwaliteit, in bulk.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De noteringen worden uitgedrukt in euro&#x2019;s per 100 kilogram netto, af fabriek, exclusief BTW. Indien de notering wordt vastgesteld voor een product van E.G.-origine dan wordt deze uitgedrukt in euro&#x2019;s per 100 kilogram netto, franco, exclusief BTW.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Overmacht</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">117</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In het geval een van toepassing zijnde verordening als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=1">artikel 1</intref> een beroep op overmacht mogelijk maakt in verband met het niet nakomen van verplichtingen of het niet voldoen aan gestelde voorwaarden, meldt de belanghebbende een geval van overmacht zo spoedig mogelijk schriftelijk aan Dienst Regelingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De minister is bevoegd te beslissen of sprake is van overmacht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>

              <al>In afwijking van het bepaalde in het eerste en tweede lid, meldt de belanghebbende een geval van overmacht als bedoeld in artikel 9 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref>, voor zover het de verwerking van mageremelkpoeder of ondermelk tot mengvoeder betreft, aan het HPA waarvan de voorzitter ter zake bevoegd is te beslissen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>

              <al>In afwijking van het bepaalde in het eerste en tweede lid, meldt de belanghebbende een geval van overmacht als bedoeld in artikel 9 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2799/1999</extref>, voor zover het de denaturatie van mageremelkpoeder betreft en als bedoeld in artikel 5, vijfde lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 2921/90</extref>, aan het PZ waarvan de voorzitter ter zake bevoegd is te beslissen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Slotbepalingen en wijziging <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019131" compleet="nee">Regeling glb-inkomenssteun 2006</extref></titel>
          </kop>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">118</nr></kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022232" compleet="nee">Regeling interventie melk en zuivelproducten</extref> wordt ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">119</nr>
            </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Regeling GLB-inkomenssteun 2006.</redactie></al></artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">120</nr>
            </kop>
            <al> Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling interventie.

</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">121</nr>
            </kop>
            <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2008-12-04">4&#xA0;december 2008</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="LNV">Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>G.</voornaam>
          <achternaam>Verburg</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=79">artikel 79</intref></titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Voorwaarden voor de opslag van boter in verzegelde stellingen</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>De pallets met boter worden zodanig in stellingen opgeslagen dat na het aanbrengen van het nylonkoord de pallets niet uit de stelling gehaald kunnen worden zonder dat het koord losgemaakt wordt.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Het aanbrengen van het koord en het verzegelen vinden tijdens de inslagcontrole plaats. Tijdens deze inslagcontrole dient de boter bereikbaar en controleerbaar te zijn of te worden gemaakt.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Het koord wordt door het vrieshuis onder toezicht van de AID-ambtenaar aangebracht, en de uiteinden worden zodanig samengeknoopt dat daar het zegel &#x2013; t.b.v. de verzegeling &#x2013; door de AID-ambtenaar kan worden bevestigd.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>De verzegelde stelling wordt per opslagpartij voorzien van een kaart waarop de navolgende gegevens worden vermeld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>stellingnummer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>opslagpartijnummer(s);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>aantal dozen per opslagpartij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>datum van inslag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>datum inslagcontrole, naam en handtekening en stempel van de AID-ambtenaar;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>datum opslagcontrole(s), naam en handtekening en stempel van de AID-ambtenaar.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>Het vrieshuis draagt zorg voor het nylonkoord en voor de onder punt 4. bedoelde kaarten.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>6.</li.nr>
            <al>De AID-ambtenaar behoudt zich het recht voor om ongeacht de verzegeling toch een of meerdere partijen aan een nadere controle te onderwerpen. Dit betekent dat de opslagpartijen dan controleerbaar gemaakt moeten worden.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>7.</li.nr>
            <al>Wanneer bij controle blijkt dat de verzegeling is verbroken zullen de desbetreffende opslagpartijen boter aan een intensieve controle worden onderworpen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>8.</li.nr>
            <al>V&#xF3;&#xF3;r uitslag vindt er een eindcontrole plaats en tijdens deze controle verbreekt de AID-ambtenaar het zegel.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>9.</li.nr>
            <al>Uitsluitend wanneer de uitslag tijdig is aangemeld en de desbetreffende opslagpartij(en) niet aan een eindcontrole wordt (worden) onderworpen mag het vrieshuis het zegel op de aangemelde dag van uitslag verbreken.</al>
            <al>In dat geval wordt op de in punt 4 genoemde kaart door de medewerker van het vrieshuis vermeld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#x2018;verzegeling verbroken&#x2019;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>datum en uur van ontzegelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>naam en handtekening.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Wanneer na de uitslag van de desbetreffende aangemelde (deel)-hoeveelheid van de partij zich nog boter in de desbetreffende stelling bevindt zal deze bij een volgende controle door de AID-ambtenaar aan een intensieve controle worden onderworpen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>10.</li.nr>
            <al>Indien een contractant bezwaar heeft tegen opslag in stellingen, dient dit bezwaar v&#xF3;&#xF3;r de opslag bij zowel de vrieshuishouder als bij Dienst Regelingen schriftelijk kenbaar te worden gemaakt.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=103">artikel 103</intref></titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Voorwaarden voor de opslag van varkensvlees of rundvlees in verzegelde stellingen</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>De opslageenheden met vlees worden zodanig in stellingen opgeslagen dat na het aanbrengen van het nylonkoord de opslageenheden niet uit de stelling gehaald kunnen worden zonder het koord los te maken.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Het aanbrengen van het koord en het verzegelen vinden plaats tijdens de inslagfiatteringscontrole. Deze controle vindt plaats nadat de inslag van het desbetreffende contract is voltooid. Tijdens deze inslagfiatteringscontrole is het vlees bereikbaar en controleerbaar of kan het gemakkelijk bereikbaar en controleerbaar worden gemaakt.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Het koord wordt door het vrieshuis onder toezicht van de controlerend AID-ambtenaar aangebracht, en de uiteinden worden zodanig samengeknoopt dat de AID-ambtenaar daar het zegel &#x2013; ten behoeve van de verzegeling &#x2013; kan bevestigen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>De verzegelde stelling wordt per partij voorzien van een kaart waarop de navolgende gegevens worden vermeld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>stellingnummer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>naam product;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>contractnummer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>naam contractant;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>inslagdatum;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>partijnummer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>aantal dozen/stuks;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>aantal kilogrammen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>datum inslagfiatteringscontrole, naam, handtekening en stempel controlerende AID-ambtenaar;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>datum/data controle aanwezigheid, naam, handtekening en stempel controlerende AID-ambtenaar.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>Het vrieshuis zorgt voor het nylonkoord en voor de onder punt 4 bedoelde kaarten.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>6.</li.nr>
            <al>De AID kan ongeacht de verzegeling &#xE9;&#xE9;n of meer partijen aan een nadere controle onderwerpen. In dat geval maakt het vrieshuis de partijen controleerbaar.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>7.</li.nr>
            <al>Wanneer bij controle blijkt dat de verzegeling is verbroken worden de desbetreffende partijen aan een intensieve controle onderworpen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>8.</li.nr>
            <al>V&#xF3;&#xF3;r de uitslag vindt er een eindcontrole plaats en tijdens deze controle verbreekt de AID-ambtenaar het zegel.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>9.</li.nr>
            <al>Uitsluitend wanneer de uitslag tijdig is aangemeld en de desbetreffende partij(en) niet aan een eindcontrole wordt (worden) onderworpen mag het vrieshuis het zegel op de aangemelde dag van uitslag zelf verbreken.</al>
            <al>In dat geval wordt op de in punt 4 genoemde kaart door de medewerker van het vrieshuis vermeld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#x2018;verzegeling verbroken&#x2019;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>datum en uur van ontzegelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>naam en handtekening.</al>
                <al>Wanneer na de uitslag van de desbetreffende aangemelde (deel)-hoeveelheid van de partij zich nog vlees in de desbetreffende stelling bevindt, zal deze bij een volgende controle door de AID-ambtenaar aan een intensieve controle worden onderworpen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>10.</li.nr>
            <al>Indien een contractant bezwaar heeft tegen opslag in stellingen, dient dit bezwaar v&#xF3;&#xF3;r de opslag aan zowel de vrieshuishouder als aan Dienst Regelingen schriftelijk kenbaar te worden gemaakt. </al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=105">artikel 105</intref></titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Voorwaarden invriezen van rundvlees en varkensvlees op andere plaats dan plaats van opslag</titel>
        </kop>
        <al>Voor partijen vlees, die buiten de plaats van definitieve opslag worden ingevroren, gelden de volgende voorwaarden.</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>Onmiddellijk na de weging wordt met betrekking tot de ingeslagen hoeveelheden door het vrieshuis een inslagbewijs opgemaakt. Dit inslagbewijs bevat ten minste de gegevens zoals vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=97">artikel 97, tweede lid</intref>.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Alvorens Dienst Regelingen kan overgaan tot het in behandeling nemen van een aanmelding voor verplaatsing moet Dienst Regelingen in het bezit zijn van de inslagopgave, zoals vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=100">artikel 100</intref>.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Na het invriezen wordt het vlees, in afwachting van het verplaatsen naar een ander vrieshuis per contract afzonderlijk en duidelijk gescheiden van andere voorraden, opgeslagen.</al>
            <al>Elke opslageenheid is voorzien van een kaart, waarop duidelijk leesbaar de gegevens zijn vermeld, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=101">artikel 101, tweede lid</intref>.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>De dag, het tijdstip en de naam en plaats van het vrieshuis, alsmede het contractnummer en de hoeveelheid vlees dat zal worden overgebracht, wordt ten minste 2 werkdagen tevoren uiterlijk om 10.00 uur schriftelijk aan Dienst Regelingen gemeld. De totale hoeveelheid van een contract wordt op dezelfde dag verplaatst.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>Uitsluitend de gehele hoeveelheid vlees waarvoor een contract is gesloten kan worden verplaatst, met dien verstande dat de overbrenging naar het vrieshuis van opslag binnen de voor varkensvlees en rundvlees geldende inslagtermijn moet hebben plaatsgevonden.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>6.</li.nr>
            <al>Het transport gaat vergezeld van een afschrift of fotokopie van het onder punt 1 genoemd inslagbewijs. Bij de inslag in het vrieshuis van definitieve opslag, wordt dit document aan de AID-ambtenaar, ten behoeve van de controle, overgelegd.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>7.</li.nr>
            <al>Het nieuwe vrieshuis bewaart de onder punt 6 bedoelde inslagbewijzen, tezamen met de inslagbewijzen die door het nieuwe vrieshuis zijn opgemaakt, en legt deze op verzoek van de controlerend AID-ambtenaar tijdens de opslagcontrole aan hem over. </al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>8.</li.nr>
            <al>De contractant verstrekt van de inslag in het definitieve vrieshuis aan Dienst Regelingen een inslagopgave zoals bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024915&amp;artikel=100">artikel 100</intref>. Op de inslagopgave vermeldt de contractant tevens: &#x2018;verplaatsing&#x2019;.</al>
            <al>Deze inslagopgave is uiterlijk &#xE9;&#xE9;n maand na de inslag in het definitieve vrieshuis in het bezit van Dienst Regelingen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>9.</li.nr>
            <al>De opslagperiode gaat in op de dag volgend op de dag van inslag in het definitieve vrieshuis van opslag.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	