<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011948" dtdversie="2.0" id="238249" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Aanwijzing Stichting Denktank in de Autobranche (Stidenda) als organisatie die de belangen van de automobielbranche behartigt</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44, eerste lid, van de Wegenverkeerswet 1994</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006951&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, onderdeel d, van het Kentekenreglement</extref>;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit: </al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Als organisatie die de belangen van de automobielbranche behartigt, aan welke gegevens uit het kentekenregister kunnen worden verstrekt, wordt aangewezen: de Stichting Denktank in de Autobranche.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>De verstrekking van de gegevens uit het kentekenregister heeft geen betrekking op:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al> naam-, adres- en woonplaatsgegevens;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al> overige direct aan de geregistreerde natuurlijke persoon gerelateerde informatie. </al>                   </li></lijst>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>2</nr>             </kop>             <al>De verstrekking van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011948&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde gegevens aan de Stichting Denktank in de Autobranche geschiedt slechts voor zover de Stichting Denktank in de Autobranche deze gegevens behoeft voor de volgende doeleinden:</al>             <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr>                   <al> wetenschappelijk onderzoek en statistiek, en</al>                </li><li><li.nr>2.</li.nr>                   <al> het beheer van de volgende voertuiginformatiesystemen van de Stichting Denktank in de Autobranche of van derden ten behoeve van de automobielbranche:</al>                   <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                         <al> veiligheids- en milieu-inspecties;</al>                      </li><li><li.nr>b.</li.nr>                         <al> systemen voor de controle van kilometerstanden van voertuigen;</al>                      </li><li><li.nr>c.</li.nr>                         <al> systemen voor het overschrijven van de motorrijtuigenbelasting;</al>                      </li><li><li.nr>d.</li.nr>                         <al> systemen voor het bevragen van gegevens omtrent de belasting van voertuigen;</al>                      </li><li><li.nr>e.</li.nr>                         <al> systemen waarin productinformatie, technische gegevens en prijzen van voertuigen zijn opgenomen;</al>                      </li><li><li.nr>f.</li.nr>                         <al> systemen die gericht zijn op het aanmelden van uit te voeren onderhoud en reparaties alsmede het monteren van banden aan voertuigen;</al>                      </li><li><li.nr>g.</li.nr>                         <al> systemen die gericht zijn op het completeren van voertuiginformatiesystemen;</al>                      </li><li><li.nr>h.</li.nr>                         <al> systemen die gericht zijn op het in de bedrijfsvoorraad nemen en uit de bedrijfsvoorraad halen en/of afmelden van voertuigen;</al>                                               </li><li><li.nr>i.</li.nr>                               <al> systemen die gericht zijn op het vaststellen van de waarde van gebruikte voertuigen (occasions);</al>                            </li><li><li.nr>j.</li.nr>                               <al> systemen die gericht zijn op het vaststellen van de juiste uitvoering van gebruikte voertuigen (occasions);</al>                            </li><li><li.nr>k.</li.nr>                               <al> systemen die gericht zijn op het vaststellen van de juiste uitvoering van een voertuig ten behoeve van voertuigverzekeringen en voertuigfinancieringen;</al>                            </li><li><li.nr>l.</li.nr>                               <al> systemen die gericht zijn op het vaststellen van de juiste uitvoering van het voertuig ten behoeve van het inzetten van gebruikte onderdelen verkregen via demontage;</al>                            </li><li><li.nr>m.</li.nr>                               <al> systemen die gericht zijn op het vaststellen van de juiste uitvoering van een voertuig ten behoeve van import/export;</al>                            </li><li><li.nr>n.</li.nr>                               <al> systemen die gericht zijn op het vaststellen van de juiste uitvoering van het voertuig ten behoeve van het monteren van de juiste banden. </al>                            </li></lijst>                </li></lijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Deze beschikking treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Deze beschikking wordt met de toelichting in de Staatscourant geplaatst.</al>             </lid>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>'s-Gravenhage</plaats>                <datum isodatum="20001213">13 december 2000</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer en Waterstaat</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>T.</voornaam>                   <achternaam>Netelenbos</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting>           </regeling> </wetgeving>
  	