<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007704" id="300059" soort="circulaire"><intitule>Arrest Hoge Raad inzake belastbaarheid vergoeding parkeer-, tol- en veergelden</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Circulaire aan de Ministers</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>In zijn arrest van 28 juni 1995, nr. 30.255, heeft de Hoge Raad een
          uitspraak van het Hof Amsterdam van 8 april 1994 betreffende het niet
          belastbaar zijn van een vergoeding inzake parkeer-, tol- en veergelden vernietigd.</al><al>Uit dit arrest blijkt onder meer dat indien de parkeer-, tol- en
          veergelden met een kredietkaart of via voorschotten voor rekening van
          de werkgever komen, er voor de heffing van loonbelasting en premie
          volksverzekeringen sprake is van een vergoeding in geld. Dit brengt
          mee dat een dergelijke vergoeding tot het bedrag waarmee de maximaal
          onbelast te vergoeden kilometervergoeding wordt overschreden, tot het
          loon moet worden gerekend.</al><al>In de nota&#x2019;s van toelichting van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889" compleet="nee">Reisbesluit binnenland</extref> en het
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006842" compleet="nee">Reisbesluit buitenland</extref> is hierover vermeld dat de betaling van de
          parkeer- en veergelden met een kredietkaart van de werkgever en het
          verstrekken van een plaatsbewijs voor een pont of een parkeerkaart
          door de werkgever beide onbelast zijn. Gelet op het arrest van de Hoge
          Raad is dit wat betreft het betalen met een kredietkaart door de
          werkgever niet juist.</al><al>Ik verzoek u in voorkomend geval met het vorenstaande rekening te houden.</al></tekst></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="1995-XX-08">8 decmeber 1995</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken</organisatie>,</ondertekening><ondertekening>
        <deze>Voor deze,</deze></ondertekening><ondertekening>De <functie>Directeur-generaal
        Management en Personeelsbeleid</functie>,<naam>
          <voornaam>A.H.C.</voornaam>
          <achternaam>Annink</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening></ondertekenaar>
      
    </circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	