<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006636" dtdversie="2.0" id="9999" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 27 april 1994, houdende regelen met betrekking tot de
    oprichting van de naamloze vennootschap De Nederlandse Munt N.V. en
    tot wijziging van de Muntwet 1987</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is dat de Staat der Nederlanden overgaat tot
            oprichting van De Nederlandse Munt N.V. waarin de
            vermogensbestanddelen van de Staat die kunnen worden
            toegerekend aan 's Rijks Munt worden ingebracht en van
            de Stichting Nederlands Muntmuseum die het beheer zal voeren
            over de niet in de op te richten vennootschap onder te
            brengen collectie van het Muntmuseum van 's Rijks Munt
            en dat ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003075&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29 van de
            Comptabiliteitswet</extref> voor de oprichting van
            deze beide rechtspersonen machtiging bij wet vereist is, en
            voorts dat het wenselijk is in verband met oprichting van De
            Nederlandse Munt N.V. en de beleidswijziging inzake de
            uitgifte van zilveren dukaten de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Muntwet 1987</extref> te wijzigen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Definitiebepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet wordt verstaan onder: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Financi&#xEB;n;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>De Nederlandse Munt N.V.: de naamloze vennootschap,
                bedoeld in artikel 2;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>'s Rijks Munt: het staatsbedrijf, bedoeld in de
                Aanwijzingswet 's Rijks Munt (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 483);</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>Stichting Het Nederlands Muntmuseum: de stichting,
                bedoeld in artikel 2;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de overgangsdatum: de datum van oprichting van De
                Nederlandse Munt N.V.;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>personeelslid: degene die op de dag voorafgaand aan de
                overgangsdatum in dienst is bij het Ministerie van
                Financi&#xEB;n en werkzaam is bij 's Rijks Munt te
                Utrecht, hetzij als ambtenaar, hetzij op
                arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Machtiging</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister wordt gemachtigd om namens de Staat der
            Nederlanden op te richten de naamloze vennootschap De
            Nederlandse Munt N.V., op welke vennootschap de artikelen
            158 tot en met 164 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek van
            toepassing zijn en welke vennootschap ten doel heeft het
            vervaardigen en verkopen van munten, penningen, eretekenen
            en soortgelijke produkten, zomede al hetgeen met het
            bovenstaande verband houdt of daartoe bevorderlijk kan zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De vennootschap kan ingevolge het eerste lid worden
            opgericht zonder dat op de datum van oprichting een
            ondernemingsraad is ingesteld. Tot het tijdstip waarop De
            Nederlandse Munt N.V. een ondernemingsraad heeft ingesteld,
            waarop de bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002747" compleet="nee">Wet op de
            ondernemingsraden</extref> van toepassing zijn,
            worden de commissarissen benoemd, geschorst en ontslagen
            door de algemene vergadering van aandeelhouders.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister wordt gemachtigd om namens de Staat der
            Nederlanden deel te nemen in het bij oprichting van De
            Nederlandse Munt N.V. door hem vast te stellen kapitaal.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Onze Minister wordt gemachtigd om namens de Staat der
            Nederlanden op te richten de Stichting Het Nederlands
            Muntmuseum, welke stichting ten doel heeft het oprichten,
            het beheren of doen beheren en het exploiteren van een
            museum dat betrekking heeft op het muntbedrijf en het
            muntwezen in het algemeen en het namens de Staat der
            Nederlanden verwerven en doen verwerven van objecten en
            documenten die betrekking hebben op de bedrijfsuitoefening
            van de Nederlandse Munt N.V., op de door De Nederlandse Munt
            N.V. voortgebrachte produkten en op het muntbedrijf in het
            algemeen, alsmede op de historie van het muntwezen in Nederland.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Alle vermogensbestanddelen van de Staat die aan 's
            Rijks Munt kunnen worden toegerekend, gaan op de
            overgangsdatum onder algemene titel over op De Nederlands
            Munt N.V. tegen de waarde te bepalen met inachtneming van
            het bepaalde in artikel 94<nadruk type="cur">a</nadruk>,
            boek 2 van het Burgerlijk Wetboek en zonder dat daarvoor een
            nadere akte of betekening wordt gevorderd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van de in het eerste lid bedoelde overgang zijn
            uitgezonderd de voor overdracht vatbare auteursrechten op de
            beeldenaars van munten, de stempels en de ontwerpen van
            stempels voor de munten, de museale verzamelingen en
            voorwerpen die deel uitmaken van de collecties van het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006636&amp;artikel=2">artikel 2, vierde
            lid</intref>, bedoelde muntmuseum. Onze Minister kan
            andere vermogensbestanddelen van de in het eerste lid
            bedoelde overgang uitzonderen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006030&amp;artikel=4" compleet="nee">Artikel 4 van de Wet
                verzelfstandiging rijksmuseale diensten</extref>
            is ten aanzien van de in het tweede lid genoemde museale
            verzamelingen en voorwerpen niet van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>De overgang van de vermogensbestanddelen, bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006636&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, wordt tot
        het beloop van het nominale bedrag van de bij oprichting
        geplaatste aandelen of tot een door Onze Minister te bepalen
        hoger bedrag aangemerkt als storting door de Staat op aandelen.
        Een dan nog resterend verschil wordt aangemerkt als storting
        door de Staat op een of meer leningen aan De Nederlandse Munt
        N.V., waarvan de voorwaarden door Onze Minister worden vastgesteld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Met betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006636&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
        lid</intref>, bedoelde vermogensbestanddelen die in
        openbare registers te boek zijn gesteld, zal verandering van de
        tenaamstelling in die registers plaatsvinden door de bewaarders
        van die registers. De daartoe nodige opgaven worden door de zorg
        van Onze Minister aan de bewaarders van de desbetreffende
        registers gedaan.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Personeel</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ieder personeelslid heeft het recht bij De Nederlandse Munt
            N.V. in dienst te treden op een arbeidsovereenkomst naar
            burgerlijk recht, ingaande op de overgangsdatum. Dit recht
            kan, behoudens het bepaalde in het tweede en het tiende lid,
            niet na de overgangsdatum worden uitgeoefend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het personeelslid dat op de overgangsdatum
            arbeidsongeschikt is wegens ziekte, heeft recht op een
            arbeidsovereenkomst als bedoeld in het eerste lid vanaf het
            tijdstip dat het personeelslid volledig arbeidsgeschikt is verklaard.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de personeelsleden die waren aangesteld in
            vaste dienst, dan wel werkzaam waren op arbeidsovereenkomst
            voor onbepaalde tijd en die gebruik maken van het in het
            eerste lid bedoelde recht, geldt de arbeidsovereenkomst
            zonder proeftijd voor onbepaalde tijd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de personeelsleden die waren aangesteld
            voor een bepaalde tijd, dan wel werkzaam waren op
            arbeidsovereenkomst voor een bepaalde tijd en die gebruik
            maken van het in het eerste lid bedoelde recht, geldt de
            arbeidsovereenkomst voor de niet verstreken tijd van de
            tijdelijke dienst of arbeidsovereenkomst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De arbeidsovereenkomst betreft een functie die zoveel
            mogelijk overeenkomt met de functie die het personeelslid
            laatstelijk in dienst bij 's Rijks Munt vervulde, dan
            wel die voor hem passend mag worden geacht, behoudens ten
            aanzien van enkele nadere door Onze Minister te bepalen functies.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De arbeidsvoorwaarden zullen in hun geheel tenminste
            gelijkwaardig zijn aan die, welke voor het personeelslid
            golden uit hoofde van zijn arbeidsverhouding met 's
            Rijks Munt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> De Nederlandse Munt N.V. is gehouden de arbeidsovereenkomst
            aan te gaan zonder nadere selectie of keuring.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Door het tot stand komen van de arbeidsovereenkomst is het
            personeelslid van rechtswege eervol ontslagen uit de dienst
            van de Staat der Nederlanden (Ministerie van Financi&#xEB;n).</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> Het personeelslid kan bij Onze Minister bezwaar aantekenen
            tegen de hem aangeboden arbeidsovereenkomst. Onze Minister
            stelt nadere regels ten aanzien van de indiening en de
            behandeling van bezwaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>10</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister op de in het negende lid bedoelde
            bezwaren heeft beslist, kan het personeelslid binnen een
            maand na de kennisgeving van die beslissing alsnog zijn
            recht op arbeidsovereenkomst uitoefenen. Onze Minister kan
            De Nederlandse Munt N.V. verplichten het personeelslid een
            arbeidsovereenkomst aan te bieden waarvan de inhoud aan dit
            artikel voldoet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>11</lidnr>
        <al> Onze Minister kan nadere regels stellen omtrent het
            bepaalde in dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met ingang van de datum waarop het personeel overgaat krijgt
            een personeelslid met wie een arbeidsovereenkomst als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006636&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
            lid</intref>, is gesloten, ter zake van de
            ouderdoms- en nabestaandenpensioenvoorziening aanspraken
            jegens een door De Nederlandse Munt N.V. aan te wijzen
            instelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006636&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onder
                    <nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref>, dan wel onder <nadruk type="cur">c</nadruk>, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002089" compleet="nee">Pensioen- en
            spaarfondsenwet</extref>, die in totaliteit
            gelijkwaardig zijn aan die welke het personeelslid op de
            laatste dag van de kalendermaand voorafgaand aan de
            overgangsdatum heeft jegens het Algemeen burgerlijk
            pensioenfonds krachtens de Algemene burgerlijke pensioenwet
            en neemt de aangewezen instelling daarmee verband houdende
            verplichtingen op zich.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde instelling wordt door De
            Nederlandse Munt N.V. op de overgangsdatum aangewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De aanspraken die een personeelslid als bedoeld in het
            eerste lid toekomen krachtens de Algemene burgerlijke
            pensioenwet en de daaruit voortvloeiende verplichtingen van
            het Algemeen burgerlijk pensioenfonds jegens dit
            personeelslid vervallen op de overgangsdatum.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het derde lid is niet van toepassing op aanspraken </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die door een personeelslid voor de overgangsdatum
                    geldend zijn gemaakt of geldend hadden kunnen worden gemaakt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die betrekking hebben op het recht op
                    invaliditeitspensioen en het recht op de aanvulling
                    daarvan, als bedoeld in artikel F9 van de Algemene
                    burgerlijke pensioenwet, van een personeelslid dat
                    op de dag voorafgaande aan de overgangsdatum,
                    blijkens een geneeskundig onderzoek als bedoeld in
                    hoofdstuk P van de Algemene burgerlijke pensioenwet,
                    wegens ziekte of gebreken blijvend ongeschikt is
                    zijn functie te vervullen, doch waarover nog geen
                    beslissing door het bestuur van het Algemeen
                    burgerlijk pensioenfonds is genomen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Het eerste, derde en vierde lid is van overeenkomstige
            toepassing op het personeelslid dat op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006636&amp;artikel=6">artikel 6, negende tot en met het
                elfde lid</intref>, na de overgangsdatum
            overgaat in dienst bij De Nederlandse Munt N.V. met dien
            verstande dat de bedoelde aanspraken ontstaan
            onderscheidenlijk vervallen met ingang van de dag waarop dit
            personeelslid in dienst treedt bij De Nederlandse Munt N.V.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Het bestuur van het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            draagt aan de in het eerste en tweede lid bedoelde
            instelling een deel van het vermogen van het Algemeen
            burgerlijk pensioenfonds over. Een deel van de
            overdrachtssom is gelijk aan de aanspraken op ouderdoms- en
            nabestaandenpensioen die krachtens de Algemene burgerlijke
            pensioenwet ten behoeve van de uittredende personeelsleden
            zijn opgebouwd tot en met de dag voorafgaande aan de datum
            van een indiensttreding bij De Nederlandse Munt N.V. In de
            totale overdrachtssom is een aan bedoelde aanspraken
            evenredig aandeel in de algemene reserve begrepen, een en
            ander volgens een door het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            op te stellen opgebouwde-aansprakenbalans. Het over te
            dragen vermogen heeft eenzelfde rendementspotentieel als het
            bij het Algemeen burgerlijk pensioenfonds achterblijvende vermogen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> In afwijking van het zesde lid bedraagt het deel van de
            overdrachtssom dat betrekking heeft op een personeelslid dat
            voorafgaand aan de datum van indiensttreding wegens ziekte
            of gebreken ongeschikt is verklaard voor een eerder door hem
            vervulde functie, een percentage van het overeenkomstig het
            zesde lid ten aanzien van dat personeelslid berekende bedrag
            dat gelijk is aan het percentage van zijn resterende arbeidsgeschiktheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Ter bepaling van de financi&#xEB;le gevolgen voor het Algemeen
            burgerlijk pensioenfonds van het vervallen van de
            verplichtingen jegens de uitgetreden personeelsleden
            krachtens het derde lid en van de waardeoverdracht krachtens
            het zesde lid, maakt het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            een berekening van de waardeoverdracht indien deze gebaseerd
            zou zijn op de lasten-min-baten. Hiertoe wordt voor de
            overgangsdatum een evenwichtige lasten-en-batenbalans
            opgesteld voor de uitgetreden personeelsleden. Als
            basisbijdragepercentage wordt op deze balans het percentage
            aangehouden dat in de toekomst nodig is om de nog op te
            bouwen rechten van gerechtigden op pensioen ingevolge de
            Algemene burgerlijke pensioenwet juist te dekken zonder
            rekening te houden met toekomstige inflatie. Als
            inhaalbijdragepercentage wordt het percentage gebruikt dat
            nodig is om de lasten-en-batenbalans van het fonds in
            evenwicht te brengen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> Het verschil tussen de waardeoverdracht krachtens het zesde
            en zevende lid en de lasten-min-batenuitkomst krachtens het
            achtste lid wordt verrekend tussen het Algemeen burgerlijk
            pensioenfonds en Onze Minister.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Fiscale bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de heffing van vennootschapsbelasting wordt op de
            openingsbalans van De Nederlandse Munt N.V. geen goodwill
            opgevoerd met betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006636&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            bedoelde vermogensbestanddelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Met betrekking tot de overgang van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006636&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            bedoelde vermogensbestanddelen van de Staat op de
            Nederlandse Munt N.V. vinden, in afwijking van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste lid, van de Wet
                op de vennootschapsbelasting 1969</extref>,
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 10</extref>, derde
            lid, en <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 11 van de Wet op de
                inkomstenbelasting 1964</extref> geen toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Ter zake van de verkrijging ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006636&amp;artikel=3">artikel 3</intref> door De
        Nederlandse Munt N.V. van vermogensbestanddelen van de Staat
        blijft de heffing van overdrachtsbelasting achterwege.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Archiefbescheiden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De onder 's Rijks Munt berustende archiefbescheiden
            worden ter beschikking gesteld aan De Nederlandse Munt N.V.
            Daarvan wordt een verklaring opgemaakt, die ten minste
            inhoudt een specificatie van de archiefbescheiden. Onze
            Minister, De Nederlandse Munt N.V. en de algemene
            rijksarchivaris bewaren ieder een exemplaar van deze verklaring.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref>
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 276) is op de in het
            eerste lid bedoelde archiefbescheiden van toepassing, met
            dien verstande, dat de archiefbescheiden die ouder zijn dan
            twintig jaar, binnen een tijdvak van vijf jaar door De
            Nederlandse Munt N.V., door tussenkomst van Onze Minister,
            worden overgebracht naar de algemene Rijksarchiefbewaarplaats.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Wijzigingen andere wetten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>De Aanwijzingswet 's Rijks Munt (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1928, 483) wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Financi&#xEB;n zendt binnen drie jaar na de
        inwerkingtreding van deze wet aan de Staten-Generaal een verslag
        over de doeltreffendheid en de effecten van deze wet in de praktijk.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">27 april 1994</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. Kok</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>M. J. J. van Amelsvoort</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negentiende mei 1994</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	