<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010771" dtdversie="2.0" id="170639" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Instellingsbesluit LOCOV</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende:</considerans.al>      <considerans.al>dat op 23 november 1995 een brief aan de Tweede Kamer     der Staten-Generaal is gestuurd waarin het beleid op hoofdlijnen is     gepresenteerd ten aanzien van de inrichting van de consumentenbescherming op de     spoorwegmarkt (DGV/MOVER/V-523364);</considerans.al>      <considerans.al>dat in die brief is voorgesteld een projectorganisatie     op te richten die voorstellen zou ontwikkelen voor de inrichting van de     consumentenbescherming;</considerans.al>      <considerans.al>dat daartoe in 1996 de Projectorganisatie     Consumentenbescherming Openbaar Spoorwegvervoer (COS) in het leven is geroepen     die op 29 oktober 1997 haar advies heeft uitgebracht;</considerans.al>      <considerans.al>dat de Projectorganisatie COS heeft geadviseerd een     landelijk platform in te richten dat het overleg faciliteert tussen     consumentenorganisaties en vervoerders enerzijds en tussen     consumentenorganisaties en de Minister van Verkeer en Waterstaat     anderzijds;</considerans.al>      <considerans.al>dat betrokkenen te kennen hebben gegeven, vooruitlopend     op de herziening van de wetgeving inzake de spoorwegen, het overleg reeds te     willen starten;</considerans.al>      <considerans.al>dat partijen te kennen hebben gegeven om constructief     overleg te willen aangaan reeds per medio september 1998, gezien de     ontwikkelingen in de markt van het openbaar spoorwegvervoer;</considerans.al>      <considerans.al>dat hiertoe een platform wordt opgericht om dit overleg     te faciliteren;</considerans.al>      <considerans.al>dat op 28 mei 1999 een brief aan de Tweede Kamer der     Staten-Generaal is gestuurd inzake de uitwerking van de consumentenbescherming     in het openbaar vervoer (DGP/M/MO/V920051/1);</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>Er is een Landelijk Overleg Consumentenbelangen Openbaar Vervoer,     hierna te noemen: LOCOV. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het LOCOV heeft tot taak informatieverstrekking, overleg en     advies over het openbaar vervoer per spoor te faciliteren tussen     consumentenorganisaties en de Minister van Verkeer en Waterstaat en voorts     tussen consumentenorganisaties, spoorvervoerders en beheerders van     stations.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De informatieverstrekking, het overleg en het advies hebben     betrekking op de door de Minister van Verkeer en Waterstaat of de     spoorvervoerders of de beheerders van stations voorgenomen concrete     uitvoeringsmaatregelen die effect hebben op de belangen van de reiziger.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Tot het moment waarop de herziening van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001848" compleet="nee">Spoorwegwet</extref> is     voltooid, kan de Minister van Verkeer en Waterstaat onderwerpen vaststellen     waarbij de spoorvervoerders of de beheerders van stations of de Minister van     Verkeer en Waterstaat verplicht zijn om advies te vragen aan de     consumentenorganisaties, en verplicht zijn om daaraan voorafgaand overleg met     hen te voeren. Voorts kan de Minister van Verkeer en Waterstaat, tot het moment     waarop de herziening van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001848" compleet="nee">Spoorwegwet</extref> is voltooid, onderwerpen vaststellen     waarover de consumentenorganisaties verplicht ge&#xEF;nformeerd worden door de     spoorvervoerders of de beheerders van stations of de Minister van Verkeer en     Waterstaat. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De leden van het LOCOV zijn de Minister van Verkeer en     Waterstaat, spoorvervoerders, beheerders van stations en     consumentenorganisaties.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Consumentenorganisaties kunnen als lid van het LOCOV worden     benoemd indien zij:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> deskundig zijn ten aanzien van het openbaar vervoer per       spoor,</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> representatief zijn ten aanzien van de behandeling van       vraagstukken die consumenten in het openbaar vervoer per spoor betreffen,</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> werkzaam zijn op nationale schaal, en</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> rechtspersoonlijkheid bezitten.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Spoorvervoerders kunnen als lid van het LOCOV worden benoemd     indien zij rechtspersoonlijkheid bezitten en hun activiteiten hoofdzakelijk     richten op het openbaar spoorvervoer ten behoeve van landelijke     verbindingen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Beheerders van stations kunnen als lid van het LOCOV worden     benoemd indien zij rechtspersoonlijkheid bezitten en hun activiteiten     hoofdzakelijk richten op het exploiteren van stations op nationale schaal.     </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De voorzitter van het LOCOV wordt, het LOCOV gehoord, door de     Minister van Verkeer en Waterstaat benoemd, geschorst en ontslagen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De voorzitter is onafhankelijk.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De benoeming geschiedt voor een periode van maximaal vier     jaar.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Een voorzitter wordt bij voorkeur slechts eenmaal     herbenoemd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Het LOCOV wijst uit zijn midden een plaatsvervangend voorzitter     aan. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Op verzoek benoemt de Minister van Verkeer en Waterstaat de leden     van het LOCOV met inachtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010771&amp;artikel=3">artikel 3</intref> en nadat het LOCOV is     gehoord.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De leden wijzen ieder een persoon aan met zijn plaatsvervanger,     door wie zij zich in het LOCOV doen vertegenwoordigen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De Minister van Verkeer en Waterstaat laat zich in het LOCOV     vertegenwoordigen door het Directoraat-Generaal dat verantwoordelijk is voor     het openbaar vervoer per spoor. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De secretaris van het LOCOV wordt, de voorzitter van het LOCOV     gehoord, door de Minister van Verkeer en Waterstaat benoemd, geschorst en     ontslagen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De secretaris van het LOCOV is voor zijn werkzaamheden     verantwoording schuldig aan het LOCOV. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>Met inachtneming van de bepalingen van dit besluit regelt het LOCOV     naar eigen inzicht zijn werkwijze. Het LOCOV stelt hiertoe een huishoudelijk     reglement vast. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>Het beheer van de bescheiden betreffende de werkzaamheden van het     LOCOV geschiedt met inachtneming van de bepalingen van het Besluit algemene     secretarie-aangelegenheden rijksadministratie op overeenkomstige wijze als bij     het Ministerie van Verkeer en Waterstaat. De bescheiden worden bij opheffing     van het LOCOV in het archief van dat ministerie opgenomen. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De kosten die voor het functioneren van het LOCOV noodzakelijk     zijn, komen ten laste van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Jaarlijks wordt ter goedkeuring een begroting ingediend bij de     Minister van Verkeer en Waterstaat. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst, en werkt terug tot     en met 1 september 1998. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit LOCOV.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>T.</voornaam>      <achternaam> Netelenbos</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	