<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004784" dtdversie="2.0" id="216589" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Instellingsbesluit Interdepartementale raad voor de handelspolitiek</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Staatssecretaris van Economische Zaken,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="overeenstemmend">Handelend in overeenstemming met de Ministers van Buitenlandse Zaken, van Financi&#xEB;n, van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij, voor Ontwikkelingssamenwerking en van Verkeer en Waterstaat;</considerans.al>             <considerans.al>Overwegende, dat het gewenst is dat de directeur-generaal voor de Buitenlandse Economische Betrekkingen van het Ministerie van Economische Zaken, onder wie de voorbereiding, uitvoering en interdepartementale co&#xF6;rdinatie van het regeringsbeleid op het terrein van de economische betrekkingen met het buitenland ressorteren, in de uitoefening van zijn taak wordt bijgestaan door vertegenwoordigers van andere ministeries die betrokken zijn bij de buitenlandse economische betrekkingen, alsmede door een vertegenwoordiger van De Nederlandsche Bank N. V.:</considerans.al>             <considerans.lijst type="ongemarkeerd"><li><al>dat daartoe op 4 augustus 1945 door de Economische Commissie van de Raad van Ministers de Interdepartementale Raad voor de Handelspolitiek (IRHP) is ingesteld;</al></li><li><al>dat het kabinet naar aanleiding van het eerste interimrapport sanering interdepartementale commissies (Kamerstukken II 1985/86, 17353, nrs. 23 en 28) heeft besloten tot voortzetting op tijdelijke basis en tot een periodieke evaluatie van de IRHP;</al></li><li><al>dat het op grond van de resultaten van een eerste, in 1988 uitgevoerde, zelfevaluatie gewenst is de IRHP opnieuw in te stellen voor een periode van vier jaar;</al></li><li><al>dat het, gelet op de samenhang met de taakomschrijvingen van de Co&#xF6;rdinatiecommissie voor Ontwikkelingssamenwerking (COCOS) en de Co&#xF6;rdinatiecommissie voor Europese Integratie- en Associatieproblemen (CEIA), gewenst is dat de IRHP, de COCOS en de CEIA in goed overleg invulling geven aan hun werkzaamheden;</al></li></considerans.lijst>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit:</al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>                                             </kop>             <al>Er is een Interdepartementale raad voor de handelspolitiek, hierna te noemen IRHP.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>2</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>De IRHP heeft tot taak het voorbereiden en het co&#xF6;rdineren van het kabinetsbeleid ten aanzien van de internationale handel in goederen en diensten, internationale grondstoffenaangelegenheden, internationale investeringen en andere onderwerpen van internationale samenwerking welke tot de primaire verantwoordelijkheid van de Minister van Economische Zaken behoren.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Ter uitvoering van zijn taak stelt de IRHP instructies op voor delegaties die namens Nederland of het Koninkrijk deelnemen aan:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>het overleg in internationale organisaties en overlegorganen op het gebied van de internationale handel in goederen en diensten, grondstoffen, internationale investeringen en internationale economische samenwerking;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>het EG-overleg over de te voeren gemeenschappelijke handelspolitiek en de externe economische betrekkingen van de EG;</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>het bilaterale overleg met buitenlandse overheden over economische aangelegenheden.</al>                   </li></lijst>             </lid>             <lid>                <lidnr>3</lidnr>                <al>Ter uitvoering van zijn taak kan de IRHP voorts voorstellen doen of adviezen uitbrengen.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">3</nr> 
  </kop> 
  <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>
	 <al>De IRHP komt bijeen op het niveau van de leden van de IRHP en op het
		niveau van plaatsvervangers van de leden van de IRHP.</al>
  </lid>
  <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Leden
van de IRHP
zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de
directeur-generaal van Buitenlandse Economische Betrekkingen van het
Ministerie van Economische Zaken, tevens
voorzitter;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de plaatsvervangend
secretaris-generaal van het Ministerie van Economische
Zaken;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de directeur-generaal van
Energie, Telecom en Markten van het Ministerie van Economische
Zaken;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de directeur-generaal van
Ondernemen en Innovatie van het Ministerie van Economische
Zaken;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de raadsadviseur belast met
het buitenlands beleid van het Ministerie van Algemene
Zaken;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de directeur-generaal Europese
Samenwerking van het Ministerie van Buitenlandse
Zaken;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>de directeur-generaal
Internationale Samenwerking van het Ministerie van Buitenlandse
Zaken;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>de thesaurier-generaal van het
Ministerie van Financi&#xEB;n;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>het
lid van de Bestuursraad belast met internationale zaken van het
Ministerie van Landbouw, Natuur en
Voedselkwaliteit;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>de
directeur-generaal Luchtvaart en Maritieme Zaken van het Ministerie van
Verkeer en Waterstaat;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>de
plaatsvervangend directeur-generaal Milieu van het Ministerie van
Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
Milieubeheer;</al></li><li><li.nr>l.</li.nr><al>de directeur-generaal
Werk van het Ministerie van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid;</al></li><li><li.nr>m.</li.nr><al>&#xE9;&#xE9;n
persoon, aangewezen door de president van de Nederlandsche Bank
N.V.</al></li></lijst></lid>
  <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
	 <al>De in het tweede lid, onderdelen a tot en met j, bedoelde leden bepalen
		welke ambtenaren van het ministerie waar deze leden werkzaam zijn, ter
		vergadering optreden als hun plaatsvervanger.</al>
  </lid>
  <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr>
	 <al>De president van De Nederlandsche Bank N.V. bepaalt wie ter vergadering
		optreedt als plaatsvervanger van het in het tweede lid, onderdeel k, bedoelde
		lid.</al>
  </lid>
  <lid><lidnr status="officieel">5</lidnr>
	 <al>De voorzitter van de IRHP voorziet in het secretariaat.</al>
  </lid> 
</artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Afhankelijk van de te behandelen onderwerpen kan de voorzitter van de IRHP vertegenwoordigers van andere dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004784&amp;artikel=3">artikel 3</intref> genoemde ministeries, dan wel van andere dan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004784&amp;artikel=3">artikel 3</intref> genoemde dienstonderdelen van het Ministerie van Economische Zaken, uitnodigen om deel te nemen aan de beraadslagingen.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Indien de IRHP aangelegenheden bespreekt die mede van belang zijn voor de Nederlandse Antillen en Aruba en die aan de Rijksministerraad moeten worden voorgelegd nodigt de voorzitter ook vertegenwoordigers van de gevolmachtigde Ministers van de Nederlandse Antillen en van Aruba uit deel te nemen aan de beraadslagingen.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>5</nr>                                             </kop>             <al>De voorzitter kan voor de behandeling van bepaalde onderwerpen werkgroepen instellen.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>6</nr>                                             </kop>             <al>De voorzitter kan regels stellen omtrent de werkwijze van de IRHP en van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004784&amp;artikel=5">artikel 5</intref> bedoelde werkgroepen.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>7</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>De IRHP legt de door hem vastgestelde instructies, adviezen en voorstellen rechtstreeks, dan wel waar nodig, door tussenkomst van de Raad voor Europese en Internationale Aangelegenheden (REIA), dan wel de Raad voor Economische Aangelegenheden (REA) voor aan de ministerraad of de rijksministerraad.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Indien door de IRHP vastgestelde instructies, adviezen of voorstellen betrekking hebben op onderwerpen die op de agenda staan van vergaderingen van de Raad van de Europese Unie legt de IRHP deze door tussenkomst van de Co&#xF6;rdinatiecommissie voor Europese Integratie- en Associatieproblemen (COCO) voor aan de ministerraad of de rijksministerraad.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>8</nr>                                             </kop>             <al>Dit besluit wordt aangehaald als:</al>                   <al>Instellingsbesluit Interdepartementale raad voor de handelspolitiek.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">9</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Deze beschikking wordt bekendgemaakt in de Staatscourant.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Zij treedt in werking met ingang van 1 juli 1990 en vervalt met ingang
		van 1&#xA0;juni 2014.</al> 
  </lid> 
</artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>'s-Gravenhage</plaats>                <datum isodatum="1990-06-11">11 juni 1990</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Economische Zaken</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>P.</voornaam>                   <achternaam>Bukman</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	