<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018667" dtdversie="2.0" id="329229" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Regeling, houdende nadere regels inzake de chauffeurspas en vakbekwaamheidseisen voor taxibestuurders die een taxidienst uitvoeren, wijziging van de Regeling vaststelling controledocument internationaal taxivervoer en van de Regeling vergoeding documenten Wet personenvervoer 2000 (Regeling taxibestuurders 2005)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982&amp;artikel=75" compleet="nee">artikel 75, eerste, tweede en vijfde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982&amp;artikel=76" compleet="nee">artikel 76, eerste lid, onder d, en vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982&amp;artikel=76" compleet="nee">76, derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982&amp;artikel=78" compleet="nee">artikel 78 van het Besluit personenvervoer 2000</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>besluit: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982" compleet="nee">Besluit personenvervoer 2000</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>beperkte taxidienst: een taxidienst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982&amp;artikel=81" compleet="nee">artikel 81, vierde lid, van het
besluit</extref>, waarbij op vaste tijdstippen en langs dezelfde routes wordt gereden met een vaste groep passagiers;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al><redactie type="vervanging">vervallen;</redactie></al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al><redactie type="vervanging">vervallen;</redactie></al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>CCV: Contactcommissie Chauffeurs Vakbekwaamheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>minister: Minister van Verkeer en Waterstaat.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Vakbekwaamheidseisen taxibestuurder</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Als getuigschrift als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982&amp;artikel=82" compleet="nee">artikel 82, eerste lid,
onderdeel d, van het
besluit</extref>, worden erkend:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het door de Stichting Centraal Bureau Rijvaardigheidsbewijzen afgegeven Chauffeursdiploma CCV Taxi Volledig, voor het verrichten van taxivervoer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het door de Stichting Centraal Bureau Rijvaardigheidsbewijzen afgegeven Chauffeursdiploma CCV Taxi Beperkt, voor het uitvoeren van een beperkte taxidienst.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij het examen vakbekwaamheid voor het besturen van een taxi wordt tenminste de kennis vastgesteld van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018667&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij deze regeling genoemde onderwerpen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het examen bestaat uit een theorie-examen en een praktijkexamen dat uiteen valt in een praktijkexamen voor taxivervoer en een praktijkexamen voor een beperkte taxidienst.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De bestuurder van een auto waarmee taxivervoer wordt verricht, is vrijgesteld van het theorie-examen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018667&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, indien hij in het bezit is van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een diploma CCV Taxivervoer, dat is afgegeven v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;augustus 2004, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een diploma CCV B Beroepspersonenvervoer.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De bestuurder van een auto waarmee taxivervoer wordt verricht, is vrijgesteld van het praktijkexamen taxivervoer, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018667&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, indien hij in het bezit is van een v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;augustus 2004 afgegeven CCV certificaat medegebruik vrije tram- en busbanen gemeente Amsterdam.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De bestuurder van een auto waarmee taxivervoer wordt verricht, is vrijgesteld van zowel het theorie-examen als het praktijkexamen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018667&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, indien hij in het bezit is van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het CCV vakdiploma taxichauffeur, dat is afgegeven v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;juli 2005;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het CCV-DI certificaat directiechauffeur; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het CCV diploma ambulancevervoer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>praktijkdiploma CCV Taxivervoer Plus.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraag en verstrekking chauffeurspassen taxibestuurders</titel>
        </kop>
        
        
        
        
        
        
        
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging en intrekking van andere regelingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Regeling vaststelling internationaal taxivervoer.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Regeling vergoeding documenten Wet personenvervoer 2000.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010735" compleet="nee">Regeling chauffeurspas taxivervoer</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016882" compleet="nee">Regeling vakbekwaamheid taxibestuurder</extref> worden ingetrokken.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs- en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <al>Degene die een chauffeurspas onder beperkingen of een duplicaat daarvan aanvraagt en in het bezit is van een chauffeurpas als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016801&amp;artikel=II" compleet="nee">artikel II, tweede lid, van het Besluit van 2&#xA0;juni 2004 houdende wijziging van het Besluit personenvervoer 2000 in verband met de invoering van het vereiste van vakbekwaamheid voor de taxibestuurder</extref> (Stb. 252) behoeft in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018667&amp;artikel=5">artikel 5</intref> slechts een getuigschrift als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018667&amp;artikel=2">artikel 2, onderdeel b</intref>, van deze regeling te overleggen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1&#xA0;augustus 2005.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling taxibestuurders 2005.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VW">Verkeer en Waterstaat</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>K.M.H.</voornaam>
          <achternaam>Peijs</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel"> 1</nr><titel status="officieel">behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018667&amp;artikel=3">artikel 3</intref> van de Regeling taxibestuurders 2005</titel>
      </kop>
      <al>Bij het examen vakbekwaamheid voor het besturen van een taxi worden in ieder geval de kennis en vaardigheden vastgesteld van de hiernavolgende onderwerpen.</al>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Theorie-examen</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">I. Administratie en documenten</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat heeft kennis van het doel, de inhoud en de functie van voor de beroepsuitoefening relevante documenten met betrekking tot het voertuig en het vervoer zoals: chauffeurspas, Europees schadeformulier, dagrittenstaat, werkmap en overige voertuigdocumenten en persoonlijke documenten.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">II. Wet- en regelgeving</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat heeft kennis van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>de inhoud en toepassing van relevante artikelen uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet 1994</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>de inhoud en toepassing van relevante artikelen uit het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825" compleet="nee">Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>de belangrijkste specifieke wet- en regelgeving op het gebied van taxivervoer over de weg waaronder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470" compleet="nee">Wet personenvervoer 2000</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982" compleet="nee">Besluit personenvervoer 2000</extref>, en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346" compleet="nee">Arbeidsomstandighedenwet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>de relevante aspecten uit de Algemene Taxivoorwaarden waaronder doel, functie en inhoud van de begrippen toepasselijkheid, beperkingen in het vervoer, aansprakelijkheid vervoerder, reiziger en chauffeur, handelingen voor, tijdens en na de rit;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>de belangrijkste begrippen en bepalingen uit de rij- en rusttijdenregelgeving, waaronder uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007671" compleet="nee">Arbeidstijdenwet</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009386" compleet="nee">Arbeidstijdenbesluit vervoer</extref> en de toepassing daarvan in het bijzonder de week- en rusttijd, de standaardregeling en collectieve regeling op het gebied van rusttijden en rijtijden, de nachtdienst in de standaardregeling en de overlegregeling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>de eindverantwoordelijkheid voor de naleving van de rij- en rusttijdenregeling en de controlerende instanties in het bijzonder de inhoud van het begrip eindverantwoordelijkheid en de handhaving door politie en de Inspectie van Verkeer en Waterstaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>het belang van het naleven van de rij- en rusttijdenregeling in het kader van gezondheid, (verkeers)veiligheid en welzijn.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">III. Ritvoorbereiding</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat heeft kennis van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>de verschillende soorten vervoer, de voertuigkeuze en de factoren voor de voertuigkeuze, in het bijzonder het onderscheid tussen straattaxi, opstapvervoer, besteld vervoer, contractvervoer zoals regiotaxi en leerlingenvervoer, gehandicaptenvervoer en openbaar vervoer; ook moet de kandidaat aan de hand van een praktijkvoorbeeld een keuze voor een voertuig kunnen maken en de factoren kunnen noemen die van invloed zijn op de keuze voor een voertuig;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>het belang van een goed onderhouden voertuig in het kader van (verkeers)veiligheid, het voorkomen van defecten en het comfort voor passagiers.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">IV. Verantwoorde en veilige verkeersdeelname</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat heeft kennis van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>verkeersveiligheidsrisico&#x2019;s en invloedfactoren in relatie tot de bestuurder en kan deze aan de hand van praktijkvoorbeelden over drugs, alcohol, medicijnen, het afleiden tijdens het rijden, ziekte of gebreken, vermoeidheid, irritatie, stress en haast, wensen van de klant herkennen; ook kan de kandidaat de maatregelen noemen om de risico&#x2019;s en de negatieve invloed van genoemde risicofactoren te vermijden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>verkeersveiligheidsrisico&#x2019;s en invloedfactoren in relatie tot andere weggebruikers en kan deze aan de hand van praktijkvoorbeelden over kwetsbaarheid van bepaalde groepen verkeersdeelnemers, regelovertredend gedrag, gebruik van alcohol, drugs en medicijnen, risicogroepen waaronder voetgangers, gehandicapten, ouderen, kinderen, fietsers, snorfietsers en bromfietsers, zelfoverschatting van bijvoorbeeld beginnende bestuurders, afleiding, ziekte of gebreken, vermoeidheid, irritatie en stress herkennen; ook kan de kandidaat de maatregelen noemen om de risico&#x2019;s en de negatieve invloed van genoemde risicofactoren te vermijden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>het belang, de inhoud en de uitvoering van veilig, comfortabel, vlot en energiezuinig rijden en de relatie daarvan met onnodige slijtage en brandstofgebruik van het voertuig zoals het starten zonder gas geven, de wijze van accelereren en schakelen, het anticiperen, het rijden met een gelijkmatige snelheid, het aanhouden van een ruimtekussen en het vergroten van de reactietijd of de ruimte, en de wijze van vertragen of het afzetten van de motor bij korte stops;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>de relatie tussen comfortabel en veilig rijden, het comfort van de passagiers en de beeldvorming van de branche.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">V. Optreden bij verkeersongevallen, verstoringen en calamiteiten</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat kan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>de maatregelen noemen die genomen moeten worden direct na een aanrijding of een ongeval, ook bij situaties met alleen blikschade, zoals de prioriteit van te nemen maatregelen, in relatie tot de passagiers, het voertuig, het andere verkeer en de vervoerder ook bij situaties met alleen blikschade;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>de meldprocedure noemen voor het alarmeren van professionele hulpdiensten of de centrale, zoals het doen van een adequate melding van ongevallen, aanrijdingen, verstoringen of calamiteiten aan professionele hulpdiensten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>aan de hand van praktijksituaties de handelwijze bij verstoringen en verkeersstremmingen noemen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">VI. Communicatie</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat kan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>het belang van een goede communicatie noemen, waaronder het juist informeren van passagiers over onder andere kosten en tijd, het juist informeren van eventueel noodzakelijke hulpdiensten over onder andere inzet van materiaal, personen, en het informeren van de vervoerder over onder andere planning, vervangend vervoer, en weten wat de gevolgen zijn van slechte communicatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>het gebruik, het doel en de functie van boord- en communicatieapparatuur noemen zoals mobilofoon, mobiele telefoon, gedragscodes voor gebruik.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">VII. Klantgerichtheid en beroepshouding</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>het belang van een juiste beroepshouding van de taxichauffeur kunnen omschrijven waaronder een behulpzame en klantvriendelijke opstelling, representatief en verzorgd uiterlijk, net en beleefd taalgebruik, veilig en verantwoord rijgedrag, schone auto;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>de handelwijze en omgang bij het vervoer van passagiers kunnen noemen waarbij rekening wordt gehouden met culturele achtergrond, geslacht, leeftijd, taal, gehaastheid, gemoedstoestand, gebruik van alcohol, drugs en medicijnen en passagiers met een functiebeperking, verstandelijke handicap of ziekte, of leerlingen van het speciaal onderwijs;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>kunnen omgaan met de wensen, behoeften en gedragingen van passagiers en aan de hand van praktijkvoorbeelden ingaan op mogelijke wensen, behoeften en gedragingen van passagiers kunnen inschatten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>het belang van klanttevredenheid in het kader van de verkeersveiligheid en het bedrijfsbelang kunnen omschrijven waaronder het tevreden stellen van de klant, een professionele uitstraling hebben, zorgdragen voor klantenbinding, het voorkomen van problemen, en &#x2013;&#xA0;specifiek voor contractvervoer&#xA0;&#x2013; zorgdragen voor de voortzetting van het contract.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">VIII. Conflictsituaties en eigen gedrag</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>weten wat het doel, de functie en de inhoud van de elementen van een goede communicatie met passagiers zijn waaronder het aandacht geven en de klant serieus nemen, goed luisteren, meedenken en oplossingsgericht zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>weten hoe conflicten voorkomen kunnen worden door onder andere een juiste beroepshouding, goede representatie, mentale voorbereiding, juiste inschatting en afweging van risico&#x2019;s en correcte communicatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>aan de hand van praktijksituaties de verschillen kunnen aangeven tussen aandachtgevend en weerstandoproepend gedrag;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>karakteristieke conflictsituaties kennen en daarmee kunnen omgaan en deze aan de hand van praktijksituaties: tussen de taxichauffeur en de passagier, tussen passagiers onderling en tussen de taxichauffeur en andere weggebruikers, kunnen noemen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">IX. Handelen bij agressie</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>vormen van agressie kunnen herkennen en deze aan de hand van praktijksituaties: verbale agressie, non-verbale agressie en fysiek geweld, kunnen noemen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>weten hoe om te gaan met vormen van agressie en deze aan de hand van praktijksituaties: gradatie van agressie, gewenste assistentie, gewenst advies en gewijzigde bestemming, kunnen noemen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">X. Klachtenprocedures</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet kennis hebben van de inhoud en toepassing van de klachtenprocedure waaronder het doel, de functie, de inhoud en de toepassing van de regeling met betrekking tot de afhandeling van klachten.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">XI. Gebruik en toepassing wegenkaart Nederland</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>een wegenkaart van Nederland kunnen gebruiken en toepassen met behulp van het gebruik van register, een co&#xF6;rdinatensysteem en een legenda;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>een route kunnen uitzetten op een wegenkaart van Nederland (de kortste route tussen twee plaatsen met gebruik van hoofdwegen (A- en N-wegen) en een alternatieve route bij stremmingen op de kortste route);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>de stadsplattegronden op de wegenkaart van Nederland kunnen gebruiken en toepassen (verkeersknooppunten rondom een stad en hoofdwegen rondom een stad (A-wegen)).</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Praktijkexamen taxivervoer</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">I. Verantwoorde en veilige verkeersdeelname</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>relevante wet- en regelgeving adequaat kunnen toepassen tijdens deelname in het verkeer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>enkele onderdelen van de rijklaarcontrole zelfstandig kunnen uitvoeren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>verkeersveiligheidsrisico&#x2019;s kunnen herkennen en in staat zijn om tijdig de juiste corrigerende maatregelen te treffen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">II. Professioneel rijgedrag</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet een economische en milieubewuste rijstijl kunnen toepassen (veilig, comfortabel, vlot en energiezuinig).</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">III. Oplossen van storingen</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet kleine storingen aan het voertuig met behulp van informatie op het dashboard (controlelampjes) en het instructieboekje kunnen opsporen en oplossen (zoals het vervangen van een defecte smeltzekering van verlichting, storingen aan mobilofoon, claxon of ruitenwisser, het gebruik van startkabels, het bijvullen van koelvloeistof, het vervangen van defecte gloeilampen, van een (halogeen) koplamp en het vervangen van een defecte band).</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">IV. Omgaan met communicatieapparatuur</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet de in het taxivoertuig aanwezige communicatiemiddelen op een juiste manier kunnen gebruiken.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">V. Route, rijtijd en betalingen</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>het belang van een effici&#xEB;nte routekeuze kunnen noemen en een inschatting kunnen geven van de rijtijd (in het kader van veiligheid, doorstroming, milieu, comfort passagiers, ritprijs, zekerheid voor de passagiers, effici&#xEB;nte werkuitvoering en voorkomen van moeilijkheden bij afrekenen);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>de benodigde kilometerafstand en ritprijs kunnen bepalen (tussen twee belangrijke plaatsen van bestemmingen zoals gedefinieerd in de objectenlijsten);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>de opbouw van een ritprijs kunnen noemen en de taxameter juist kunnen gebruiken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>een route kunnen rijden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>met gebruik van hulpmiddelen (navigatieapparatuur, plattegrond of stratenboek) zodanig dat dit geen onnodig gevaar of onnodige hinder voor het overige verkeer oplevert;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>op aanwijzing van de examinator;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>kunnen aantonen stratenkennis te hebben van een stad naar keuze (de belangrijke bestemmingen, zoals stations, hotels, musea, theaters, ziekenhuizen, zorginstellingen, begraafplaatsen en andere belangrijke openbare gebouwen op een stadsplattegrond kunnen aanwijzen. Vanuit deze bestemmingen de route kunnen aangeven naar andere steden. Vanuit een andere stad de route naar de eerdergenoemde belangrijke bestemmingen kunnen aangeven. De route kan ook op de stadsplattegrond worden aangewezen. Tussen twee van deze belangrijke bestemmingen kan een route worden samengesteld en op de stadsplattegrond worden aangewezen. Hoofdwegen, verbindingswegen en uitvalswegen kunnen genoemd worden en op een stadsplattegrond worden aangewezen. Stadsdelen en wijken kunnen genoemd worden en op een
					 stadsplattegrond kunnen aanwijzen. Beeldbepalende gebouwen op een stadsplattegrond worden aangewezen. Specifieke kenmerken van een stad (bruggen, havens, opbouw van een stad) op een stadsplattegrond kunnen aangewezen worden).</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">VI. Klantsoorten en gedrag</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>blijk geven over de juiste en gewenste beroepshouding te beschikken (schone taxi, schone kleding, verzorgd uiterlijk, net en beleefd taalgebruik);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>juist kunnen reageren op wensen, behoeften en gedragingen van passagiers (aan de hand van voorbeeldsituaties die door de examinator worden aangedragen tijdens het rijden van een praktijkrit in de taxi).</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">VII. Afhandeling ongevallen</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet het Europees schadeformulier juist kunnen invullen.</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Praktijkexamen beperkte taxidienst</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">I. Verantwoorde en veilige verkeersdeelname</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>relevante wet- en regelgeving adequaat kunnen toepassen tijdens deelname in het verkeer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>enkele onderdelen van de rijklaarcontrole zelfstandig kunnen uitvoeren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>verkeersveiligheidsrisico&#x2019;s kunnen herkennen en in staat zijn om tijdig de juiste corrigerende maatregelen te treffen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">II. Professioneel rijgedrag</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet een economische en milieubewuste rijstijl kunnen toepassen (veilig, comfortabel, vlot en energiezuinig).</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">III. Herkennen en op oplossen van storingen</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet kleine storingen aan het voertuig met behulp van informatie op het dashboard (controlelampjes) en het instructieboekje kunnen herkennen en opsporen en eventueel oplossen al dan niet door middel van inschakeling van de centrale.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">IV. Route</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet een route kunnen rijden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>met gebruik van hulpmiddelen (navigatieapparatuur, plattegrond of stratenboek) zodanig dat dit geen onnodig gevaar of onnodige hinder voor het overige verkeer oplevert;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>op aanwijzing van de examinator.</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">V. Klantsoorten en gedrag</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>blijk geven over de juiste en gewenste beroepshouding te beschikken (schone taxi, schone kleding, verzorgd uiterlijk, net en beleefd taalgebruik);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>juist kunnen reageren op wensen, behoeften en gedragingen van passagiers (aan de hand van voorbeeldsituaties die door de examinator worden aangedragen tijdens het rijden van een praktijkrit in de taxi).</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">VI. Afhandeling ongevallen</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>De kandidaat moet het Europees schadeformulier juist kunnen invullen.</al>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
    
    
  </regeling>
</wetgeving>
  	