<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008746" dtdversie="2.0" id="170769" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Instellingsbeschikking begeleidingscommissie TNLI</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Water-staat,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="overeenstemmend">In overeenstemming met de     Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer en de     Minister van Economische Zaken,</considerans.al>      <considerans.al> Overwegende:</considerans.al>      <considerans.al> dat principebesluiten over grote infrastructurele     projecten pas moeten worden genomen nadat er een dialoog in de samenleving     heeft plaatsgehad;</considerans.al>      <considerans.al> dat in de Perspectievennota voor de grote en de kleine     luchtvaart is aangegeven dat het kabinet op basis van de uitkomsten van de     dialoog en van nader onderzoek in de Integrale Beleidsvisie een antwoord wil     geven op de hoofdvraag of ruimte bieden aan verdere groei van de luchtvaart in     Nederland nuttig en noodzakelijk is;</considerans.al>      <considerans.al> dat het Kabinet besloten heeft dit vraagstuk te     onderzoeken overeenkomstig de procedure als beschreven in het Kabinetsstandpunt     WRR-advies &#x2019;Besluiten over Grote Projecten&#x2019; (Kamerstukken II, &#x2019;95/&#x2019;96, 24 690,     nr. 1).</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Er is een Begeleidingscommissie Toekomstige Nederlandse     Luchtvaart Infrastructuur, nader te noemen Commissie. De onafhankelijkheid van     de leden van de Commissie is verzekerd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De Commissie wordt voorshands ingesteld voor de duur van het     TNLI-project, tot en met het beginselbesluit.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De hierna te noemen leden van de Commissie worden benoemd voor de     duur van het proces dat moet leiden tot de vaststelling van de     projectbeslissing door het Kabinet, nader te noemen Integrale Beleidsvisie. Tot     en met de beoogde parlementaire behandeling van de Integrale Beleidsvisie zijn     de hierna te noemen leden van de Commissie voor voorkomende werkzaamheden     beschikbaar.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De Minister van Verkeer en Waterstaat zal in overeenstemming met     de andere betrokken ministers de Commissie samenstellen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Verlenging van de in lid 3 genoemde periode van de commissieleden     vindt plaats bij afzonderlijk besluit door de Minister van Verkeer en     Waterstaat, in overeenstemming met de Minister van Volkshuisvesting,     Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer en de Minister van Economische Zaken.     </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De Commissie heeft als taak het begeleiden van het     besluitvormingsproces, als bedoeld in het Kabinets-standpunt WRR-advies     &#x2019;Besluiten over Grote Projecten&#x2019;, in het kader van het project &#x2019;Toekomst van de     Nederlandse Luchtvaart Infrastructuur&#x2019;, nader te noemen TNLI.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De Commissie beoordeelt in elk geval:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> de kwaliteit van het proces tijdens de dialoog in de       samenleving;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> de wijze waarop maatschappelijke actoren bij het proces       worden betrokken;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> de communicatie tussen het rijk en andere       procespartners;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> de in het proces getroffen waarborgen voor een inhoudelijke       onderbouwing van de Integrale Beleidsvisie;</al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> de wijze waarop verslaglegging en rapportage door de       onafhankelijke procesbegeleiders plaatsvindt. </al>      </li>     </lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>In de Commissie worden benoemd:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>     <li.nr>1.</li.nr>      <al> tot voorzitter, tevens lid;</al>      <al>de heer drs. W.T. van Gelder (Commissaris van de Koningin in de       provincie Zeeland)</al>      </li>     <li>     <li.nr>2.</li.nr>      <al> tot lid;</al>      <al>de heer professor dr. R.J. In &#x2019;t Veld</al>      <al>de heer mr. G.M.W. Enthoven. </al>      </li>     </lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De Commissie rapporteert haar bevindingen direct aan de Minister     van Verkeer en Waterstaat, de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke     Ordening Milieubeheer en de Minister van Economische Zaken. De bevindingen van     de Commissie zijn openbaar en worden in afschrift aan de beide Kamers der     Staten-Generaal gezonden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De Commissie is te allen tijde bevoegd, op verzoek van de     Staten-Generaal, nadere informatie te verschaffen over haar bevindingen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Zodra de Commissie van mening is dat het proces verbeterd kan     worden, neemt de Commissie contact op met de betrokken ministers en met de     projectorganisatie TNLI. De Commissie kan daarbij gelijktijdig aanbevelingen     doen over de te nemen stappen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Na afloop van de dialoog wordt het eindrapport van de Commissie,     gelijktijdig met de Integrale Beleidsvisie en de eindrapportage van de dialoog,     aan de Staten-Generaal aangeboden. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>De Commissie regelt haar werkzaamheden naar eigen inzicht. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De voor het functioneren van de Commissie noodzakelijke kosten     komen ten laste van de begroting van het Ministerie van Verkeer en     Waterstaat.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Voor het gebruikmaken van diensten van derden behoeft de     Commissie, voor zover daaraan financi&#xEB;le verplichtingen voor het Rijk verbonden     zijn, voorafgaande goedkeuring van de Minister van Verkeer en Waterstaat. </al>          </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop><label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het beheer van de bescheiden betreffende de werkzaamheden van de     Commissie geschiedt met inachtneming van de bepalingen van het Besluit algemene     secretaris-aangelegenheden rijksadministatie op overeenkomstige wijze als bij     het departement van Verkeer en Waterstaat.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De bescheiden worden bij opheffing van de Commissie in het     Centraal archief van dit departement opgenomen.</al>      </lid>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze beschikking zal bekend worden gemaakt in de     Staatscourant.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>A.</voornaam>      <achternaam>Jorritsma-Lebbink</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	