<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016969" id="316539" soort="pbo"><intitule>Besluit van het bestuur van het Productschap Tuinbouw van 1 juli
    2004, houdende regels ter zake van de aan ondernemers, die groenten en fruit
    naar Japan en Taiwan exporteren, op te leggen heffing voor het jaar 2005
    (Verordening PT heffing export groenten en fruit Japan en Taiwan 2005)</intitule><regeling><aanhef><wie>HET BESTUUR VAN HET PRODUCTSCHAP TUINBOUW,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=95" compleet="nee">artikelen 95</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">126 van de
          Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>, en</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=12" compleet="nee">artikelen 12 tot en met 14
          van het Instellingsbesluit Productschap Tuinbouw</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="gehoord">gehoord de Sectorcommissie voor groenten
          en fruit, d.d. 24 juni 2004;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>BESLUIT:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In deze verordening worden overgenomen de begripsbepalingen van
              de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016235&amp;artikel=2" compleet="nee">2 van het Instellingsbesluit Productschap Tuinbouw</extref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In deze verordening wordt verstaan onder:</al><table frame="none" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="Col1" colwidth="1.00*"/><colspec colname="Col2" colwidth="3.85*"/><colspec colname="Col3" colwidth="11.88*"/><tbody valign="top"><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>a.</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>het productschap:</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>het Productschap Tuinbouw;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>b.</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>de voorzitter:</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>de voorzitter van het productschap;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>c.</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>het bestuur:</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>het bestuur van het productschap;</al></entry></row><row><entry colname="Col1" morerows="0" rotate="0"><al>d.</al></entry><entry colname="Col2" morerows="0" rotate="0"><al>de heffingsplichtige:</al></entry><entry colname="Col3" morerows="0" rotate="0"><al>degene die ingevolge deze heffingsverordening heffing
                        is verschuldigd.</al></entry></row></tbody></tgroup></table></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Heffingsplicht</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De exporteur van groenten en fruit is over de door hem naar
              Japan en Taiwan uitgevoerde groenten en fruit aan het productschap
              een heffing verschuldigd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De heffing als bedoeld in het eerste lid, is aan het
              productschap verschuldigd over het kalenderjaar 2005, ten behoeve
              van de financiering van controles van groenten en fruit die naar
              Japan en Taiwan worden uitgevoerd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De heffing als bedoeld in het eerste lid, wordt opgelegd big
              wege van een aanslag, met inachtneming van het in de volgende
              artikelen bepaalde.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016969&amp;artikel=2">artikel 2</intref> doet de exporteur van groenten en
              fruit aangifte bij het productschap van de tijd gedurende welke de
              door hem naar Japan en Taiwan uitgevoerde hoeveelheden groenten en
              fruit zijn gecontroleerd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De opgave als bedoeld in het vorige lid, wordt gedaan op een
              door het productschap te verstrekken aangifteformulier, met
              inachtneming van de daarop gestelde vragen en gegeven aanwijzingen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Wanneer de exporteur de Plantenziektenkundige Dienst heeft
              gemachtigd de in het eerste lid bedoelde gegevens aan het
              productschap te verstrekken, hoeft de opgave als bedoeld in het
              tweede lid, niet te geschieden.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Grondslag en hoogte</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bedrag van de heffing wordt vastgesteld op basis van de tijd
              gedurende welke de uit te voeren groenten en fruit onderworpen
              zijn geweest aan een controle als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016969&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De tijd, welke is gemoeid met de controle, wordt afgerond op de
              tijdseenheid van een kwartier. Per kwartier is maximaal een
              heffing van &#x20AC; 45,= verschuldigd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De hoogte van de heffing als bedoeld in het tweede lid, wordt
              door middel van een besluit van het bestuur vastgesteld.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De exporteur en de keurmeester ondertekenen allebei de
              verklaring waaruit blijkt gedurende hoeveel tijd de keurmeester
              &#xE9;&#xE9;n of meerdere partijen groenten en fruit heeft gekeurd,
              uitgedrukt in eenheden van een kwartier.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Indien een exporteur &#xE9;&#xE9;n of meer verklaringen niet heeft
              ondertekend, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016969&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Oplegging en inning</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Indien de heffingsplichtige de gegevens die hem krachtens of ten
            behoeve van de onderhavige verordening zijn gevraagd, niet, niet
            tijdig of niet volledig verstrekt, wordt de heffing berekend over de
            dan door de voorzitter te ramen omvang van de grondslag die op de
            heffingsplichtige ingevolge deze verordening van toepassing is, in
            welk geval de heffing met &#x20AC; 40,= wordt verhoogd in verband met administratiekosten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De oplegging van de krachtens deze verordening verschuldigde
              heffing vindt plaats na afloop van het kalenderjaar waarover de
              heffing verschuldigd is en geschiedt door toezending of uitreiking
              aan de heffingsplichtige van een heffingsnota.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Iedere heffingsnota is gedagtekend en bevat ten minste:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>naam en adres van de heffingsplichtige;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een specificatie of toelichting omtrent de wijze waarop de
                  heffing is berekend, en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het totaal van de heffing.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid kan de heffingsplichtige een
              voorlopige heffing worden opgelegd tot het bedrag waarop de
              heffing vermoedelijk zal worden vastgesteld. De voorlopige heffing
              wordt verrekend met de krachtens deze verordening verschuldigde heffing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Indien uit de ter beschikking gekomen gegevens blijk dat de
            verstrekking van de gegevens of een raming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016969&amp;artikel=5">artikel 5</intref>,
            niet in overeenstemming is met de werkelijkheid, kan een opgelegde
            heffing aan de hand van deze gegevens worden herzien en opnieuw
            worden opgelegd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Betaling geschiedt binnen 30 dagen na dagtekening van de heffingsnota.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid is de nota terstond invorderbaar:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>zodra het faillissement van de heffingsplichtige is aangevraagd;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>zodra de heffingsplichtige het drijven van de onderneming
                  be&#xEB;indigt of van het voornemen daartoe blijkt, of</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>zodra de heffingsplichtige zich metterwoon in het buitenland
                  heeft gevestigd of van het voornemen daartoe blijkt.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Aan de heffingsplichtige, die niet of niet geheel binnen de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016969&amp;artikel=8">artikel 8</intref> bedoelde termijn heeft betaald, kunnen de daaruit
            voortvloeiende extra kosten van &#x20AC; 22,50 in rekening worden gebracht,
            alsmede de wettelijke interest over het niet betaalde bedrag, te
            berekenen vanaf de dag waarop de betaling diende te zijn verricht
            ingevolge de aanmaning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127" compleet="nee">artikel 127, tweede lid van de
            Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>De invorderingskosten voortvloeiend uit het niet betalen binnen de
            gestelde termijn als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016969&amp;artikel=8">artikel 8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016969&amp;artikel=9">9</intref>, zijn voor rekening
            en risico van de ondernemer.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>De voorzitter is belast met de oplegging en inning van de heffing
            en de daarmee samenhangende kosten als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016969&amp;artikel=5">artikelen 5 tot
            en met 10</intref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>De gegevens verkregen uit hoofde van het bepaalde in deze
            verordening dienen in handen van de voorzitter of door deze aan te
            wijzen personen van het secretariaat van het productschap te worden
            gesteld. Deze gegevens mogen slechts worden gebezigd voor de
            vervulling van de taak van het productschap.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van de dag na de
            datum van publicatie in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie
            waarin zij wordt geplaatst.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening PT heffing
            export groenten en fruit Japan en Taiwan 2005.</al><al>De verordening en de daarbij behorende toelichting worden
            gepubliceerd in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie.</al></artikel></paragraaf></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><ondertekenaar><ondertekening><naam><voornaam>J. van der</voornaam><achternaam>Veen</achternaam></naam><functie>voorzitter</functie></ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>C.</voornaam><achternaam>Kuijvenhoven</achternaam></naam><functie>secretaris</functie></ondertekening></ondertekenaar><goedkeuring><al>Goedgekeurd door de Bestuurskamer van de Sociaal-Economische Raad
          bij besluit van 9 september 2004 en door de Minister van Landbouw,
          Natuur en Voedselkwaliteit mede namens de Minister van Economische
          Zaken bij beschikking van 18 november 2004, nr. TRCJZ/2004/5000.</al></goedkeuring></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	