<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003458" dtdversie="2.0" id="38019" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 17 november 1981, houdende vaststelling van de
    lijn bedoeld in artikel 1, eerste lid, onder a, van de Schepenwet</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Verkeer
            en Waterstaat van 23 juli 1981, nr. DGSM/PJ/S 23966,
            Directoraat-Generaal Scheepvaart en Maritieme Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 1, eerste
            lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876" compleet="nee">Schepenwet</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 14
            augustus 1981, nr. 810812/20);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Verkeer en Waterstaat van 6 november 1981, nr. PJ/S 25985,
            Directoraat-Generaal Scheepvaart en Maritieme Zaken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>De lijn, bedoeld in artikel 1, eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876" compleet="nee">Schepenwet</extref> loopt van: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>het snijpunt van de breedtecirkel 53&#xB0;26'34"N
                met de Duitse kust ter plaatse van Ulpenward,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar naar het punt met de co&#xF6;rdinaten
                53&#xB0;26'34"N en 6&#xB0;56'00"O,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar naar een punt gelegen 25 meter westelijk van de
                kop van de strekdam van Borkum,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar via de noordelijkste punten van de eilanden
                Rottumeroog en Rottumerplaat en het noordwestelijkste
                punt van de zandplaat Simonszand naar het oostelijkste
                punt van het eiland Schiermonnikoog en voorts langs de
                noordelijke kust naar het westelijkste punt van dit eiland,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar naar het oostelijkste punt van het eiland
                Ameland en voorts langs de noordelijke kust naar het
                noordelijkste punt van dit eiland,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar naar het noordelijkste punt van het eiland
                Terschelling en voorts langs de noordelijke kust naar
                het westelijkste punt van dit eiland,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar naar het noordelijkste punt van het eiland
                Vlieland en voorts langs de noordelijke kust naar het
                westelijkste punt van dit eiland,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar naar het noordelijkste punt van het eiland Texel
                en voorts langs de westelijke kust naar het westelijkste
                punt van dit eiland,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar naar de Noord-Hollandse kust ter hoogte van de
                vuurtoren van Kijkduin en voorts langs de kust van
                Noord- en Zuid-Holland, waarbinnen zijn begrepen de
                hoofden van IJmuiden, Scheveningen en Hoek van Holland,
                tot aan de Haringvlietdam,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar langs de zeezijde van deze dam en de zeezijde
                van de buitenhaven van Stellendam, naar Goeree en voorts
                langs de westelijke kust hiervan naar de Brouwersdam,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar langs de zeezijde van deze dam naar Schouwen en
                voorts langs de westelijke kust hiervan naar de
                afsluiting in de Oosterschelde,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar langs de zeezijde van deze afsluiting naar
                Noord-Beveland en voorts langs de westelijke kust
                hiervan naar de Veersedam,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar langs de zeezijde van deze dam naar Walcheren en
                voorts langs de westelijke kust hiervan naar de
                lichtopstand de Nolle nabij Vlissingen,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>-</li.nr>
            <al>vandaar naar de lichtopstand Nieuwe Sluis in Zeeuws
                Vlaanderen en voorts langs de noordwestelijke kust
                hiervan naar het punt van grensovergang tussen Nederland
                en Belgi&#xEB;.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">17 november 1981</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. J. Zeevalking</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vijftiende december 1981</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. de Ruiter</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	