<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010502" dtdversie="2.0" id="228839" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling suiker, isoglucose en inulinestroop 1999    </intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="grondslag">gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002252&amp;artikel=13" compleet="nee">artikelen 13</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002252&amp;artikel=23" compleet="nee">23</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002252&amp;artikel=32" compleet="nee">32 van de Landbouwwet</extref>;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit: </al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>             </kop>             <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>             <definitielijst nr-sluiting="" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr><term> Minister:</term><definitie><al> Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr><term> hoofdproductschap:</term><definitie><al> Hoofdproductschap Akkerbouw;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr><term> Raad:</term><definitie><al> Raad van de Europese Unie;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr><term> verordening:</term><definitie><al> <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 318/2006</extref> van de Raad van 20&#xA0;februari 2006 houdende een gemeenschappelijke ordening der markten in de sector suiker (PbEG 2006, L 58);</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>e.</li.nr><term> Commissie:</term><definitie><al> Commissie van de Europese Gemeenschappen;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>f.</li.nr><term> uitvoeringsregelingen:</term><definitie><al> regelingen van de Raad of van de Commissie ter uitvoering van de verordening;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>g.</li.nr><term> suiker:</term><definitie><al> de producten, bedoeld in artikel 1, eerste lid, onderdeel b, van de verordening;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>h.</li.nr><term> melasse:</term><definitie><al> het product, bedoeld in artikel 1, eerste lid, onderdeel f, van de verordening. </al></definitie></definitie-item></definitielijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">2</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr status="officieel">1</lidnr>                <al>Er is een Suikerbegeleidingscommissie, welke tot taak heeft:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al> de Minister te informeren over het gevoelen van het betrokken bedrijfsleven over het nationale en internationale beleid op het gebied van de suiker;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al> de voorzitter van het hoofdproductschap van advies te dienen bij de uitvoering van de medebewindstaken op het gebied van de producten, genoemd in artikel 1, eerste lid van de verordening.</al>                   </li></lijst>             </lid>             <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De Suikerbegeleidingscommissie bestaat uit achttien leden van
					 wie voor telkens vier jaar worden aangewezen:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>vijf leden door de Koninklijke Co&#xF6;peratie Cosun U.A;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>drie leden door de Federatie van Land- en
						  Tuinbouworganisaties (LTO Nederland);</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>een lid door de Commissie voor de Suikerhandel van het
						  Verbond van de Nederlandse Groothandel;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>een lid door de Federatie van de Groothandel in
						  Levensmiddelen en Aanverwante artikelen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>een lid door het Centraal Bureau
						  Levensmiddelenhandel;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>drie leden door de gezamenlijke suikerverwerkende
						  industrie&#xEB;n (CIUS-NL), waarmee zijn bedoeld de in de onderstaande lijst
						  genoemde organisaties:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>de Nederlandse Vereniging Frisdranken, Waters, Sappen
								(F.W.S.);</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>de Nederlandse Zuivel Organisatie;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>de Vereniging voor de Bakkerij- en Zoetwarenindustrie
								(VBZ);</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>de Nederlandse Vereniging van
								Consumptie-ijsfabrikanten;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>een lid door de werkgroep Koolhydraten van de Vereniging
						  van de Nederlandse Chemische Industrie (VNCI) en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>drie leden door organisaties van werknemers.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">3</lidnr>                <al>In zoverre in afwijking van het tweede lid, worden als leden van de Suikerbegeleidingscommissie aangewezen de laatstelijk uit hoofde van de Regeling suiker, isoglucose en inulinestroop als lid van de in die regeling genoemde Suikerbegeleidingscommissie aangewezen personen voor de periode die overeenkomt met het, op het tijdstip van inwerkingtreding van het tweede lid, nog niet verstreken deel van de periode waarvoor de onderscheiden leden uit hoofde van de hiervoor genoemde regeling zijn aangewezen.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">4</lidnr>                <al>De Suikerbegeleidingscommissie wijst uit haar midden een voorzitter aan.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">5</lidnr>                <al>In zoverre in afwijking van het vierde lid, is de voorzitter van de Suikerbegeleidingscommissie de persoon die laatstelijk uit hoofde van de Regeling suiker, isoglucose en inulinestroop als voorzitter van de in die regeling genoemde Suikerbegeleidingscommissie is aangewezen tot het tijdstip waarop zijn lidmaatschap verstrijkt dan wel de Suikerbegeleidingscommissie uit haar midden een andere persoon als voorzitter aanwijst.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">6</lidnr>                <al>Het secretariaat van de Suikerbegeleidingscommissie wordt verzorgd door het hoofdproductschap.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">7</lidnr>                <al>De Minister kan zich, indien het onderwerp daartoe naar zijn oordeel aanleiding geeft, in de door de Suikerbegeleidingscommissie te houden vergaderingen door een of meer door hem aan te wijzen personen doen vertegenwoordigen.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">8</lidnr>                <al>De Suikerbegeleidingscommissie stelt haar huishoudelijk reglement vast.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">9</lidnr>                <al>In zoverre in afwijking van het achtste lid, geldt als huishoudelijk reglement als bedoeld in dat artikellid, het huishoudelijk reglement, zoals laatstelijk vastgesteld op grond van de Regeling suiker, isoglucose en inulinestroop door de in die regeling genoemde Suikerbegeleidingscommissie, tot het tijdstip waarop de Suikerbegeleidingscommissie dit reglement vervangt. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>De Minister verricht ten titel van interventie de aankopen van suiker met inachtneming van het hetgeen dienaangaande in de verordening en de uitvoeringsregelingen is bepaald.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>De Minister erkent de natuurlijke of rechtspersoon die als gespecialiseerde suikerhandelaar uit hoofde van de uitvoeringsregelingen gerechtigd is tot het doen van een aanbieding tot interventie.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>3</lidnr>                <al>De Minister erkent, met inachtneming van de in het eerste lid bedoelde regelingen, de opslagplaatsen waarbij uitsluitend de overneming tot interventie plaatsvindt, alsmede de in die regelingen bedoelde deskundige die genomen monsters analyseert en het laboratorium waar het derde monster wordt bewaard dan wel waar het onderzoek van dit monster geschiedt. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>             </kop>             <al>De Minister verricht de aankopen tegen de gegarandeerde prijs van preferenti&#xEB;le suiker in de zin van de verordening met inachtneming van hetgeen dienaangaande in de verordening en de uitvoeringsregelingen is bepaald. </al>                       </artikel>                    <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>6</nr>             </kop>             <al>Het hoofdproductschap stelt de Minister in kennis van alle aanbiedingen op openbare inschrijvingen ingevolge de uitvoeringsregelingen op de restitutie onderscheidenlijk de heffing bij uitvoer en de subsidie bij invoer van suiker en melasse, die voldoen aan alle bij of krachtens de desbetreffende uitvoeringsregelingen gestelde inschrijvingsvoorwaarden. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>7</nr>             </kop>             <al>De Minister stelt de quota, bedoeld in artikel 7 van de verordening vast. Deze beschikking wordt gepubliceerd in de Staatscourant. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>8</nr>             </kop>             <al>De Regeling suiker, isoglucose en inulinestroop<sup>1</sup> wordt ingetrokken. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>9</nr>             </kop>             <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Overdrachtsregeling bevoegdheden Landbouwwet 1966 Algemeen.</redactie></al>                                                 </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>9a</nr>             </kop>             <al>Deze regeling is mede gebaseerd op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002252&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van de Landbouwwet</extref>. </al>                                    </artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>10</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Deze regeling treedt, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010502&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, in werking met ingang 1 juli 1999.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010502&amp;artikel=9">Artikel 9</intref> treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>11</nr>             </kop>             <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling suiker, isoglucose en inulinestroop 1999.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <slotformulering>             <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>          </slotformulering>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Minister</functie>                 van <organisatie>Landbouw, Natuurbeheer en Visserij</organisatie>,<naam>                   <voornaam>H.H.</voornaam>                   <achternaam> Apotheker</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	