<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013310" id="312869" soort="pbo"><intitule>Stageverordening 1998
  </intitule><regeling><aanhef><wie>Het College van Afgevaardigden van de Nederlandse Orde van Advocaten,</wie><considerans><considerans.al>Overwegende, dat het gewenst is regelen te stellen ten aanzien van de
        uitoefening van de praktijk door en de opleiding van advocaten en
        procureurs die nog niet over voldoende kennis en ervaring beschikken;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikelen 9b t/m 9i van de Advocatenwet</extref>;</considerans.al><considerans.al>Gezien het ontwerp van de Algemene Raad met de bijbehorende toelichting;</considerans.al><considerans.al>Gelet op de adviezen van de Raden van Toezicht;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Stelt de navolgende verordening vast: </al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><paragraaf><kop><titel>Definities </titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze verordening wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al><nadruk type="cur">Raad van Toezicht</nadruk>: de Raad van Toezicht in het arrondissement waar de advocaat kantoor houdt;</al> 
        
            
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">De advocaat</nadruk>:
            de in Nederland ingeschreven advocaat, alsmede de advocaat, die is ingeschreven overeenkomstig
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=2a" compleet="nee">artikel 2a van de wet</extref>, indien deze in de lidstaat van herkomst een
              verklaring heeft verworven waaruit blijkt dat de stage aldaar is afgerond;</al>
            
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">De stagiaire</nadruk>:
            de advocaat die niet in het bezit is van de verklaring als
              bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=10">artikel 10</intref>;</al>
            
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">De patroon</nadruk>:
            de advocaat onder wiens toezicht de stagiaire, met goedkeuring
              van de Raad van Toezicht, de praktijk uitoefent;</al>
            
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">De stage</nadruk>:
            de periode gedurende welke de verhouding tussen de patroon en de
              stagiaire als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b van de Advocatenwet</extref> voortduurt;</al>
            
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">De beroepsopleiding</nadruk>:
            de opleiding voor stagiaires als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9c" compleet="nee">artikel 9c van de Advocatenwet</extref>;</al>
            
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">De wet</nadruk>:
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093" compleet="nee">Advocatenwet</extref>;</al>
            
          </li>
        <li><li.nr>h.</li.nr><al><nadruk type="cur">Opleidingsinstelling</nadruk>: de door de Algemene Raad als zodanig erkende natuurlijke persoon of rechtspersoon.</al></li></lijst>
        
      </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>De stage </titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Iedere advocaat is verplicht naar vermogen mede te werken aan de
          opleiding van stagiaires en de begeleiding van hun praktijkuitoefening
          tijdens de stage, zoals die in deze verordening zijn geregeld. </al></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>De stage begint op de dag waarop de stagiaire de uitoefening van de
          praktijk onder toezicht van een in hetzelfde arrondissement gevestigde
          patroon heeft aangevangen. De patroon brengt dit tijdstip onverwijld
          schriftelijk ter kennis van de Raad van Toezicht. </al>
        
      </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>De patroon </titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Elk patronaat behoeft de goedkeuring van de Raad van Toezicht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Raad van Toezicht verleent zijn bemiddeling bij het zoeken van een patroon.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Patroon kan slechts zijn een advocaat die gedurende ten minste
            zeven jaren als zodanig in Nederland ingeschreven is geweest, dan
            wel een advocaat die overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=2a" compleet="nee">artikel 2a van de wet</extref> is
            ingeschreven en die ten minste vier jaren in Nederland ingeschreven
            is geweest.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De Raad van Toezicht is bevoegd in bijzondere gevallen de in het derde lid
            bedoelde termijn van zeven jaren, respectievelijk vier jaren te
            verkorten, doch niet tot minder dan vijf jaren respectievelijk twee jaren.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Indien de patroon in de uitoefening van de praktijk is geschorst
            dan wel om andere redenen niet in staat is het patronaat uit te
            oefenen, kan de Raad van Toezicht ambtshalve of op verzoek van de stagiaire al
            dan niet tijdelijk een andere patroon aanwijzen. </al>
          
        </lid>
      </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Verplichtingen van de patroon </titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De patroon verschaft de stagiaire leiding, voorlichting en raad
            met betrekking tot de praktijkuitoefening in de ruimste zin des
            woords. Hij schenkt daarbij bijzondere aandacht aan de introductie
            van de stagiaire bij en vervolgens aan diens optreden jegens de
            rechterlijke macht, beroepsgenoten en cli&#xEB;nten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De patroon ziet er op toe dat de stagiaire alle verplichtingen
            nakomt die door de Algemene Raad en de Raad van Toezicht voor stagiaires zijn
            vastgesteld, opleidingsmaatregelen met name daaronder begrepen.</al>
        </lid>
        <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
patroon stelt de stagiaire die bij hem kantoor houdt, met behoud van
diens salaris, in de gelegenheid gedurende kantooruren de in het eerste
en tweede lid genoemde verplichtingen na te komen en de daartoe
noodzakelijke voorbereiding te
treffen.</al></lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
patroon van de stagiaire die bij hem kantoor houdt, dient de stagiaire
passende arbeid te verschaffen. De patroon houdt daarbij rekening met
de door de Algemene Raad en de Raad van Toezicht vastgestelde
verplichtingen voor stagiaires, als bedoeld in het tweede
lid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De
patroon schenkt bij zijn begeleiding van de stagiaire, die op de voet
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b, derde lid, van de wet</extref> niet bij hem kantoor houdt,
bijzondere aandacht aan de inrichting van diens kantoor inclusief de
dienstverlening aan de cli&#xEB;nt en diens administratie, de
boekhouding daaronder
begrepen.</al>
          
        </lid>
      <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De
patroon van de stagiaire
die:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>a.</li.nr>
                        <al>bij
hem kantoor houdt, brengt ten minste &#xE9;&#xE9;n maal per jaar
schriftelijk verslag uit aan de Raad van Toezicht omtrent het verloop
van de stage.</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>b.</li.nr>
                        <al>op de voet van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel
9b, derde lid van de wet</extref> niet bij hem kantoor houdt, brengt ten minste
&#xE9;&#xE9;n maal per zes maanden verslag uit aan de Raad van Toezicht
omtrent het verloop van de
stage.</al>
                     </li>
                  </lijst>
        </lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Verplichtingen van de stagiaire</titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De stagiaire is, tenzij de Algemene Raad respectievelijk de Raad van Toezicht
            anders bepaalt, gehouden de door de Algemene Raad voor stagiaires
            vastgestelde verplichtingen, opleidingsmaatregelen met name
            daaronder begrepen, na te komen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
stagiaire die bij zijn patroon kantoor houdt, dient de hem door de
patroon opgedragen werkzaamheden te verrichten met dien verstande dat
de nakoming van de in het eerste lid genoemde verplichtingen voorrang
heeft.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
stagiaire, die op de voet van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b, derde lid, van de wet</extref> niet
bij zijn patroon kantoor houdt, is
verplicht:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>a.</li.nr>
                        <al>zijn
patroon in de gelegenheid te stellen te voldoen aan de verplichtingen
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=5">artikel 5, eerste, tweede en vijfde
lid</intref>.</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>b.</li.nr>
                        <al>aantoonbaar de organisatie van
zijn kantoor inclusief de dienstverlening aan de cli&#xEB;nt adequaat
in te richten.</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>c.</li.nr>
                        <al>alleen zaken aan te
nemen die hij gelet op zijn kantoororganisatie adequaat kan behandelen
en waarvoor hij de deskundigheid bezit dan wel waarvoor hij gebruik
maakt van de deskundigheid van een andere
advocaat.</al>
                     </li>
                  </lijst>
          
        </lid>
      </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Buitenpatronaat </titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>De Raad van Toezicht gaat niet over tot verlening van een vrijstelling van de
          verplichting bij een patroon kantoor te houden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel
          9b derde lid van de wet</extref>, dan nadat de stagiaire in voldoende mate
          heeft getracht een patroon te vinden bij wie hij kantoor kan houden en
          daarin niet of niet op voor de Raad van Toezicht aanvaardbare voorwaarden is
          geslaagd. </al>
        
      </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Deeltijd </titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De stagiaire, die op de voet van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b tweede
            lid van de wet</extref> in deeltijd werkzaam wenst te zijn, dient van het
            voornemen daartoe kennis te geven aan de Raad van Toezicht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De stagiaire, die te kennen heeft gegeven in deeltijd werkzaam te
            zullen zijn, zal de praktijk ten minste gedurende een door de Raad van Toezicht
            vastgesteld minimum aantal uren per week uitoefenen. Dit aantal zal
            in geen geval minder zijn dan 20 uren per week. De Raad van Toezicht ziet erop
            toe dat de verplichting van de patroon, neergelegd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=5">artikel 5,
            tweede lid</intref>, onverminderd wordt nageleefd. </al>
          
        </lid>
      </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Tussentijdse be&#xEB;indiging en schorsing van de
              stage</titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De stage eindigt tussentijds:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Krachtens onderling goedvinden van patroon en stagiaire;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Na opzegging door de stagiaire;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Na opzegging door de patroon, indien deze is voorafgegaan door
                goedkeuring van de Raad van Toezicht;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>Door een ambtshalve beslissing van de Raad van Toezicht;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>Zodra de patroon en de stagiaire niet langer in hetzelfde
                arrondissement zijn ingeschreven.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De opzegging, als bedoeld in het eerste lid onder c, kan in ieder geval plaatsvinden indien het bewijs dat met gunstig gevolg het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9c" compleet="nee">artikel 9c van de wet</extref> bedoelde examen, niet meer kan worden overgelegd binnen de termijn als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, derde lid, van de wet</extref>.</al></lid><lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De patroon brengt een tussentijdse be&#xEB;indiging, als bedoeld in het eerste lid onder a, b en c, onverwijld schriftelijk ter kennis van de Raad van Toezicht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De in het eerste lid onder c bedoelde goedkeuring wordt alleen
            geweigerd indien de opzegging onredelijk is en een voor de stagiaire
            aanvaardbare mogelijkheid om een andere patroon te verkrijgen niet bestaat.</al>
        </lid>
        <lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Het bepaalde in het voorgaande lid geldt niet indien het gaat om de tussentijdse be&#xEB;indiging als gevolg van een opzegging als bedoeld in het tweede lid.</al></lid><lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De stage is van rechtswege geschorst gedurende de tijd dat de stagiaire</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>geen patroon heeft of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de praktijk niet onder toezicht van een patroon uitoefent of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de praktijk niet uitoefent.</al>
            </li>
          </lijst>
          
        </lid>
      </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Einde van de stageverplichting </titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De verplichting de praktijk uit te oefenen onder toezicht van een
            patroon eindigt zodra de duur van de stage op de voet van het
            bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b van de wet</extref> is verstreken en de Raad van Toezicht, gehoord
            de patroon en de stagiaire, oordeelt dat de stagiaire naar behoren
            aan de bij of krachtens deze verordening aan hem gestelde eisen
            heeft voldaan en tevens over voldoende praktijkervaring beschikt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Raad van Toezicht geeft aan de stagiaire, wiens stageverplichting
            overeenkomstig het vorige lid is ge&#xEB;indigd een verklaring dat de
            stage is voltooid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De Raad van Toezicht gaat niet over tot de afgifte van een verklaring als
            bedoeld in het tweede lid, dan nadat de stagiaire het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8
            derde lid van de wet</extref> bedoelde bewijs heeft overgelegd. </al>
          
          
        </lid>
      </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>De opleiding </titel></kop><sub-paragraaf><kop><titel>Algemeen </titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>In het kader van de opleiding van stagiaires komt aan de Algemene
          Raad en de Raad van Toezicht de bevoegdheid toe opleidingsmaatregelen verplicht te
          stellen, het afleggen van examens en toetsen daaronder begrepen. De
          Algemene Raad respectievelijk de Raad van Toezicht kan van de door hem verplicht
          gestelde opleidingsmaatregelen vrijstelling verlenen, onverminderd het
          bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=15">artikel 15</intref>. De Raad van Toezicht houdt bij het verplicht stellen van
          opleidingsmaatregelen rekening met de door de Algemene Raad verplicht
          gestelde maatregelen. De Raad van Toezicht stelt de Algemene Raad in kennis van de
          door hem verplicht gestelde opleidingsmaatregelen, alsook van de
          wijzigingen daarin.</al>
        <al>De Algemene Raad is bevoegd een opleidingsmaatregel van een Raad van Toezicht
          geheel of ten dele buiten werking te stellen, indien en voorzover deze
          strijdig is met opleidingsmaatregelen door de Algemene Raad genomen. </al>
        
      </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11a</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Erkenning van een opleidingsinstelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=1">artikel 1 sub h</intref> geschiedt uitsluitend op verzoek van die instelling. Alvorens te beslissen op dat verzoek toetst de Algemene Raad of die instelling:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>daadwerkelijk onderwijs verzorgt dat is gericht op de scholing van de cursist naar vakbekwaamheid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>zich heeft verzekerd van de medewerking van deskundige docenten;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het onderwijs door middel van opinieonderzoek onder de deelnemers pleegt te evalueren;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de deelnemers steeds een bewijsstuk verstrekt voor het daadwerkelijk gevolgd en voltooid hebben van een opleiding of het succesvol hebben afgelegd van een daarop betrekking hebbende toets of examen, aan welke verstrekking telkens per deelnemer een betrouwbare aanwezigheidsregistratie ten grondslag ligt en uit welk bewijsstuk het aantal behaalde opleidingspunten eenvoudig valt af te leiden.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onverminderd het bepaalde in het eerste lid kan de Algemene Raad aan een erkenning voorwaarden verbinden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Een erkenning kan door de Algemene Raad te allen tijde worden ingetrokken.</al></lid></artikel></sub-paragraaf><sub-paragraaf><kop><titel>De beroepsopleiding </titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>De Algemene Raad bepaalt de inrichting
van de Beroepsopleiding, de cursusonderdelen
welke deze zal omvatten,
de inhoud van elk
cursusonderdeel, de plaatsen waar de
opleiding zal worden gegeven en het
aantal dagen dat met de daartoe
noodzakelijke voorbereiding en het
volgen van de opleiding is gemoeid.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De stagiaire is verplicht deel te nemen aan het onderwijs in alle
            onderdelen van de beroepsopleiding en zich op de voorgeschreven
            wijze voor te bereiden. De stagiaire volgt daartoe de eerste
            cursuscyclus die na zijn inschrijving binnen het arrondissement
            wordt gehouden. Om organisatorische redenen kan hij door de Algemene
            Raad worden verplicht deel te nemen aan een cursuscyclus of
            onderdelen daarvan in een ander arrondissement.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien zijn stage van rechtswege is geschorst, zal de stagiaire niet kunnen worden toegelaten tot de Beroepsopleiding, of indien hij reeds was toegelaten, niet het onderwijs kunnen vervolgen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de stagiaire niet direct na inschrijving de eerste cursuscyclus of een onderdeel daarvan volgt, als bedoeld in het eerste lid, zal dit worden beschouwd als het niet behaald hebben van de toets in de niet gevolgde onderdelen van de eerste cursuscyclus van de Beroepsopleiding.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De Algemene Raad kan in gevallen waarin naar zijn oordeel de toepassing van het derde lid tot een onbillijkheid van overwegende aard zal leiden, besluiten af te wijken van het gestelde in het tweede of derde lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Aan de Beroepsopleiding is een examen verbonden dat bestaat uit een aantal gedurende de cursuscyclus per onderdeel af te nemen toetsen. De stagiaire is verplicht aan alle toetsen deel te nemen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een stagiaire kan &#xE9;&#xE9;n keer in alle onderdelen van het examen een toets afleggen, met de mogelijkheid van twee herkansingen per onderdeel.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De stagiaire is verplicht deel te nemen aan de toetsmogelijkheid voor een bepaald onderdeel direct volgend op het gevolgde onderwijs voor dat onderdeel van de Beroepsopleiding in de eerste cursuscyclus. Indien vrijstelling van onderwijs is verleend, dient te worden uitgegaan van de in de voorgaande volzin bedoelde examenmogelijkheid, alsof geen vrijstelling zou zijn verleend.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien een toets in &#xE9;&#xE9;n of meer onderdelen van het examen niet is behaald, is de stagiaire verplicht deel te nemen aan de direct daaropvolgende herkansingsmogelijkheid voor het desbetreffende onderdeel. Het bepaalde in de voorgaande volzin betreft alleen de eerste herkansingsmogelijkheid.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De stagiaire wordt tot het examen respectievelijk de onderscheiden onderdelen daarvan toegelaten indien hij aan zijn verplichtingen als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=13">artikel 13, eerste lid</intref>, naar behoren heeft voldaan. Deze verplichting rust niet op de stagiaire voor zover hij van het volgen van het onderwijs van de Beroepsopleiding is vrijgesteld ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Indien niet wordt voldaan aan de verplichting, als bedoeld in het derde en vierde lid, zal dit worden beschouwd als het niet behaald hebben van dat onderdeel van het examen.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De Algemene Raad stelt een examenreglement vast waarin nadere regels zijn gesteld omtrent de inrichting en de organisatie van het examen, de tijdstippen waarop daaraan kan worden deelgenomen, de wijze waarop het examen wordt afgenomen en de samenstelling en taken van een Examencommissie.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>De stagiaire die het examen met gunstig gevolg heeft afgelegd, ontvangt van de Examencommissie het bewijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, derde lid, van de wet</extref>.</al></lid><lid><lidnr>9</lidnr><al>De stagiaire die is geschrapt op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, derde lid, van de wet</extref>, kan de Algemene Raad verzoeken om binnen twee jaar na de schrapping nog maximaal twee keer een toets in de nog niet behaalde onderdelen van het examen te mogen afleggen. Met betrekking tot het bepaalde in de voorgaande volzin dient het maximum aantal keren dat een toets afgelegd kan worden, zoals bepaald in het tweede lid, in acht te worden genomen.</al></lid><lid><lidnr>10</lidnr><al>Het verzoek, als bedoeld in het voorgaande lid, wordt slechts ingewilligd indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het onderwijs in het onderdeel van de Beroepsopleiding waarop het verzoek ziet, is gevolgd danwel indien daarvoor een vrijstelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid</intref>, is verleend en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de afwijzing daarvan naar het oordeel van de Algemene Raad zal leiden tot een onbillijkheid van overwegende aard.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>11</lidnr><al>De Algemene Raad kan in gevallen waarin naar zijn oordeel de toepassing van het derde, vierde of zesde lid tot een onbillijkheid van overwegende aard zal leiden, besluiten af te wijken van het gestelde in het zesde lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Van de verplichting tot het volgen van onderwijs in &#xE9;&#xE9;n of meer onderdelen van de Beroepsopleiding, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=13">artikel 13</intref>, kan de Algemene Raad op schriftelijk verzoek van de stagiaire geheel of gedeeltelijk vrijstelling verlenen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een vrijstelling als bedoeld in het eerste lid wordt slechts
            verleend indien de stagiaire genoegzaam aantoont op grond van
            opleiding en praktijkervaring op elk van de rechtsgebieden waarvoor
            de vrijstelling wordt verzocht een gelijkwaardige theoretische en
            praktische bekwaamheid te hebben verworven of binnen een redelijke
            termijn bij een door de Algemene Raad erkend opleidingsinstituut te
            zullen verwerven.</al>
        </lid>
        
        
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Alvorens te beslissen op een vrijstellingsverzoek wint de Algemene
            Raad, indien de aard van het verzoek daartoe aanleiding geeft, het
            advies in van de Examencommissie en/of de Raad van Toezicht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Onverminderd het bepaalde in de voorgaande leden kan de Algemene
            Raad de afdoening van vrijstellingsverzoeken opdragen aan de Raad van Toezicht
            onderscheidenlijk de Examencommissie.</al>
        </lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Van het afleggen van de toets in &#xE9;&#xE9;n of meer onderdelen van het examen zal geen vrijstelling worden verleend, tenzij dat naar het oordeel van de Algemene Raad tot een onbillijkheid van overwegende aard zal leiden.</al></lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Alle beschikkingen als bedoeld in dit artikel worden onverwijld
            bekend gemaakt aan de betrokkenen. </al>
        </lid>
      </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De deelnemers aan de beroepsopleiding respectievelijk aan het in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=14">artikel 14</intref> genoemde examen zijn cursus- en examengeld verschuldigd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De hoogte van deze bedragen en de wijze van inning worden
            vastgesteld door de Algemene Raad.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij voortijdige be&#xEB;indiging van deelname aan de beroepsopleiding
            blijven reeds in rekening gebrachte cursus- en examengelden
            onverminderd verschuldigd. </al></lid></artikel></sub-paragraaf><sub-paragraaf><kop><titel>Voorwaarden</titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">17</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Algemene Raad is bevoegd voorwaarden te verbinden aan een
            beslissing vrijstelling te verlenen van de door hem op grond van de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=11">artikelen 11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=13">13</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=14">14</intref> verplicht gestelde opleidingsmaatregel.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Raad van Toezicht is bevoegd voorwaarden te verbinden aan een beslissing
            genomen op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikelen 9b, leden 2, 3 en 4 van de wet</extref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=4">artikel 4, vierde lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=11">artikel 11</intref>, dit laatste voor zover het
            betreft de beslissing vrijstelling te verlenen van een door hem
            ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=11">artikel 11</intref> verplicht gestelde opleidingsmaatregel. </al>
          
        </lid>
      </artikel></sub-paragraaf><sub-paragraaf><kop><titel>Beroep</titel></kop><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">18</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Naast het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b vijfde lid van de wet</extref>, staat
            tegen de navolgende beschikkingen van de Raad van Toezicht voor belanghebbenden
            administratief beroep open op de Algemene Raad:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>De  verlenging van een voorwaardelijke vrijstelling  ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b derde lid van de wet</extref>  jo <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 tweede lid</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>De beschikking tot be&#xEB;indiging van de verhouding tussen
                patroon en stagiaire ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=9">artikel 9 eerste lid, onder d</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              
            <al>De voorwaardelijke aanwijzing van
een patroon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b
vierde lid van de wet</extref> jo <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17
tweede lid</extref>;</al></li>
          <li><li.nr>d.</li.nr><al>De weigering van de goedkeuring van een patronaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=4">artikel 4
            eerste lid</intref>.</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>De weigering de inschrijftermijn van zeven jaar als advocaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=4">artikel 4 vierde lid</intref> te verkorten;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>De voorwaardelijke verkorting van de inschrijftermijn van zeven jaar als advocaat als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=4">artikel 4 vierde lid</intref> jo <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=17">artikel 17 tweede lid</intref>;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>De goedkeuring door de Raad van
Toezicht van de opzegging van de
stageovereenkomst door de patroon
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=9">artikel 9 eerste lid aanhef
en onder c</intref>;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>De beschikking tot be&#xEB;indiging van
de stage ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=9">artikel 9 eerste lid
aanhef en onder d</intref>;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>De weigering tot afgifte van een verklaring als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid</intref>.</al></li></lijst>
        </lid>
        
        
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Alle beschikkingen bedoeld in dit artikel worden onverwijld bekend
            gemaakt aan de betrokkenen. </al>
        </lid>
      </artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">19</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een beschikking van de Raad van Toezicht waartegen krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=9b" compleet="nee">artikel 9b vijfde
            lid van de wet</extref> of het voorgaande artikel administratief beroep op de
            Algemene Raad open staat, wordt door de secretaris van de Raad van Toezicht
            onverwijld bekend gemaakt aan de betrokkenen, alsmede aan de
            secretaris van de Algemene Raad.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het beroep wordt ingesteld binnen zes weken na de bekendmaking van
            de in het eerste lid bedoelde beschikking. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=6" compleet="nee">hoofdstukken 6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=7" compleet="nee">7
            van de Algemene Wet Bestuursrecht</extref> zijn van toepassing. </al>
          
        </lid>
      </artikel></sub-paragraaf><sub-paragraaf><kop><titel>Overgangsbepaling</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><al>De bepalingen genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013310&amp;artikel=12">artikelen 12 t/m 16</intref> zijn van
          overeenkomstige toepassing op de advocaten die ingevolge de
          overgangsbepalingen van de wet (art. II) verplicht zijn de
          beroepsopleiding te volgen. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze verordening kan worden aangehaald als: &#x2018;Stageverordening 2005&#x2019;.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Deze verordening treedt in de plaats van de Stageverordening van 9 juni 1988, welke op het tijdstip van de inwerkingtreding van deze verordening vervalt, met inachtneming van het gestelde in het derde lid laatste volzin van dit artikel.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Deze verordening is van toepassing op stagiaires die na inwerkingtreding van deze verordening beginnen met de Beroepsopleiding. Voor stagiaires die, op het moment van inwerkingtreding van deze verordening, reeds met de Beroepsopleiding zijn begonnen of deze hebben voltooid, blijft de Stageverordening 1988 van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">22</nr>
        </kop>
        <al>De Algemene Raad bepaalt het tijdstip van inwerkingtreding van deze verordening.</al>
        
      </artikel></sub-paragraaf></paragraaf></regeling-tekst></regeling></wetgeving>
  	