<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031541" dtdversie="2.0" id="473889" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Staatssecretaris van Veiligheid en Justitie van 15&#xA0;april 2012, nr.&#xA0;DDS5706676, houdende instelling van de Landelijke adviescommissie plaatsing longstay forensische zorg (Instellingsbesluit Landelijke adviescommissie plaatsing longstay forensische zorg)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Veiligheid en Justitie,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begrippen</titel>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Lap:</nadruk> de Landelijke adviescommissie plaatsing longstay forensische zorg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031541&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Minister:</nadruk> de Minister van Veiligheid en Justitie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">ter beschikking gestelde:</nadruk> een ter beschikking gestelde ten aanzien van wie een bevel tot verpleging van overheidswege als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=37b" compleet="nee">artikel&#xA0;37b</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=37c" compleet="nee">38c van het Wetboek van Strafrecht</extref> is gegeven;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">longstay:</nadruk> een afdeling van een inrichting voor ter beschikking gestelden gericht op langdurige forensisch psychiatrische zorg.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Instelling</titel>
        </kop>
        <al>Er is een Landelijke adviescommissie plaatsing longstay forensische zorg.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Taak</titel>
        </kop>
        <al>De Lap heeft tot taak de Minister te adviseren over de afdoening van aanvragen tot plaatsing of be&#xEB;indiging van plaatsing van ter beschikking gestelden in een longstay-voorziening. Tevens adviseert de Lap de Minister elke drie jaar over de voortzetting van de plaatsing.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Samenstelling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Lap bestaat uit de volgende leden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>ten minste zes forensisch psychiaters en psychologen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>ten minste twee juristen waarvan een de voorzitter van de Lap is.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Lap doet een voordracht aan de Minister voor de benoeming van leden. Voor de voordracht van forensisch psychiaters en psychologen vraagt de Lap advies aan het Nederlands Instituut voor Forensische Psychiatrie en Psychologie, de forensisch psychiatrische centra of GGZ Nederland.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De Minister benoemt de voorzitter en overige leden van de Lap voor een periode van drie jaar. Herbenoeming is eenmaal mogelijk voor een gelijke periode.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De Minister kan plaatsvervangende leden benoemen voor een periode van drie jaar. Een volgende termijn als plaatsvervangend lid is niet mogelijk. Het tweede lid is van overeenkomstige toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De Lap kan een van de juristen als vicevoorzitter aanwijzen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Ontslag</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Minister ontslaat de leden en plaatsvervangende leden op eigen verzoek.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De leden en plaatsvervangende leden kunnen tevens ontslagen worden door de Minister wegens ongeschiktheid, onbekwaamheid of op andere zwaarwegende gronden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Subcommissies</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De voorzitter deelt de Lap in subcommissies in. De subcommissies kunnen worden belast met de taak, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031541&amp;artikel=3">artikel&#xA0;3</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een subcommissie bestaat in ieder geval uit een forensisch psychiater, een forensisch psycholoog en als voorzitter een jurist.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Informatie en geheimhouding</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Minister verstrekt aan de Lap de informatie die nodig is voor een goede vervulling van haar taken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor zover de leden en plaatsvervangende leden van de Lap in het kader van de uitvoering van hun taken de beschikking krijgen over gegevens waarvan zij het vertrouwelijke karakter kennen of redelijkerwijs moeten vermoeden en op hun niet reeds uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk voorschrift terzake van die gegevens een geheimhoudingsplicht rust, zijn zij verplicht tot geheimhouding van die gegevens, behoudens voor zover enig wettelijk voorschrift hen tot mededeling verplicht of uit hun taak de noodzaak tot mededeling voortvloeit.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Adviezen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij het uitbrengen van een advies ontvangt de Lap geen aanwijzingen van de Minister over de te hanteren methodiek, haar oordeelsvorming en inhoudelijke advisering.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Lap zendt een exemplaar van elk advies direct na vaststelling naar de Minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De Minister kan gemotiveerd afwijken van het advies van de Lap.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Ondersteuning</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Lap heeft een secretaris.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De secretaris is voor zijn werkzaamheden uitsluitend verantwoording schuldig aan de Lap.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Aan de secretaris kunnen andere medewerkers worden toegevoegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De secretaris en andere medewerkers zijn geen lid van de Lap.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Na overleg met de voorzitter van de Lap kan de Minister de secretaris en de andere medewerkers benoemen, bevorderen, schorsen of ontslaan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De Minister draagt, na overleg met de Lap, zorg voor de nodige voorzieningen ten behoeve van de werkzaamheden van de Lap.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Reglement voor de werkwijze</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Lap stelt met het oog op een goede en zorgvuldige uitoefening van haar taken een reglement vast.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het reglement en elke wijziging daarvan behoeft de goedkeuring van de Minister en wordt openbaar gemaakt door plaatsing op de website van de Lap.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Jaarplan en jaarverslag</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Lap biedt elk jaar voor 15 november aan de Minister het jaarplan voor het komende jaar ter vaststelling aan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Lap brengt elk jaar voor 1 maart een jaarverslag uit naar aanleiding van de werkzaamheden van het voorafgaande jaar.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum van uitgifte van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit Landelijke adviescommissie plaatsing longstay forensische zorg.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VJ">Veiligheid en Justitie,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>F.</voornaam>
          <achternaam>Teeven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	