<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029475" dtdversie="2.0" id="453229" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 17 januari 2011, houdende regels met betrekking tot het
elektronisch proces-verbaal
                (Besluit elektronisch
proces-verbaal)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de
voordracht van Onze Minister van Justitie van 29 september 2010, nr.
5669201/10/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=153" compleet="nee">artikel 153, tweede lid, van het Wetboek van
Strafvordering</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De
Raad van State gehoord (advies van 3 december 2010, nr.
W03.10.0476/II);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien
het nader rapport van Onze Minister van Veiligheid en Justitie van 22
december 2010, nr.
5678816/10/6;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">elektronisch
proces-verbaal:</nadruk> proces-verbaal,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=152" compleet="nee">artikel 152</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=153" compleet="nee">153, eerste lid, van het Wetboek van
Strafvordering</extref>, dat langs elektronische weg is opgemaakt of dat langs
elektronische weg is omgezet in een digitaal
afschrift;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">digitaal
afschrift:</nadruk> elektronisch
gegevensbestand dat een identieke weergave vormt van het
proces-verbaal, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=153" compleet="nee">artikel 153, eerste lid en tweede lid,
eerste volzin, van het Wetboek van
Strafvordering</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">validatie:</nadruk> vaststelling
van de geldigheid van een elektronische handtekening, door het
verifi&#xEB;ren van de geldigheid van het certificaat gerelateerd aan
het moment van ondertekening en het verifi&#xEB;ren van de ongewijzigde
staat van het document aan de hand van de
ondertekening;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">elektronische
handtekening:</nadruk> de handtekening,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=15a" compleet="nee">artikel 15a, vierde lid, van Boek 3 van het Burgerlijk
Wetboek</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">gekwalificeerde elektronische
handtekening:</nadruk> elektronische
handtekening gebaseerd op een gekwalificeerd certificaat en gegenereerd
door een veilig middel voor het aanmaken van elektronische
handtekeningen overeenkomstig de eisen, gesteld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=15a" compleet="nee">artikel 15a, tweede
lid, onderdelen a tot en met f, van Boek 3 van het Burgerlijk
Wetboek</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">elektronische
dagtekening:</nadruk> een tijdstempel dat
de datum en het tijdstip vermeldt van het moment van ondertekenen van
een elektronisch proces-verbaal en dat is afgegeven overeenkomstig
geldende normen en standaarden;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">certificaat, gekwalificeerd
certificaat, certificatiedienstverlener en veilig middel voor het
aanmaken van elektronische
handtekeningen:</nadruk> het certificaat,
het gekwalificeerd certificaat, de certificatiedienstverlener,
respectievelijk het veilig middel voor het aanmaken van elektronische
handtekeningen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, onderdelen ss, tt, uu,
respectievelijk ww, van de
Telecommunicatiewet</extref>.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">verantwoordelijke:</nadruk> het
hoofd van de organisatie waar een ambtenaar werkzaam is die een
elektronisch proces-verbaal opmaakt of ontvangt of een digitaal
afschrift vervaardigt of
ontvangt.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
elektronisch proces-verbaal is voorzien van een elektronische
dagtekening en een gekwalificeerde elektronische handtekening, in een
documentformaat dat voldoet aan het bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref>
bepaalde.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Als een
elektronisch proces-verbaal wordt tevens aangemerkt een digitaal
afschrift dat is voorzien van een gekwalificeerde elektronische
handtekening van een, daartoe door de verantwoordelijke aangewezen,
ambtenaar als waarmerk, overeenkomstig de eisen, bedoeld in het eerste
lid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In
aanvulling op de gegevens die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van het Besluit
elektronische handtekeningen</extref> in het gekwalificeerd certificaat zijn
opgenomen, worden gegevens opgenomen over de organisatie waar de
ambtenaar, aan wie het betreffende certificaat is afgegeven, werkzaam
is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, onderdeel c, van het Besluit elektronische
handtekeningen</extref> kan van een pseudoniem slechts in bijzondere gevallen
gebruik worden gemaakt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
proces-verbaal wordt uitsluitend omgezet in een digitaal afschrift met
toepassing van de voorschriften voor een identieke weergave, omschreven
in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029475&amp;bijlage=I">bijlage I</intref> bij dit besluit.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In een
digitaal afschrift wordt vermeld dat het een identieke weergave en
kopie is van het proces-verbaal.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld
betreffende de voorschriften, bedoeld in het eerste
lid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
verantwoordelijke bewaart over de elektronische handtekening en
dagtekening de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029475&amp;bijlage=II">bijlage II</intref> bij dit besluit omschreven gegevens met
het oog op de validatie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
gegevens, bedoeld in het eerste lid, worden tezamen met het
elektronisch proces-verbaal bewaard gedurende de periode van bewaring
van het elektronisch proces-verbaal.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
gegevens, bedoeld in het tweede lid, worden op zodanige wijze bewaard
dat op ieder moment de ongewijzigde staat daarvan kan worden
aangetoond.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
verantwoordelijke die een elektronisch proces-verbaal heeft ontvangen
verzendt onmiddellijk een bevestiging van ontvangst aan de
verantwoordelijke die dit proces-verbaal heeft verzonden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
verantwoordelijke die het elektronisch proces-verbaal heeft verzonden
bewaart de bevestiging van ontvangst, bedoeld in het eerste lid,
gedurende een periode van vijf jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
verantwoordelijke die een elektronisch proces-verbaal heeft ontvangen,
zorgt ervoor dat dit onverwijld wordt gevalideerd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien de
validatie uitwijst dat de gecontroleerde waarden niet overeen komen,
dan wordt dit onverwijld bericht aan de verantwoordelijke, die het
elektronisch proces-verbaal heeft verzonden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Indien er
aanwijzingen zijn dat een digitaal afschrift geen identieke weergave
vormt van het proces-verbaal dan wordt dit onverwijld aan de
verantwoordelijke bericht, die het digitaal afschrift heeft
verzonden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De
verantwoordelijke, die een elektronisch proces-verbaal heeft verzonden
en aan wie een bericht is verzonden dat de gecontroleerde waarden niet
overeen komen of dat een digitaal afschrift geen identieke weergave
vormt van het proces-verbaal, is gehouden te voorzien in een
elektronisch proces-verbaal dan wel een digitaal afschrift,
overeenkomstig de eisen van dit besluit.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
verantwoordelijke treft technische en organisatorische maatregelen om
het elektronisch proces-verbaal en de gegevens, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029475&amp;artikel=4">artikelen
4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029475&amp;artikel=5">5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029475&amp;artikel=6">6</intref>, te beveiligen tegen misbruik, verlies, of onrechtmatige
verwerking. Deze maatregelen garanderen, rekening houdend met de stand
van de techniek en de kosten van de tenuitvoerlegging, een passend
beveiligingsniveau, gelet op de risico&#x2019;s die de verwerking en de
aard van de gegevens met zich meebrengen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
elektronisch proces-verbaal en de gegevens, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029475&amp;artikel=4">artikelen
4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029475&amp;artikel=5">5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029475&amp;artikel=6">6</intref>, zijn uitsluitend toegankelijk voor personen die daarvoor zijn
geautoriseerd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit
elektronisch proces-verbaal.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking op een bij
koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
toelichting in het Staatsblad zal worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2011-01-17">17
januari 2011</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Veiligheid en
Justitie,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>I.
W.</voornaam>
          <achternaam>Opstelten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2011-01-26">de <nadruk type="cur">zesentwintigste</nadruk>
januari 2011</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Veiligheid en
Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>I.
W.</voornaam>
            <achternaam>Opstelten</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029475&amp;artikel=4">artikel 4</intref> van het Besluit elektronisch
proces-verbaal</titel>
      </kop>
      <al>Voorschriften voor de
omzetting van een proces-verbaal in een digitaal
afschrift:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>1.</li.nr>
          <al>Van de omzetting van het
proces-verbaal of enig ander document in het strafproces in een
digitaal afschrift is slechts sprake indien de omzetting geschiedt met
een juiste en volledige weergave van de in het om te zetten
proces-verbaal of enig ander document voorkomende
gegevens.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>2.</li.nr>
          <al>De
verantwoordelijkheden en bevoegdheden binnen de organisatie ten aanzien
van het proces van omzetting zijn vastgelegd en vastgesteld. Hierin
zijn opgenomen de criteria voor en de frequentie van interne controles
op het omzettingsproces.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>3.</li.nr>
          <al>Ten aanzien van het
proces-verbaal of enig ander document in het strafproces wordt minimaal
vastgelegd: de wijze waarop deze worden ontvangen en de wijze waarop de
gescande documenten in enig systeem worden opgenomen.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>4.</li.nr>
          <al>Ten aanzien van de hardware
worden de specificaties van de scanner vastgelegd.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>5.</li.nr>
          <al>Ten aanzien van de software wordt
vastgelegd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
naam van het
softwarepakket;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het
versienummer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de
releasedatum;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de
leverancier;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>voor
zover van toepassing: de ge&#xEF;nstalleerde service packs of
patches.</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
        <li>
          <li.nr>6.</li.nr>
          <al>Scanning geschiedt in
kleur.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>7.</li.nr>
          <al>Het digitale
beeld wordt opgeslagen in een gestandaardiseerd, apparaatonafhankelijk
kleurenprofiel.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>8.</li.nr>
          <al>Als
scanparameter geldt 300 dpi met bitdiepte 24.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>9.</li.nr>
          <al>Ten aanzien van het
bestandsformaat wordt gebruik gemaakt van zogenaamde open standaarden.
Dit zijn standaarden die via een formeel en open proces binnen een
erkend standaardisatieorgaan (bijvoorbeeld ISO, NEN, W3C) tot stand
komen.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>10.</li.nr>
          <al>Indien bij
het scanproces gebruik wordt gemaakt van een tussenformaat, dan mag
geen kwaliteitsverlies optreden bij de omzetting van het tussenformaat
naar het uiteindelijke
formaat.</al>
        </li>
      </lijst>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029475&amp;artikel=5">artikel 5</intref> van het Besluit elektronisch
proces-verbaal</titel>
      </kop>
      <al>In deze bijlage wordt
verstaan
onder<noot id="n1e11188374" type="voet">
          <noot.nr>1</noot.nr>
          <noot.al>Begrippenlijst
PKIoverheid, april     2010
(http://www.logius.nl/nc/begrippenlijst).</noot.al>
        </noot>:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
        <li>
          <al>
            <nadruk type="cur">Veilig middel (ook wel SSCD of Secure Signature
Creation Device):</nadruk> Een middel voor
het aanmaken van elektronische handtekeningen dat voldoet aan de eisen
gesteld krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=18.17" compleet="nee">artikel 18.17, eerste lid van de Telecommunicatiewet</extref>
(definitie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015046" compleet="nee">Wet elektronische handtekeningen</extref>). Binnen de PKI voor de
overheid is in domein Burger gekozen voor de smartcard als SSCD. In
domein Overheid en Bedrijven kunnen zowel smartcards als USB-tokens
worden gebruikt, mits deze aan de gestelde eisen
voldoen.</al>
        </li>
        <li>
          <al>
            <nadruk type="cur">Hash
algoritme:</nadruk> Een functie die een
bericht van willekeurige lengte omzet in een reeks met een vaste lengte
en voldoet aan de volgende
voorwaarden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Het
is praktisch onuitvoerbaar om voor een gegeven uitvoer een invoer te
vinden die deze uitvoer als resultaat
heeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Het is
praktisch onuitvoerbaar om voor een gegeven invoer een tweede invoer te
vinden die dezelfde uitvoer als resultaat
heeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>Het is
praktisch onuitvoerbaar om twee willekeurige berichten te vinden die
dezelfde uitvoer als resultaat
hebben;</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>(Voorbeelden zijn SHA-1
of SHA-2 of
RIPEMD-160).</al>
        </li>
        <li>
          <al>
            <nadruk type="cur">Encryptie:</nadruk> Een
proces waarmee gegevens met behulp van een wiskundig algoritme en een
cryptografische sleutel worden vercijferd, zodat deze onleesbaar worden
voor onbevoegden.</al>
          <al>De betrouwbaarheid van de
encryptie hangt af van het algoritme, de implementatie daarvan, de
lengte van de cryptografische sleutel en de gebruiksdiscipline. Bij
symmetrische encryptie wordt bij het vercijferen en ontcijferen gebruik
gemaakt van &#xE9;&#xE9;n en dezelfde, geheime, sleutel. Bij
asymmetrische encryptie wordt gebruik gemaakt van een sleutelpaar. De
ene sleutel, de private sleutel, is slechts bekend bij de eindgebruiker
van deze sleutel en moet strikt geheim worden gehouden. De andere, de
publieke sleutel, wordt verspreid onder communicatiepartners. Wat met
de private sleutel is vercijferd, kan alleen met de bijbehorende
publieke sleutel worden ontcijferd, en
omgekeerd.</al>
        </li>
      </lijst>
      <al>De
onderstaande gegevens hebben tot doel om de geldigheid en ongewijzigde
toestand aan te tonen, ongeacht het tijdstip waarop dit wordt gevraagd,
van de elektronische handtekening in relatie tot het document, de
gehanteerde certificaten, de gegevens omtrent de ondertekenaar(s) van
het document en het tijdstip van de
ondertekening(en);</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>A.</li.nr>
          <al>Gegevens
omtrent het certificaat dat gebruikt is voor een elektronische
handtekening:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
publieke certificaat van de elektronische
handtekening;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de
identificerende gegevens van het
certificaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de naam
van de ondertekenaar zoals dat opgegeven is in het
certificaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de naam
van de organisatie waartoe de ondertekenaar
behoort;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de
identificatie en het land van vestiging van de afgevende
certificatiedienstverlener(s);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de
vermelding van de tijdstippen van het begin en van het einde van de
geldigheidsduur van het
certificaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>het
tijdstip waarop de elektronische handtekening geplaatst is op basis van
de elektronische dagtekening zoals die bij de handtekening gevoegd is
op het moment van
ondertekenen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>alle
certificaten, tot en met het stamcertificaat, waaruit de geldigheid van
het onderhavige certificaat
blijkt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>de
antwoorden van de certificatiedienstverlener(s) waaruit de geldigheid
blijkt van alle certificaten zoals die gebruikt zijn op het moment van
ondertekenen, overeenkomstig de geldende normen en standaarden,
rekening houdend met de door een certificatiedienstverlener bekend
gestelde tijdsduur tussen een verzoek tot intrekking van een
gekwalificeerd certificaat tot een publicatie van die
intrekking;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>gegevens
over de gehanteerde certificaat versie, het gehanteerde hash algoritme
en het gehanteerde encryptie algoritme van ieder
certificaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>een
aanduiding of het certificaat een gekwalificeerd certificaat is of een
andersoortig
certificaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>een
aanduiding of de handtekening door een veilig middel is
aangemaakt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
        <li>
          <li.nr>B.</li.nr>
          <al>Gegevens
omtrent het certificaat dat gebruikt is voor het plaatsen van de
elektronische dagtekening, behorende bij een elektronische
handtekening:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
publieke certificaat van de elektronische
dagtekening;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de
identificerende gegevens van het
certificaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>alle
certificaten, tot en met het stamcertificaat, waaruit de geldigheid van
het certificaat blijkt dat gebruikt is voor het plaatsen van de
dagtekening;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de
antwoorden van de certificatiedienstverlener(s) waaruit de geldigheid
blijkt van alle certificaten zoals die gebruikt zijn op het moment van
de dagtekening, overeenkomstig de geldende normen en standaarden,
rekening houdend met de door een certificatiedienstverlener bekend
gestelde tijdsduur tussen een verzoek tot intrekking van een
gekwalificeerd certificaat tot een publicatie van die
intrekking;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>gegevens
over de gehanteerde certificaat versie, het gehanteerde hash algoritme
en het gehanteerde encryptie algoritme van ieder
certificaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>een
aanduiding of het certificaat een gekwalificeerd certificaat is of een
andersoortig
certificaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>een
aanduiding of het certificaat door een veilig middel is
aangemaakt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
        <li>
          <li.nr>C.</li.nr>
          <al>Gegevens
omtrent de ondertekening van het
document:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>voor
zover beschikbaar de gegevens omtrent de plaats van de ondertekening,
de rol van de ondertekenaar en de reden van de
ondertekening;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>voor
zover beschikbaar overige informatie voor een eenduidige interpretatie
op basis waarvan een elektronische handtekening is geplaatst en
naderhand is
gevalideerd;</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
        <li>
          <li.nr>D.</li.nr>
          <al>Gegevens
omtrent het moment waarop de validatie werd
uitgevoerd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
tijdstip, op basis van een vertrouwd tijdstempel, waarop de verificatie
heeft plaatsgevonden, tot op de minuut
nauwkeurig;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>voor
zover beschikbaar gegevens over de persoon of instantie die de
verificatie
uitvoert;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>voor zover
beschikbaar de rol van de persoon of instantie die de verificatie
uitvoert;</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
        <li>
          <li.nr>E.</li.nr>
          <al>Gegevens
omtrent de waarborgen van de integriteit van de validatie gegevens (A
tot en met D) en het elektronisch
proces-verbaal:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een
verifieerbaar tijdstip waarop de gegevens beschermd zijn tegen
wijzigingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de
gehanteerde algoritmen waarmee de gegevens beschermd zijn tegen
wijzigingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een
aanduiding voor de methodiek die gehanteerd is; deze methodiek zal
elders moeten zijn
gedocumenteerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>gegevens
waarmee de integriteit geverifieerd kan
worden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </li>
      </lijst>
    </bijlage>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	