<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024362" dtdversie="2.0" id="402099" soort="zbo">
  
  <intitule>Beleidsregels Protocol Scholing 2008</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen hanteert bij het beoordelen van cli&#xEB;nten voor het volgen van een scholing het protocol als weergegeven in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024362&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij dit besluit.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017982" compleet="nee">Besluit Protocol Scholing 2005</extref> &#x2013; gepubliceerd in de Staatscourant van 1&#xA0;februari 2005 nummer 125 met datum inwerkingtreding 6&#xA0;juli 2005, wordt ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1&#xA0;augustus 2008. Indien de Staatscourant waarin dit besluit wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 31&#xA0;juli 2008, treedt het besluit in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst, en werkt terug tot en met 1&#xA0;augustus 2008.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Beleidsregels Protocol Scholing 2008.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit wordt met de toelichting en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024362&amp;bijlage=">bijlage</intref> in de Staatscourant geplaatst</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Amsterdam</plaats>
          <datum isodatum="2008-07-01">1 juli 2008</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>Voorzitter</functie>
        <organisatie>Raad van bestuur UWV</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.M.</voornaam>
          <achternaam>Linthorst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop> <titel status="officieel">Protocol Scholing 2008</titel> 
      </kop> 
      <divisie opmaak="default"> 
        <kop> <titel status="officieel">1. Definitie van scholing</titel> 
        </kop> 
        <al>Voor het Protocol wordt de volgende definitie van scholing gehanteerd: Opleiding of scholing is het systematisch verwerven van arbeidsmarktrelevante kennis en/of vaardigheden voor de uitoefening, het behoud of het verkrijgen van een taak, functie of (zelfstandig) beroep onder begeleiding van daartoe aangestelde docenten. Het dient zowel voor het uitoefenen als het verkrijgen van &#xE9;&#xE9;n of meerdere(deel)kwalificatie(s) voor een taak, functie of beroep.</al> 
        <al>In dit Protocol worden onder het begrip scholing alle kwalificerende instrumenten begrepen, die een cli&#xEB;nt dient te volgen om zijn (toekomstige) functie uit te kunnen oefenen.</al> 
      </divisie> 
      <divisie opmaak="default"> 
        <kop> <titel status="officieel">2. Toepassing Protocol</titel> 
        </kop> 
        <al>Het Protocol Scholing is van toepassing op alle WW-, Wajong-, WIA- en WAO-cli&#xEB;nten. Voordat het Protocol Scholing wordt toegepast, heeft de re-integratiecoach Werk of de arbeidsdeskundige vastgesteld dat re-integratie mogelijk is &#xE9;n dat de cli&#xEB;nt gemotiveerd is. Toepassing van het Protocol Scholing gebeurt altijd in relatie met de vraag van een concrete werkgever dan wel met het oog op beschikbare vacatures op de lokale/regionale arbeidsmarkt.</al> 
      </divisie> 
      <divisie opmaak="default"> 
        <kop> <titel status="officieel">3. Beoordeling op indicatoren</titel> 
        </kop> 
        <al>Het Protocol Scholing bestaat uit drie onderdelen:</al> 
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
          <li><li.nr>A.</li.nr> 
            <al>Het bepalen van de noodzaak van scholing.</al> 
          </li> 
          <li><li.nr>B.</li.nr> 
            <al>Het toetsen van de scholing op basis van de regelgeving.</al> 
          </li> 
          <li><li.nr>C.</li.nr> 
            <al>Het beoordelen van de schoolbaarheid van de cli&#xEB;nt.</al> 
          </li> 
        </lijst> 
        <al>In onderdeel A wordt bepaald of scholing noodzakelijk is. De stappen, die hierbij doorlopen worden, zijn opgenomen in paragraaf 4. Uitgangspunt is de vraaggerichte benadering op de regionale arbeidsmarkt. Daarvan is in eerste instantie sprake, indien er een concrete vacature bij een werkgever in zicht is ten aanzien van de functie, waarvoor geschoold wordt. Is dit laatste niet het geval, dan dient er in ieder geval sprake te zijn van aanwezigheid van vacatures op de regionale arbeidsmarkt met betrekking tot de functie. De relatie tussen de inzet van scholing &#xE9;n het beschikbaar zijn van concrete vacatures op de arbeidsmarkt wordt hierdoor verstevigd</al> 
        <al>Na toepassing van onderdeel A van het Protocol , zijn de volgende uitkomsten mogelijk:</al> 
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>Scholing is niet noodzakelijk;</al> 
          </li> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>Scholing is noodzakelijk;</al> 
          </li> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>UWV heeft extern advies nodig om de beroepskeuze van de cli&#xEB;nt te bepalen.</al> 
          </li> 
        </lijst> 
        <al>Wanneer wordt vastgesteld dat scholing noodzakelijk is en welke scholing dat dan is, wordt onderdeel B van het Protocol gevolgd. De te volgen stappen, zijn beschreven in paragraaf 5. Hierin wordt getoetst of de benodigde scholing voldoet aan het wettelijk kader. <noot type="voet"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>Het betreft de regeling van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 25 augustus 2004, Directie Sociale Verzekeringen, nr. 04/57292 houdende vaststelling van regels over de noodzakelijke opleiding of scholing als bedoeld in art. 76 Werkloosheidswet (Scholingsregeling WW).</noot.al></noot> Wanneer deze vraag negatief wordt beantwoord, is een andere functie de meest voor de hand liggende keuze. Onderdeel A vanaf stap 3 of 4 moet weer worden doorlopen. Wanneer de vraag met ja wordt beantwoord, is onderdeel C van het Protocol aan de orde.</al> 
        <al>In onderdeel C van het Protocol wordt bepaald of de benodigde scholing haalbaar is voor de cli&#xEB;nt. De stappen, die daarbij aan de orde zijn, zijn uitgewerkt in paragraaf 6. Dit onderdeel van het Protocol resulteert in een vaststelling van de mate van schoolbaarheid van de cli&#xEB;nt en welke gevolgen dat heeft voor de mogelijke inzet van scholing:</al> 
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>scholing is mogelijk,</al> 
          </li> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>scholingen met aanpassingen is mogelijk</al> 
          </li> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>alleen scholing door bijzondere scholingsinstellingen is mogelijk of</al> 
          </li> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>er is geen scholing mogelijk.</al> 
          </li> 
        </lijst> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">Uitzonderingen</titel> 
          </kop> 
          <al>In uitzonderingsgevallen kan worden afgeweken van het Protocol. Dit moet wel gemotiveerd worden. Voor deze gevallen dient een second opinion-procedure te worden opgesteld. Pas indien ook na een second opinion tot hetzelfde oordeel wordt gekomen, kan worden afgeweken van het Protocol.</al> 
        </divisie> 
      </divisie> 
      <divisie opmaak="default"> 
        <kop> <titel status="officieel">4. Onderdeel A: De beoordeling van noodzaak van scholing</titel> 
        </kop> 
        <al>Aan de hand van de stappen 1 tot en met 5 kan worden vastgesteld of een cli&#xEB;nt scholing nodig heeft om via de kortste weg terug te kunnen keren op de arbeidsmarkt. Hieronder worden de stappen toegelicht.</al> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">Stap 1:</titel> 
          </kop> 
          <al>Uitgangspunt is de kortste weg naar werk. Daarbij is het principe van Lerend Werken van evident belang.</al> 
          <al>Als de cli&#xEB;nt echter in de oude functie kan worden herplaatst zonder scholing, is dat de aangewezen weg. In het geval van een WIA- ,WAO-, of Wajong-cli&#xEB;nt zal aan de orde komen of hij herplaatst kan worden bij de oude werkgever in een andere functie, indien hij niet meer geschikt is voor de oude functie.</al> 
        </divisie> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">Stap 2:</titel> 
          </kop> 
          <al>Mogelijk heeft de cli&#xEB;nt met het oog op herplaatsing in de oude functie behoefte aan ondersteuning in de vorm van een kwalificerende interventie. Het kan immers zijn, dat hij op grond van zijn oorspronkelijke opleiding wel over een principi&#xEB;le geschiktheid beschikt, maar bv. al enige tijd afwezig is uit het arbeidsproces en/of niet beschikt over nadien vereiste kwalificaties voor het uitoefenen van die functie. Uiteraard moet er dan wel sprake zijn van een vacature.</al> 
          <al>Voor cli&#xEB;nten met structurele functionele beperkingen zijn eventueel aanpassingen aan de eigen werkplek nodig.</al> 
        </divisie> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">Stap 3:</titel> 
          </kop> 
          <al>Indien alleen andere functies passend zijn, kan een meer intensieve kwalificerende interventie nodig zijn in de vorm van scholing . Deze wordt alleen ingezet, indien er een concrete vacature in zicht is bij een werkgever, maar de cli&#xEB;nt met het oog op de aangewezen functie geschoold moet worden.</al> 
        </divisie> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">Stap 4:</titel> 
          </kop> 
          <al>Indien er geen concrete vacature bij een werkgever in zicht is, kan scholing aan de orde komen bij aanwezigheid van vacatures op de regionale arbeidsmarkt in de beoogde functie. Indien er twijfel bestaat over passende functies op de regionale arbeidsmarkt en herori&#xEB;ntatie noodzakelijk is, kan het voorkomen dat UWV daarbij extern advies nodig heeft.</al> 
        </divisie> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">Stap 5:</titel> 
          </kop> 
          <al>Alleen indien er scholing conform de voorgaande stappen noodzakelijk is, volgt onderdeel B van het Protocol: de toets van de scholing.</al> 
        </divisie> 
      </divisie> 
      <divisie opmaak="default"> 
        <kop> <titel status="officieel">5. Onderdeel B: Toets scholing</titel> 
        </kop> 
        <al>In dit onderdeel van het Protocol wordt vastgesteld of de noodzakelijke scholing voldoet aan de regelgeving (stap 6).</al> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">Stap 6:</titel> 
          </kop> 
          <al>De scholing die UWV inzet ten behoeve van haar cli&#xEB;nten moet aan de onderstaande voorwaarden voldoen <noot type="voet"><noot.nr>2</noot.nr><noot.al>Zie scholingsregels WW (artikel 76).</noot.al></noot>:</al> 
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>De scholing moet noodzakelijk zijn en moet bestaan uit het systematisch verwerven van kennis dan wel vaardigheden volgens een vooraf vastgesteld programma, waarbij de verworven kennis en vaardigheden worden getoetst;</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Scholing moet gericht zijn op functies in de regio, waarvoor vacatures bestaan;</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Een opleiding of scholing als bedoeld in art <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=76" compleet="nee">76 WW</extref> duurt maximaal &#xE9;&#xE9;n jaar voor de cli&#xEB;ntgroep ontslagwerklozen. UWV kan in individuele gevallen een opleiding of scholing van een langere duur toestaan, doch niet meer dan twee jaar;</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>De opleiding of scholing bestaat in overwegende mate uit het verrichten van activiteiten, die niet productie als doel hebben.</al> 
            </li> 
          </lijst> 
        </divisie> 
      </divisie> 
      <divisie opmaak="default"> 
        <kop> <titel status="officieel">6. Onderdeel C: De beoordeling van de schoolbaarheid</titel> 
        </kop> 
        <al>Indien is vastgesteld dat de noodzakelijke scholing voldoet aan het wettelijk kader, moet vervolgens worden beoordeeld of deze scholing ook haalbaar is voor de cli&#xEB;nt.</al> 
        <al>De beoordeling van de schoolbaarheid leidt tot de volgende mogelijke uitkomsten:</al> 
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>De cli&#xEB;nt is schoolbaar; er kan scholing worden ingezet.</al> 
          </li> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>De cli&#xEB;nt is alleen schoolbaar met de inzet van een aangepaste scholing.</al> 
          </li> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>De cli&#xEB;nt is alleen met de inzet van een bijzondere scholingsinstelling schoolbaar.</al> 
          </li> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>De cli&#xEB;nt is niet schoolbaar voor de specifieke scholing, die op basis van het Protocol Scholing noodzakelijk wordt geacht. Dan moet gekeken worden of er andere beroepen mogelijk zijn, waarvoor geen scholing nodig is of scholing nodig is, die wel haalbaar is voor de betreffende cli&#xEB;nt.</al> 
          </li> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>De cli&#xEB;nt is in het geheel niet schoolbaar. Scholing is voor de betreffende cli&#xEB;nt niet mogelijk.</al> 
          </li> 
          <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
            <al>UWV heeft extern advies nodig bij het vaststellen van de schoolbaarheid van de cli&#xEB;nt , wat vervolgens weer kan leiden tot de hierboven genoemde uitkomsten.</al> 
          </li> 
        </lijst> 
        <al>Bij het vaststellen van de schoolbaarheid worden drie indicatoren onderscheiden: de motivatie voor de scholing, de cognitieve vaardigheden van de cli&#xEB;nt, en persoonlijke belemmeringen. Hieronder worden deze indicatoren nader besproken.</al> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">Stap 7, indicator 1: Motivatie</titel> 
          </kop> 
          <al>Motivatie is erg belangrijk voor het welslagen van een scholing. Indien de cli&#xEB;nt niet gemotiveerd is voor het volgen van scholing, heeft scholing geen zin. Er zal dan eerst aandacht moeten zijn voor de motivatie. Overigens speelt dit aspect natuurlijk ook al aan het begin van de re-integratiefase.</al> 
        </divisie> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">Stap 7, indicator 2: Cognitieve vaardigheden</titel> 
          </kop> 
          <al>Vastgesteld moet worden of de opleiding aansluit bij de cognitieve vaardigheden van de cli&#xEB;nt. Hierbij moet ook gecheckt worden of voldaan wordt aan de formele instroomeisen van de opleiding. Op basis van de capaciteiten van de cli&#xEB;nt kan gekozen worden voor theoretisch of meer praktijkgericht onderwijs. Indien er onzekerheid bestaat over de cognitieve vaardigheden, kan hiervoor extern advies worden ingezet.</al> 
          <al>Bij het vaststellen van de cognitieve vaardigheden wordt ook gekeken worden naar de opleidingen, die de cli&#xEB;nt in het recente verleden heeft gevolgd. Het niet afronden van opleidingen is mogelijk een signaal voor belemmeringen in de persoonlijke situatie, die het risico op uitval vergroten. Deze belemmeringen zijn nader uitgewerkt onder indicator 3.</al> 
        </divisie> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">Stap 7, indicator 3: Belemmeringen in de persoonlijke situatie</titel> 
          </kop> 
          <al>De persoonlijke belemmeringen, die hieronder worden onderscheiden, zijn ontleend aan het Protocol ZMP. De belemmeringen, die gelden voor ZMP, waardoor de cli&#xEB;nten moeilijk plaatsbaar zijn op de arbeidsmarkt, vormen vaak ook belemmeringen om succesvol een scholing te volgen. Het benoemen van de belemmeringen in het kader van schoolbaarheid heeft echter een andere functie: wanneer een belemmering wordt geconstateerd, moet bekeken worden of door middel van aanpassingen in de inrichting van de opleiding, scholing toch tot de mogelijkheden behoort. Het gaat hierbij onder meer om de volgende mogelijke aanpassingen:</al> 
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al> Aanpassingen in het aantal dagdelen of duur van het traject. <noot type="voet"><noot.nr>3</noot.nr><noot.al>Sommige cli&#xEB;nten hebben een medische duurbeperking ten aanzien van arbeid. Dit hoeft echter niet te betekenen, dat ook slechts voor een aantal dagen per week scholing gevolgd kan worden. In overleg tussen de arbeidsdeskundige, de verzekeringsarts en de cli&#xEB;nt kan een oplossing worden gezocht.</noot.al></noot></al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Aanpassingen in de wijze waarop onderwijs wordt gegeven.</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Extra begeleiding gedurende de scholing.</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Psychische begeleiding.</al> 
            </li> 
          </lijst> 
          <al>In complexe gevallen heeft UWV de optie om extern advies in te zetten, om de schoolbaarheid vast te stellen.</al> 
        </divisie> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">a. Medische beperkingen (fysiek en/of psychisch) en de beleving daarvan door de cli&#xEB;nt</titel> 
          </kop> 
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Aanwezigheid van objectief vaststelbare medische beperkingen, waardoor het volgen van een onderwijstraject lastig is (bijvoorbeeld auditief/visuele beperkingen). Bekeken moet worden of met aanpassingen tijdens de scholing (bijvoorbeeld een doventolk, aantal dagdelen) wel onderwijs gevolgd kan worden.</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Aanwezigheid van medische beperkingen, die in de beleving van de cli&#xEB;nt onderwijs volgen moeilijk maakt. Het gaat hierbij vooral om cli&#xEB;nten, die zich door de jaren heen zo vereenzelvigd hebben met hun (op enig moment wel aanwezige) belemmeringen/beperkingen, dat zij het in de huidige situatie heel moeilijk vinden om oog te hebben voor wat zij nog wel kunnen.</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Aanwezigheid van een negatieve prognose voor de ontwikkeling van de medische aandoening, waarmee rekening dient te worden gehouden.</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Aanwezigheid van een ernstige verslavingsproblematiek. Met deze problematiek moet mogelijk voorafgaand of tijdens de scholing rekening worden gehouden.</al> 
            </li> 
          </lijst> 
        </divisie> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">b. Rolidentificatie in uitkeringssituatie</titel> 
          </kop> 
          <al>Binnen de uitkeringssituatie heeft de cli&#xEB;nt zijn eigen zinvolle bezigheden/ daginvulling opgebouwd:</al> 
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>zorg voor gezinshuishouden;</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>mantelzorg;</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>vrijwilligerswerk.</al> 
            </li> 
          </lijst> 
          <al>Om succesvol deel te kunnen nemen aan scholing zal de cli&#xEB;nt bereid moeten zijn om tijd vrij te maken, zodat de scholing gevolgd kan worden en huiswerk gemaakt kan worden. Eventueel kan extra begeleiding worden ingezet.</al> 
        </divisie> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">c. Schuldenproblematiek</titel> 
          </kop> 
          <al>Het gaat hier om cli&#xEB;nten, die te maken hebben met een dusdanige schuldenproblematiek, dat zij moeilijkheden ondervinden om zich te concentreren op en/of te motiveren voor het volgen van een scholing. De cli&#xEB;nt zal eerst of gelijktijdig een schuldsaneringstraject moeten volgen, wil scholing succesvol kunnen zijn.</al> 
        </divisie> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">d. Problemen in de sociale situatie en de beleving daarvan door de cli&#xEB;nt</titel> 
          </kop> 
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Sociale druk vanuit de omgeving van de cli&#xEB;nt om geen activiteiten te ontplooien, die kunnen leiden tot werk. De omgeving kan betrekking hebben op de familie- en vriendenkring, maar ook op de directe buurt waarin iemand woont.</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Een thuissituatie, die het succesvol volgen van een opleiding belemmert. Bijvoorbeeld de aanwezigheid van kleine kinderen of inwonende familieleden.</al> 
            </li> 
          </lijst> 
          <al>De belemmeringen kunnen mogelijk verholpen worden door extra begeleiding tijdens de scholing.</al> 
        </divisie> 
        <divisie opmaak="default"> 
          <kop> <titel status="officieel">e. Problemen in de relatie cli&#xEB;nt en scholing/gedragsfactoren</titel> 
          </kop> 
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Problemen met sociale vaardigheden in werk- en scholingssituaties (gezagsverhoudingen, zelfstandig werken).</al> 
            </li> 
            <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
              <al>Realiteitsprobleem in verwachtingenpatroon van eigen functioneren op het werk (te hoge of juist te lage ambities en verwachtingen).</al> 
            </li> 
          </lijst> 
          <al>Door het inzetten van kwalificerende interventies kunnen deze belemmeringen mogelijk worden opgeheven.</al> 
          <plaatje><illustratie bin-id="243672" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243672"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="243673" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243673"/></plaatje> 
          <plaatje><illustratie bin-id="243674" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243674"/></plaatje> 
        </divisie> 
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	