<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025794" dtdversie="2.0" id="416419" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Loonheffingen, Verwerking teruggaaf inkomensafhankelijke bijdrage
		Zorgverzekeringswet en premies werknemersverzekeringen 2008</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <al>De staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende besloten.</al>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>Dit besluit bevat een goedkeuring dat werkgevers bepaalde kleine
			 teruggaven niet in de loonadministratie hoeven te verwerken. Ook mogen
			 werkgevers bepaalde teruggaven onder voorwaarden netto doorbetalen aan hun
			 werknemers. Het besluit ziet op de teruggaaf van de inkomensafhankelijke
			 bijdrage Zorgverzekeringswet 2008 en premies werknemersverzekeringen 2008. Het
			 beleidsbesluit continueert hiermee voor 2008 de goedkeuringen voor 2007 uit het
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024111" compleet="nee">besluit van 30&#xA0;juni 2008, nr. CPPP2008/1230</extref>, Stcrt.124.</al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De werkgever houdt de inkomensafhankelijke bijdrage
				Zorgverzekeringswet (hierna: bijdrage Zvw) en het werknemersdeel van de premies
				werknemersverzekeringen in op het loon van de werknemer en draagt deze af. Voor
				de bijdrage Zvw en de premies werknemersverzekeringen gelden maximumbedragen.
				Als een werknemer meer dan een dienstbetrekking heeft, kan het voorkomen dat in
				totaal meer dan die maximumbedragen wordt ingehouden en afgedragen. De
				Belastingdienst betaalt teveel betaalde bedragen dan terug na afloop van het
				kalenderjaar (zie de paragrafen 5.6 en 6.3 van het Handboek
				loonheffingen).</al>
          <al>Deze teruggaven vergen nogal wat handelingen in de
				loonadministratie. De teruggaaf kan zo laag zijn dat de administratieve last
				van de werkgever niet in verhouding staat tot het voordeel van de werknemer.
				Zoals aangekondigd in de brief van 18 januari 2008 aan de Tweede Kamer
				(Kamerstukken II 2007/08, 31 066, nr. 25) is in onderzoek of een
				doelmatigheidsgrens kan worden ingevoerd. Voor deze teruggaven 2006 en 2007 heb
				ik een eenvoudige regeling getroffen. Voor 2007 is deze neergelegd in het
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024111" compleet="nee">beleidsbesluit van 30&#xA0;juni 2008</extref>, nr. CPP2008/1230, Stcrt. nr.124. In dit
				beleidsbesluit geef ik een gelijke regeling voor de teruggaven 2008 om tegemoet
				te komen aan de administratieve laten van de werkgever.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
            <titel status="officieel">Gebruikte begrippen en afkortingen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Loonheffing:</nadruk>  Loonbelasting/premie volksverzekeringen;</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Loonheffingen:</nadruk>  Loonheffing, premies werknemersverzekeringen en de
						  inkomensafhankelijke bijdrage Zorgverzekeringswet</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Ufo-premie:</nadruk>  Premie Uitvoeringsfonds voor de overheid</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Werkgever:</nadruk>  Inhoudingsplichtige voor de loonheffingen</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">WW-Awf:</nadruk>  Werkloosheidswet &#x2013; Algemeen werkloosheidsfonds</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Zvw:</nadruk>  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref></al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Teruggaafsituaties</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Als er teveel aan bijdrage Zvw of premies werknemersverzekeringen
				is betaald, ontvangt de werkgever na afloop van het kalenderjaar hierover
				bericht van de Belastingdienst. De Belastingdienst betaalt de teveel betaalde
				bedragen dan automatisch terug. De werkgever moet de teruggaven over het
				afgelopen jaar vervolgens administratief verwerken. Volgens de huidige
				wettelijke regeling zijn de volgende situaties te onderscheiden.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Verwerking van teruggaaf bijdrage Zvw</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een teruggaaf bijdrage Zvw betekent dat de werkgever achteraf
					 gezien een te hoge vergoeding aan de werknemer heeft gegeven ter grootte van
					 het bedrag van de teruggaaf. De werkgever hoeft de te hoge vergoeding niet zelf
					 terug te vorderen van de werknemer. Volgens de wettelijke systematiek voorkomt
					 de Belastingdienst dat door de teruggaaf bijdrage Zvw aan de werkgever te
					 betalen. Daarmee is de te hoge vergoeding Zvw automatisch verrekend met de
					 achteraf gezien te hoge bijdrage Zvw. De werknemer heeft over de vergoeding Zvw
					 dan nog wel teveel loonheffing betaald. Om dit recht te trekken boekt de
					 werkgever de verrekende vergoeding Zvw als negatief loon voor de
					 loonbelasting/premie volksverzekeringen. Dat moet hij doen in het
					 aangiftetijdvak waarin hij de terugbetaling van de Belastingdienst ontving. Hij
					 mag dat ook in het eerstvolgende aangiftetijdvak doen als dat in hetzelfde
					 kalenderjaar valt.</al>
            <al>Als de werkgever in verband met de teruggaaf toch een bedrag
					 aan de individuele werknemer doorbetaalt vormt dat loon voor alle
					 loonheffingen. De werkgever moet de daarover verschuldigde loonheffingen op de
					 normale wijze inhouden en afdragen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Verwerking van teruggaaf WW-Awf</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Een teruggaaf aan de werkgever van premies
				  werknemersverzekeringen kan ook voor de werknemer van belang zijn. Dat is zo
				  als de werkgever achteraf gezien teveel premie WW-Awf heeft ingehouden op het
				  loon van de werknemer. De werkgever moet het teveel ingehouden bedrag dan
				  terugbetalen aan de werknemer. Die terugbetaling is belast loon voor de
				  loonbelasting/premie volksverzekeringen en de bijdrage Zvw. Dit moet de
				  werkgever in de loonadministratie verwerken. Dat moet hij doen in het
				  aangiftetijdvak waarin hij de premie terugbetaalt. Hij mag dat ook in het
				  eerstvolgende aangiftetijdvak doen als dat in hetzelfde kalenderjaar valt.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Verwerking van teruggaaf Ufo-premie</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Het voorgaande geldt bij overheidswerkgevers ook, maar dan voor
				  teveel ingehouden Ufo-premie op het loon van een overheidswerknemer.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Doelmatigheidsgrens</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Deze teruggaafsituaties vergen nogal wat handelingen in de
					 loonadministratie. De teruggaaf kan zo laag zijn dat de administratieve last
					 van de werkgever niet in verhouding staat tot het voordeel van de werknemer of
					 het belang van een juiste en volledige heffing. Conform de brief van 18 januari
					 2008 aan de Tweede Kamer (Kamerstukken II 2007/08,
					 31 066, nr. 25)
					 is in onderzoek of een doelmatigheidsgrens kan worden ingevoerd. Voor de
					 teruggaven 2006 en 2007 heb ik een doelmatigheidsgrens aangegeven. In dit
					 beleidsbesluit geef ik een gelijke regeling voor de teruggaven 2008. Dit
					 betekent dat werkgevers ervoor kunnen kiezen teruggaven tot en met &#x20AC; 13 van
					 teveel ingehouden bijdrage Zvw en premie WW-Awf of Ufo-premie 2008 niet in de
					 loonadministratie te verwerken. Zij kunnen bovendien ervoor kiezen die
					 teruggaven tot en met &#x20AC; 13 netto door te betalen aan hun werknemers.</al>
            <al>Voor de teruggaaf bijdrage Zvw is een grens van &#x20AC;&#xA0;13 naar
					 mijn oordeel niet nodig. De teruggaveregeling Zvw is relatief nieuw en levert
					 een complex proces op. In de praktijk hebben de werkgevers specifieke problemen
					 ervaren met de verwerking in hun systemen met name vanwege de benodigde
					 negatief loon boeking. Een nieuw teruggavenproces voor de Zvw is in onderzoek.
					 In afwachting hiervan bevat dit besluit een goedkeuring dat de werkgevers de
					 teruggaaf bijdrage Zvw 2008, ongeacht de hoogte van het bedrag, niet in de
					 loonadministratie hoeven te verwerken. Dit kan als zij er tegelijk voor kiezen
					 het totale bedrag van die teruggaaf netto door te betalen aan hun werknemers.
					 Financieel is dit nadelig voor de werkgever. De werknemer krijgt namelijk de
					 loonheffing over de aan de werkgever terugbetaalde vergoeding niet terug via de
					 boeking van negatief loon. De werkgever compenseert de werknemer hiervoor met
					 de doorbetaling van de door hem ontvangen teruggaaf. De werkgever kiest hier
					 individueel voor. Het zal hierbij gaan om een gefundeerde keuze waarbij hij de
					 administratieve lasten van de toepassing van de wettelijke regeling af zal
					 wegen tegen de extra kosten van de netto doorbetaling van de teruggaaf bijdrage
					 Zvw.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Goedkeuringen</titel>
        </kop>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Goedkeuringen</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Teruggaaf bijdrage Zvw 2008</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>Ik keur goed dat werkgevers een teruggaaf van de bijdrage
						  Zvw 2008 tot en met &#x20AC;&#xA0;13 per werknemer niet verwerken in de
						  loonadministratie.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>Ik keur daarnaast goed dat werkgevers ervoor kunnen
						  kiezen (het bedrag van) die teruggaven tot en met &#x20AC;&#xA0;13 per teruggaaf per
						  werknemer netto door te betalen aan hun werknemers. Die doorbetaling heeft dan
						  geen gevolgen voor de loonheffingen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>Ik keur bovendien goed dat werkgevers ervoor kunnen
						  kiezen (het bedrag van) de teruggaaf van de bijdrage Zvw 2008 ongeacht het
						  bedrag niet in de loonadministratie te verwerken als ze het volledige bedrag
						  netto doorbetalen aan hun werknemers. Die doorbetaling heeft dan geen gevolgen
						  voor de loonheffingen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Teruggaaf WW-Awf en teruggaaf Ufo-premie 2008</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>Ik keur goed dat werkgevers een teruggaaf van het
						  werknemersdeel WW-Awf of Ufo premie 2008 tot en met &#x20AC; 13 per werknemer niet
						  verwerken in de loonadministratie.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2212;</li.nr>
                  <al>Ik keur bovendien goed dat werkgevers ervoor kunnen
						  kiezen (het bedrag van) die teruggaven tot en met &#x20AC; 13 per teruggaaf per
						  werknemer netto door te betalen aan hun werknemers. Die doorbetaling heeft dan
						  geen gevolgen voor de loonheffingen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Toelichting</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In deze goedkeuringen geldt de grens van &#x20AC;&#xA0;13 per bericht van
				  de Belastingdienst aan de werkgever. Hierom zijn de goedkeuringen bijvoorbeeld
				  ook toepasbaar op aanvullende teruggaven tot en met &#x20AC;&#xA0;13. </al>
            <al>Deze goedkeuringen laten uiteraard onverlet dat werkgevers
				  ervoor kunnen kiezen om de wettelijke regeling toe te passen, zoals weergegeven
				  onder 2.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Naheffingen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De hiervoor genoemde doelmatigheidsgrens kan ook een rol spelen
				in geval van naheffingen. Het is mogelijk dat de werkgever of de inspecteur
				constateert dat de werkgever een te lage afdracht heeft verricht of een te hoge
				teruggaaf heeft ontvangen. Voor dergelijke situaties heb ik eerder goedgekeurd
				dat in bepaalde gevallen een correctieverplichting op werknemersniveau
				achterwege kan blijven (zie hiervoor mijn beleidsbesluit van 14&#xA0;mei 2007, nr.
				CPP2007/480M, Stcrt. nr. 136, onderdeel 2). Op grond van die goedkeuring zijn
				correctieberichten op werknemersniveau in elk geval niet nodig voor zover het
				gaat om een naheffing tot en met &#x20AC; 13 per werknemer per kalenderjaar. Deze
				beoordeling vindt plaats per naheffingsaanslag. De werkgever moet dan wel de
				gehele naheffing voldoen aan de Belastingdienst.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
				dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot
				en met de dagtekening van dit besluit.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2009-04-21">21 april
				2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>staatssecetaris</functie> van
		  <organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>J.C. de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	