<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006060" dtdversie="2.0" id="2889" soort="AMvB" xml:lang="nl"> 
  
  
  <intitule>Besluit van 5 juli 1993, houdende regels met betrekking tot
    het in de handel brengen van actieve implantaten </intitule>
  
  
  
  <wet-besluit> 
	 <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al> Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur van 28 oktober 1992,
            gedaan na bekendmaking van het ontwerp van dit besluit in de
                <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> van 16
            augustus 1991, nr. 158; </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag"> Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 90/385/EEG</extref>
            van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 20 juni 1990
            betreffende de onderlinge aanpassing van de wetgevingen van
            de Lid-Staten inzake actieve implanteerbare medische
            hulpmiddelen ( <nadruk type="cur">PbEG</nadruk> L 189),
            alsmede op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onder
                    <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">f</nadruk>, van de Wet op de medische
            hulpmiddelen</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002290&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1</extref>,
            derde lid, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002290&amp;artikel=26" compleet="nee">26, onder <nadruk type="cur">f</nadruk>, van de Wet op de
            Geneesmiddelenvoorziening</extref>;  </considerans.al>
        <considerans.al> Gezien het advies van de
            Geneesmiddelencommissie (advies van 26 augustus 1991, Geco
            4560); </considerans.al>
        <considerans.al> De Raad van State gehoord (advies van 29
            december 1992, nr. W13.93.0512); </considerans.al>
        <considerans.al> Gezien het nader rapport van de
            Staatssecretaris van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur van
            15 juni 1993, GMV/G 931357; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al> Hebben goedgevonden en verstaan: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
	 
	 <wettekst> 
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:
		</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">actief medisch hulpmiddel</nadruk>: een medisch
			 hulpmiddel met inbegrip van het toebehoren en software nodig voor de goede
			 werking ervan, dat voor die werking afhankelijk is van een elektrische
			 energiebron of een anders dan rechtstreeks door het menselijk lichaam of de
			 zwaartekracht opgewekte energiebron; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">actief implantaat</nadruk>: een actief medisch
			 hulpmiddel dat is ontworpen om, volledig of gedeeltelijk, op operatieve of
			 medische wijze in het menselijk lichaam of door een medische ingreep in een
			 natuurlijke opening te worden ge&#xEF;mplanteerd, en bestemd is om na die procedure
			 in het lichaam te blijven; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al><nadruk type="cur">naar maat gemaakt actief implantaat</nadruk>: een actief
			 implantaat dat speciaal is vervaardigd volgens schriftelijk voorschrift van een
			 medisch specialist, waarin onder zijn verantwoordelijkheid de specifieke
			 eigenschappen van het ontwerp zijn aangegeven, en dat is bestemd om uitsluitend
			 door een bepaalde pati&#xEB;nt te worden gebruikt; implantaten die volgens methode
			 van continue fabricage of van seriefabricage worden vervaardigd en die een
			 aanpassing vereisen om te voldoen aan de specifieke behoeften van de arts of
			 van een andere professionele gebruiker, vallen hier niet onder;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al><nadruk type="cur">actief implantaat bestemd voor klinisch onderzoek</nadruk>:
			 een actief implantaat dat bestemd is om ter beschikking van een medisch
			 specialist te worden gesteld, teneinde daarmee in een geschikt klinisch
			 menselijk milieu klinisch onderzoek als bedoeld in bijlage 7, punt 2.1 van de
			 richtlijn uit te voeren;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al><nadruk type="cur">bestemming</nadruk>: het gebruik waartoe het hulpmiddel is
			 bestemd volgens de aanwijzingen die de fabrikant op het etiket, in de
			 gebruiksaanwijzing of het reclamemateriaal verschaft;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">richtlijn</nadruk>:
			 <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn
			 90/385/EEG</extref> van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 20 juni 1990
			 betreffende de onderlinge aanpassing van de wetgevingen van de Lid-Staten
			 inzake actieve implanteerbare medische hulpmiddelen (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk> L 189); </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>fabrikant: de persoon, rechtspersoon daaronder begrepen, of diens
			 binnen het grondgebied van een lid-staat gevestigde gemachtigde, die: </al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
				<al>verantwoordelijk is voor het ontwerp, de vervaardiging, de
				  verpakking of de etikettering van een actief implantaat met het oog op het in
				  de handel brengen ervan onder eigen naam, ongeacht of deze verrichtingen worden
				  uitgevoerd door diezelfde persoon of onder zijn verantwoordelijkheid door een
				  derde; of </al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
				<al>een of meer geprefabriceerde produkten assembleert, verpakt,
				  behandelt, vernieuwt of etiketteert, dan wel aan deze produkten de bestemming
				  van een actief implantaat toekent met het oog op het in de handel brengen ervan
				  onder eigen naam; </al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		  <al/> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>h.</li.nr> 
		  <al>in de handel brengen: het voor het eerst tegen betaling of
			 kosteloos afleveren van een actief implantaat, dat niet voor klinisch onderzoek
			 is bestemd, met het oog op de distributie of het gebruik ervan op de markt van
			 een lid-staat, ongeacht of het gaat om een nieuw of een vernieuwd actief
			 implantaat; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>i.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">CE-markering</nadruk>: de markering
			 overeenkomstig het model opgenomen in bijlage 9 van de richtlijn; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>j.</li.nr> 
		  <al> <nadruk type="cur">aangemelde instantie</nadruk>: de ter
			 uitvoering van artikel 11 van de richtlijn aangewezen instantie. </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>k.</li.nr> 
		  <al>lid-staat: de staat, die lid is van de Europese Unie, alsmede de
			 staat die partij is bij de Overeenkomst betreffende de Europese Economische
			 Ruimte; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>l.</li.nr> 
		  <al>wet: de
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697" compleet="nee">Wet op de medische
			 hulpmiddelen</extref>; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>m.</li.nr> 
		  <al><nadruk type="cur">gemachtigde</nadruk>: de in een lid-staat gevestigde
			 natuurlijke of rechtspersoon die uitdrukkelijk door de fabrikant als zodanig is
			 aangewezen, die namens de fabrikant handelt en die door de autoriteiten en
			 instanties in een lid-staat in diens plaats in rechte kan worden aangesproken
			 ten aanzien van de verplichtingen van de fabrikant uit hoofde van de
			 richtlijn;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>n.</li.nr> 
		  <al><nadruk type="cur">klinische gegevens</nadruk>: uit het gebruik van een
			 hulpmiddel voortkomende informatie betreffende de veiligheid of de prestaties,
			 afkomstig uit:</al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				<al>klinisch onderzoek van het betrokken hulpmiddel, of</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				<al>in de wetenschappelijke literatuur beschreven klinisch
				  onderzoek van of andere studies over een soortgelijk hulpmiddel waarvan de
				  gelijkwaardigheid met het hulpmiddel in kwestie kan worden aangetoond, of</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
				<al>gepubliceerde of ongepubliceerde verslagen over andere
				  klinische ervaringen met het hulpmiddel in kwestie of met een soortgelijk
				  hulpmiddel waarvan de gelijkwaardigheid met het hulpmiddel in kwestie kan
				  worden aangetoond.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</li>
	 </lijst> 
	 <al/> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Onder een fabrikant wordt niet begrepen een persoon die, niet zijnde
		een fabrikant van een actief implantaat in de zin van het eerste lid, onder
		<nadruk type="cur">g</nadruk>, 1&#xB0;, actieve implantaten die reeds in de handel
		zijn gebracht, assembleert voor een individuele pati&#xEB;nt, of aanpast
		overeenkomstig hun bestemming. </al> 
  </lid>
</artikel> 
		<artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is de fabrikant verboden een actief implantaat
            voorhanden te hebben of af te leveren indien niet is voldaan
            aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=7">7</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het is een persoon, rechtspersoon daaronder begrepen, niet
            zijnde de fabrikant, verboden een actief implantaat
            voorhanden te hebben of af te leveren indien met betrekking
            tot het actieve implantaat niet is voldaan aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=10">artikelen
            10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=11">11</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het is verboden een actief implantaat toe te passen indien
            het actief implantaat niet met inachtneming van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=3">artikelen
            3</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=10">10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=11">11</intref> is afgeleverd. </al>
    </lid>
</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">3</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Een actief implantaat voldoet aan de in bijlage 1 van de richtlijn
		opgenomen eisen, met inachtneming van de bestemming van het betrokken actieve
		implantaat. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Onze Minister wijst ter uitvoering van de richtlijn normen aan, bij
		het voldoen waaraan actieve implantaten worden vermoed te voldoen aan de in het
		eerste lid bedoelde eisen. </al> 
  </lid>
</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">4</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Een actief implantaat is voorzien van de CE-markering. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Een actief implantaat wordt slechts voorzien van de CE-markering
		indien het aan de in bijlage 1 van de richtlijn opgenomen eisen voldoet. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> In afwijking van het eerste lid worden naar maat gemaakte actieve
		implantaten en actieve implantaten bestemd voor klinisch onderzoek niet
		voorzien van de CE-markering. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> De CE-markering gaat vergezeld van het identificatienummer van de
		aangemelde instantie die de in bijlage 2, 4 en 5 van de richtlijn bedoelde
		procedures of door een andere lid-staat van de Europese Unie vastgestelde
		procedures, heeft uitgevoerd. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al> De CE-markering en het in het vierde lid bedoelde identificatienummer
		zijn zichtbaar, leesbaar en onuitwisbaar aangebracht op de verpakking die de
		steriliteit waarborgt, op de verpakking waarin het actieve implantaat wordt
		verhandeld, en op de gebruiksaanwijzing. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al> Een actief implantaat is niet voorzien van een markering of opschrift
		waardoor verwarring zou kunnen ontstaan over de betekenis of de grafische
		vormgeving van de CE-markering; indien op de verpakking en op de
		gebruiksaanwijzing andere markeringen zijn aangebracht verminderen zij niet de
		zichtbaarheid en leesbaarheid van de CE-markering; </al> 
  </lid>
</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">5</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Voor de beoordeling of een actief implantaat aan de in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
		lid</intref>, bedoelde eisen voldoet volgt de fabrikant bij een door
		hem gekozen aangemelde instantie in het kader van de taken waarvoor deze is
		aangemeld, &#xE9;&#xE9;n van de volgende procedures: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de in bijlage 2 van de richtlijn omschreven procedure inzake de
			 EG-verklaring van overeenstemming, </al> 
		  <al>of </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de in bijlage 3 van de richtlijn omschreven procedure inzake het
			 EG-typeonderzoek in combinatie met </al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
				<al>hetzij de in bijlage 4 van de richtlijn omschreven procedure
				  inzake EG-keuring, </al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
				<al>hetzij de in bijlage 5 van de richtlijn omschreven procedure
				  van de EG-verklaring van overeenstemming met het type. </al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		  <al/> 
		</li> 
	 </lijst> 
	 <al/> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Tijdens de conformiteitsbeoordelingsprocedure houdt de aangemelde
		instantie rekening met de beschikbare resultaten van beoordelings- en
		keuringswerkzaamheden die eventueel overeenkomstig de bepalingen van dit
		besluit in een tussenstadium van de fabricage hebben plaatsgevonden. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> De fabrikant is verplicht om de aangemelde instantie iedere inlichting
		te verstrekken die voor de vervulling van haar taak met betrekking tot dit
		besluit redelijkerwijs nodig is. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Een krachtens
bijlage 2, 3 of 5 van de richtlijn genomen
beslissing
		vervalt na een door de aangemelde instantie te bepalen termijn van maximaal
		vijf jaar. Op aanvraag van de fabrikant kan de aangemelde instantie deze
		periode met termijnen van telkenmale vijf jaar verlengen. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al> In afwijking van het eerste lid kan Onze Minister ter uitvoering van
		artikel 21, derde lid, en met inachtneming van de procedure van artikel 7,
		tweede lid, van de richtlijn bepalen dat ten aanzien van een daarbij aangewezen
		soort actieve implantaten &#xE9;&#xE9;n van de in het eerste lid bedoelde procedures moet
		worden gevolgd. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al> Een ingevolge het vijfde lid genomen beslissing wordt bekend gemaakt
		in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. Daarbij wordt tevens vermeld
		het nummer van het <nadruk type="cur">Publikatieblad van de Europese
		Gemeenschappen</nadruk>, waarin in voorkomend geval de relevante elementen van
		de door de Commissie van de Europese Gemeenschappen genomen maatregelen ter
		zake zijn gepubliceerd. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al> Ter uitvoering van artikel 11 van de richtlijn kan Onze Minister &#xE9;&#xE9;n
		of meer instanties aanwijzen die de in het eerste lid bedoelde procedures
		uitvoeren, doch slechts indien die instanties voldoen aan de in bijlage 8 van
		de richtlijn opgenomen criteria. In zodanige aanwijzing worden in elk geval
		vermeld de specifieke taken van de instantie. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
	 <al> Onze Minister trekt de aanwijzing van een instantie in indien die
		instantie niet voldoet aan de in het tweede lid bedoelde criteria of aan het in
		het derde lid bedoelde voorschrift. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">9</lidnr> 
	 <al> Onze Minister wijst ter uitvoering van de richtlijn normen aan, bij
		het voldoen waaraan een instantie wordt vermoed te voldoen aan de in het tweede
		lid bedoelde criteria. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">10</lidnr> 
	 <al> Met de in het eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk> en
		<nadruk type="cur">b</nadruk>, bedoelde procedures worden gelijkgesteld de door
		de daartoe bevoegde autoriteiten van de andere Lid-Staten van de Europese
		Gemeenschappen in het kader van de richtlijn vastgestelde procedures. </al> 
  </lid>
</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">5a</nr> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>De fabrikant die in Nederland zijn maatschappelijke zetel heeft
				en die onder eigen naam actieve implantaten in de handel brengt overeenkomstig
				de in artikel 9, tweede lid, van de richtlijn bedoelde procedure, meldt aan een
				door Onze Minister aangewezen instantie het adres van de maatschappelijke zetel
				en de beschrijving van de betrokken actieve implantaten.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>De fabrikant die in een lid-staat, anders dan in Nederland, zijn
				maatschappelijke zetel heeft en die onder eigen naam actieve implantaten in de
				handel brengt overeenkomstig de in artikel 9, tweede lid, van de richtlijn
				bedoelde procedure, meldt aan de bevoegde autoriteiten van die lid-staat het
				adres van de maatschappelijke zetel en de beschrijving van de betrokken actieve
				implantaten.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
			 <al>De fabrikant die geen maatschappelijke zetel in een lid-staat
				heeft en die onder eigen naam actieve implantaten in de handel brengt, wijst
				&#xE9;&#xE9;n enkele gemachtigde aan in de Europese Unie.</al> 
		  </lid> 
		</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">6</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Een naar maat gemaakt actief implantaat gaat vergezeld van een
		verklaring van de fabrikant, inhoudende de in bijlage 6, onder 2.1, van de
		richtlijn vermelde gegevens. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> In afwijking van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
		lid</intref>, behoeft een naar maat gemaakt actief implantaat niet te
		voldoen aan de in bijlage 1 van de richtlijn opgenomen eisen, mits met
		betrekking tot de eisen waaraan niet wordt voldaan, in de in het eerste lid
		bedoelde verklaring de reden daarvan uitdrukkelijk is opgenomen. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> De fabrikant van een naar maat gemaakt actief implantaat houdt de in
		bijlage 6, onder
3.1, van de
richtlijn bedoelde gegevens ter beschikking van een daartoe
		door Onze Minister aangewezen overheidsinstantie. </al> 
  </lid>
</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">7</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Voor de hulpmiddelen die voor klinisch onderzoek zijn bestemd, stelt de
		fabrikant v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van het onderzoek het Staatstoezicht op de
		Volksgezondheid daarvan in kennis en volgt hij de in bijlage 6 van de richtlijn
		bedoelde procedure. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Bij de kennisgeving worden de volgende gegevens verstrekt: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>-</li.nr> 
		  <al>naam en adres van de fabrikant; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>-</li.nr> 
		  <al>de gegevens aan de hand waarvan het betrokken actief implantaat kan
			 worden ge&#xEF;dentificeerd; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>-</li.nr> 
		  <al>de naam van de arts, alsmede van de instelling, die het onderzoek
			 moeten verrichten; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>-</li.nr> 
		  <al>omvang van het onderzoek en aantal van de betrokken actieve
			 implantaten; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>-</li.nr> 
		  <al>de plaats, het begin en de waarschijnlijke duur van het onderzoek.
			 </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
	 <al/> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> In afwijking van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
		lid</intref>, behoeft een actief implantaat bestemd voor klinisch
		onderzoek op het punt waarop het onderzoek is gericht, niet te voldoen aan de
		in bijlage 1 van de richtlijn opgenomen eisen. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> De fabrikant doet het actieve implantaat bestemd voor klinisch
		onderzoek slechts toepassen indien: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>-</li.nr> 
		  <al>een op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009408&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16
			 van de Wet medisch-wetenschappelijk onderzoek met mensen</extref>
			 erkende commissie een positief advies omtrent het onderzoeksprogramma, met
			 inbegrip van het klinisch onderzoeksplan, heeft uitgebracht; en </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>-</li.nr> 
		  <al>hij v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip waarop het klinisch onderzoek aanvangt een
			 verzekering heeft afgesloten die zijn aansprakelijkheid dekt voor door het
			 klinisch onderzoek veroorzaakte schade. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
	 <al/> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al> Het klinisch onderzoek wordt uitgevoerd overeenkomstig bijlage 7 van
		de richtlijn. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al> De fabrikant houdt de volgende gegevens ter beschikking van het
		Staatstoezicht op de Volksgezondheid: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>-</li.nr> 
		  <al>de in bijlage 6, onder 2.2 en 3.2 van de richtlijn bedoelde
			 gegevens tenminste gedurende vijf jaar na aanvang van het onderzoek; en </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>-</li.nr> 
		  <al>het in bijlage 7, onder 2.3.7 van de richtlijn bedoelde verslag.
			 </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
	 <al/> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al>
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=4">Artikel 4, derde lid, en het
		eerste en het vierde lid</intref>, alsmede het zesde lid, eerste
		gedachtenstreep, van dit artikel zijn niet van toepassing indien bij het
		klinisch onderzoek medische hulpmiddelen worden toegepast die overeenkomstig
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=4">artikel 4</intref> zijn
		voorzien van de CE-markering, op voorwaarde dat dit onderzoek dezelfde
		bestemming van de medische hulpmiddelen tot doel heeft als met de
		desbetreffende conformiteitsbeoordelingsprocedures is beoogd. </al> 
  </lid>
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
	 <al>De fabrikant brengt het Staatstoezicht op de Volksgezondheid op de
		hoogte van de be&#xEB;indiging van het klinisch onderzoek, met een opgave van de
		redenen bij vroegtijdige be&#xEB;indiging. De fabrikant houdt het in punt 2.3.7 van
		bijlage 7 van de richtlijn bedoelde verslag ter beschikking van het
		Staatstoezicht op de Volksgezondheid.</al> 
  </lid>
</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">8</nr> 
  </kop> 
  <al>Onze Minister wijst ter uitvoering van de richtlijn normen aan, bij het
	 voldoen waaraan het vermoeden ontstaat dat is voldaan aan de in bijlage 7 van
	 de richtlijn met betrekking tot de klinische evaluatie vervatte bepalingen.
	 </al>
</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">9</nr> 
  </kop> 
  <al>De
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=4">4</intref> zijn niet van
	 toepassing op actieve implantaten die op jaarbeurzen, tentoonstellingen,
	 demonstraties en soortgelijke gelegenheden worden gepresenteerd, mits daarbij
	 op een zichtbaar bord duidelijk is aangegeven dat het actieve implantaat niet
	 aan de in bijlage 1 van de richtlijn opgenomen eisen voldoet en niet kan worden
	 toegepast voordat het door de fabrikant met die eisen in overeenstemming is
	 gebracht. </al>
</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">10</nr> 
  </kop> 
  <al>Een actief implantaat wordt door de in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
	 lid</intref>, bedoelde persoon niet afgeleverd: </al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>indien dat middel niet aan de in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
		  lid</intref>, bedoelde eisen voldoet; </al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>nadat de in de bijlage, de in bijlage 1, punt 14, van de richtlijn
		  bedoelde uiterste datum voor het veilig implanteren is verstreken. </al> 
	 </li> 
  </lijst> 
  <al/>
</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">11</nr> 
  </kop> 
  <al>De in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
	 lid</intref>, bedoelde persoon draagt zorg dat de actieve implantaten
	 die hij voorhanden heeft, op deugdelijke, zindelijke en ordelijke wijze en met
	 inachtneming van de in bijlage 1, punt 14.2, bedoelde gegevens inzake de
	 opslag, worden bewaard. </al>
</artikel> 
		<artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel> 
		<artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel> 
		<artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de
            datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin het wordt geplaatst,
            met dien verstande dat tot 1 januari 1995 blijft toegestaan
            het in de handel brengen en het toepassen van actieve
            implantaten die voldoen aan de bij of krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697" compleet="nee">Wet op de medische
            hulpmiddelen</extref> gestelde voorschriften zoals
            die golden op 31 december 1992. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, is het de fabrikant
            tot 14 juni 1998 toegestaan om actieve implantaten
            voorhanden te hebben of af te leveren indien met betrekking
            tot die middelen is voldaan aan de bij of krachtens de wet
            gestelde voorschriften zoals die golden op 31 december 1994. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, is het de in dat
            lid bedoelde persoon toegestaan om de overeenkomstig het
            eerste lid afgeleverde actieve implantaten voor handen te
            hebben of af te leveren, indien met betrekking tot die
            middelen is voldaan aan de bij of krachtens de wet gestelde
            voorschriften zoals die golden op 31 december 1994. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006060&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, is het toegestaan om
            actieve implantaten toe te passen die v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1995
            zijn afgeleverd of die overeenkomstig het eerste of tweede
            lid bepaalde zijn afgeleverd. </al>
    </lid>
</artikel> 
		<artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit actieve implantaten. </al>
</artikel> 
	 </wettekst> 
	 <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage </plaats>
            <datum isodatum="">5 juli 1993 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Welzijn, Volksgezondheid en
            Cultuur, </functie>
        <naam>
            <achternaam>H. J. Simons </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twee&#xEB;ntwintigste juli 1993 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
	 
	  
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	