<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0021478" dtdversie="2.0" id="373259" soort="zbo">
  
  <intitule>Reglement Erkenning leerbedrijven 2007</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In dit reglement wordt verstaan onder:</al>
          <table frame="none" tabstyle="stcrt2">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="stcrt2">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="6*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="31*"/>
              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="66*"/>
              <tbody valign="top">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>1.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Leerbedrijf</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Het bedrijf of de organisatie die op grond van dit reglement bevoegd is om de beroepspraktijkvorming te verzorgen.</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>2.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Praktijkcentrum</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>De organisatie die fungeert als samenwerkingsverband (praktijkcentrum) is tevens de werkgever waar de deelnemer in het kader van opleiden geplaatst wordt bij een erkend leerbedrijf.</al>
                    <al>De organisatie die fungeert als simulatiewerkplaats (praktijkcentrum), dit ter beoordeling van SH&amp;M.</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>3.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Detacheringsorganisatie</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>De organisatie die fungeert als detacheerder is tevens werkgever waarbij de deelnemer in het kader van opleiden geplaatst wordt bij een erkend leerbedrijf.</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>4.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Leermeester/Praktijkopleider</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Een natuurlijk persoon binnen het leerbedrijf die verantwoordelijk is voor het praktijkleren en het begeleiden van deelnemers in de beroepspraktijk van het leerbedrijf.</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>5.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Reglement</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Reglement Erkenning Leerbedrijven 2007.</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>6.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Onderwijsdeelnemer</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Vmbo of mbo deelnemer.</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>7.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Onderwijsinstelling</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>School voor vmbo of mbo.</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>8.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Beroepspraktijkvormingsovereenkomst</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>De overeenkomst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.2.8" compleet="nee">artikel 7.2.8. van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref> (WEB) (Stbl.1995, 501).</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>9.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>BPV (Praktijkleren)</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Beroepspraktijkvorming (het onder bedrijfsomstandigheden leren van praktische vaardigheden).</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>10.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Kenniscentrum</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Het bestuur van het kenniscentrum beroepsonderwijs bedrijfsleven zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=1.5.1" compleet="nee">artikel 1.5.1 van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref> (WEB).</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>11.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Kwaliteitszorg BPV (Praktijkleren)</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Het regelmatig in kaart brengen van de kwaliteit van de leeromgeving en deze waar nodig verbeteren. Minimaal &#xE9;&#xE9;nmaal per vier jaar wordt de kwaliteitszorg BPV ge&#xEB;valueerd. Dit maakt onderdeel uit van de voortzetting van de erkenning.</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>12.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>SH&amp;M (Stichting Hout &amp; Meubel)</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Kenniscentrum beroepsonderwijs bedrijfsleven voor de houthandel, meubel- en timmerindustrie en aanverwante branches.</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>13.</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Opleidingsadviseur SH&amp;M</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>De adviseur van SH&amp;M die het leerbedrijf ondersteunt om structureel te werken aan een goede kwaliteit van leren. Tevens bewaakt SH&amp;M de kwaliteit van het leren in de praktijk.</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Doel</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Uitsluitend bedrijven en organisaties die voldoen aan de bepalingen in dit reglement en die door het kenniscentrum als zodanig erkend zijn, mogen optreden als leerbedrijf, praktijkcentrum of detacheringsorganisatie.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Verzoek tot erkenning</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Met inachtneming van de bepalingen in dit reglement wordt een erkenning afgegeven op verzoek van het bedrijf, de deelnemer, de onderwijsinstelling, de organisatie of SH&amp;M die de beroepspraktijkvorming wil verzorgen of als detacheringsorganisatie op wil treden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>De aanvraag heeft betrekking op &#xE9;&#xE9;n of meerdere (onderdelen van) kwalificaties.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Een aanvraag wordt uitsluitend in behandeling genomen indien dit een eerste aanvraag betreft of indien na een eerdere aanvraag tenminste zes maanden verstreken zijn.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>SH&amp;M verlangt dat het verzoek tot erkenning schriftelijk wordt gedaan d.m.v. een door haar te verstrekken formulier dat door een vertegenwoordiger van SH&amp;M en het leerbedrijf of de organisatie wordt ingevuld en ondertekend.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Beoordeling van het verzoek</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Het kenniscentrum verleent de erkenning indien naar haar oordeel aan de, in dit reglement genoemde voorwaarden is voldaan.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Het kenniscentrum stelt vast of het een erkenning is als leerbedrijf, als praktijkcentrum of als detacheringsorganisatie.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Onverminderd het bepaalde in lid 1 kan het kenniscentrum op grond van zwaarwegende redenen besluiten om de erkenning niet te verlenen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Aan de beoordeling van de aanvraag is het bedrijf of de organisatie verplicht zijn medewerking te verlenen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Voorwaarden voor erkenning</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Voor de erkenning als leerbedrijf wordt het bedrijf of de organisatie geacht:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>een goede en (sociaal) veilige leerplaats conform de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Arbo-wet</extref> te zijn en werkzaamheden, die behoren tot de werkprocessen van het beroep waarvoor de onderwijsdeelnemer wordt opgeleid, in een re&#xEB;le arbeidssituatie aan te bieden,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>voldoende en deskundige begeleiding te bieden gericht op de deelnemer,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>bereid te zijn tot overleg met de onderwijsinstelling en het kenniscentrum,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>akkoord te gaan met de vermelding van de bedrijfsgegevens in het openbaar register erkende leerbedrijven,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>in overleg met het advies van de opleidingsadviseur een leermeester aan te stellen,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>de BPV van de deelnemer te structureren d.m.v.: planning- en registratiekaarten, evaluatiekaarten en dergelijke,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>tijd, ruimte en middelen vrij te maken t.b.v. de BPV van de deelnemer,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al>mee te werken aan kwaliteitszorg BPV, de adviezen van de opleidingsadviseur op te volgen en zich hierbij te laten ondersteunen door de opleidingsadviseur van het kenniscentrum.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Ad.1 en 2</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De deelnemer moet in het leerbedrijf op een zodanige wijze worden ingezet dat de werkzaamheden die hij uitvoert zo dicht mogelijk liggen bij de feitelijke werksituatie waarvoor opgeleid wordt.</al>
            <al>Hiervoor is het nodig dat het leerbedrijf beschikt over de juiste (productie)middelen om de competenties te kunnen leren en/of over voldoende kennis en ervaring op het gebied van management, werkvoorbereiding, calculatie, personeelsbeleid, enz. (Het voorafgaande is afhankelijk van het niveau/de niveaus waarvoor het bedrijf erkend wordt.)</al>
            <al>Met behulp van checklisten wordt bekeken voor welke beroepen een bedrijf als leerbedrijf kan dienen.</al>
            <al>De resultaten van die inventarisatie worden met het leerbedrijf besproken. Indien in het leerbedrijf omstandigheden die van invloed zijn op de erkenning zich wijzigen, is het leerbedrijf verplicht dit te melden bij de opleidingsadviseur van het kenniscentrum. Praktijkvervangende afspraken worden vermeld op de erkenningaanvraag.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Ad.5</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Voor het opleidingsproces is het belangrijk dat het leerbedrijf beschikt over medewerkers die zowel over vaktechnische kennis als didactische kennis en vaardigheden beschikken. Vaktechnische kennis kan worden aangetoond doordat de leermeester tenminste dezelfde vakopleiding heeft gevolgd als voor het beroep c.q. niveau waarvoor wordt opgeleid. Danwel door het feit dat de leermeester d.m.v. ervaring over de noodzakelijke kennis beschikt. Voor een goede begeleiding van de deelnemer is het noodzakelijk dat de leermeester over didactische- en sociale vaardigheden beschikt. Het bedrijf stelt de leermeester in staat, indien noodzakelijk en op dringend advies van de opleidingsadviseur, gerichte trainingen te volgen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Ad. 8</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625" compleet="nee">Wet educatie en beroepsonderwijs</extref> is het kenniscentrum belast met het toezicht houden op de kwaliteit van de beroepspraktijkvorming. In dat kader worden leerbedrijven erkend als leerbedrijf en wordt d.m.v. kwaliteitszorg BPV nagegaan of deze leerbedrijven de BPV op de juiste wijze en vorm en inhoud geven. Het kenniscentrum begeleidt het leerbedrijf bij dit kwaliteitsbevorderend proces. Indien er in onvoldoende mate inhoud wordt gegeven aan het proces, kan de erkenning worden ingetrokken. Dit gebeurt indien essenti&#xEB;le onderdelen binnen de BPV onder de norm worden ingevuld.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Aanvullende artikelen voor samenwerkingsverbanden en detacheringsorganisaties</titel>
          </kop>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <titel status="officieel">Aanvulling ad.1 en 2</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Hier wordt met het leerbedrijf bedoeld het uitlenende leerbedrijf.</al>
              <al>Het samenwerkingsverband of de detacheringsorganisatie verplicht zich tot het plaatsen van de deelnemer bij bedrijven die in het register van erkende leerbedrijven van SH&amp;M zijn opgenomen.</al>
              <al>Bij een samenwerkingsverband is er in beginsel sprake van dat dit samenwerkingsverband valt onder de werkingssfeer van de CAO voor de houthandel, meubelindustrie- of timmerindustrie.</al>
              <al>Bij een detacheringsorganisatie voldoet de organisatie aan de wettelijke bepalingen die zijn vastgelegd in de wet van 14 mei 1998, houdende regels voor de niet-openbare arbeidsbemiddeling en het ter beschikking stellen van arbeidskrachten <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009616" compleet="nee">Wet allocatie arbeidskrachten door intermediairs</extref>, zoals gepubliceerd in het staatsblad (Staatsblad 1998-306).</al>
              <al>Het plaatsen van deelnemers vanuit een detacheringsorganisatie bij erkende leerbedrijven bedraagt ten minste een periode van zes maanden.</al>
              <al>Het samenwerkingsverband of de detacheringsorganisatie houdt de opleidingsadviseur van SH&amp;M op de hoogte van de locatie waar de BPV van de deelnemer plaatsvindt.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Verlenen van de erkenning</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Uiterlijk tien werkdagen na dagtekening van het verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021478&amp;circulaire.divisie=3">artikel 3 lid 1</intref> beslist het kenniscentrum over de verlening van de erkenning en maakt dit aan het bedrijf of de organisatie bekend. Overschrijding van deze termijn is in uitzonderlijke gevallen toegestaan en dient in de beslissing te worden gemotiveerd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>De erkenning wordt verleend voor &#xE9;&#xE9;n of meerdere kwalificaties of delen daarvan.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>De erkenning wordt verleend op vestigingsniveau.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Van de beslissing als bedoeld in het eerste lid wordt het bedrijf of de organisatie schriftelijk binnen 20 werkdagen na dagtekening van het verzoek tot erkenning in kennis gesteld. Indien de erkenning niet wordt verleend worden de redenen vermeld.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>De erkenning is geldig voor een periode van vier jaar.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Verlengen van de erkenning</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Na het verstrijken van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021478&amp;circulaire.divisie=6">artikel 6 lid 5</intref> genoemde periode, wordt de erkenning voor dezelfde duur verleend. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021478&amp;circulaire.divisie=4">Artikel 4</intref> is van overeenkomstige toepassing.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Van de beslissing over de verlenging wordt het leerbedrijf, het praktijkcentrum, danwel de detacheringsorganisatie, in kennis gesteld. Indien de verlenging geweigerd wordt, wordt het leerbedrijf, het praktijkcentrum, danwel de detacheringsorganisatie schriftelijk met opgave van redenen van deze beslissing op de hoogte gebracht.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Indien het kenniscentrum niet binnen drie maanden na het verstrijken van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021478&amp;circulaire.divisie=6">artikel 6 lid 5</intref> genoemde termijn de beslissing over de verlenging aan het leerbedrijf heeft kenbaar gemaakt, kan de erkenning geacht worden te zijn verlengd voor de periode van vier jaar.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Intrekken van de erkenning</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De erkenning kan worden ingetrokken indien niet langer aan de voorwaarden voor erkenning als vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021478&amp;circulaire.divisie=5">artikel 5</intref> wordt voldaan, of indien het kenniscentrum op grond van zwaarwegende redenen meent dat de erkenning in redelijkheid niet dient te worden voortgezet.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Van intrekking van de erkenning wordt het leerbedrijf schriftelijk onder opgave van redenen door het kenniscentrum op de hoogte gebracht.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Ook kan de erkenning worden ingetrokken als uit de evaluatie kwaliteitszorg BPV blijkt dat de erkenning niet langer verleend kan worden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Indien de begeleiding c.q. de invulling van het leermeesterschap tekort schiet kan de erkenning worden ingetrokken.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>Bij faillissement of overname vervalt de erkenning.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Bezwaar</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Indien de erkenning geweigerd, ingetrokken of niet verlengd wordt, kan het bedrijf of de organisatie tegen de beslissing als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021478&amp;circulaire.divisie=6">artikelen 6 lid 1</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021478&amp;circulaire.divisie=7">7 lid 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021478&amp;circulaire.divisie=8">8 lid 1</intref> bezwaar maken bij het kenniscentrum.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Op de bezwaarprocedure is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene Wet Bestuursrecht</extref> van toepassing.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Het bezwaar dient schriftelijk en voorzien van een handtekening en dagtekening binnen 6 weken na dagtekening van de genoemde beslissing te worden ingediend.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Het bezwaarschrift bevat in ieder geval: een opgave van naam, adres en vestigingsplaats van het leerbedrijf, evenals de naam van degene die het bedrijf vertegenwoordigt en diens correspondentie adres, de dagtekening, de omschrijving van het besluit waartegen het bezwaar zich richt en de gronden van het bezwaar. Bij het bezwaarschrift dient te worden overlegd: een afschrift van de beslissing waartegen het bezwaar zich richt, en de afschriften van de voornaamste, op de zaak betrekking hebbende besluiten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Onvoorziene omstandigheden</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In alle gevallen waarin dit reglement niet voorziet beslist het kenniscentrum.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit reglement treedt in werking met ingang van 1&#xA0;januari 2007.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Wijzigingen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Wijzigingen in het reglement worden vastgesteld door het kenniscentrum.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	