<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012567" id="305479" soort="beleidsregel"><intitule>Opleiding lesgeven op onderwijskansenscholen</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>De leraar voor de klas is een zeer belangrijke succesfactor als
            het gaat om het verbeteren van de schoolprestaties van de
            leerlingen. Dit geldt voor alle scholen in het primair onderwijs en
            in het bijzondere voor scholen met leerlingen in
            achterstandssituaties. Hierbij kan het gaan om autochtone en
            allochtone leerlingen.</al><al>Het lesgeven aan kinderen die in een weinig kansrijke positie
            verkeren vraagt veel van de leraar; deze leerlingen hebben extra
            aandacht en specifieke werkwijzen nodig om tot optimale
            onderwijsprestaties te komen en zodoende op een volwaardige manier
            hun plek in de samenleving te kunnen vinden. Het gaat hierbij niet
            alleen om kennis van de diverse vakgebieden maar ook om het
            ontwikkelen van sociale vaardigheden.</al><al>De leraar zal behalve over extra motivatie en betrokkenheid met de
            problematiek van het lesgeven aan deze leerlingen, ook over
            specifieke deskundigheid en extra vaardigheden moeten beschikken om
            zijn werk goed te kunnen doen.</al><al>Niet alle scholen met leerlingen in achterstandssituaties verkeren
            in de positie om de problemen op te lossen; de leraren voelen zich
            vaak overbelast door de vele eisen die aan hen worden gesteld.</al><al>Voor leraren primair onderwijs die de kansen van kinderen in
            achterstandssituaties willen vergroten is een postinitieel
            opleidingstraject ontwikkeld dat specifiek is toegesneden op het
            lesgeven op scholen die grotendeels of in toenemende mate te maken
            hebben met leerlingen die extra zorg nodig hebben.</al><al>Verder zal binnen de opleiding leraar basisonderwijs op basis van
            dit opleidingstraject een differentiatie &#x2019;Lesgeven aan kinderen in
            achterstandssituaties&#x2019; worden ontwikkeld. Deze problematiek beperkt
            zich niet tot de vier grote steden in Nederland, ook andere steden
            en regio&#x2019;s hebben te maken met extra zorg en aandacht voor kinderen
            in achterstandssituaties.</al><al>In het voorjaar van 2001 zijn een achttal kleinschalige
            pilotprojecten gestart rondom verschillende thema&#x2019;s, gericht op de
            problematiek van het lesgeven op scholen in achterstandssituaties.
            De resultaten van deze pilots zullen worden gebruikt voor de verdere
            ontwikkeling en bijstelling van de postiniti&#xEB;le opleiding.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Doel</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het doel van het opleidingstraject is het bij de leraar primair
            onderwijs vermeerderen en verdiepen van de kennis en vaardigheden
            die nodig zijn om het onderwijs aan leerlingen in
            achterstandssituaties te verbeteren.</al><al>Gedacht moet hierbij worden aan vaardigheden op het gebied van het
            pedagogisch klimaat, klassenmanagement, speciale aandacht voor de
            vakgebieden taal en rekenen en het samenwerken met collega&#x2019;s, ouders
            en instanties buiten de school.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Doelgroep</titel></kop><tekst status="goed"><al>De opleiding is bedoeld voor individuele leraren of schoolteams
            die werkzaam zijn op scholen voor primair onderwijs die grotendeels
            of in toenemende mate bevolkt worden door kinderen in
            achterstandssituaties en die de kansen van deze kinderen willen
            vergroten door het onderwijs te verbeteren. De opleiding is eveneens
            bedoeld voor leraren die de ambitie en de potenti&#xEB;le kwaliteiten
            hebben om op deze scholen te gaan werken.</al><al>De voorkeur gaat uit naar deelname van een aantal leraren uit &#xE9;&#xE9;n
            schoolteam, zodat gezamenlijk een impuls kan worden gegeven aan de
            verbetering van het onderwijs op de school.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Opzet/duur/certificering</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij de start van de opleiding vindt met elke deelnemer en bij
            voorkeur met de schoolleider een intakegesprek plaats om te
            beoordelen wat de beginsituatie is van de deelnemer.</al><al>De opleiding zal aansluiten op het ontwikkelingsplan van de school.</al><al>De schoolleiding en het team van de school zullen bij de opleiding
            worden betrokken.</al><al>Gestreefd wordt naar een groepsgrootte van ongeveer 16 deelnemers.</al><al>De opleiding omvat binnen &#xE9;&#xE9;n cursusjaar 17 bijeenkomsten van vier
            uur en tevens &#xE9;&#xE9;n dagdeel per week voor praktijkopdrachten.</al><al>De totale studiebelasting bedraagt gemiddeld 200 uur.</al><al>Na be&#xEB;indiging van de opleiding ontvangt de deelnemer een
            certificaat en wordt hij opgenomen in een register.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Inhoud</titel></kop><tekst status="goed"><al>In de opleiding zal veel nadruk liggen op taal. Zo zullen aan de
            orde komen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>taalverwerving versus taalonderwijs,</al></li><li><al>taalverwervingsstadia,</al></li><li><al>aangepast taalaanbod,</al></li><li><al>interactief taalonderwijs,</al></li><li><al>woordenschat,</al></li><li><al>interculturaliseren taalonderwijs,</al></li><li><al>teksten en geletterdheid en</al></li><li><al>taalbeleid.</al></li></lijst><al>Voorts zal aandacht worden besteed aan de volgende onderwerpen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>leerstijlen,</al></li><li><al>pedagogisch klimaat,</al></li><li><al>directe instructie en klassenmanagement,</al></li><li><al>het brede schoolconcept,</al></li><li><al>ouderparticipatie,</al></li><li><al>rekenbeleid,</al></li><li><al>functionele inzet van software bij taal en rekenen en</al></li><li><al>intervisie.</al></li></lijst><al>In de opleiding zal ruimte worden geboden voor eigen accenten die
            samenhangen met of voortkomen uit de specifieke praktijksituatie op
            de school van de deelnemers.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Kwaliteitsbewaking</titel></kop><tekst status="goed"><al>De opleiding wordt extern getoetst door de Stichting Post-HBO
            Nederland (SPHBO). Deze landelijke dienstverlenende organisatie
            houdt zich bezig met kwaliteitsbewaking op het gebied van post-hbo.
            De opleiding &#x2019;Lesgeven onderwijskansenscholen&#x2019; zal aan de
            kwaliteitseisen die de SPHBO stelt moeten voldoen, alvorens er het
            keurmerk &#x2019;Registeropleiding Post-HBO&#x2019; aan kan worden verleend.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Faciliteiten/Kosten deelname</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het ministerie van onderwijs, cultuur en wetenschappen zal tot en
            met het schooljaar 2003-2004 een vergoedingsbedrag voor de kosten
            van uitvoering van de postiniti&#xEB;le opleiding beschikbaar stellen tot
            een landelijk maximum van 200 deelnemers per jaar. De vergoeding
            bedraagt 2.000 gulden per deelnemer.</al><al>Aangezien deze bijdrage niet de totale uitvoeringskosten dekt
            zullen de hogescholen aan de deelnemers een eigen bijdrage moeten vragen.</al><al>De uitvoeringskosten bedragen ongeveer 3.500 gulden per deelnemer.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Start/aanmelding</titel></kop><tekst status="goed"><al>In oktober of uiterlijk november 2001 zal de opleiding starten in:</al><al>Amsterdam aan de Interconfessionele PaboAmsterdam/Alkmaar en
            deEducatieve Faculteit Amsterdam,</al><al>Rotterdam aan de Ichtus Hogeschool en de TransfergroepRotterdam,</al><al>Den Haag aan de Haagse Hogeschool,</al><al>Utrecht aan de Theo Thijssen Academie en in Emmen aan de
            Hogeschool Drenthe.</al><al>De overige opleidingen in de vier grote steden gaan in het jaar
            2002 van start.</al><al>De opleiding zal voorlopig tot en met het schooljaar 2003-2004
            worden aangeboden.</al><al>Belangstellenden kunnen zich v&#xF3;&#xF3;r 15 september van elk schooljaar
            aanmelden bij de hieronder vermelde contactpersoon. Zij dienen
            daarbij het BRINnummer van hun school te vermelden.</al><al>De exacte startdatum van de opleiding zal dan bekend zijn.</al><al>De aanmelding van de deelnemer dient vergezeld te gaan van een
            handtekening van het bevoegd gezag of de directeur van de school.</al><al>Plaatsing geschiedt op volgorde van binnenkomst.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Contactpersoon</titel></kop><tekst status="goed"><al>Mw.T. Tunzi</al><al>Postbus 277</al><al>7000 AG DOETINCHEM</al><al>telefoon: 0314 374184</al><al>Inschrijving is ook mogelijk via het volgende e-mailadres:</al><al>http://paboweb.kennisnet.nl</al><al>Na inschrijving wordt contact met u opgenomen.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst></circulaire></wetgeving>
  	