<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025521" dtdversie="2.0" id="413689" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 2 maart 2009, houdende verplichtstelling van een bespreking over
het zorgplan bij verlening van zorg als omschreven bij of krachtens de
Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten
                (Besluit zorgplanbespreking
AWBZ-zorg)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de voordracht van de
Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van
19&#xA0;november 2008, kenmerk DWJZ/SWW-2894148;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007850&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, van
de Kwaliteitswet zorginstellingen</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van
26&#xA0;januari 2009, nummer&#xA0;W13.08.0497/I);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van de
Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van
23&#xA0;februari 2009, kenmerk
DWJZ/SWW2912835;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Dit
besluit is van toepassing op instellingen die zorg verlenen als
omschreven bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet Bijzondere
Ziektekosten</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In dit
besluit wordt verstaan onder cli&#xEB;nt: een persoon aan wie een
zorgaanbieder voor een periode die langer zal duren dan drie maanden
zorg verleent als omschreven bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet
Bijzondere Ziektekosten</extref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
zorgaanbieder organiseert zo spoedig mogelijk na de aanvang van de
zorgverlening een bespreking met de cli&#xEB;nt waarin in ieder geval
de volgende onderwerpen aan bod
komen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>welke
doelen worden met betrekking tot de zorgverlening voor een bepaalde
periode gesteld, gebaseerd op de wensen, mogelijkheden en beperkingen
van de
cli&#xEB;nt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>op
welke concrete wijze zullen de zorgaanbieder en de cli&#xEB;nt de
gestelde doelen trachten te
bereiken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>wie is
voor de verschillende onderdelen van de zorgverlening verantwoordelijk,
op welke wijze vindt afstemming tussen meerdere zorgverleners plaats,
en wie kan de cli&#xEB;nt op die afstemming
aanspreken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>met
welke frequentie en onder welke omstandigheden gaat de zorgaanbieder de
zorgverlening in samenspraak met de cli&#xEB;nt evalueren en
actualiseren.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
zorgaanbieder legt, na de in het eerste lid bedoelde bespreking met de
cli&#xEB;nt, uiterlijk binnen zes weken na aanvang van de zorgverlening
het resultaat van de bespreking met de cli&#xEB;nt op de onderscheiden
onderwerpen vast in een zorgplan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien de
cli&#xEB;nt dan wel, indien <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025521&amp;artikel=3">artikel 3</intref> van toepassing is, de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025521&amp;artikel=3">dat
artikel</intref> bedoelde persoon of personen niet tot bespreking van de in het
eerste lid bedoelde onderwerpen, de evaluatie of het actualiseren van
het zorgplan bereid zijn, houdt de zorgaanbieder bij de vastlegging,
evaluatie of actualisering van het zorgplan zoveel mogelijk rekening
met de veronderstelde wensen en de bekende mogelijkheden en beperkingen
van de cli&#xEB;nt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien de
cli&#xEB;nt de leeftijd van twaalf jaar nog niet heeft bereikt, vindt
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025521&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, bedoelde bespreking plaats met degene die
het gezag over hem uitoefent.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien
het een cli&#xEB;nt betreft die de leeftijd van twaalf jaar heeft
bereikt, maar nog geen zestien jaar is, vindt de bespreking plaats met
zowel de cli&#xEB;nt als degene die het gezag over hem uitoefent,
tenzij de cli&#xEB;nt niet in staat kan worden geacht tot een redelijke
waardering van zijn belangen ter zake.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
het een cli&#xEB;nt betreft die de leeftijd van twaalf jaar heeft
bereikt, maar nog geen achttien is en niet in staat kan worden geacht
tot een redelijke waardering van zijn belangen ter zake, vindt de
bespreking uitsluitend plaats met degene die het gezag over hem
uitoefent.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien
een meerderjarige cli&#xEB;nt niet in staat kan worden geacht tot een
redelijke waardering van zijn belangen ter zake, vindt de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025521&amp;artikel=2">artikel 2,
eerste lid</intref>, bedoelde bespreking plaats met de curator of mentor van de
cli&#xEB;nt of, indien deze ontbreekt, met de persoon die door de
cli&#xEB;nt schriftelijk is gemachtigd in zijn plaats op te treden.
Indien zodanige persoon eveneens ontbreekt of niet optreedt, vindt de
samenspraak plaats met de echtgenoot, de geregistreerde partner of
andere levensgezel van de cli&#xEB;nt, dan wel, indien ook zodanige
persoon ontbreekt of niet optreedt, met een ouder, kind, broer of zus
van de cli&#xEB;nt, tenzij deze persoon dat niet wenst.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De
zorgaanbieder is niet verplicht tot het organiseren van een bespreking
met de in dit artikel bedoelde vertegenwoordigers of andere in het
vierde lid bedoelde personen, indien een dergelijke bespreking niet
verenigbaar is met de verplichting tot het bieden van verantwoorde
zorg.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Onze
Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport zendt binnen drie jaar
na de inwerkingtreding van dit besluit aan de Staten-Generaal een
verslag over de doeltreffendheid en de effecten van dit besluit in de
praktijk.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025521&amp;artikel=2">artikel 2</intref> stelt de zorgaanbieder voor cli&#xEB;nten die
op het tijdstip van inwerkingtreding van dit besluit zorg ontvangen,
binnen zes maanden na dat tijdstip een zorgplan als bedoeld in dat
artikel vast.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van het Staatsblad waarin het wordt
geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit wordt aangehaald als: Besluit zorgplanbespreking
AWBZ-zorg.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat dit besluit met de daarbij behorende nota van toelichting in het
Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2009-03-02">2
maart 2009</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van

          Volksgezondheid, Welzijn en Sport
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>M.</voornaam>
          <achternaam>Bussemaker</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2009-03-24">de
          <nadruk type="cur">vierentwintigste</nadruk>
maart 2009</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	