<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025931" dtdversie="2.0" id="417789" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 2 juni 2009, houdende regels aangaande de registratie van
elektronische adressen van derden en het elektronisch betekenen in
geval van derdenbeslag</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de voordracht van de
Staatssecretaris van Justitie van 23 februari 2009, 5588516/09/6,
Directie Wetgeving;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=475" compleet="nee">artikel 475, vierde lid, van
het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van
26 maart 2009, nr. W03.09.0056/II);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
Minister van Justitie van 25 mei 2009, 5602491/09/6, Directie
Wetgeving;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Elektronische
adressen van derden waaraan een afschrift van het beslagexploot, een
afschrift van de executoriale titel en het formulier, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=475" compleet="nee">artikel 475, tweede lid, van het Wetboek van Burgerlijke
Rechtsvordering</extref> kunnen worden gelaten, worden opgenomen in een register
dat door een door de Minister van Justitie aangewezen bestuursorgaan
wordt gehouden met het oog op een doelmatige tenuitvoerlegging van
vonnissen, beschikkingen en authentieke akten alsmede andere bij de wet
als executoriale titel aangewezen stukken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Van een
elektronisch adres, een wijziging van een elektronisch adres en de
afmelding van een elektronisch adres waaraan kan worden betekend, wordt
door de derde aan het aangewezen bestuursorgaan
kennisgegeven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De in het
vorige lid bedoelde kennisgevingen worden binnen vijf dagen na
ontvangst hiervan door het aangewezen bestuursorgaan verwerkt. Vanaf de
verwerking van de kennisgevingen kunnen beslagexploten elektronisch op
het opgegeven of gewijzigde adres worden gelaten of vervalt de
mogelijkheid aan een elektronisch adres een exploot te
laten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Aan de
betrouwbaarheid en vertrouwelijkheid van het elektronisch betekenen van
een beslagexploot aan een derde worden de volgende eisen
gesteld:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>er
wordt een systeem voor gegevensverwerking gebruikt dat de derde in
staat stelt om de verzender te identificeren en na te gaan of een
bericht authentiek is en daadwerkelijk afkomstig is van de
verzender;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>er wordt
een systeem voor gegevensverwerking gebruikt dat in staat is om te
controleren of het bericht volledig is en niet onbevoegdelijk is
gewijzigd;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>er wordt
een systeem van gegevensverwerking gebruikt dat volgens nationale en
internationale standaarden voor informatiebeveiliging ingericht
is.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>De
derde bevestigt automatisch elektronisch de ontvangst van een
elektronisch verzonden beslagexploot.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit treedt in werking op het tijdstip waarop de Wet van
30&#xA0;oktober 2008 tot wijziging van het Wetboek van Burgerlijke
Rechtsvordering en de Gerechtsdeurwaarderswet in verband met de
bevoegdheid van deurwaarders om informatie op te vragen en elektronisch
te betekenen in geval van derdenbeslag
(Stb.
2008, 435) in werking treedt.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat dit besluit met de daarbijbehorende nota van toelichting in het
Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2009-06-02">2
juni 2009</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van

          Justitie
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>N.</voornaam>
          <achternaam>Albayrak</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2009-06-16">de
          <nadruk type="cur">zestiende</nadruk>
juni 2009</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	