<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009257" dtdversie="2.0" id="170739" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Instelling adviesgroep electronic commerce en belastingen </intitule>        <regeling>      <aanhef>      <wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</wie>      <considerans>      <considerans.al>Overwegende dat het wenselijk is een adviesgroep       electronic commerce en belastingen in te stellen;</considerans.al>      </considerans>      <afkondiging>      <al>Besluit: </al>      </afkondiging>            </aanhef>      <regeling-tekst>      <paragraaf>      <kop>        <nr>1</nr>        <titel>Instelling en taak</titel>     </kop>      <artikel status="goed">        <kop>        <nr>1</nr>        </kop>        <al>Er is een adviesgroep electronic commerce en belastingen.       </al>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop>        <nr>2</nr>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De adviesgroep heeft tot taak de Staatssecretaris van       Financi&#xEB;n te adviseren over de verschillende aspecten van belastingheffing in       relatie tot ontwikkelingen op het terrein van electronic commerce, in het       bijzonder via Internet, en daarbij tevens te bezien in hoeverre fiscale       instrumenten kunnen bijdragen aan een gunstige positie van Nederland op het       gebied van electronic commerce.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De adviesgroep besteedt bij haar werkzaamheden aandacht aan       internationale aspecten, met name aan de raakvlakken met ontwikkelingen binnen       de Organisatie voor Economische Samenwerking en Ontwikkeling en binnen de       Europese Unie en aan de samenhang met relevante, niet fiscale, regelgeving.       </al>        </lid>              </artikel>      </paragraaf>      <paragraaf>      <kop>        <nr>2</nr>        <titel>Samenstelling en werkwijze</titel>     </kop>      <artikel status="goed">        <kop>        <nr>3</nr>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Tot lid, tevens voorzitter van de adviesgroep wordt       benoemd: mr. J.C. de Waard</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Tot lid, tevens secretaris van de adviesgroep wordt       benoemd: drs. P.W. Havelaar</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>Tot leden van de adviesgroep worden benoemd:</al>        <lijst type="ongemarkeerd">       <li>         <al>J. Baan</al>       </li>       <li>         <al>drs. J.C. Barnard</al>       </li>       <li>         <al>mw. mr. T.J. van Beek</al>       </li>       <li>         <al>drs. J.U. Bekius</al>        </li>       <li>         <al>mr. J.R. Borst</al>       </li>       <li>         <al>drs. F. Eisner</al>        </li>       <li>         <al>dr. P.W.J. de Graaf</al>        </li>       <li>         <al>drs. M. de Hond</al>        </li>       <li>         <al>mr. H. Hijmans</al>        </li>       <li>         <al>mr. M.V. Lambooij</al>        </li>       <li>         <al>J. van Moorsel</al>        </li>       <li>         <al>mr. G.A. Scholten</al>        </li>       <li>         <al>W. van Teeseling</al>        </li>       <li>         <al>mw. mr. J. Thunnissen</al>        </li>       <li>         <al>drs. A.H. van Wijck </al>       </li>       </lijst>        </lid>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop>        <nr>4</nr>        </kop>        <al>Ter uitvoering van haar taak kan de adviesgroep zich       rechtstreeks tot derden wenden voor het verkrijgen van inlichtingen en hen zo       nodig ter vergadering uitnodigen om hun mening nader uiteen te laten zetten.       </al>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop>        <nr>5</nr>        </kop>        <al>De adviesgroep brengt voor 1 mei 1998 advies uit aan de       Staatssecretaris van Financi&#xEB;n. </al>              </artikel>      </paragraaf>      <paragraaf>      <kop>        <nr>3</nr>        <titel>Overige bepalingen</titel>     </kop>      <artikel status="goed">        <kop>        <nr>6</nr>        </kop>        <al>De leden van de adviesgroep, voor zover geen ambtenaar,       ontvangen vacatiegelden alsmede een vergoeding voor de reis- en verblijfkosten       volgens de bestaande rijksregelingen, voor zover niet uit anderen hoofde een       vergoeding van deze kosten wordt verleend uit &#x2019;s Rijks kas. </al>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop>        <nr>7</nr>        </kop>        <al>Een ieder die betrokken is bij de werkzaamheden van de       adviesgroep en daarbij de beschikking krijgt over gegevens waarvan hij het       vertrouwelijke karakter kent of redelijkerwijs moet vermoeden, en voor wie niet       reeds uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk voorschrift ter zake van die       gegevens een geheimhoudingsplicht geldt, is verplicht tot geheimhouding daarvan       behoudens voor zover wettelijk voorschrift hem tot bekendmaking verplicht of       uit zijn taak bij deze werkzaamheden de noodzaak tot bekendmaking voortvloeit.       </al>              </artikel>      <artikel status="goed">        <kop>        <nr>8</nr>        </kop>        <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Dit besluit wordt bekend gemaakt in de Staatscourant.</al>        </lid>        <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>Afschrift van dit besluit wordt gezonden aan de Algemene       Reken-kamer.</al>        </lid>              </artikel>      </paragraaf>      </regeling-tekst>      <regeling-sluiting status="goed">      <gegeven>      <dagtekening>        <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>        <datum isodatum="19971222">22 december 1997</datum>      </dagtekening>      </gegeven>      <ondertekenaar>      <ondertekening> <functie>De Staatssecretaris van       Financi&#xEB;n,</functie>        <naam>        <voornaam>W.A.</voornaam>        <achternaam> Vermeend</achternaam>        </naam> </ondertekening>      </ondertekenaar>            </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	