<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008058" dtdversie="2.0" id="195129" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Schattingsbesluit emolument huisvesting Koninklijke marechaussee   </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Defensie,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag"> Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002544&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onderdeel II,     sub b, van het Besluit uitvoering Algemene militaire     pensioenwet</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet">     <definitie-item>     <li.nr>a.</li.nr>      <term> militair:</term>      <definitie>        <al> beroepsmilitair beneden de rang van tweede-luitenant bij het       wapen der Koninklijke marechaussee die is aangesteld voor onbepaalde tijd;</al>            </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>b.</li.nr>      <term> emolument huisvesting:</term>      <definitie>        <al> het emolument huisvesting, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002544&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onderdeel       II, sub b, van het Besluit uitvoering Algemene militaire pensioenwet</extref>;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>c.</li.nr>      <term> grondslagperiode:</term>      <definitie>        <al> het inkomenstijdvak dat voor de vaststelling van de       pensioengrondslag, bedoeld in artikel C 1 van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Algemene militaire pensioenwet</extref>       in aanmerking is genomen;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>d.</li.nr>      <term> bevordering in rang:</term>      <definitie>        <al> bevordering, bedoeld in de art. 30, eerste lid, onderdeel b       van de Beschikking inkomsten militairen land- en luchtmacht 1969;</al>      </definitie>      </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>e.</li.nr>      <term> laatstgenoten bezoldiging:</term>      <definitie>        <al> bezoldiging in de zin van de Beschikking inkomsten       militairen land- en luchtmacht 1969, te rekenen naar de laatste dag van de       grondslagperiode, dan wel de laatste dag van het gedeelte van de       grondslagperiode, dat voorafgaat aan een bevordering in rang.</al>      </definitie>      </definitie-item>     </definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het emolument huisvesting wordt bij de vaststelling van de voor     de militair geldende pensioengrondslag, bedoeld in artikel C 1 van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Algemene     militaire pensioenwet</extref> geschat op een geldswaarde van:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> 4% van de laatstgenoten bezoldiging, indien de militair op       de dag voor zijn ontslag uit werkelijke dienst op dat emolument aanspraak had       en nog niet voor de derde maal sinds 1 juli 1988 in rang is bevorderd;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> 2%, van de laatstgenoten bezoldiging, indien de militair op       de dag voor zijn ontslag uit werkelijke dienst op dat emolument aanspraak had       en voor de derde maal sinds 1 juli 1988 in rang is bevorderd;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> nihil, indien de militair voor de vierde maal sinds 1 juli       1988 in rang is bevorderd.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien de militair anders dan als wachtgelder is ontslagen en     tijdens zijn grondslagperiode voor de derde of vierde maal sinds 1 juli 1988 in     rang is bevorderd, wordt de ingevolge het eerste lid, onderdeel a of b bedoelde     dag voor zijn ontslag gelijkgesteld met de dag voorafgaande aan die waarop die     bevordering in rang heeft plaatsgehad. In dat geval worden de van toepassing     zijnde onderdelen a, b of c elk voor het gedeelte waarvoor zij op de     grondslagperiode betrekking hebben voor de berekening van de pensioengrondslag     van de militair in aanmerking genomen. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Deze regeling kan worden aangehaald als Schattingsbesluit emolument     huisvesting Koninklijke marechaussee. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de eerste dag van de     maand, volgende op die waarin deze regeling in de Staatscourant wordt geplaatst     en werkt, behoudens voor pensioenen over een v&#xF3;&#xF3;r die eerste dag liggende     periode, terug tot en met 1 juli 1988.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>     <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>   </slotformulering>   <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Defensie</organisatie>,      <naam>      <voornaam>J.C.</voornaam>      <achternaam>Gmelich Meijling</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	