<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017713" id="308779" soort="ministeriele-regeling"><intitule>Regeling houdende eisen betreffende de beoordeling en de afgifte van
    het veiligheidsattest (Regeling veiligheidsattest hoofdspoorwegen)</intitule><regeling><aanhef><wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 32 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn
          2001/14/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie
          van 26&#xA0;februari 2001 inzake de toewijzing van
          spoorweginfrastructuurcapaciteit en de heffing van rechten voor het
          gebruik van spoorweginfrastructuur alsmede inzake
          veiligheidscertificering (PbEG L 75) en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017623&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van het
            Besluit bedrijfsvergunning en veiligheidsattest hoofdspoorwegen</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Veiligheidsattest</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>De aanvraag voor het veiligheidsattest bevat ten minste de volgende gegevens en bescheiden:</al> 
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                  <li> <li.nr>a.</li.nr> 
                    <al>een overzicht van algemene bedrijfsgegevens;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>b.</li.nr> 
                    <al>een kopie van de bedrijfsvergunning dan wel van de aanvraag daarvan;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>c.</li.nr> 
                    <al>een omschrijving van de bedrijfsactiviteiten waarvoor een veiligheidsattest wordt gevraagd;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>d.</li.nr> 
                    <al>de gewenste datum van ingang van het veiligheidsattest en, voor startende ondernemers een globale planning waaruit blijkt dat tijdig gevolg geven aan de voorwaarden realiseerbaar is, en</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>e.</li.nr> 
                    <al>de documentatie, beschreven in bijlage IV van richtlijn 2004/49/EG, en</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>f.</li.nr> 
                    <al>een uiteenzetting van de wijze waarop voorzien is in deskundigheid op het gebied van operationeel management en spoorwegveiligheid, of een kopie van de certificering, bedoeld in artikel 10, tweede lid, onderdeel a, van richtlijn 2004/49/EG door een daartoe bevoegde instantie in een andere lidstaat van de Europese Unie;</al> 
                  </li> 
                </lijst> 
              
        </artikel>
      <artikel status="goed"> 
                <kop> 
                  <label>Artikel </label> <nr status="officieel">1a</nr> 
                </kop> 
                <al>Een wijziging van bijlage IV van richtlijn 2004/49/EG gaat voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017713&amp;artikel=1">artikel 1</intref> gelden met ingang van de dag waarop aan de betrokken wijzigingsrichtlijn uitvoering moet zijn gegeven.</al> 
              </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Veiligheidszorgsysteem</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het veiligheidszorgsysteem voorziet in de vaststelling van een
              beleid ten aanzien van de spoorwegveiligheid waaruit blijkt dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de spoorwegonderneming voortdurend streeft naar vermindering
                  en beheersing van de veiligheidsrisico&#x2019;s die aan de
                  bedrijfsvoering zijn verbonden;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de spoorwegonderneming voortdurend voorziet in voldoende
                  middelen om het veiligheidsbeleid uit te voeren;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de spoorwegonderneming voortdurend toeziet op de
                  implementatie en de naleving van het beleid ten aanzien van de
                  spoorwegveiligheid en het hiertoe benodigde draagvlak zal cre&#xEB;ren;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>doelstellingen en prestatie-indicatoren met betrekking tot
                  de spoorwegveiligheid zijn opgenomen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De spoorwegonderneming zorgt dat het beleid ten aanzien van de
              spoorwegveiligheid bij alle werknemers die een functie uitoefenen
              die verband houdt met de veiligheid van de bedrijfsvoering bekend is.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het veiligheidszorgsysteem voorziet in:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de registraties van ongevallen, incidenten, interne
                  beoordelingen van de werking van het veiligheidszorgsysteem en
                  non-conformiteiten, alsmede van de wijze waarop en wanneer
                  corrigerende maatregelen zijn vastgesteld en ge&#xEF;mplementeerd;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een inventarisatie van de wettelijke regelingen en
                  voorschriften die betrekking hebben op de bedrijfsvoering;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een inventarisatie van de veiligheidsrisico&#x2019;s die kunnen
                  bestaan binnen de normale bedrijfsvoering en bij voorzienbare
                  afwijkingen daarvan met daarbij een risicoanalyse die in
                  overeenstemming is met de omvang van de betreffende
                  bedrijfsactiviteit en de aard van het risico;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>procedures voor intern toezicht op de naleving en
                  implementatie van het veiligheidszorgsysteem, alsmede voor
                  periodieke evaluatie daarvan door de directie van de spoorwegonderneming.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij wijzigingen van de bedrijfsvoering of de
              bedrijfsactiviteiten die van invloed zijn op het
              veiligheidszorgsysteem wordt de in het eerste lid, onder c,
              genoemde inventarisatie en analyse voor zover nodig opnieuw uitgevoerd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Het veiligheidszorgsysteem voorziet in een gedocumenteerde
            beschrijving van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>alle relevante procedures met betrekking tot de spoorwegveiligheid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een deugdelijk systeem voor het bijwerken van de
                gedocumenteerde beschrijving en het zorgdragen dat alle daartoe
                behorende handboeken, instructies en procedures voortdurend aan
                de laatste stand zijn aangepast;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het functioneren van het systeem.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het veiligheidszorgsysteem voorziet in procedures voor het
              vaststellen van de opleidingsbehoefte van het personeel dat
              werkzaam is in veiligheidsfuncties en andere functies die van
              invloed zijn op de veilige bedrijfsvoering en voorziet in
              registraties op basis waarvan kan worden aangetoond dat in de
              opleidingsbehoefte is voorzien en dat wordt voorzien in handhaving
              van het gewenste opleidingsniveau.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid genoemde procedures geven aan hoe wordt
              voorzien in het voldoen aan de wettelijke eisen met betrekking tot
              opleiding en geschiktheid van het personeel.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het veiligheidszorgsysteem maakt de organisatie van de
              spoorwegonderneming met betrekking tot de veilige bedrijfsvoering
              inzichtelijk, waarbij aandacht wordt geschonken aan specifieke
              bevoegdheden en verantwoordelijkheden van het personeel.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het veiligheidszorgsysteem beschrijft hoe wordt voldaan aan de
              wettelijke vereisten met betrekking tot de toelating en het
              gebruik van spoorvoertuigen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het veiligheidszorgsysteem voorziet in procedures voor onderhoud
              en instandhouding van spoorvoertuigen en technische installaties
              die onder de controle van de spoorwegonderneming vallen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het veiligheidszorgsysteem voorziet in passende registratie met
              betrekking tot de onderhoudstoestand en verrichte werkzaamheden
              van alle spoorvoertuigen en technische installaties;</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het veiligheidszorgsysteem voorziet in procedures voor het
              beschikbaar stellen van gegevens inzake technische kenmerken,
              eigenschappen en de uitrusting van type spoorvoertuigen aan derden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Het veiligheidszorgsysteem voorziet in procedures met betrekking
            tot door derden aan de spoorwegonderneming geleverde diensten en
            goederen die verband houden met spoorwegveiligheid.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Het veiligheidszorgsysteem voorziet in procedures voor
            communicatie binnen de spoorwegonderneming met betrekking tot de
            spoorwegveiligheid ten aanzien van onder meer:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de rapportage van incidenten en non-conformiteiten en van
                maatregelen ter correctie daarvan;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de berichtgeving over permanente en tijdelijke wijzigingen in
                de bedrijfsvoering aan relevante personeelsleden en verantwoordelijken;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>instructies en maatregelen ten aanzien van personeel in
                veiligheidsfuncties en ander personeel met veiligheidstaken;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>wijzigingen in wet- en regelgeving en voorschriften van de
                beheerder die van invloed zijn op de taakuitvoering van
                personeel in veiligheidsfuncties en op de veilige
                bedrijfsvoering in het algemeen;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>berichtgeving met betrekking tot wijzigingen in het
                veiligheidszorgsysteem en daarbij behorende handboeken,
                instructies en procedures.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het veiligheidszorgsysteem voorziet in voor de aard en omvang
              van de spoorwegonderneming passende procedures en plannen voor het
              optreden bij calamiteiten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De calamiteitenplanning van de spoorwegonderneming is afgestemd
              op die van de beheerder.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De spoorwegonderneming oefent in overleg en samenwerking met
              alle betrokken partijen regelmatig het optreden bij calamiteiten.
              Zij registreert het resultaat van deze oefeningen en stelt de
              plannen en procedures zonodig bij.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het veiligheidszorgsysteem voorziet in procedures voor onderzoek
              van calamiteiten en beoordeling van de noodzaak om naar aanleiding
              daarvan bedrijfsprocessen en procedures te wijzigen.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Maatregelen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>Op basis van de risico-inventarisatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017713&amp;artikel=3">artikel 3,
            eerste lid, onderdeel c</intref>, wordt beoordeeld of maatregelen
            noodzakelijk zijn.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>De uit de beoordeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017713&amp;artikel=10">artikel 10</intref>, voortvloeiende
            maatregelen worden door de spoorwegonderneming uitgevoerd, zonodig
            in samenwerking met andere partijen.</al></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De gevolgen van de uitgevoerde maatregelen worden opgenomen in
              het jaarverslag met betrekking tot de spoorwegveiligheid, bedoeld
              in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017623&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 van het Besluit bedrijfsvergunning en
              veiligheidsattest hoofdspoorwegen</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In het jaarverslag wordt tevens de registratie van incidenten en
              non-conformiteiten ten aanzien van het veiligheidszorgsysteem en
              de controle op de uitvoering van vastgestelde maatregelen opgenomen.</al>
          </lid>
        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><al>Deze regeling treedt in werking op het tijdstip waarop het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017623" compleet="nee">Besluit
            bedrijfsvergunning en veiligheidsattest hoofdspoorwegen</extref> in werking treedt.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling veiligheidsattest hoofdspoorwegen.</al></artikel></paragraaf></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><slotformulering><al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al></slotformulering><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VW">Verkeer en Waterstaat</organisatie>, 
          <naam><voornaam>K.M.H.</voornaam><achternaam>Peijs</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	