<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026774" dtdversie="2.0" id="426219" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Aanwijzing
technisch
onderzoek/deskundigenonderzoek</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Samenvatting</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025251" compleet="nee">Wet deskundige in
strafzaken</extref><noot id="n1e10277444" type="voet">
              <noot.nr>1</noot.nr>

              <noot.al>De
Wet deskundige in strafzaken wijzigt het Wetboek van Strafvordering ter
verbetering van de regeling van de positie van de deskundige in het
strafproces
(<nadruk type="cur">Stb</nadruk>.
2009, 33). Inwerkingtreding per 01-01-2010, zie besluit van
6&#xA0;augustus 2009,
<nadruk type="cur">Stb.
2009, 351.</nadruk>
              </noot.al>
            </noot>
beoogt de positie van de deskundige in het strafproces te
versterken.</al>

          <al>Met de inwerkingtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025251" compleet="nee">deze wet</extref> vervalt de
vaste gerechtelijke deskundige. In plaats daarvan komt de
geregistreerde deskundige. Dit is de deskundige die geregistreerd is in
het Nederlands register gerechtelijk
deskundigen<noot id="n2e10277444" type="voet">
              <noot.nr>2</noot.nr>

              <noot.al>De
op- en inrichting van dit register is geregeld in het Besluit houdende
instelling van het Nederlands register gerechtelijk deskundigen en
kwaliteitseisen aan deskundigen in strafzaken
(<nadruk type="cur">Stb</nadruk>.
2009, 330).</noot.al>
            </noot>
(hierna te noemen: NRGD). De (hulp)officier van justitie is alleen
bevoegd om deskundigen te benoemen die geregistreerd zijn in dat
register. Voor het benoemen van niet in dat register opgenomen
deskundigen, moet een vordering worden ingediend bij de
rechter-commissaris.</al>
          <al>Ook wordt in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025251" compleet="nee">wet</extref> de positie van de
verdediging versterkt: de verdachte c.q. diens raadsman krijgt
uitdrukkelijk het recht om te verzoeken om tegenonderzoek. De wet
bepaalt verder dat &#x2013; tenzij het belang van het onderzoek zich
daartegen verzet &#x2013; de (raadsman van de) verdachte door de
(hulp)officier van justitie ge&#xEF;nformeerd wordt over het verlenen
van een opdracht tot deskundigenonderzoek. Dit om hem in staat te
stellen om de omvang en richting van dat onderzoek te be&#xEF;nvloeden.
Gezien deze informatieverplichting is in deze aanwijzing nader
gepreciseerd wanneer sprake is van deskundigenonderzoek in de zin van
deze wet en wanneer dat niet het geval is. Als dat niet het geval is,
geldt geen verplichting om de (raadsman van de) verdachte op de hoogte
te stellen. Niettemin kan ook zonder verplichting in sommige gevallen
aanleiding bestaan de (raadsman van de) verdachte te betrekken bij het
formuleren van de onderzoeksvragen en de keuze van de te benoemen
deskundige. Als er voor onderzoeken specifieke op de wet gebaseerde
uitvoeringsregelingen bestaan (zoals DNA-onderzoek en alcoholonderzoek
&#x2013; zie hierna onder lex specialis), moeten die worden
toegepast.</al>
          <al>Om in de praktijk ervaring op te bouwen
met genoemde informatieverplichting is er in de aanwijzing voor gekozen
de bevoegdheid om geregistreerde deskundigen in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150
Wetboek van Strafvordering</extref> (Sv) te benoemen, voor te behouden aan de
officier van justitie. Van de afgeleide bevoegdheid die artikel 150 lid
2 Sv cre&#xEB;ert voor de hulpofficier wordt met andere woorden
(voorlopig) geen gebruik gemaakt.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Lex
specialis</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Een punt van aandacht, voordat op de
achtergrond en de gevolgen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025251" compleet="nee">wet</extref> wordt ingegaan, is het volgende.
Voor DNA-onderzoek en bloedonderzoek bij rijden onder invloed bestaan
specifieke, op de wet gebaseerde uitvoeringsregelingen. Deze gelden als
lex specialis ten opzichte van de regeling uit de Wet deskundige in
strafzaken en blijven onverkort van
toepassing.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Inleidende
opmerkingen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>Voor een goed begrip van de
(gevolgen van de) <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025251" compleet="nee">wet</extref> is het van belang goed voor ogen te hebben dat de
wetgever (niet zozeer in de wet zelf als wel in de
totstandkominggeschiedenis ervan) verschillende vormen van onderzoek
onderscheidt.<noot id="n3e10277484" type="voet">
              <noot.nr>3</noot.nr>
              <noot.al>Zie
<nadruk type="cur">Kamerstukken II</nadruk> 2006/07,
31&#xA0;116,
nr. 3 (MvT), 2.1 onder d en <nadruk type="cur">Kamerstukken
II</nadruk> 2007/08,
31&#xA0;116,
nr.&#xA0;6 (nota naar aanleiding van het verslag), p. 10
e.v.)</noot.al>
            </noot>
          </al>
          <al>Allereerst wordt onderscheid gemaakt tussen enerzijds onderzoek
dat tot het domein van de opsporingsinstanties behoort (verder:
technisch opsporingsonderzoek) en anderzijds deskundigenonderzoek. Dit
onderscheid is bepalend voor het antwoord op de vraag of de (raadsman
van de) verdachte al dan niet in kennis moet worden gesteld van de
onderzoeksopdracht (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150a" compleet="nee">art. 150a lid 1 Sv</extref>). Bij technisch
opsporingsonderzoek hoeft dit niet, bij deskundigenonderzoek
wel.</al>
          <al>Er zijn voorts twee vormen van deskundigenonderzoek, te
weten technisch deskundigenonderzoek en overig deskundigenonderzoek.
Dit onderscheid is relevant voor het antwoord op de vraag of ook de
hulpofficier van justitie bevoegd is de opdracht te verlenen. Aangezien
in deze aanwijzing de bevoegdheid tot het benoemen van deskundigen
wordt voorbehouden aan de officier van justitie, wordt dit punt hier
niet verder uitgewerkt. Voor de officier van justitie geldt dat hij
uitsluitend in het NRGD geregistreerde deskundigen mag benoemen. Het
benoemen van niet-geregistreerde deskundigen is derhalve voorbehouden
aan de rechter-commissaris.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Achtergrond</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025251" compleet="nee">Wet deskundige in strafzaken</extref> treedt met het Besluit houdende
kwaliteitseisen aan deskundigen in strafzaken op 1&#xA0;januari 2010 in
werking. Met de wet en het besluit wordt beoogd de positie van de
deskundige in strafzaken te versterken en meer waarborgen te bieden
voor de kwaliteit van de rapportages van forensisch deskundigen. Bij
het opstellen van de regelingis onderkend dat de positie van het OM bij
het verlenen van de opdracht tot deskundigenonderzoek ten opzichte van
de politie versterking behoeft. Vooral in grote onderzoeken is het van
belang dat het OM zich in de vroege fase van het opsporingsonderzoek
rekenschap geeft van de vraag welke onderzoeken met welke opdracht in
gang moeten worden gezet. De wet dwingt nu meer dan in het verleden tot
het formuleren van precieze, concrete vraagstellingen. De wet bevordert
voorts een betere communicatie tussen de opdrachtgever en de
rapporterende deskundige. Specificatie van de vraagstelling kan
plaatsvinden in onderling overleg en kan worden toegesneden op de
concrete casus. Waar nodig wordt afstand genomen van gefixeerde
vraagstellingen die niet aan een concrete casus zijn
gebonden.</al>
          <al>De wet beoogt daarnaast een versterking van de
positie van de verdediging: aan de (raadsman van de) verdachte wordt
een uitdrukkelijk recht toegekend om te verzoeken om een
tegenonderzoek.</al>
          <al>De wetgever beoogt de (raadsman van de)
verdachte zo vroeg mogelijk bij een opdracht tot deskundigenonderzoek
te betrekken. Daarom wordt hij &#x2013; tenzij het belang van het
onderzoek zich daartegen verzet &#x2013; ge&#xEF;nformeerd over de
opdracht aan de deskundige teneinde hem in staat te stellen om
aanvullend onderzoek te vragen of invloed uit te oefenen op de
formulering van de onderzoeksopdracht. Op die manier is op de
terechtzitting direct een rapportage aanwezig die antwoord geeft op de
voor het OM en de (raadsman van de) verdachte relevante
onderzoeksvragen en zal er minder discussie ontstaan over (de
uitkomsten van) het onderzoek. Uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025251" compleet="nee">wet</extref> vloeit overigens geen
algemeen en ongeclausuleerd recht op het uitvoeren van
(opsporings)onderzoek voor de verdediging voort. Het is niet de
bedoeling onderzoekshandelingen die door een opsporingsinstantie zijn
verricht en gerelateerd in een proces-verbaal zonder meer te
repliceren. W&#xE9;l is dergelijk onderzoek vatbaar voor
tegenonderzoek. Het is immers goed denkbaar dat de verdediging er veel
belang bij kan hebben de uitkomst van zo&#x2019;n onderzoek te
betwisten. Een dergelijk tegenonderzoek is in de regel een
deskundigenonderzoek in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150 Sv</extref>. Een opdracht tot
deskundigenonderzoek (tegenonderzoek daaronder begrepen) moet in het
belang van het onderzoek zijn. Dit belang wordt getoetst door de
officier van justitie of de rechter-commissaris.</al>

          <al>Aangezien de
informatieverplichting van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150a" compleet="nee">artikel 150a lid 1 Sv</extref> alleen geldt bij een
opdracht tot deskundigenonderzoek is het van belang te omschrijven wat
als zodanig wordt aangemerkt en welk onderzoek tot het domein van de
opsporingsinstanties behoort en dus technisch opsporingsonderzoek is.
De minister van Justitie heeft daarom het College van
procureurs-generaal gevraagd een aanwijzing op te stellen om te
verduidelijken wat doorgaans als technisch opsporingsonderzoek wordt
aangemerkt.<noot id="n4e10277504" type="voet">
              <noot.nr>4</noot.nr>
              <noot.al>Zie
de memorie van toelichting bij de Wet deskundige in strafzaken
<nadruk type="cur">(Kamerstukken II</nadruk> 2006/07,
31&#xA0;116,
nr. 3, p.&#xA0;0).</noot.al>
            </noot>
          </al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Scheidslijn
technisch
opsporingsonderzoek/deskundigenonderzoek</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>In
deze aanwijzing wordt verduidelijkt welk onderzoek als technisch
opsporingsonderzoek heeft te gelden en daarom niet wordt aangemerkt als
deskundigenonderzoek als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150 Sv</extref>. De wetgever heeft
niet voor ogen gehad onderzoeken die doorgaans door de technische
recherche of specialistische functionarissen van andere
opsporingsinstanties worden verricht, aan te merken als
deskundigenonderzoek in de zin van de
wet.<noot id="n5e10277524" type="voet">
              <noot.nr>5</noot.nr>
              <noot.al>Zie
ook p. 10&#x2013;11 van de nota naar aanleiding van het verslag
(<nadruk type="cur">Kamerstukken II</nadruk> 2007/08,
31&#xA0;116,
nr.&#xA0;6). In de nota van toelichting bij de algemene
maatregel van bestuur, Besluit register deskundige in strafzaken,
<nadruk type="cur">Stb</nadruk>.
2009, 330, is neergelegd dat de mogelijkheid tot inschrijving
in het Nederlands register gerechtelijk deskundigen voor de
specialistische opsporingsfunctionaris vooralsnog niet
openstaat.</noot.al>
            </noot>
Om die reden is dan ook aansluiting gezocht bij de specialismen die
binnen de technische recherche beschikbaar zijn voor het maken van het
onderscheid tussen technisch opsporingsonderzoek enerzijds en
deskundigenonderzoek als bedoeld in artikel 150 Sv.</al>
          <al>In
<nadruk type="vet">alle</nadruk> gevallen waarin sprake is van een
onderzoek als gevolg waarvan van het aangetroffen sporenmateriaal
(nagenoeg) niets meer overblijft (zogenoemd destructief onderzoek),
moet de opsporingsinstantie contact opnemen met de officier van
justitie. Dit dient ertoe om de officier van justitie in de gelegenheid
te stellen om, in overleg met de FO-officier, te laten beoordelen of er
een deskundige moet worden benoemd en of de verdediging kan/moet worden
betrokken bij het formuleren van de onderzoeksvraag en bij de keuze van
de te benoemen deskundige.</al>
          <al>Het bepalen van de scheidslijn
tussen technisch opsporingsonderzoek en deskundigenonderzoek als
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025251" compleet="nee">wet</extref> loopt langs twee
lijnen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
fase van het opsporingsonderzoek</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het
onderzoeksgebied.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Ad</label>
          <nr status="officieel">a:</nr>
          <titel status="officieel">de
fase van het opsporingsonderzoek</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>Onderscheid
wordt gemaakt tussen de fase van het verzamelen en veiligstellen van
sporen en de fase van de interpretatie en analyse van het verkregen
sporenmateriaal. In de fase van het verzamelen en veiligstellen van
sporen is <nadruk type="cur">geen</nadruk> sprake van
deskundigenonderzoek in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150 Sv</extref>, ook niet wanneer
deskundigen van buiten de opsporinginstanties (TNO, het Nederlands
Instituut voor fysieke veiligheid (voorheen NIBRA), het NFI enz.)
daaraan bijstand verlenen. Het feit dat die experts mogelijk als
deskundige zijn geregistreerd in het NRGD, maakt hun inzet niet tot
deskundigenonderzoek.</al>
          <al>De bevoegdheid om opdracht te geven tot
technisch opsporingsonderzoek is niet specifiek wettelijk geregeld.
Ditzelfde geldt voor het &#x2013; al dan niet met behulp van de
Landelijke Deskundigheidsmakelaar (LDM) &#x2013; inroepen van
assistentie bij het verzamelen en veiligstellen van sporen. Het betreft
dus een toepassing van de algemene bevoegdheid van de officier van
justitie, waarvoor de bestaande werkafspraken over opdrachtverlening
tussen opsporingsinstanties en OM blijven
gelden.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <label>Ad</label>
          <nr status="officieel">b:</nr>
          <titel status="officieel">het
onderzoeksgebied</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In de fase van interpretatie
en analyse van de veiliggestelde sporen en andere gegevens
(geschriften, spraak, audio) hangt het ervan af op welk
onderzoeksgebied het onderzoek plaatsvindt of dit al dan niet als
deskundigenonderzoek in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150 Sv</extref> moet worden
aangemerkt.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Geen
deskundigenonderzoek in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025251" compleet="nee">Wet deskundige in
strafzaken</extref></titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Onderzoek wordt
<nadruk type="vet">niet</nadruk> aangemerkt als deskundigenonderzoek in
de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150 Sv</extref> als</al>
            <al>het plaatsvindt op een
onderzoeksgebied<noot id="n6e10277564" type="voet">
                <noot.nr>6</noot.nr>
                <noot.al>De
voor deze onderzoeksgebieden geldende FT-normen zijn beschikbaar op
Politie Kennis Net (zie OMtranet links in het scherm onder
favorieten).</noot.al>
              </noot>
dat is vermeld op de lijst die is opgenomen als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026774&amp;bijlage=">bijlage 1</intref> &#xE9;n het
wordt verricht door een opsporingsinstantie. Hier is sprake van een
technisch opsporingsonderzoek.</al>
            <al>De bevoegdheid om &#x2013; al
dan niet met inschakeling van de LDM &#x2013; opdracht te geven tot
technisch opsporingsonderzoek op deze onderzoeksgebieden is niet
specifiek wettelijk geregeld. Het betreft dus een toepassing van de
algemene bevoegdheid van de officier van justitie, waarvoor de
bestaande werkafspraken over opdrachtverlening tussen
opsporingsinstanties en OM blijven
gelden.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">W&#xE9;l
deskundigenonderzoek in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025251" compleet="nee">Wet deskundige in
strafzaken</extref></titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Onderzoek wordt
<nadruk type="cur">wel</nadruk> aangemerkt als deskundigenonderzoek in
de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150" compleet="nee">artikel 150 Sv</extref>
wanneer:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>het
onderzoek niet wordt verricht door een
opsporingsinstantie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>een
deskundige wordt benoemd die opdracht krijgt onderzoek te verrichten op
een onderzoeksgebied dat niet is vermeld op de lijst die is opgenomen
als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026774&amp;bijlage=">bijlage 1</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>een deskundige
wordt benoemd voor een (nadere) analyse of beoordeling van de
bevindingen van het technisch
opsporingsonderzoek.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De officier van justitie is
bevoegd opdracht te geven tot alle vormen van deskundigenonderzoek,
maar hij kan alleen deskundigen benoemen die geregistreerd zijn in het
NRGD. Als er geen geregistreerde deskundige (beschikbaar) is, dient de
officier van justitie een vordering in bij de rechter-commissaris,
strekkende tot de benoeming van een niet-geregistreerde deskundige
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=176" compleet="nee">art. 176 Sv</extref>).</al>
            <al>De officier van justitie kan zich
over de vraagstelling voor het (aanvullend resp. tegen)onderzoek en de
te benoemen deskundige laten adviseren door de
LDM.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie></circulaire.divisie>
      
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Kennisgeving aan de
raadsman van de opdracht tot
deskundigenonderzoek</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150a" compleet="nee">artikel 150a Sv</extref> geeft de officier van justitie &#x2013; tenzij het
belang van het onderzoek zich daartegen verzet &#x2013; schriftelijk
kennis aan de (raadsman van de) verdachte van de aan de deskundige
verleende opdracht en van tijd en plaats van het onderzoek. De officier
van justitie stelt de (raadsman van de) verdachte in de gelegenheid de
nodige opmerkingen te maken met betrekking tot de
onderzoeksopdracht.</al>
          <al>Wanneer de identiteit van de verdachte
onbekend is en deze geen raadsman heeft, hoeft er geen kennisgeving te
worden gedaan.</al>
          <al>Het belang van het
onderzoek kan zich bijvoorbeeld verzetten tegen kennisgeving als te
vrezen valt dat de voortgang van dat opsporingsonderzoek zodanig wordt
belemmerd dat dit consequenties kan hebben voor de succesvolle
voortzetting van het onderzoek. Ook kan het belang van de
waarheidsvinding ertoe nopen dat de resultaten van
deskundigenonderzoek, voordat hiervan kennis wordt gegeven aan de
(raadsman van de) verdachte, eerst worden gebruikt bij het verhoren van
verdachten. Het &#x2018;belang van het onderzoek&#x2019; kan ook zijn
gelegen in een ander opsporingsonderzoek (buitenlands en/of parallel
onderzoek) of een nog niet voltooid strafrechtelijk financieel
onderzoek.</al>
          <al>Als zich de situatie voordoet dat het belang van het
onderzoek zich verzet tegen kennisgeving, legt de officier van justitie
dit schriftelijk vast. Hiervoor wordt een formulier
ontwikkeld.</al>
          <al>Kennisgeving wordt alsnog gedaan, zodra
het belang van het onderzoek zich daartegen niet meer
verzet.</al>
          <al>De (raadsman van de) verdachte kan gedurende
het voorbereidende onderzoek verzoeken tot het doen van aanvullend
onderzoek of het geven van aanwijzingen omtrent het uit te voeren
onderzoek (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150a" compleet="nee">art. 150a lid 1 Sv</extref>). Er is geen termijn genoemd waarbinnen
dit verzoek moet worden ingediend.</al>

          <al>Ook van de uitslag van het
onderzoek wordt de (raadsman van de) verdachte op de hoogte gesteld
zodra het belang van het onderzoek zich daar niet meer tegen
verzet.<noot id="n7e10277624" type="voet">
              <noot.nr>7</noot.nr>
              <noot.al>Als
onderzoek op verzoek van de (raadsman van de) verdachte is uitgevoerd,
vindt geen uitstel van kennisgeving van de uitslag plaats (artikel 150a
lid 4 Sv).</noot.al>
            </noot>
          </al>
          <al>Als sprake is van technisch opsporingsonderzoek zijn
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150" compleet="nee">artikelen 150 tot en met 150c Sv</extref> niet van toepassing. Dit betekent
dat kennisgeving van het onderzoek aan de (raadsman van de) verdachte
niet verplicht is. Niettemin kan er in uitzonderlijke gevallen
aanleiding zijn om toch kennis te geven, opdat de (raadsman van de)
verdachte zich desgewenst kan uitlaten over het formuleren van de
onderzoeksvragen. Dit kan bijvoorbeeld het geval zijn in complexe
onderzoeken naar zware misdrijven die grote maatschappelijke beroering
veroorzaken of bij het eerder genoemde, zogeheten destructief
onderzoek. De officier Forensische Opsporing wordt betrokken bij
dergelijke afwegingen en beslissingen.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Tegenonderzoek</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">

            <al>Is
het onderzoek voltooid, dan kan de (raadsman van de) verdachte &#x2013;
in beginsel binnen twee weken na kennisgeving van de uitslag
daarvan<noot id="n8e10277634" type="voet">
                <noot.nr>8</noot.nr>

                <noot.al>De
minister van Justitie heeft in de kamerstukken aangegeven dat hij het
denkbaar acht dat in sommige gevallen enige rekkelijkheid met deze
termijn wordt betracht (<nadruk type="cur">Kamerstukken I</nadruk>,
2007/08,
31&#xA0;116,
nr.&#xA0;C, p.&#xA0;10 in verbinding met
<nadruk type="cur">Kamerstukken I</nadruk> 2008/09,
31&#xA0;116,
nr.&#xA0;E, p.&#xA0;3.)</noot.al>
              </noot>
&#x2013; een tegenonderzoek verzoeken (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150a" compleet="nee">art. 150a lid 3
Sv</extref>).</al>
            <al>De (raadsman van de) verdachte dient een verzoek
tot tegenonderzoek te richten aan de officier van justitie ingeval deze
de deskundige heeft benoemd (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150" compleet="nee">art. 150 lid 3 Sv</extref>).</al>
            <al>Verzoeken om
tegenonderzoek die betrekking hebben op deskundigenonderzoek dat door
een niet-geregistreerde deskundige (en dus in opdracht van de
rechter-commissaris) is verricht, moeten altijd bij de
rechter-commissaris worden ingediend (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=176" compleet="nee">art. 176</extref>/<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=227" compleet="nee">227 e.v.
Sv</extref>).</al>
            <al>Bij weigering van een verzoek dat op de voet
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150a" compleet="nee">artikel 150a lid 1</extref> is ingediend, geeft de officier van justitie
daarvan gemotiveerd kennis aan de (raadsman van de) verdachte (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=150b" compleet="nee">art.
150b lid 1 Sv</extref>). Na zo&#x2019;n weigering kan de (raadsman van de)
verdachte zich met zijn verzoek op de voet van artikel 150b lid 2 Sv
wenden tot de rechter-commissaris.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Hoger
Beroep</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Indien de AG dat noodzakelijk oordeelt,
kan op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=411a" compleet="nee">artikel 411a lid 2 Sv</extref> voor de aanvang van de
terechtzitting in hoger beroep de rechter-commissaris bij de rechtbank
waar de zaak in eerste aanleg heeft gediend, op vordering van het OM
nader onderzoek verrichten. Daartoe behoort ook het bevelen van
deskundigenonderzoek. Als het gaat om onderzoek dat niet door een
geregistreerde deskundige kan worden uitgevoerd, moet de
rechter-commissaris in eerste aanleg op vordering van de officier van
justitie een deskundige benoemen en opdracht verlenen. De
advocaat-generaal kan zich ook tot de voorzitter van het gerechtshof
wenden met het verzoek om een raadsheer-commissaris aan te wijzen die
met het opdragen van deskundigenonderzoek en eventueel het horen van
een deskundige wordt
belast.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      </kop>
      <al>Onderzoeksgebieden
behorende tot het domein van de opsporingsinstanties.</al>
      <al>Op een
aantal gebieden betreft het basiskennis die binnen de opsporing
aanwezig
is.</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>1.</li.nr>
          <al>Accountancy</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>2.</li.nr>
          <al>Antropologie</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>3.</li.nr>
          <al>Archeologie</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>4.</li.nr>
          <al>Ballistiek</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>5.</li.nr>
          <al>Beeldmateriaal</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>6.</li.nr>
          <al>Biometrie</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>7.</li.nr>
          <al>Bloedsporen</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>8.</li.nr>
          <al>Brand</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>9.</li.nr>
          <al>Dactyloscopie</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>10.</li.nr>
          <al>DNA</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>11.</li.nr>
          <al>Documenten</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>12.</li.nr>
          <al>Driedimensionale
visualisering</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>13.</li.nr>
          <al>Engineering</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>14.</li.nr>
          <al>Entomologie</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>15.</li.nr>
          <al>Explosieven</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>16.</li.nr>
          <al>Geologie</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>17.</li.nr>
          <al>Gezichtsreconstructie</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>18.</li.nr>
          <al>Geur</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>19.</li.nr>
          <al>Haren</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>20.</li.nr>
          <al>Informatie-technologie</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>21.</li.nr>
          <al>Kras-,
indruk- en
vormsporen</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>22.</li.nr>
          <al>Lichaam(svocht)</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>23.</li.nr>
          <al>Materiesporen</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>24.</li.nr>
          <al>Oorafdruk</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>25.</li.nr>
          <al>Schotresten</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>26.</li.nr>
          <al>Spraak-
en
audio</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>27.</li.nr>
          <al>Sprekeridentificatie</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>28.</li.nr>
          <al>Statistiek</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>29.</li.nr>
          <al>Tafonomie<noot id="n9e10277684" type="voet">
              <noot.nr>9</noot.nr>
              <noot.al>Tafonomie
is een onderdeel van de forensische antropologie dat zich richt op de
reconstructie van gebeurtenissen voorafgaande, tijdens en na het
overlijden door het verzamelen en analyseren van gegevens over de
natuurlijke omgeving waarin het stoffelijk overschot is aangetroffen en
waarin het zich sinds het intreden van de dood heeft bevonden, door het
onderscheiden van peri- en postmortale veranderingen in het stoffelijk
overschot en door het schatten van het tijdstip van
overlijden.</noot.al>
            </noot>
          </al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>30.</li.nr>
          <al>Toxicologie</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>31.</li.nr>
          <al>Verdovende
middelen</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>32.</li.nr>
          <al>Verkeersongevallen</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>33.</li.nr>
          <al>Voertuigen</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>34.</li.nr>
          <al>Wapens
en munitie</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>35.</li.nr>
          <al>Wildlife
forensics</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>36.</li.nr>
          <al>Zo&#xF6;logie</al>
        </li>
      </lijst>
    </bijlage>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	