<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031284" dtdversie="2.0" id="471319" soort="pbo">
<intitule>Besluit van het bestuur van het Productschap Pluimvee en Eieren van 3 november 2011, houdende regels met betrekking tot de berekening van het gemiddelde Salmonella besmettingspercentage en het opstellen van een verbeterplan door de ondernemer indien dit percentage groter dan tien is (Besluit Salmonella besmettingspercentage in de slachterij (PPE) 2011)</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>Het bestuur van het Productschap Pluimvee en Eieren;</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, vierde lid, van de Verordening hygi&#xEB;nemaatregelen en bestrijding zo&#xF6;nosen pluimveeslachterijen en -uitsnijderijen (PPE) 2011</extref>;</considerans.al>


</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>
<al>Dit besluit verstaat onder ondernemer een natuurlijk persoon of rechtspersoon die een onderneming uitoefent waarin pluimvee wordt geslacht, en onder monitoringsgegevens de Salmonella-uitslagen van het laboratorium van de monsters van het eindproduct van de slachterij per slachtkoppel en per slachtuitlaadkoppel, en neemt voor het overige de terminologie, als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031282&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Verordening hygi&#xEB;nemaatregelen en bestrijding zo&#xF6;nosen pluimveeslachterijen en -uitsnijderijen (PPE) 2011</extref> over.</al>

</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Berekening Salmonella besmettingspercentage</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De voorzitter berekent ieder kwartaal het gemiddelde Salmonella besmettingspercentage van het eindproduct van de slachterij.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het in het eerste lid bedoelde besmettingspercentage wordt als volgt berekend:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>eerst wordt het gemiddelde Salmonella besmettingspercentage per maand berekend door het aantal Salmonella-positieve monitoringsgegevens van een kalendermaand te delen door het totaal aantal monitoringsgegevens in die kalendermaand;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>vervolgens wordt het gemiddelde Salmonella besmettingspercentage per kwartaal berekend door het gemiddelde te nemen van het besmettingspercentage van de voorafgaande drie kalendermaanden.</al></li></lijst></lid></artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Melding besmettingspercentage</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<al>Ieder kwartaal verstrekt de voorzitter aan de ondernemer een schriftelijke verklaring waarin het gemiddelde Salmonella besmettingspercentage per kwartaal is opgenomen.</al>


</artikel>
</paragraaf>







<paragraaf><kop><titel status="officieel">Verbeterplan</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Wanneer het gemiddelde besmettingspercentage per kwartaal meer dan tien is kan de voorzitter de ondernemer gelasten een verbeterplan met maatregelen op te stellen om het gemiddelde besmettingspercentage onder de tien te brengen.</al></lid>


<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer die een verbeterplan als bedoeld in het eerste lid dient op te stellen wordt hiervan schriftelijk op de hoogte gebracht door de voorzitter.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De voorzitter besluit op grond van de volgende criteria of een ondernemer met een gemiddeld besmettingspercentage per kwartaal van meer dan tien, een verbeterplan op moet stellen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>het verloop van het gemiddelde besmettingspercentage in de kwartalen voorafgaande aan het betreffende kwartaal en het verloop van de gemiddelde besmettingspercentages per maand, na het betreffende kwartaal;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>in hoeverre in het betreffende kwartaal sprake is van een incidentele piek in het Salmonella besmettingspercentage, afgaande op de besmettingspercentages van alle Nederlandse slachterijen;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>de mate waarin de ondernemer aan de voorzitter heeft aangetoond dat inmiddels een lager Salmonella besmettingspercentage is behaald.</al></li></lijst></lid></artikel>
</paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Inhoud verbeterplan</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer dient legt het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031284&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, bedoelde verbeterplan ter goedkeuring voor aan de voorzitter.</al></lid>


<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De voorzitter bespreekt het verbeterplan van de ondernemer met een expertiseteam.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De voorzitter kan op basis van de in het derde lid bedoelde bespreking de ondernemer gelasten het verbeterplan aan te passen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Nadat het verbeterplan door de voorzitter is goedgekeurd worden de in het verbeterplan genoemde, maatregelen gedurende zes maanden door de ondernemer uitgevoerd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Na zes maanden vergelijkt de voorzitter het laatste gemiddelde besmettingspercentage per kwartaal met het besmettingspercentage op basis waarvan de ondernemer het verbeterplan heeft opgesteld.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Indien na zes maanden met het verbeterplan geen daling in het gemiddelde Salmonella besmettingspercentage per kwartaal onder de 10 is bereikt, stelt de ondernemer een nieuw verbeterplan met nieuwe maatregelen op en legt dit ter goedkeuring voor aan de voorzitter.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Op basis van het nieuwe verbeterplan wordt het bepaalde in lid 1 tot en met 6 herhaald.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>De kosten van het expertiseteam komen voor rekening van de ondernemer.</al></lid></artikel>
</paragraaf><paragraaf><kop><titel status="officieel">Slotbepalingen</titel></kop>

<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit Salmonella besmettingspercentage in de slachterij (PPE) 2011.</al></lid>


<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dag van dagtekening van het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie, waarin het wordt geplaatst.</al></lid></artikel>
</paragraaf></regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Zoetermeer</plaats>
<datum isodatum="2011-12-14">3 november 2011</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>B.J.</voornaam>
<achternaam>Krouwel</achternaam>
</naam>
<functie>voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>B.M.</voornaam>
<achternaam>Dellaert</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</regeling-sluiting>

</regeling>
</wetgeving>
  	