<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020504" dtdversie="2.0" id="363749" soort="ministeriele-regeling-archiefselectielijst">
  
  <intitule>Besluit vaststelling selectielijst neerslag handelingen beleidsterrein Relatienotabeleid over de periode vanaf 1974 (Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, en de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid, onder b, van de Archiefwet 1995</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad voor Cultuur gehoord (advies van de Raad voor Cultuur van 27 oktober 2006, arc-2006.03203/3);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluiten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>

        <al>De bij dit besluit gevoegde &#x2018;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020504&amp;bijlage=">selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein <nadruk type="cur">Relatienotabeleid over de periode vanaf 1974&#x2019;</nadruk></intref> en de daarbij behorende toelichting worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap is belast met de uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020504&amp;bijlage=">selectielijst</intref> en toelichting in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2006-11-07">7 november 2006</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>
        de <functie>algemene rijksarchivaris</functie>,
        <naam>
          <voornaam>M.W. van</voornaam>
          <achternaam>Boven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>
        de <functie>project directeur, Project Wegwerken Archiefachterstanden PWAA</functie>,
        <naam>
          <voornaam>A. van der </voornaam>
          <achternaam>Kooij</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <titel status="officieel">Basisselectiedocument</titel>
        <subtitel>Instrument voor de selectie &#x2013; ter vernietiging dan wel blijvende bewaring &#x2013; van de administratieve neerslag van de zorgdragers</subtitel>
      </kop>
      <al>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport en de Minister van Financi&#xEB;n</al>
      <al>op het beleidsterrein Relatienotabeleid vanaf 1974</al>
      <al>Versie november 2006</al>
      <al>Ministerie van VWS</al>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Lijst van afkortingen</titel>
        </kop>
        <al>AID: Algemene Inspectiedienst</al>
        <al>AMvB: Algemene maatregel van bestuur</al>
        <al>art.: artikel</al>
        <al>BZK: (ministerie van) Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</al>
        <al>BSD: Basis selectie document</al>
        <al>CAS: Centrale Archief Selectiedienst</al>
        <al>CBNE: Commissie voor de Opvoeding tot de Natuurbeschermingsgedachte</al>
        <al>CCD: Centrale Controle Dienst</al>
        <al>CIM: Co&#xF6;rdinatiecommissie Internationale Milieuvraagstukken</al>
        <al>COCOS: Co&#xF6;rdinatiecommissie Ontwikkelingssamenwerking</al>
        <al>COCO-VNGO: Co&#xF6;rdinatiecommissie Verenigde Naties en Geassocieerde Organisaties</al>
        <al>CRM: (minister(ie) van) Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk</al>
        <al>EHS: Economische Hoofdstructuur</al>
        <al>EZ: (ministerie van) Economische Zaken</al>
        <al>IKC: Informatie- en Kennis Centrum Natuurbeheer, onderdeel van de Directie NBLF</al>
        <al>ITBON: Stichting voor Toegepast Biologisch Onderzoek in de Natuur</al>
        <al>IUCN: International Union for the Conservation of Nature en Natural Resources</al>
        <al>IVN: Instituut voor Natuurbeschermingseducatie</al>
        <al>KB: Koninklijk Besluit</al>
        <al>KNHG: Koninklijk Nederlands Historisch Genootschap</al>
        <al>LASER: Landelijke service bij regelingen van het ministerie van LNV</al>
        <al>LenV: 1960&#x2013;1989 (ministerie van) Landbouw en Visserij</al>
        <al>LNV: 1989&#x2013;2003 (ministerie van) Landbouw, Natuur en Visserij</al>
        <al>2003 &#x2013; (ministerie van) Landbouw, Natuurbeheer en Voedselkwaliteit</al>
        <al>N: (directie) Natuurbeheer</al>
        <al>NA: Nationaal Archief</al>
        <al>NBOR: (hoofd)directie Natuurbescherming en Openluchtrecreatie</al>
        <al>NMF: (directie) Natuur, Milieu en Fauna</al>
        <al>NSW: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939" compleet="nee">Natuurschoonwet</extref></al>
        <al>OCW: (minister(ie) van) Onderwijs, Cultuur en Wetenschap (voorheen: Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen)</al>
        <al>OKW: (minister(ie) van) Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen</al>
        <al>PIVOT: Project Invoering Verkorting Overbrengingstermijn</al>
        <al>RAD: Rijksarchiefdienst</al>
        <al>RIN: Rijksinstituut voor Natuurbeheer</al>
        <al>RIO: Rapport institutioneel onderzoek</al>
        <al>RIVN: Rijksinstituut voor Veldbiologisch Onderzoek ten behoeve van het Natuurbehoud</al>
        <al>RMNO: Raad voor Milieu- en Natuuronderzoek</al>
        <al>SBB: Staatsbosbeheer</al>
        <al>SBL: Stichting Beheer Landbouwgronden</al>
        <al>SGR: Structuurschets Groene Ruimte</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Stb.</nadruk>: Staatsblad</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk>: Staatscourant</al>
        <al>SZV: (ministerie van) Sociale Zaken &amp; Volksgezondheid</al>
        <al>tbo: terrein beherende natuurbeschermingsorganisatie</al>
        <al>TK: Tweede Kamer (Kamerstukaanduiding)</al>
        <al>VenW: (ministerie van) Verkeer en Waterstaat</al>
        <al>VB: Verordeningenblad voor het Nederlandsche bezette gebied</al>
        <al>VCNP: Voorlopige Commissie Nationale Parken</al>
        <al>VoMil: (minister(ie) van) Volksgezondheid en Milieuhygi&#xEB;ne</al>
        <al>VROM: (minister(ie) van) Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</al>
        <al>VWS: (minister(ie) van) Volksgezondheid, Welzijn en Sport</al>
        <al>WVC: (ministerie van) Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Verantwoording</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.1</nr><titel status="officieel">
              Wettelijk kader voor de selectie van overheidsarchieven
            </titel>
          </kop>
          <al>Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Archiefwet 1995</extref> (<nadruk type="cur">Stb</nadruk>. 1995, 276) dient de overheid haar archiefbescheiden in goede, geordende en toegankelijke staat te brengen en te bewaren. Onder &#x2018;archiefbescheiden&#x2019; worden niet slechts papieren documenten te verstaan, maar alle bescheiden &#x2013; ongeacht de drager &#x2013; die door een overheidsorgaan zijn ontvangen of opgemaakt en naar hun aard bestemd zijn daaronder te berusten. Ook digitaal vastgelegde informatie valt dus onder de werking van de archiefwetgeving.</al>

          <al>Het in goede en geordende staat bewaren van archiefbescheiden houdt onder meer in dat een overheidsarchief op gezette tijden wordt geschoond. In dat verband schrijft de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> (<nadruk type="cur">Stb</nadruk>. 1995, 276) zowel een vernietigingsplicht (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=3" compleet="nee">art. 3</extref>) als de overbrengingsplicht (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=12" compleet="nee">art. 12</extref>) voor. Beide plichten rusten op degene die de bestuurlijke verantwoordelijkheid draagt voor het beheer van het desbetreffende archief: de zorgdrager.</al>

          <al>De verplichting tot overbrenging bepaalt dat de zorgdrager zijn archiefbescheiden die <nadruk type="cur">niet</nadruk> voor vernietiging in aanmerking komen en ouder zijn dan twintig jaar ter blijvende bewaring overbrengt naar een archiefbewaarplaats. Wat de archiefbescheiden van de ministeries en de Hoge Colleges van Staat betreft, is de aangewezen archiefbewaarplaats het Nationaal Archief (NA) in Den Haag. Het NA is een onderdeel van de Rijksarchiefdienst (RAD). Deze dienst ressorteert onder de minister van OCenW en staat onder leiding van de Algemene Rijksarchivaris.</al>
          <al>In verband met de selectie van hun archiefbescheiden zijn zorgdragers op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Archiefwet 1995</extref> verplicht hiertoe selectielijsten op te stellen. In een selectielijst dient te worden aangegeven welke archiefbescheiden voor vernietiging, dan wel voor blijvende bewaring in aanmerking komen. Voorts dient een selectielijst de termijnen aan te geven, waarna de te vernietigen bestanddelen dienen te worden vernietigd.</al>
          <al>Een selectielijst is naar haar aard een duurzaam instrument. Het ligt in de rede dat een organisatie een vastgestelde lijst niet eenmalig toepast, maar (zonodig in geactualiseerde vorm) blijft hanteren om de periodieke aanwas van archiefmateriaal in een vroegtijdig stadium te selecteren. Een selectielijst vormt zo een belangrijk onderdeel van het instrumentarium voor het beheer van de documentaire informatievoorziening in een overheidsorganisatie.</al>
          <al>Bij het ontwerpen van een selectielijst dient krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=2" compleet="nee">art. 2, lid 1 van het Archiefbesluit 1995</extref> (<nadruk type="cur">Stb</nadruk>. 1995, 671) rekening gehouden te worden met: </al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de taak van het desbetreffende overheidsorgaan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de verhouding van dit overheidsorgaan tot andere overheidsorganen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de waarde van de archiefbescheiden als bestanddeel van het cultureel erfgoed;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het belang van de in de bescheiden voorkomende gegevens voor overheidsorganen, recht- of bewijszoekenden en historisch onderzoek.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Voorts moeten ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=3" compleet="nee">art. 3 van het Archiefbesluit 1995</extref> bij het ontwerpen van een selectielijst ten minste betrokken zijn: </al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een deskundige op het gebied van de organisatie en taken van het desbetreffende overheidsorgaan,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een deskundige ten aanzien van het beheer van de archiefbescheiden van dat orgaan, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>(een vertegenwoordiger van) de Algemene Rijksarchivaris.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Wat betreft de geldigheidsduur van de selectielijst wordt uitgegaan van de wettelijke periode van twintig jaar vanaf de vaststelling. Dit laat uiteraard onverlet dat de selectielijst (of een bepaald onderdeel daarvan) binnen deze termijn zal komen te vervallen, indien dit mocht worden bepaald bij de vaststelling (via de aangewezen archiefwettelijke weg) van een nieuwe dan wel herziene selectielijst. Elke selectielijst wordt na advies van de Raad voor Cultuur, vastgesteld door de minister van OCW en de minister wie het mede aangaat. De vastgestelde lijsten worden in de Staatscourant gepubliceerd.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.2</nr><titel status="officieel">Doel en werking van het Basis Selectiedocument
            </titel>
          </kop>
          <al>Een Basis Selectiedocument (BSD) is een bijzondere vorm van een selectielijst. In de regel heeft een BSD niet zozeer betrekking op (alle) archiefbescheiden van &#xE9;&#xE9;n (enkele) organisatie, als wel op het geheel van de bescheiden die de administratieve neerslag vormen van het overheidshandelen op een bepaald beleidsterrein.</al>
          <al>Het BSD geldt dus voor de archiefbescheiden van verschillende overheidsorganen (veelal ook diverse zorgdragers), en wel voor zover de desbetreffende actoren op het terrein in kwestie werkzaam zijn (geweest). Dit betekent dat er geen handelingen van particuliere actoren worden opgenomen.</al>
          <al>Een BSD wordt normaliter opgesteld op basis van institutioneel onderzoek. In het rapport institutioneel onderzoek (RIO) wordt dan het betreffende beleidsterrein beschreven, evenals de taken en bevoegdheden van de betrokken organen. De handelingen van de overheid op het beleidsterrein staan in het RIO in hun functionele context geplaatst. In het BSD zijn de handelingen overgenomen, alleen nu geordend naar de actor. Bovendien is bij elke handeling aangegeven of de administratieve neerslag hiervan bewaard dan wel vernietigd moet worden.</al>
          <al>Door de beleidsterreingerichte benadering komen verschillende aspecten betreffende het beheer van de eigen organisatie van de zorgdrager (personeelsbeleid, financieel beleid, etc.) niet aan bod. Voor het selecteren van de administratieve neerslag die betrekking heeft op de instandhouding en ontwikkeling van de eigen organisaties van overheidsorganen dienen een aantal zogeheten &#x2018;horizontale&#x2019; BSD&#x2019;s. Deze horizontale BSD&#x2019;s zijn van toepassing op alle organisaties van de rijksoverheid.</al>
          <al>Het niveau waarop geselecteerd wordt, is dus niet dat van de stukken zelf, maar dat van de handelingen waarvan die archiefbescheiden de administratieve neerslag vormen. Een BSD is derhalve geen opsomming van (categorie&#xEB;n) stukken, maar een lijst van handelingen van overheidsactoren, waarbij elke handeling is voorzien van een waardering en indien van toepassing een vernietigingstermijn.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.3</nr><titel status="officieel">De definitie van het beleidsterrein
            </titel>
          </kop>
          <al>Relatienotabeleid houdt zich bezig met de verbetering van de relatie tussen de bescherming van de natuur- en landschappelijke waarden en de uitoefening van de landbouw.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.4</nr><titel status="officieel">De afbakening van het beleidsterrein
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.4.1</nr><titel status="officieel">Afbakening
              </titel>
            </kop>
            <al>Het beleidsterrein natuur (de duurzame instandhouding en herstel en ontwikkeling van de natuurlijke en landschappelijk waarden) is in het kader van PIVOT opgesplitst in een viertal deelbeleidsterreinen.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Bosbouwbeleid</nadruk>: de duurzame instandhouding, herstel en de ontwikkeling van beplantingen en van een kwalitatief hoogwaardig bos t.b.v. de natuur, de recreatie, het landschap en het milieu. Dit beleidsterrein wordt behandeld in RIO 44;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Flora- en faunabeheer</nadruk>: het beschermen en instandhouden van in het wild levende planten- en dierensoorten. Dit beleidsterrein wordt behandeld in RIO 32;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Relatienotabeleid</nadruk>: het verbeteren van de relatie tussen de bescherming van de natuur en landschappelijke waarden en de uitoefening van de landbouw. Dit beleidsterrein wordt behandeld in het hetzelfde rapport als:</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Natuur- en landschapsbeheer</nadruk>: het beschermen, instandhouden en ontwikkelen van cultuur-historische en anderszins waardevolle landschappen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.4.3</nr><titel status="officieel">Verantwoording (aanvullende) handelingen
              </titel>
            </kop>
            <al>Dit BSD is gebaseerd op deel II van RIO nr. 79, &#x2018;Natuur- en landschapsbeheer en Relatienotabeleid&#x2019; en op de selectielijst van het Ministerie van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij voor dit beleidsterrein. Het BSD Relatienotabeleid is voor LNV vastgesteld en bekendgemaakt bij Stcrt. 1998, 61.</al>
            <al>In het onderhavige BSD zijn de handelingen opgenomen van diverse actoren op het beleidsterrein &#x2018;relatienotabeleid&#x2019;. Omdat de minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk verantwoordelijk was voor het beleidsterrein Natuur- en Landschapsbeheer, was deze minister betrokken bij de totstandkoming van de relatienota in 1974. De minister van CRM heeft deze nota mede-ondertekend. De totstandkoming van de Relatienota in 1974 en de daaruit voortvloeiende regelingen en nota&#x2019;s komen in hoofdstuk 7 van RIO nr. 79 aan de orde. In de inleiding van hoofdstuk 10 wordt de periode 1977 tot en met 1983 verantwoord. De drie handelingen die oorspronkelijk in het BSD voor de minister van CRM waren opgenomen (handelingnrs 157, 158 en 159), zijn aangevuld met enkele algemene
            handelingen. Bij het opstellen van het BSD waren abusievelijk geen algemene handelingen opgenomen voor de minister van CRM. Hiernaast is een nieuwe benoemingshandeling (nr. 255) opgenomen met als actoren de minister van CRM en de minister van Financi&#xEB;n.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.5</nr><titel status="officieel">
              Doelstellingen en taken van de overheid op beleidsterrein Relatienotabeleid
            </titel>
          </kop>
          <al>Als beleid werd in de Relatienota aangegeven:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het sluiten van onderhoudsovereenkomsten voor het verrichten van onderhoud aan bepaalde natuurlijke en landschappelijke elementen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>toepassing van de &#x2018;bergboerenregeling&#x2019; met inbegrip van de extra mogelijkheden tot ontwikkelingssubsidies;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een (...) passende beloning voor het (mede)richten van bedrijfsopzet en bedrijfsvoering op doeleinden van natuur- en landschapsbeheer;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>onderhouds- en investeringsbijdragen voor verzwaarde welstandseisen t.b.v. het landschapsbehoud;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een inrichtingsbeleid, hetwelk &#x2013; daar waar nodig &#x2013; condities schept voor een verantwoorde beheerssituatie zowel uit het oogpunt van natuur- en landschapsbehoud als van de landbouw.&#x2019;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>(Relatienota, p. 32)</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Ter verwezenlijking van het relatienotabeleid werd gekozen voor het volgende instrumentarium:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>beheersovereenkomsten</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>onderhoudsovereenkomsten</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>reservaatvorming</al>
            </li>
          </lijst>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.6</nr><titel status="officieel">
              De actoren op het beleidsterrein, voor zover hun selectielijsten in het BSD zijn opgenomen
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>Secundaire actoren:</tussenkop>
          <al>de minister van Financi&#xEB;n (1945&#x2013;1984)</al>
          <al>de minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk (1965&#x2013;1982)</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Selectiedoelstelling</titel>
        </kop>
        <al>De doelstelling van het Nationaal Archief bij de selectie van overheidsarchieven is dat de belangrijkste bronnen van de Nederlandse samenleving en cultuur veilig worden gesteld voor blijvende bewaring. Met het te bewaren materiaal moet het mogelijk zijn om een reconstructie te maken van de hoofdlijnen van het handelen van de rijksoverheid ten opzichte van haar omgeving, maar ook van de belangrijkste historisch-maatschappelijke gebeurtenissen en ontwikkelingen, voor zover deze zijn te reconstrueren uit overheidsarchieven. Deze selectiedoelstelling wordt in het BSD toegepast op het betreffende beleidsterrein.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Selectiecriteria</titel>
        </kop>
        <al>Uitgaande van de algemene selectiedoelstelling heeft PIVOT in 1998 een (gewijzigde) lijst van algemene selectiecriteria geformuleerd. Met behulp van die algemene criteria wordt in een BSD een waardering toegekend aan de handelingen die door middel van het institutioneel onderzoek in kaart zijn gebracht.</al>
        <al>De algemene selectiecriteria van PIVOT zijn positief geformuleerd; het zijn bewaarcriteria. Is een handeling op grond van een criterium gewaardeerd met B (&#x2018;blijvend te bewaren&#x2019;), dan betekent dit dat de administratieve neerslag van die handeling te zijner tijd geheel dient te worden overgebracht naar het NA.</al>
        <al>De neerslag van een handeling die niet aan &#xE9;&#xE9;n van de selectiecriteria voldoet, wordt op termijn vernietigd. De waardering van de desbetreffende handeling luidt dan V (vernietigen), onder vermelding van de periode waarna de vernietiging dient plaats te vinden. De neerslag die uit dergelijke handelingen voortvloeit, is dus niet noodzakelijk geacht voor een reconstructie van het overheidshandelen op hoofdlijnen.</al>
        <tussenkop>
          <nadruk type="cur">Algemene selectiecriteria</nadruk>
        </tussenkop>
        <al>1. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="cur">voorbereiding en bepaling van beleid</nadruk> op hoofdlijnen</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
        </al>
        <al>Hieronder wordt verstaan agendavorming, het analyseren van informatie, het formuleren van adviezen met het oog op toekomstig beleid, het ontwerpen van beleid of het plannen van dat beleid, alsmede het nemen van beslissingen over de inhoud van beleid en terugkoppeling van beleid. Dit omvat het kiezen en specificeren van de doeleinden en de instrumenten.</al>
        <al> 2. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="cur">evaluatie van beleid</nadruk> op hoofdlijnen </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
        </al>
        <al>Hieronder wordt verstaan het beschrijven en beoordelen van de inhoud, het proces of de effecten van beleid. Hieruit worden niet perse consequenties getrokken zoals bij terugkoppeling van beleid.</al>
        <al> 3. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="cur">verantwoording</nadruk> van beleid op hoofdlijnen aan andere actoren</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
        </al>
        <al>Hieronder valt tevens het uitbrengen van verslag over beleid op hoofdlijnen aan andere actoren of ter publicatie.</al>
        <al>4. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="cur">(her)inrichting van organisaties</nadruk> belast met beleid op hoofdlijnen</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
        </al>
        <al>Hieronder wordt verstaan het instellen, wijzigen of opheffen van organen, organisaties of onderdelen daarvan.</al>
        <al>5. Handelingen die bepalend zijn voor de wijze waarop <nadruk type="cur">beleidsuitvoering</nadruk> op hoofdlijnen plaatsvindt</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
        </al>
        <al>Onder beleidsuitvoering wordt verstaan het toepassen van instrumenten om de gekozen doeleinden te bereiken.</al>
        <al> 6. Handelingen die betrekking hebben op <nadruk type="cur">beleidsuitvoering</nadruk> op hoofdlijnen en direct zijn gerelateerd aan of direct voortvloeien uit voor het Koninkrijk der Nederlanden bijzondere tijdsomstandigheden en incidenten</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>
        </al>
        <al>Bijvoorbeeld in het geval de ministeriele verantwoordelijkheid is opgeheven en/of wanneer er sprake is van oorlogstoestand, staat van beleg of toepassing van noodwetgeving.</al>
        <al>Naast de algemene criteria kunnen er in een BSD, eveneens binnen het kader van de selectiedoelstelling, in overleg met het Nationaal Archief, beleidsterreinspecifieke criteria worden geformuleerd. Deze criteria worden doorlopend genummerd, waarbij wordt aangesloten bij de zes algemene criteria (dus vanaf 7).</al>
        <al>Overigens kan, ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, onder e, van het Archiefbesluit 1995</extref> neerslag van bepaalde, als te vernietigen gewaardeerde handelingen, betreffende personen en/of gebeurtenissen van bijzonder cultureel of maatschappelijk belang, van vernietiging worden uitgezonderd.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Verslag van de vaststellingsprocedure</titel>
        </kop>
        <al>In 2006 is het ontwerp-BSD door mw. De Pater van het Project Wegwerken Archiefachterstanden namens de betrokken zorgdragers aan destijds de Staatssecretaris van OC&amp;W aangeboden, waarna deze het ter advisering heeft ingediend bij de Raad voor Cultuur (RvC). T</al>
        <al>Van het gevoerde driehoeksoverleg over de waarderingen van de handelingen is een verslag gemaakt, dat tegelijk met het BSD naar de RvC is verstuurd.</al>
        <al>Vanaf 1 september 2006 lag de selectielijst gedurende acht weken ter publieke inzage bij de registratiebalie van het Nationaal Archief evenals bij de rijksarchieven in de provincie/regionaal historische centra, hetgeen was aangekondigd in de Staatscourant en in het Archievenblad.</al>
        <al>Op 27 oktober 2006 bracht de RvC advies uit (arc-2006.03203/3) hetwelk geen aanleiding heeft gegeven tot wijzigingen in de ontwerp-selectielijst.</al>
        <al>Daarop werd het BSD op 7 november 2006 door de algemene rijksarchivaris namens de minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap en de Project Directeur Project Wegwerken Archiefachterstanden (conform het convenant d.d. 30&#xA0;mei 2006) namens de minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (C/S&amp;A/06/2922) en de minister van Financi&#xEB;n (C/S&amp;A/06/2923) vastgesteld.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">Leeswijzer</titel>
        </kop>
        <al>Handelingnr.: Dit is het volgnummer van de handeling. Dit nummer is overgenomen uit het RIO.</al>
        <al>Handeling: Dit is een complex van activiteiten die een actor verricht ter vervulling van een taak of op grond van een bevoegdheid. In de praktijk komt een handeling meestal overeen met een procedure of een werkproces.</al>
        <al>Periode: Hier staat het tijdvak vermeld gedurende welke jaren de handeling is verricht. Wanneer er geen eindjaar staat vermeld wordt de handeling nog steeds uitgevoerd.</al>
        <al>Grondslag: Dit is de wettelijke basis op grond waarvan de actor de handeling verricht.</al>
        <al>Vermeld worden:</al>
        <al>de naam (citeertitel) van de wet, de Algemene Maatregel van Bestuur, het Koninklijk Besluit of de ministeri&#xEB;le regeling;</al>
        <al>het betreffende artikel en lid daarvan;</al>
        <al>de vindplaats, dwz. de vermelding van Staatsblad of Staatscourant;</al>
        <al>wijzigingen in de grondslag en het vervallen hiervan.</al>
        <al>Wanneer er geen wettelijke grondslag voor een handeling bestaat, kan de <nadruk type="cur">bron</nadruk> worden genoemd waarin de betreffende handeling staat vermeld.</al>
        <al>Product: Waar mogelijk wordt hier vermeld welke documenten uit de handeling zijn voortgekomen.</al>
        <al>Opmerking: Deze aanvullende informatie wordt slechts vermeld wanneer de strekking van de handeling toelichting behoeft.</al>
        <al>Waardering: Waardering van de handeling in B (bewaren) of V (vernietigen).</al>
        <al>Indien vernietigen, dan vermelding van de vernietigingstermijn.</al>
        <al>Indien bewaren, dan vermelding van het gehanteerde selectiecriterium.</al>
        <al>Eventueel een nadere toelichting op de waardering.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">Actorenoverzicht</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">7.1</nr><titel status="officieel">Secundaire actoren
            </titel>
          </kop>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">de minister van Financi&#xEB;n (1945&#x2013;)</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001939" compleet="nee">Natuurschoonwet</extref> valt onder de gedeelde verantwoordelijkheid van de ministers van CRM en van Financi&#xEB;n. Een van de zes leden van de Stichting Beheer Landbouwgronden wordt door hem benoemd.</al>
          <tussenkop>
            <nadruk type="cur">de minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk (1974&#x2013;1982)</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Het ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk (CRM) heeft bestaan van 14&#xA0;april 1965 (be&#xEB;diging van het kabinet-Cals) tot en met 4&#xA0;november 1982 (ontslag verleend aan het kabinet Van Agt III). In het RIO &#x2018;Natuur- en landschapsbeheer en relatienotabeleid&#x2019; zijn er drie handelingen voor deze minister opgenomen op het gebied van relatienotabeleid, 157, 158 en 159. In het onderhavige BSD is deze nummering aangehouden. Ook deze minister benoemt een van de zes leden van de Stichting Beheer Landbouwgronden.</al>
        </divisie>
        
      </divisie>
    <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">8.1</nr><titel status="officieel">Secundaire actoren
            </titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">8.1.1</nr><titel status="officieel">Actor: de minister van Financi&#xEB;n
              </titel>
            </kop>
            <al>Handelingnr: 255</al>
            <al>Handeling: Het benoemen, schorsen en ontslaan van leden voor de Stichting Beheer Landbouwgronden</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1984</al>
            <al>Product: beschikking</al>
            <al>Grondslag: Statuten Stichting Beheer Landbouwgronden, vastgesteld op 26&#xA0;mei 1977</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na ontslag</al>
            <al>NB: Wanneer sprake is van rechtspositionele verhoudingen moet gebruik gemaakt worden van de selectielijst voor personeelsdossiers van de rijksoverheid (P-direkt).</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">8.1.2</nr><titel status="officieel">Actor: de minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk
              </titel>
            </kop>
            <tussenkop>Algemene handelingen</tussenkop>
            <tussenkop>Handelingnr.: 157</tussenkop>
            <al>Handeling: Het formuleren van standpunten ten aanzien van het algemene beleid betreffende de relatie tussen de bescherming van de natuur- en landschappelijke waarden en de uitoefening van de landbouw.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1983</al>
            <al>Product: beleidsnotities, beleidsnota&#x2019;s</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <al>Handelingnr.: 158</al>
            <al>Handeling: Het voorbereiden van wet- en regelgeving op het gebied van het relatienotabeleid.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1983</al>
            <al>Product: wetten, algemene maatregelen van bestuur, koninklijke besluiten, circulaires</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>Handelingnr.: 159</tussenkop>
            <al>Handeling: Het evalueren van regelgeving op het gebied van het relatienotabeleid.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1983</al>
            <al>Product: evaluaties</al>
            <al>Waardering: B 2</al>
            <tussenkop>Handelingnr.: 252</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers, bedrijven en instellingen betreffende relatienotabeleid.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1983</al>
            <al>Product: correspondentie, notities</al>
            <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
            <tussenkop>Handelingnr.: 253</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten betreffende relatienotabeleid.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1983</al>
            <al>Product: voorlichtingsmateriaal</al>
            <al>Waardering: B 5: E&#xE9;n exemplaar van het voorlichtingsmateriaal</al>
            <al>V, 2 jaar: overig</al>
            <al>NB: Zie handeling 1 voor het voorbereiden en vaststellen van het voorlichtingsbeleid.</al>
            <tussenkop>Handelingnr.: 254</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen en intrekken van &#x2018;zelfstandige&#x2019; ministeri&#xEB;le regelingen betreffende relatienotabeleid.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1983</al>
            <al>Product: ministeriele regeling</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>Handelingen specifiek voor het beleidsterrein Relatienotabeleid</tussenkop>
            <tussenkop>Handelingnr.: 214</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van nadere regelen met betrekking tot het aanmerken door de directeur van Staatsbosbeheer van elementen van grote landschappelijke betekenis.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1983</al>
            <al>Product: regelingen</al>

            <al>Grondslag: Beschikking onderhoudsovereenkomsten landschapselementen, art. 1d (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk>1977, 182)</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>Handelingnr.: 218</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van regelen met betrekking tot de boete die de geschillencommissie kan opleggen bij niet&#x2013;nakoming van verplichtingen uit de onderhoudsovereenkomst voortvloeiende.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1983</al>
            <al>Product: regelingen</al>

            <al>Grondslag: Beschikking onderhoudsovereenkomsten landschapselementen, art. 6f (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk>1977, 182)</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>Handelingnr.: 221</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van regelen m.b.t. de werkwijze van de geschillencommissies.</al>

            <al>Grondslag: Beschikking onderhoudsovereenkomsten landschapselementen, art. 9 lid 7 (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk>1977, 182)</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1983</al>
            <al>Product: regelingen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>Handelingnr: 255</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen, schorsen en ontslaan van leden voor de Stichting Beheer Landbouwgronden</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1984</al>
            <al>Product: beschikking</al>
            <al>Grondslag: Statuten Stichting Beheer Landbouwgronden, vastgesteld op 26&#xA0;mei 1977</al>
            <al>Waardering: V, 10 jaar na ontslag</al>
            <al>NB: Wanneer sprake is van rechtspositionele verhoudingen moet gebruik gemaakt</al>
            <al>worden van de selectielijst voor personeelsdossiers van de rijksoverheid (P-direkt).</al>
            <tussenkop>Addendum</tussenkop>
            <al>In het RIO Natuur- en Landschapsbeheer &amp; Relatienotabeleid zijn de onderstaande handelingen abusievelijk niet opgenomen. In het BSD Relatienotabeleid voor de zorgdragers de minister van VWS en de minister van Financi&#xEB;n zijn deze handelingen alsnog opgenomen.</al>
            <tussenkop>Algemeen</tussenkop>
            <tussenkop>Handelingnr.: 252</tussenkop>
            <al>Actor: minister van CRM</al>
            <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers, bedrijven en instellingen betreffende relatienotabeleid.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1983</al>
            <al>Product: correspondentie, notities</al>
            <al>Handelingnr.: 253</al>
            <al>Actor: minister van CRM</al>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten betreffende relatienotabeleid.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1983</al>
            <al>Product: voorlichtingsmateriaal</al>
            <tussenkop>Handelingnr.: 254</tussenkop>
            <al>Actor: minister van CRM</al>
            <al>Handeling: Het vaststellen, wijzigen en intrekken van &#x2018;zelfstandige&#x2019; ministeri&#xEB;le regelingen betreffende relatienotabeleid.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1983</al>
            <al>Product: ministeri&#xEB;le regeling</al>
            <tussenkop>Handeling specifiek voor het beleidsterrein Relatienotabeleid</tussenkop>
            <tussenkop>Handelingnr: 255</tussenkop>
            <al>Actoren: minister van CRM</al>
            <al>minister van Financi&#xEB;n</al>
            <al>Handeling: Het benoemen, schorsen en ontslaan van leden voor de Stichting Beheer</al>
            <al>Landbouwgronden</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1984</al>
            <al>Product: beschikking</al>
            <al>Grondslag: Statuten Stichting Beheer Landbouwgronden, vastgesteld op 26&#xA0;mei 1977.</al>
          </divisie>
        </divisie></bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	