<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012526" id="299729" soort="circulaire"><intitule>Circulaire wijziging meldingsprocedure Wet ziekenhuisvoorzieningen</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Aan de besturen van alle inrichtingen voor gezondheidszorg, als
    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002753&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onder c, van de Wet
    ziekenhuisvoorzieningen</extref> (excl. Academische Ziekenhuizen, Verzorgingshuizen,
    Gezinsvervangende tehuizen en Dagverblijven) </context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>De meldingsregeling <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002753" compleet="nee">Wet ziekenhuisvoorzieningen</extref> is op 1 januari
            1996 voor het laatst gewijzigd. Over deze wijziging en de praktische
            toepassing van de regeling informeerde ik u met mijn brieven van 19
            december 1995, kenmerk FPB/EP/95793, van 26 augustus 1996, kenmerk
            FBZ/PBIZ 96380 en van 25 november 1997, kenmerk FBZ/PBIZ 97633.</al><al>De werking van de meldingsregeling is, op mijn verzoek, door het
            College bouw ziekenhuisvoorzieningen (College bouw) ge&#xEB;valueerd. In
            deze evaluatie concludeert het College bouw dat de regeling, na een
            gewenningsperiode, in de praktijk goed werkt. Het College bouw ziet
            echter nog mogelijkheden om de werking van de regeling te verbeteren
            en heeft daartoe enkele aanbevelingen gedaan. Op grond van deze
            aanbevelingen heb ik besloten de procedure aan te passen. De
            aanpassingen worden in deze circulaire beschreven. De regeling
            waarin ik de aanpassingen heb verwerkt is als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012526&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij deze circulaire gevoegd. 
            </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Huidige procedure en vereenvoudigde indiening</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een instellingsbestuur dat een bouwinitiatief wil uitvoeren, kan
            met een melding volstaan als het initiatief valt onder de
            voorwaarden genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003255&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van het Besluit
            uitzondering toestemmingsprocedures Wet ziekenhuisvoorzieningen</extref>
            (WZV). Een initiatief moet gemeld worden voordat met de uitvoering
            wordt gestart. Het College tarieven gezondheidszorg (College
            tarieven) verwerkt de kosten van het initiatief pas in  het
            instellingsbudget, nadat het College bouw heeft aangegeven dat de
            melding rechtmatig is.</al><al>De melding vindt plaats door invulling van een
            kennisgevingsformulier door het instellingsbestuur en toezending
            daarvan aan het College bouw. Het tot nu toe gebruikte formulier
            bood de mogelijkheid voor de melding van meerdere initiatieven
            tezamen. Van deze mogelijkheid van clustering wordt in de praktijk
            weinig gebruik gemaakt. Dit leidt tot onnodig veel berichtenverkeer.
            Teneinde clustering van de indiening van bouwinitiatieven te
            bevorderen heb ik besloten tot de navolgende vereenvouding van de indiening.</al><al>De vereenvoudigde indiening houdt het volgende in:</al></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>2.1</nr></kop><tekst status="goed"><al> Bij de meldingsplicht wordt een onderscheid gemaakt tussen
            kleine aanpassingen en overige instandhoudingsinvesteringen. Voor
            beide soorten investeringen wordt voortaan een apart formulier
            gehanteerd (bijlage B respectievelijk bijlage A). Het tot nu toe
            gehanteerde kennisgevingsformulier komt te vervallen. Hiervoor in de
            plaats is een nieuw, ingekort, kennisgevingsformulier beschikbaar
            dat als voorblad dient te worden ingevuld en meegezonden bij zowel
            bijlage A als bijlage B. Formulier en bijlagen zijn bij deze
            circulaire gevoegd (<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012526&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref>).</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2.2</nr></kop><tekst status="goed"><al> Kleine aanpassingen zijn investeringen die aan de gestelde
            eisen voor een melding voldoen en die de instelling bovendien geheel
            kan bekostigen uit het WTG -beleidsregelonderdeel 'jaarlijkse
            instandhoudinginvesteringen'; dus zonder gebruik te hoeven
            maken van de trekkingsrechten die de instelling op basis van het
            beleidsregelonderdeel 'incidentele
            instandhoudingsinvesteringen' ter beschikking staan.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2.3</nr></kop><tekst status="goed"><al> Voor de kleine aanpassingen wordt de mogelijkheid geboden om
            deze geclusterd te melden bij het College bouw. In verband met een
            soepele administratieve afwikkeling is het gewenst dat de
            geclusterde melding van de in enig kalenderjaar beoogde kleine
            aanpassingen v&#xF3;&#xF3;r 1 juli van dat kalenderjaar plaatsvindt. Dit is
            ook haalbaar omdat instellingen inmiddels voor hun investeringen
            jaarplannen hebben opgesteld. De vereenvoudiging zit vooral in het
            feit dat de (geclusterde) kleine aanpassingen slechts globaal
            omschreven hoeven te worden. Omdat ik 2001 als een overgangsjaar
            beschouw, mag dit jaar tot 1 november geclusterd worden gemeld.</al><al>Ten overvloede: ik adviseer u het bericht van het College bouw -
            dat de melding rechtmatig is - af te wachten voordat u start met de
            uitvoering van de investering.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2.4</nr></kop><tekst status="goed"><al>Voor (geclusterd) gemelde kleine aanpassingen wordt het
            principe van budgettair bouwen gehanteerd (zie mijn circulaire
            FBZ/PBIZ/9685 van 20 augustus 1996). Dit betekent dat wordt
            uitgevoerd wat is gemeld en dat het opgegeven investeringsbedrag
            niet mag worden overschreden. Het afleggen van verantwoording over
            de gerealiseerde investeringen vindt plaats via de jaarrekening.
            Deze verplichting zal worden opgenomen bij de eerstkomende wijziging
            van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010968" compleet="nee">Regeling jaarverslaggeving zorginstellingen</extref>. Ik verzoek u
            zich er nu al van te vergewissen dat het College bouw de beschikking
            heeft over een exemplaar van de meest recente jaarrekening van uw instelling.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2.5</nr></kop><tekst status="goed"><al>De overige instandhoudingsinvesteringen die aan de gestelde
            eisen voor een melding voldoen, niet zijnde kleine aanpassingen,
            moeten afzonderlijk worden gemeld. De melding vindt plaats door
            middel van het daarvoor bestemde kenningsgevingsformulier, bij het
            College bouw en kan gedurende het hele jaar plaatsvinden. De
            afhandeling gebeurt op de tot nu toe gebruikelijke manier. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Aanpassing WZV-regelingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Naast wijziging van het kennisgevingsformulier vindt een wijziging
            plaats van het<extref status="slapend" doc="" compleet="nee"> Besluit begripsomschrijvingen Wet
            ziekenhuisvoorzieningen</extref> en van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010968" compleet="nee">Regeling jaarverslaggeving
            zorginstellingen</extref> (ex <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002753&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 WZV</extref>). Daarnaast wordt er een nieuwe
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">algemene maatregel van bestuur getroffen op basis van artikel 22
            WZV</extref>. </al></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>3.1</nr><titel>Het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Besluit begripsomschrijvingen Wet ziekenhuisvoorzieningen</extref></titel></kop><tekst status="goed"><al>Het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Besluit begripsomschrijvingen Wet ziekenhuisvoorzieningen</extref>
              geeft een nadere invulling van het begrip bestemmingswijziging.
              Hierbij werd voor de categorie&#xEB;n ziekenhuizen en verpleeghuizen
              een beperkter begrip gehanteerd dan voor psychiatrische
              ziekenhuizen, zwakzinnigeninrichtingen en voor de (sector) overige
              voorzieningen. Die beperking hield in dat de vervanging van de ene
              hoofdfunctiegroep door een andere (zoals de verbouw van een
              therapiegebouw tot pati&#xEB;ntenhuisvesting) bij bijvoorbeeld een
              psychiatrisch ziekenhuis vergunningplichtig bleef terwijl bij een
              ziekenhuis, mits er voldoende instandhoudingsmiddelen aanwezig
              waren, kon worden volstaan met een melding. Slechts als deze
              bestemmingswijziging tevens een uitbreiding van het zorgniveau
              inhield moest ook het ziekenhuis een vergunning vragen.</al><al>De reden voor dit verschil was dat ik de deconcentratie en
              substitutie bij de psychiatrische ziekenhuizen,
              zwakzinnigeninrichtingen en de (sector) overige voorzieningen
              wilde blijven stimuleren. De instellingsbesturen geven inmiddels
              in ruime mate uitvoering aan dit beleid. De invulling van het
              begrip bestemmingswijziging is daarom vanaf heden voor alle
              sectoren gelijk. Dit leidt tot een verruiming van de bevoegdheden
              van het instellingsbestuur, omdat meer via een melding mag worden afgedaan.</al><al>Het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Besluit begripsomschrijvingen Wet ziekenhuisvoorzieningen</extref>
              geeft eveneens een invulling aan het begrip nieuwbouw. Dit begrip
              wordt voor de ziekenhuizen gewijzigd. Het begrip valt uiteen in
              (nieuwbouw)uitbreiding en (nieuwbouw)vervanging. In de praktijk
              van de meldingsprocedure blijkt over de toepassing van het begrip
              uitbreiding onduidelijkheid te bestaan.</al><al>Vergunningplichtig is uitbreiding als het gaat om bouw die
              gericht is op de oprichting van een nieuwe ziekenhuisvoorziening
              of op de uitbreiding van het zorgniveau van een bestaande
              ziekenhuisvoorziening. Uitbreiding van het zorgniveau wordt tot nu
              toe gemeten in bedden of plaatsen en functie-eenheden. Bij
              uitbreiding die beperkt blijft tot ruimtelijke uitbreiding van een
              bestaand gebouw of tot verplaatsing van infrastructuur kan
              volstaan worden met een melding, zolang er maar sprake is van een
              gelijkblijvend zorgniveau. In de huidige regelgeving kan voor de
              oprichting van een buitenpolikliniek met een melding worden
              volstaan als ze uitsluitend een verplaatsing betekent van
              functie-eenheden die daarvoor op de hoofdlokatie waren gevestigd.
              Hierbij is niet de aard van de functies maar het aantal
              functie-eenheden bepalend. De oprichting van een buitenpolikliniek
              is daarentegen vergunningplichtig als ze gepaard gaat met een
              toename van het aantal functie-eenheden of bedden of plaatsen. Bij
              de hantering van de begrippen bedden, plaatsen en functie-eenheden
              gaat het om de invulling die hieraan in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002753" compleet="nee">Wet
              ziekenhuisvoorzieningen</extref> (Besluit begripsomschrijvingen) is gegeven.</al><al>In mijn beleid leg ik de nadruk op het oplossen van
              onaanvaardbare wachttijden. Aan aanbieders en verzekeraars heb ik
              ruimte gegeven om afspraken te maken die wachttijden tot
              aanvaardbare proporties terugbrengen. In dat licht vind ik het
              ongewenst dat voor een investering die noodzakelijk is om een
              afgesproken uitbreiding van het aantal functie-eenheden mogelijk
              te maken, een WZV-vergunning wordt vereist. Om die reden heb ik
              besloten uitbreiding van het zorgniveau, ook voor de
              ziekenhuissector, nog slechts te meten in bedden of plaatsen.
              Uitbreiding met functie-eenheden wordt nu gezien als
              instandhouding van het zorgniveau. Voor de hiervoor noodzakelijke
              bouw kan voortaan volstaan worden met een melding (vooraf).
              Natuurlijk blijft voor een melding wel de restrictie gelden dat de
              instelling over voldoende instandhoudingsbudget moet beschikken. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.2</nr><titel>Besluit langetermijnhuisvestingsplan op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002753&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22
              Wet ziekenhuisvoorzieningen</extref></titel></kop><tekst status="goed"><al>De verplichting dat een melding moet zijn opgenomen in een
              langetermijn huisvestingsplan geldt al vanaf 1 januari 1996. In de
              praktijk kwam deze verplichting erop neer dat het
              instellingsbestuur bij de eerste indiening van een melding een
              langetermijnhuisvestingsplan meezond.</al><al>Aangezien de meldingsregeling nu 5 jaar bestaat, ga ik er vanuit
              dat elke instelling inmiddels over een
              langetermijnhuisvestingsplan beschikt. Opstelling en indiening van
              een langetermijnhuisvestingsplan wordt dit jaar verplicht gesteld.
              Het plan moet v&#xF3;&#xF3;r 1 juli 2002 zijn ingediend, zowel bij mij als
              (in afschrift) bij het College bouw. Het
              langetermijnhuisvestingsplan moet vanaf de eerste datum van
              indiening tenminste elke 4 jaar worden geactualiseerd. De
              verplichting het plan tenminste eens in de 4 jaar in te dienen zal
              worden geregeld bij <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">algemene maatregel van bestuur op basis van
              artikel 22 WZV</extref>. De publicatie van dat besluit zal in 2001
              plaatsvinden. Voor de inhoud van het huisvestingsplan geldt nog
              steeds de leidraad die als bijlage 3 is meegezonden met mijn brief
              van 26 augustus 1996, kenmerk FBZ/PBIZ 96380. Wellicht ten
              overvloede stuur ik u deze bijlage nogmaals (opnieuw <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012526&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref>). </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel><extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Wijziging Beleidsregel instandhoudingsinvesteringen Wet
            tarieven gezondheidszorg</extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">wijziging van de Regeling bouwmaatstaven
            Wet ziekenhuisvoorzieningen</extref></titel></kop><tekst status="goed"><al>De mogelijkheid om met een melding te volstaan, is ondermeer
            afhankelijk gesteld van de vraag of een instelling beschikt over
            voldoende bekostingsmiddelen. Deze middelen bouwt de instelling op
            uit de toepassing van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">WTG-Beleidsregel
            instandhoudingsinvesteringen</extref>. Deze Beleidsregel bestaat uit twee
            delen. Het ene deel (jaarlijkse instandhoudingsinvesteringen) levert
            direct een afschrijvingsvergoeding op. Het andere deel (incidentele
            instandhoudingsinvesteringen) levert trekkingsrechten op, die pas
            tot een budgetverhoging leiden indien er sprake is van een
            feitelijke investering waarvoor de beschikbare
            afschrijvingsvergoedingen onvoldoende bekostigingsmogelijkheden
            bieden en waarvoor een rechtmatige melding is gedaan.</al><al>Op basis van de door het College bouw uitgevoerde evaluatie en op
            basis van eigen inzichten heeft het College tarieven gezondheidszorg
            de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Beleidsregel instandhoudingsinvesteringen</extref> met ingang van 1
            januari 2001 gewijzigd. Het College tarieven gezondheidszorg heeft u
            hierover op 14 december een circulaire gestuurd, kenmerk LY/yb/A/00/13c.</al><al>De wijziging van de Beleidsregel instandhoudingsinvesteringen
            impliceert voor huursituaties waarvoor geen trekkingsrechten worden
            opgebouwd dat voor investeringen in deze gebouwen geen
            instandhoudingsbudget kan worden aangewend. Er kan dus geen melding
            worden ingediend. Voor huursituaties gelden overigens al eenvoudige WZV-procedures.</al><al>Wanneer sprake is van bouw waarvoor een WZV-vergunning vereist is,
            kan het voorkomen dat de bekostiging (deels) met trekkingsrechten
            moet plaatsvinden; de inbrengverplichting. Het College bouw heeft de
            berekeningswijze van de inbrengverplichting uitgewerkt in een
            bouwmaatstaf en opgenomen in de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Regeling bouwmaatstaven Wet
            ziekenhuisvoorzieningen</extref>. Het College bouw zal u binnenkort over deze
            berekeningswijze schriftelijk informeren. In de WZV-vergunning wordt
            aangegeven welk deel van de trekkingsrechten moet worden ingebracht
            en wat de consequentie is voor een nog niet afgerond ingroeitraject. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5</nr><titel>Definitieve classificatie en wijzigingen in normatieve m<sup>2</sup></titel></kop><tekst status="goed"><al>In de afgelopen jaren heeft het College bouw voor alle
            instellingen een bouwkundige en functionele classificatie van de
            infrastructuur uitgevoerd. Voor de sectoren verpleeghuizen en
            geestelijke gezondheidszorg heb ik de door het College bouw
            geadviseerde classificatie overgenomen. Over mijn beslissingen heb
            ik het College tarieven en de betrokken instellingen ge&#xEF;nformeerd.
            Zeer binnenkort zal ik de besluitvorming voor de sector
            ziekenhuizen, de gehandicaptensector en de overige sectoren
            afronden. Met deze laatste besluitvorming is het traject van de
            classificatie van de infrastructuur in de (intramurale) zorg
            afgerond. De classificatie zal periodiek door het College bouw
            worden geactualiseerd. Het resultaat van deze toekomstige
            actualisatie heeft geen gevolgen voor de opbouw van
            trekkingsrechten. De actualisatie is bedoeld voor het periodieke
            onderzoek naar de bouwbehoefte in de gezondheidszorg.</al><al>De normatieve m<sup>2</sup> van de instellingen zijn in 1996 door
            mij bepaald als het produkt van de toegelaten capaciteit (op basis
            van de verzekeringswetgeving) en het aantal normatieve m<sup>2</sup>
            per capaciteitseenheid (op basis van het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Besluit bouwmaatstaven</extref>).
            Over de berekende normatieve m<sup>2</sup> heb ik het College
            tarieven en de betrokken instellingen ge&#xEF;nformeerd. De mutaties in
            de normatieve m<sup>2</sup> heb ik vervolgens jaarlijks aan het
            College tarieven en de instellingsbesturen doorgegeven. Uiteraard
            alleen wanneer er sprake was van een mutatie in de toegelaten
            capaciteit of in het aantal normatieve m<sup>2</sup> per capaciteitseenheid.</al><al>Voortaan zal het College tarieven zelfstandig, dus zonder mijn
            tussenkomst, de mutaties in de normatieve m<sup>2</sup> bepalen. Het
            College tarieven zal hiervoor zowel van het College voor
            zorgverzekeringen als van het College bouw de noodzakelijke
            informatie ontvangen. Deze overdracht geldt voor alle sectoren
            behalve de ziekenhuissector. Voor de ziekenhuissector zal ik, om
            technische redenen, voorlopig zelf nog het aantal normatieve
            m<sup>2</sup> vast stellen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6</nr><titel>Inlichtingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor inlichtingen betreffende deze circulaire kunt u contact
            opnemen met de heer A. Hesselmann (070-3407219) (ac.hesselmann@minvws.nl).</al><al>Informatie in relatie tot specifieke bouwinitiatieven kunt u
            inwinnen bij de volgende contactpersonen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>G. van Bussel (ziekenhuiszorg) (070-3407198) (g.v.bussel@minvws.nl)</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>A.H.J. Melis (geestelijke gezondheidszorg) (070-3407098) (ah.melis@minvws.nl)</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>G. de Water (gehandicaptenzorg) (070-3407698) (g.d.water@minvws.nl)</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>H. Verbeek (ouderenzorg) (070-3405325) (hp.verbeek@minvws.nl)</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,<naam><voornaam>E.</voornaam><achternaam>Borst-Eilers</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>1</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>2</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>3</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Niet opgenomen.</redactie></al></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	