<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011356" dtdversie="2.0" id="199859" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Instelling werkgroep Vergroening van het fiscale stelsel   II</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n, de Minister van Volkshuisvesting,     Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer, de Minister van Economische Zaken, de     Minister van Verkeer en Waterstaat en de Staatssecretaris van Landbouw,     Natuurbeheer en Visserij; </wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende dat het wenselijk is een nieuwe werkgroep     vergroening van het fiscale stelsel in te stellen; </considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluiten: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>      <kop>     <label>&#xA7;</label>      <nr>1</nr>      <titel>Instelling en taak</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>Er is een werkgroep Vergroening van het fiscale stelsel II. </al>                </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De werkgroep heeft als taak te bezien welke mogelijkheden in       vervolg op de in deze kabinetsperiode gerealiseerde fiscale maatregelen op       gebied van milieu, natuur daaronder begrepen, kunnen worden ingezet binnen het       fiscale stelsel die het belang van de bescherming van het milieu dienen en een       duurzame ontwikkeling van de economie bevorderen. Dit gebeurt mede op basis van       evaluatie van al bestaande groene belastingmaatregelen. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De werkgroep zal vanuit de in lid 1 genoemde invalshoek       onderzoek doen naar milieuschadelijke subsidies in de vorm van       belastinguitgaven. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De werkgroep rapporteert in &#xE9;&#xE9;n rapportage, zoveel mogelijk in       de vorm van concrete voorstellen die nationaal realiseerbaar zijn. Indien de       werkgroep dat wenst kan zij tussenrapporten uitbrengen. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De verwachte effecten van de voorstellen dienen zo concreet       mogelijk zichtbaar te worden gemaakt. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De werkgroep fungeert als klankbord voor de implementatie van       de voorstellen uit de rapportages van de werkgroep Vergroening van het fiscale       stelsel. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Bij het doen van voorstellen neemt de werkgroep de volgende     voorwaarden in acht: </al>      <lijst type="ndash">     <li>       <al> de te ontwikkelen voorstellen dienen inpasbaar te zijn       binnen het fiscale stelsel. Dit betekent onder meer dat de voorstellen       zorgvuldig moeten worden afgewogen op hun uitvoeringsaspecten en hun       handhaafbaarheid, en op hun inpasbaarheid in de internationale context, waarbij       tevens voorstellen kunnen worden gedaan om eventuele knelpunten weg te nemen;       </al>     </li>     <li>       <al> de te ontwikkelen voorstellen dienen te passen in het       Europese beleid inzake de staatssteun; </al>     </li>     <li>       <al> de voorstellen moeten naar het mogelijke bijdragen aan de       aanvaardbaarheid van de belastingwetgeving. </al>     </li>     </lijst>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>     <label>&#xA7;</label>      <nr>2</nr>      <titel>Samenstelling en werkwijze</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Tot lid, tevens voorzitter van de werkgroep wordt benoemd: mr.       J.C. de Waard. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Tot leden, tevens secretarissen, van de werkgroep worden       benoemd: mw. mr. C.M. de Berg en D. Blansjaar. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Tot leden van de werkgroep worden benoemd: </al>      <al>ir. A.N. Bleijenberg </al>      <al>mw. drs. A.J.F.M. Deckers </al>      <al>mr. J.H. Enter </al>      <al>prof. dr. C. van Ewijk </al>      <al>prof. H. Folmer </al>      <al>mw. dr. J. de Groene </al>      <al>prof. dr. W.A. Hafkamp </al>      <al>J.H.A Hendriks </al>      <al>dr. J.J.H. Jacobs </al>      <al>prof. dr. J.H. Jans </al>      <al>drs. A.H.M. de Jong </al>      <al>drs. E.W.A. Klerken </al>      <al>prof. dr. H.A. Kogels </al>      <al>mw. dr. A. Kolk </al>      <al>mr. A. Leder </al>      <al>H. Leemreize </al>      <al>drs. F.H. von Meijenfeldt </al>      <al>mw. mr. H. Nepp&#xE9;rus </al>      <al>prof. dr. P. Rietveld </al>      <al>mw. drs. L. van Rijn-Vellekoop </al>      <al>ir. J.P. van Soest </al>      <al>prof. dr. L.G.M. Stevens </al>      <al>prof. dr. J.W. Velthuijsen </al>      <al>prof. dr. H. Verbruggen </al>      <al>mr. W. Visser </al>      <al>mr. Th. O. Vreugdenhil </al>      <al>drs. J.L. de Vries </al>      <al>mr. J.G.S. Warmerdam </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>Ter uitvoering van haar taak kan de werkgroep zich rechtstreeks     wenden tot derden voor het verkrijgen van inlichtingen en hen zo nodig ter     vergadering uitnodigen om hen hun mening nader uiteen te laten zetten. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>De werkgroep brengt haar rapportage uiterlijk in juli 2001 aan de     Staatssecretaris van Financi&#xEB;n, de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke     Ordening en Milieubeheer, de Minister van Economische Zaken, de Minister van     Verkeer en Waterstaat en de Staatssecretaris van Landbouw, Natuurbeheer en     Visserij uit. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>De werkgroep brengt op verzoek van de Staatssecretaris van     Financi&#xEB;n, de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en     Milieubeheer, de Minister van Economische Zaken, de Minister van Verkeer en     Waterstaat en de Staatssecretaris van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij     tussentijds verslag uit. </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>     <label>&#xA7;</label>      <nr>3</nr>      <titel>Overige bepalingen</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>De leden van de werkgroep, voor zover geen ambtenaar, ontvangen     vacatiegelden alsmede een vergoeding voor de reis- en verblijfskosten volgens     de bestaande rijksregelingen, voor zover niet uit anderen hoofde een vergoeding     van deze kosten wordt verleend uit &#x2018;s Rijks kas. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>Een ieder die betrokken is bij de werkzaamheden van de werkgroep     en daarbij de beschikking krijgt over gegevens waarvan hij het vertrouwelijke     karakter kent of redelijkerwijs moet vermoeden, en voor wie niet reeds uit     hoofde van ambt, beroep of wettelijk voorschrift ter zake van die gegevens een     geheimhoudingsplicht geldt, is verplicht tot geheimhouding daarvan behoudens     voor zover wettelijk voorschrift hem tot bekendmaking verplicht of uit zijn     taak bij deze werkzaamheden de noodzaak tot bekendmaking voortvloeit. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Dit besluit wordt bekend gemaakt in de Staatscourant. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Afschrift van dit besluit wordt gezonden aan de Algemene       Rekenkamer. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>&#x2018;s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="20000512">12 mei 2000</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,     <naam>      <voornaam>W.J.</voornaam>      <achternaam>Bos</achternaam>      </naam></ondertekening>     <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en     Milieubeheer</organisatie>,      <naam>      <voornaam>J.P.</voornaam>      <achternaam>Pronk</achternaam>      </naam></ondertekening>     <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Economische Zaken</organisatie>,      <naam>      <voornaam>A.</voornaam>      <achternaam>Jorritsma-Lebbink</achternaam>      </naam></ondertekening>     <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>T.</voornaam>      <achternaam>Netelenbos</achternaam>      </naam></ondertekening>     <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Landbouw, Natuurbeheer en Visserij</organisatie>,      <naam>      <voornaam>G.H.</voornaam>      <achternaam>Faber</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	