<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012900" dtdversie="2.0" id="49929" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 18 oktober 2001, houdende goedkeuring van het op
    2 maart 2000 te Oranjestad, Aruba, totstandgekomen Verdrag inzake
    samenwerking tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de regering
    van de Verenigde Staten van Amerika betreffende toegang tot en
    gebruik van faciliteiten in de Nederlandse Antillen en Aruba voor
    drugsbestrijding vanuit de lucht (Trb. 2000, 34)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            op 2 maart 2000 te Oranjestad, Aruba, totstandgekomen
            Verdrag inzake samenwerking tussen het Koninkrijk der
            Nederlanden en de regering van de Verenigde Staten van
            Amerika betreffende toegang tot en gebruik van faciliteiten
            in de Nederlandse Antillen en Aruba voor drugsbestrijding
            vanuit de lucht ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91, eerste lid, van de
            Grondwet</extref> de goedkeuring van de
            Staten-Generaal behoeft, alvorens het Koninkrijk daaraan kan
            worden gebonden;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Het op 2 maart 2000 te Oranjestad, Aruba, totstandgekomen
        Verdrag inzake samenwerking tussen het Koninkrijk der
        Nederlanden en de regering van de Verenigde Staten van Amerika
        betreffende toegang tot en gebruik van faciliteiten in de
        Nederlandse Antillen en Aruba voor drugsbestrijding vanuit de
        lucht, waarvan de tekst is geplaatst in Tractatenblad 2000, 34,
        wordt goedgekeurd voor de Nederlandse Antillen en Aruba.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Buitenlandse Zaken zendt binnen een jaar na de
        inwerkingtreding van deze rijkswet, en vervolgens telkens na een
        jaar, aan de Staten-Generaal, de Staten van de Nederlandse
        Antillen en de Staten van Aruba een verslag over de
        doeltreffendheid en de effecten in de praktijk van het in
        artikel 1 van deze rijkswet genoemde verdrag. De evaluatie
        geschiedt met inachtneming van artikel XXII, derde lid, van dit verdrag.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Deze rijkswet treedt in werking met ingang van de dag na de
        datum van uitgifte van het Staatsblad, waarin zij wordt geplaatst.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad, in het
            Publicatieblad van de Nederlandse Antillen en in het
            Afkondigingsblad van Aruba zal worden geplaatst en dat alle
            ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
            aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">18 oktober 2001</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. J. van Aartsen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">eerste</nadruk> november 2001</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	