<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006648" dtdversie="2.0" id="278659" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling van 29 april 1994, houdende grenswaarden voor cadmium voorkomend in afvalwater dat in oppervlaktewateren wordt gebracht</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>    <considerans>            <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 83/513/EEG</extref> van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 26  september 1983 betreffende grenswaarden en kwaliteitsdoelstellingen voor lozingen van cadmium (PbEG L 291), alsmede op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002682&amp;artikel=1a" compleet="nee">artikel 1a, eerste, tweede en derde lid, van de Wet verontreiniging oppervlaktewateren</extref> (Stb. 1992, 628);</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst> <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>cadmium: het chemisch element cadmium of het cadmium in cadmiumverbindingen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>verwerken van cadmium: elk industrieel proces waarbij cadmium of cadmium bevattende stoffen worden geproduceerd, omgezet of gebruikt, of waarbij cadmium of cadmium bevattende stoffen vrijkomen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>bestaand bedrijf: bedrijf dat cadmium verwerkt, dat op 24 oktober 1983 in werking is en waarvan de capaciteit voor het verwerken van cadmium na 24 oktober 1983 niet  aanzienlijk is uitgebreid;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>nieuw bedrijf: bedrijf dat cadmium verwerkt en geen bestaand bedrijf is;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>bijlage I: bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006648&amp;bijlage=I">bijlage I</intref>;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>bijlage II: bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006648&amp;bijlage=II">bijlage II</intref>;</al></li><li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">lozen:</nadruk> 
brengen
van:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>stoffen
in een
oppervlaktewaterlichaam;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>afvalwater
of andere afvalstoffen in een openbaar hemelwaterstelsel, een openbaar
ontwateringstelsel, een openbaar vuilwaterriool of een andere
voorziening voor de inzameling en het transport van afvalwater,
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>stoffen op een
zuiveringtechnisch werk met behulp van een werk niet zijnde een
voorziening voor de inzameling en het transport van
afvalwater.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li></lijst>    </artikel>                                                                                                       <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1a</nr>
                     </kop>
                     <al>Deze
regeling berust op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026872&amp;artikel=6.3" compleet="nee">artikel 6.3 van het Waterbesluit</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.40" compleet="nee">artikel 8.40,
eerste lid</extref>, in samenhang met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=21.6" compleet="nee">artikel 21.6, zesde lid, van de Wet
milieubeheer</extref>.</al>
                  </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop><al>Voor een nieuw bedrijf gelden, als de hoogst toelaatbare gewichtshoeveelheid en concentratie cadmium voorkomend in afvalwater dat wordt geloosd, de grenswaarden die overeenkomen met de waarden die  het resultaat zijn van toepassing van de beste bestaande technieken, met dien verstande dat voor een nieuw bedrijf behorende tot een van de in bijlage I vermelde bedrijfstakken, die gewichtshoeveelheid en concentratie in ieder geval niet hoger is dan de in die bijlage opgenomen grenswaarde de op de betrokken bedrijfstak van toepassing is.</al>    </artikel>                                                                                                       <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop><al>Voor een bestaand bedrijf gelden als de hoogst toelaatbare gewichtshoeveelheid en concentratie cadmium voorkomend in afvalwater dat wordt geloosd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>. indien dat bedrijf behoort tot een van de in bijlage I genoemde bedrijfstakken: de in die bijlage voor die bedrijfstak opgenomen grenswaarde;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien dat bedrijf niet behoort tot een in bijlage I genoemde bedrijfstak: de grenswaarden die overeenkomen met de  waarden die het resultaat zijn van de toepassing van de beste bestaande technieken.  </al></li></lijst>    </artikel>                                                                                                       <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>De wijze van meting van de gewichtshoeveelheid en concentratie cadmium, bedoeld in de artikelen 2 en 3, dient ten minste  te voldoen aan de in bijlage II daaraan gestelde eisen.</al>    </artikel>                                                                                                       <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>De regeling van de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer van 2 augustus 1985, houdende regelen met betrekking tot grenswaarden voor cadmium (Stb. 455) wordt ingetrokken.</al>    </artikel>                                                                                                       <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de datum van uitgifte van het Staatsblad waarin zij wordt geplaatst.</al>    </artikel>                                                                                                       <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Deze regeling kan worden aangehaald als: Regeling grenswaarden voor cadmium in afvalwater.</al>    </artikel>                                                                                                       </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal in het Staatsblad worden geplaatst.</al></slotformulering>    <gegeven><dagtekening><plaats>'s-Gravenhage</plaats><datum isodatum="19940429">29 april 1994</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie>van <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</organisatie><naam>      <voornaam>J. G. M.</voornaam>      <achternaam> Alders</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>    <uitgifte><datum isodatum="19940524">de vierentwintigste mei 1994</datum><ondertekening>De <functie>Minister</functie>van <organisatie>Justitie,</organisatie><naam><voornaam>E. M. H. </voornaam><achternaam>Hirsch Ballin</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte>    </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>I</nr><titel>Bijlage I behorende bij de artikelen 2 en 3 van de Regeling grenswaarden voor cadmium in afvalwater</titel></kop><table frame="top" pgwide="1" rowsep="0">      <tgroup cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="*"/>      <tbody>      <row rowsep="1">        <entry colname="col1"><al>bedrijfstak</al></entry>  <entry nameend="col3" namest="col2"><al>grenswaarden</al></entry></row> <row>            <entry colname="col1"/>       <entry colname="col2"><al>gewicht (g/kg) </al></entry>        <entry colname="col3"><al> concentratie (mg/l)</al></entry>      </row>      <row>        <entry colname="col1"><al>1. winning van zink, raffinage van lood en       zink en de fabricage van non-ferrometalen en van metallisch cadmium</al></entry>        <entry colname="col2"><al>-</al></entry>        <entry colname="col3"><al>0,2</al></entry>      </row>      <row>        <entry colname="col1"><al>2. fabricage van       cadmiumverbindingen</al></entry>        <entry colname="col2"><al>0,5</al></entry>        <entry colname="col3"><al>0,2</al></entry>      </row>      <row>        <entry colname="col1"><al>3. fabricage van pigmenten</al></entry>        <entry colname="col2"><al>0,3</al></entry>        <entry colname="col3"><al>0,2</al></entry>      </row>      <row>        <entry colname="col1"><al>4. fabricage van stabilisatoren</al></entry>        <entry colname="col2"><al>0,5</al></entry>        <entry colname="col3"><al>0,2</al></entry>      </row>      <row>        <entry colname="col1"><al>5. fabricage van primaire en secundaire       batterijen</al></entry>        <entry colname="col2"><al>1,5</al></entry>        <entry colname="col3"><al>0,2</al></entry>      </row>      <row>        <entry colname="col1"><al>6. galvanotechniek</al></entry>        <entry colname="col2"><al>0,3</al></entry>        <entry colname="col3"><al>0,2</al></entry>      </row>      </tbody>      </tgroup>    </table> <al>a. Voor de onder 2 tot en met 6 genoemde bedrijfstakken worden de grenswaarden voor lozing van cadmium uitgedrukt in gram cadmium per kilogram verwerkt cadmium. Indien de hoeveelheid verwerkt cadmium niet kan worden bepaald, wordt uitgegaan van de hoeveelheid cadmium indien het bedrijf kan worden verwerkt. b. De grenswaarden gelden op het punt waar het cadmium bevattende afvalwater het bedrijfsterrein verlaat. Alle afvalstromen die verontreinigd kunnen zijn met  cadmium, dienen bij de beoordeling of aan de grenswaarden wordt voldaan, betrokken te zijn. c. De grenswaarden geven de hoogst toelaatbare gewichtshoeveelheid en concentratie cadmium aan, die gemiddeld per maand mag worden geloosd. Daarbij geldt dat de hoogst toelaatbare gewichtshoeveelheid en concentratie op &#xE9;&#xE9;n dag ten hoogste twee maal de in de tabel aangegeven waarden mag bedragen.</al><al>b. De grenswaarden gelden op het punt waar het cadmium bevattende afvalwater het bedrijfsterrein verlaat. Alle afvalstromen die verontreinigd kunnen zijn met cadmium, dienen bij de beoordeling of aan de grenswaarden wordt voldaan, betrokken te zijn. c. De grenswaarden geven de hoogst toelaatbare gewichtshoeveelheid en concentratie cadmium aan, die gemiddeld per maand mag worden geloosd. Daarbij geldt dat de hoogst toelaatbare gewichtshoeveelheid en concentratie op &#xE9;&#xE9;n dag ten hoogste twee maal de in de tabel aangegeven waarden mag bedragen.</al>    </bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>II</nr></kop><al>Vereisten waaraan de wijze van meting van de gewichtshoeveelheid en     concentratie cadmium, bedoeld in de artikelen 2 en 3, ten minste dient te     voldoen.</al><al>1. Het nemen van monsters en het meten van het lozingsdebiet     geschiedt op het punt waar het cadmium bevattende afvalwater het terrein van     het betrokken bedrijf verlaat. Het nemen van monsters en het meten van het     lozingsdebiet mag geschieden op een punt dat ligt v&#xC3;&#xB3;&#xC3;&#xB3;r het punt waar de     grenswaarden gelden, indien al het van het bedrijf afkomstige water dat met de     betrokken stof verontreinigd kan zijn bij die metingen in aanmerking wordt     genomen en indien uit regelmatige controlemetingen blijkt dat de metingen een     goed beeld geven van de hoeveelheden die worden geloosd op het punt waar de     grenswaarden gelden of altijd een hogere uitkomst geven.</al><al>2. Voor de     meting van de geloosde hoeveelheid afvalwater (in m3/dag) wordt een methode     gehanteerd, waarvan de onnauwkeurigheid in de debietmeting kleiner is dan 10%.     Dit kan door ijking worden vastgesteld.</al><al>3. De bemonstering van het     afvalwater wordt zodanig uitgevoerd dat een monster wordt verkregen dat     representatief is voor de geloosde totale hoeveelheid afvalwater gedurende 24     uur.</al><al>4. De frequentie van meting en bemonstering is zodanig dat een     representatief beeld wordt verkregen van de concentratie en van de totale     hoeveelheid cadmium die gedurende een maand wordt geloosd.</al><al>5. Het     monster wordt in behandeling genomen zonder dat daaruit bezinkbare of     opdrijvende bestanddelen zijn verwijderd.</al><al>De referentiemethode voor het     meten van cadmium is de atomaire absorptiespectrometrie, toegepast na een     passende conservering en voorbehandeling van het monster. Daarbij wordt voor     cadmiumconcentraties lager dan 0,05 mg/l gebruik gemaakt van de     grafietoventechniek, voor cadmiumconcentraties vanaf 0,05 mg/l wordt de     vlamtechniek toegepast. De analyse moet zodanig worden uitgevoerd dat wordt     voldaan aan de volgende eisen ten aanzien van de precisie en de systematische     afwijking:</al><al>a. de precisie: tweemaal de waarde van de standaardafwijking     van een serie meetuitkomsten is kleiner dan, of gelijk aan 20%. (*)</al><al>b.     de systematische afwijking: het verschil tussen de werkelijke waarde en de     waarde van het rekenkundig gemiddelde van een serie meetuitkomsten is kleiner     dan, of gelijk aan 20%. (*)</al><al>Voor de vaststelling van de precisie en de     systematische afwijking van de toegepaste meetmethode wordt gebruik gemaakt van     een oplossing waarin cadmium voorkomt in nauwkeurig bekende concentraties die     ten hoogste 10% mogen afwijken van 0,1 mg/l cadmium bij toepassing van de     vlamtechniek en van 0,001 mg/l bij toepassing van de grafietoventechniek. De     serie meetuitkomsten als bedoeld onder <nadruk>a</nadruk>. en     <nadruk>b</nadruk>. bestaat uit ten minste 10 enkelvoudige meetuitkomsten. Deze     meetuitkomsten worden verkregen uit metingen, verricht door dezelfde waarnemer,     met dezelfde middelen en dezelfde hulpstoffen, onder zoveel mogelijk gelijke     omstandigheden.</al>     </bijlage></regeling> </wetgeving>
  	