<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014849" id="290689" soort="pbo"><intitule>Verordening van het Hoofdproductschap Akkerbouw van 20 maart 2003
    houdende regels ter zake van tuchtrechtspraak  (verordening HPA
    tuchtrechtspraak 2003)</intitule><regeling><aanhef><wie>Het bestuur van het Hoofdproductschap Akkerbouw;</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Wet op de
          bedrijfsorganisatie</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002145&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste lid van de Wet tuchtrechtspraak
          bedrijfsorganisatie</extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 25 Instellingsverordening
          akkerbouwproductschappen 1997</extref>;</considerans.al><considerans.al>Gehoord de Commissie
          Teeltaangelegenheden en de Commissie Aardappelen;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>I</nr><titel>Algemeen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze verordening wordt verstaan onder:</al><table frame="none" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="Col1" colnum="1" colwidth="2.18*"/><colspec colname="Col2" colnum="2" colwidth="3.49*"/><colspec colname="col03" colnum="3" colwidth="1.00*"/><colspec colname="Col3" colnum="4" colwidth="4.95*"/><tbody valign="top"><row valign="top"><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>a.</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>hoofd productschap</al></entry><entry colname="col03" colsep="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>:</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Hoofd productschap Akkerbouw;</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>b.</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>wet</al></entry><entry colname="col03" colsep="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>:</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002145" compleet="nee">Wet tuchtrechtspraak bedrijfsorganisatie</extref>.</al></entry></row></tbody></tgroup></table></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>II</nr><titel>Samenstelling en bevoegdheid van het tuchtgerecht</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Het hoofdproductschap heeft een tuchtgerecht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het tuchtgerecht oordeelt over feiten waarop een
              tuchtrechtelijke maatregel is gesteld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>bij verordening van het hoofdproductschap;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>bij verordening van een ander bedrijfslichaam, voor zover
                  bij die verordening het tuchtgerecht daartoe is aangewezen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002145" compleet="nee">wet</extref>.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De aanwijzing van het tuchtgerecht bedoeld in het eerste lid,
              onderdeel b, behoeft de instemming van het hoofdproductschap.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Het tuchtgerecht is gevestigd bij de Stichting Instituut voor
            Agrarisch Recht te Wageningen.</al><al> Het kan ook elders zitting houden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het tuchtgerecht heeft een voorzitter, leden en een secretaris.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde personen zijn geen lid van het
              bestuur of van &#xE9;&#xE9;n van de commissies van of werknemer bij het
              hoofdproductschap of een lichaam als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=110" compleet="nee">artikel 110 van de
              Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Tussen de voorzitter, de leden en de secretaris mag niet bestaan
              een duurzaam samenwerkingsverband terzake van ondernemingen die
              onder het hoofdproductschap ressorteren of een verhouding van
              werkgever tot werknemer.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De voorzitter en de secretaris voldoen aan de vereisten voor
              benoeming zoals vermeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1d van de Wet rechtspositie
              rechterlijke ambtenaren</extref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bestuur van het hoofdproductschap benoemt de voorzitter, de
              leden en de secretaris voor de tijd van vier jaren.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De voorzitter, de secretaris en de leden zijn voor hun
              werkzaamheden voor het tuchtgerecht uitsluitend verantwoording
              schuldig aan het tuchtgerecht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>De voorzitter, de leden en de secretaris zijn verplicht tot
            geheimhouding van de gegevens waarover zij bij de uitoefening van
            hun taak de beschikking krijgen en waarvan zij het vertrouwelijke
            karakter kennen of redelijkerwijs moeten vermoeden, behoudens voor
            zover enig wettelijk voorschrift hen tot mededeling verplicht of uit
            hun taak de noodzaak tot mededeling voortvloeit.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorzitter, de leden en de secretaris van het tuchtgerecht
              kunnen op eigen verzoek tussentijds worden ontslagen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De voorzitter, de leden en de secretaris kunnen worden ontslagen
              op de gronden aangegeven in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46" compleet="nee">artikelen 46c, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46" compleet="nee">46d,
              tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46" compleet="nee">46l, eerste en derde lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=46" compleet="nee">46m van de Wet
              rechtspositie rechterlijke ambtenaren</extref> en indien zij wegens ziekte
              ongeschikt zijn voor hun taak, mits de ongeschiktheid twee jaar
              onafgebroken heeft geduurd en herstel binnen zes maanden na de
              termijn van twee jaar redelijkerwijs niet is te verwachten.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De voorzitter, de leden en de secretaris wordt in ieder geval
              ontslag verleend met ingang van de eerste dag van de maand
              volgende op die waarin zij de leeftijd van zeventig jaren hebben bereikt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De kosten van het tuchtgerecht komen ten laste van het hoofdproductschap.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bestuur regelt bij verordening de vergoedingen van de
              voorzitter, de leden en van de secretaris van het tuchtgerecht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorzitter bepaalt de samenstelling waarin het tuchtgerecht
              zitting houdt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De voorzitter regelt de orde van de werkzaamheden van het tuchtgerecht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014849&amp;artikel=5">artikelen 5 tot en met 9</intref> zijn van overeenkomstige toepassing
              op de plaatsvervangers van de voorzitter en van de secretaris;</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014849&amp;artikel=10">artikelen 10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014849&amp;artikel=18">18</intref> zijn van overeenkomstige toepassing op de
              plaatsvervangers van de voorzitter.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>III</nr><titel>Het tuchtgerecht in eerste aanleg</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorzitter van het hoofdproductschap maakt de zaak binnen een
              redelijke termijn na de constatering van de overtreding bij het
              tuchtgerecht aanhangig door middel van een schriftelijke verklaring.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De verklaring vermeldt de feiten waarvoor een tuchtrechtelijke
              maatregel wordt gevraagd. Bij de verklaring worden alle op de zaak
              betrekking hebbende stukken aan het tuchtgerecht overgelegd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De betrokkene wordt binnen een termijn van ten hoogste acht
              weken nadat de zaak bij het tuchtgerecht aanhangig is gemaakt,
              opgeroepen om op een door de voorzitter te bepalen dag en uur ter
              zitting te verschijnen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De oproeping wordt ten minste twee weken voor de dag van de
              zitting aan de betrokkene gezonden en vermeldt de plaats van de zitting.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De oproeping gaat vergezeld van een afschrift van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014849&amp;artikel=12">artikel
              12</intref> bedoelde verklaring en van alle op de zaak betrekking hebbende stukken.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De oproeping houdt in:</al><lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de namen, het beroep en de woonplaats van de ter zitting
                  opgeroepen getuigen en deskundigen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de mededeling dat de betrokkene bevoegd is getuigen en
                  deskundigen ter zitting mede te brengen.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De zitting is openbaar.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het tuchtgerecht oordeelt, tenzij anders is bepaald, met drie of
              vijf leden, onder wie de voorzitter of een plaatsvervangend voorzitter.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het tuchtgerecht kan bepalen dat de behandeling van de zaak
              geheel of gedeeltelijk met gesloten deuren plaatsvindt indien een
              openbare behandeling een goede rechtspleging of de belangen van de
              betrokkene ernstig zouden schaden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De voorzitter heeft de leiding van de zitting;</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De secretaris houdt aantekening van het verhandelde ter zitting;</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De secretaris maakt een proces-verbaal op van de zitting, indien
              het tuchtgerecht dit ambtshalve dan wel op verzoek van de
              betrokkene of de voorzitter van het betrokken bedrijfslichaam
              bepaalt en indien hoger beroep wordt ingesteld;</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het proces-verbaal bevat de namen van de voorzitter en de leden
              die de zaak behandelen, die van partijen en van hun
              vertegenwoordigers of gemachtigden die op de zitting zijn
              verschenen en van degenen die hen hebben bijgestaan, en die van de
              getuigen, deskundigen en tolken die op de zitting zijn verschenen;</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het proces-verbaal houdt een vermelding in van hetgeen op de
              zitting met betrekking tot de zaak is voorgevallen;</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Het proces-verbaal wordt door de voorzitter en de secretaris ondertekend;</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Aan het proces-verbaal kunnen overgelegde pleitnotities worden gehecht;</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>Het tuchtgerecht kan bepalen dat de verklaring van een partij,
              getuige of deskundige geheel in het proces-verbaal zal worden
              opgenomen. In dat geval wordt de verklaring onverwijld op schrift
              gesteld en aan de partij, getuige of deskundige voorgelezen. Deze
              mag daarin wijzigingen aanbrengen, die op schrift worden gesteld
              en aan de partij, getuige of deskundige worden voorgelezen. De
              verklaring wordt door de partij, getuige of deskundige
              ondertekend. Heeft ondertekening niet plaats, dan wordt de reden
              daarvan in het proces-verbaal vermeld.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al>Het tuchtgerecht kan aan de betrokkene wiens persoonlijke
            verschijning is bevolen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002145&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid van de
            wet</extref>, dan wel aan de bestuurder, wiens persoonlijke verschijning is
            bevolen in het geval als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002145&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, derde lid van de wet</extref>,
            en die zonder geldige redenen niet op de oproeping verschijnt,
            tuchtrechtelijke maatregelen opleggen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het tuchtgerecht kan de behandeling ter zitting schorsen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In dat geval bepaalt het tuchtgerecht zo spoedig mogelijk het
              tijdstip waarop de behandeling wordt hervat en stelt de secretaris
              de betrokkene en de voorzitter van het hoofdproductschap hiervan
              op de hoogte.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Op verzoek van de betrokkene kan de voorzitter die een zaak
              behandelt, voor de aanvang van de behandeling ter zitting van het
              tuchtgerecht, worden gewraakt op grond van feiten en
              omstandigheden waardoor de onpartijdigheid van het tuchtgerecht
              schade zou kunnen lijden. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=513" compleet="nee">artikelen 513 tot en met 515 van het
              Wetboek van Strafvordering</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op grond van feiten en omstandigheden als bedoeld in het eerste
              lid kan de voorzitter die een zaak behandelt, verzoeken zich ie
              mogen verschonen. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=517" compleet="nee">artikelen 517, tweede en derde lid, tot en
              met 518 van het Wetboek van Strafvordering</extref> zijn van
              overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het tuchtgerecht sluit het onderzoek ter zitting, wanneer het
              van oordeel is dat het is voltooid;</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voordat het onderzoek ter zitting wordt gesloten, hebben de
              betrokkene en de voorzitter van het hoofdproductschap het recht
              voor het laatst het woord te voeren;</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Zodra het onderzoek ter zitting is gesloten, deelt de voorzitter
              mee wanneer uitspraak zal worden gedaan.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het tuchtgerecht doet schriftelijk uitspraak.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De uitspraak houdt in de beslissing omtrent het opleggen van de
              tuchtrechtelijke maatregel, de gronden en de voorschriften waarop
              zij berust.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het tuchtgerecht spreekt de beslissing, bedoeld in het tweede
              lid, in het openbaar uit.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid kan het tuchtgerecht na sluiting
              van het onderzoek ter zitting onmiddellijk mondeling uitspraak doen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Van de mondelinge uitspraak wordt door de secretaris een
              proces-verbaal opgemaakt.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De uitspraak wordt onverwijld aan de betrokkene en de voorzitter
              van het hoofd productschap verzonden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien naar het oordeel van de voorzitter van het tuchtgerecht
              geen tuchtmaatregel of geen andere tuchtmaatregel dan een
              berisping of een geldboete van ten hoogste &#x20AC; 225,- dient te worden
              opgelegd, kan de voorzitter de zaak zonder zitting afdoen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Tegen de uitspraak, bedoeld in het eerste lid, kan de betrokkene
              of de voorzitter van het hoofdproductschap binnen zes weken na
              verzending van de uitspraak verzet doen. In dat geval vervalt de
              uitspraak en wordt de zaak overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014849&amp;artikel=13">artikelen 13 tot en
              met 20</intref> behandeld.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Tegen de betrokkene die ter zitting niet is verschenen of,
              ingeval zijn persoonlijke verschijning niet is bevolen, zich niet
              heeft laten vertegenwoordigen, wordt verstek verleend.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Tegen de bij verstek gegeven uitspraak kan de betrokkene binnen
              zes weken na verzending van de uitspraak verzet doen. In dat geval
              wordt de zaak overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014849&amp;artikel=13">artikelen 13 tot en met 20</intref>
              behandeld. Indien de betrokkene opnieuw niet ter zitting
              verschijnt, wordt in afwijking van het eerste lid niet opnieuw
              verstek verleend.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>IV</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van 1 juli 2003.</al><al>Indien het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin deze
            verordening wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 30 juni 2003,
            treedt zij in werking de tweede dag na publicatie en werkt zij terug
            tot en met 1 juli 2003.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als Verordening HPA
            tuchtrechtspraak 2003.</al></artikel></hoofdstuk></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Den Haag</plaats><datum isodatum="20030320">20 maart 2003</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening><naam><voornaam>J.H.M.</voornaam><achternaam>Kienhuis</achternaam></naam><functie>voorzitter</functie></ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>R.J.M. ten</voornaam><achternaam>Berge</achternaam></naam><functie>secretaris</functie></ondertekening></ondertekenaar><goedkeuring><al>Goedgekeurd door de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij
          bij beschikking van 20 mei 2003, nr. TRCJZ/2003/3043 en door de
          Minister van Justitie bij beschikking van 15 april 2003 nr. 5221553/03/6.</al></goedkeuring></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	