<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028193" dtdversie="2.0" id="440409" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Schenk-
en erfbelasting, verwerping van een nalatenschap, ongelukkige redactie
testament, vergeten testament, informele
wil</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <al>De
minister van Financi&#xEB;n heeft het volgende
besloten.</al>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>
          <nadruk type="cur">Het besluit van 19 februari 2007, nr.
CPP2006/1969M, is redactioneel aangepast. De wijzigingen (in de
terminologie) per 1&#xA0;januari 2010 van de Successiewet zijn
verwerkt. Deze redactionele aanpassingen leiden niet tot een
inhoudelijke wijziging. Onderdeel 7 is aangevuld met een voorbeeld. De
goedkeuring is uitgebreid voor de situatie waarin er een
concept-wijziging van een testament
is.</nadruk>
        </al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In
dit besluit behandel ik mijn beleid voor de schenk- en erfbelasting bij
verwerping van een nalatenschap, een ongelukkige redactie testament,
vergeten testament en een informele wil.</al>
          <al>Voor de heffing van de
erfbelasting wordt aangesloten bij het erfrecht (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid,
onder 1&#xB0;, van de Successiewet</extref>). Bij een testament kan worden
afgeweken van het wettelijk erfrecht. Het erfrecht zelf kent een
bepaling over de uitleg van testamenten (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 4:46 van het BW</extref>). De
uitleg van de begrippen uit het erfrecht die van belang zijn voor de
erfbelasting zal doorgaans via civielrechtelijke rechtspraak
plaatsvinden. Hierbij is van belang dat door een verwerping van een
nalatenschap er niet minder erfbelasting wordt geheven (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van
de Successiewet</extref>). In de praktijk kan discussie ontstaan over de
toepassing van artikel 30 van de Successiewet als de erflater zijn wil
onjuist heeft weergegeven in zijn testament. Ook kan de erflater de
civielrechtelijke verdeling van zijn nalatenschap klaarblijkelijk niet
hebben
bedoeld.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1.1</nr>
            <titel status="officieel">Lijst
van gebruikte begrippen en
afkortingen</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Successiewet:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226" compleet="nee">Successiewet
1956</extref></al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">BW:</nadruk> Burgerlijk
Wetboek</al>
              </li>
              <li>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Verwerping
van een nalatenschap:</nadruk> Verwerping van een erfenis
of legaat of afstand van rechten in verband met een verkrijging voor de
erfbelasting</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Verwerping
van de
nalatenschap</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Bij
verwerping van de nalatenschap verandert de persoon van de verkrijger
en vaak ook de omvang van de verkrijgingen. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=30" compleet="nee">Artikel 30 van de
Successiewet</extref> voorkomt dat de verwerping leidt tot minder verschuldigde
erfbelasting. De wetgever heeft hiermee willen voorkomen dat door
samenspanning tussen belanghebbenden te weinig erfbelasting wordt
geheven. Artikel 30 van de Successiewet is echter ook van toepassing
als er geen sprake is van samenspanning.</al>
          <al>Voor de toepassing van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van de Successiewet</extref> wordt berekend hoe hoog de verschuldigde
erfbelasting zou zijn geweest met en zonder de verwerping van de
nalatenschap. Het hoogste bedrag is
verschuldigd.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Verwerping
waarbij andere erfgenamen nog geen rechtshandeling hebben
gepleegd</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=30" compleet="nee">Artikel
30 van de Successiewet</extref> geldt ook bij verwerping v&#xF3;&#xF3;rdat een
legitimaris uitdrukkelijk een beroep heeft gedaan op zijn legitieme
portie of een of meer erfgenamen beneficiair hebben aanvaard. Een
verwerping kan geheel of gedeeltelijk feitelijk geen gevolgen hebben
voor de andere erfgenamen of legatarissen. Bijvoorbeeld als een legaat
toch niet (geheel) kan worden afgegeven omdat een andere erfgenaam zijn
legitieme portie inroept of als de nalatenschap geen batig saldo heeft.
Op grond van een redelijke wetsuitleg kan artikel 30 van de
Successiewet in die situaties buiten toepassing blijven. Buiten
aanmerking blijft dan het deel dat de verwerper niet had kunnen
realiseren.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="cur">Voorbeeld</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>De
nalatenschap is 100. In zijn testament heeft de erflater iemand een
legaat toebedeeld van 250. De legataris verwerpt. Erflater laat
&#xE9;&#xE9;n erfgenaam na. De erfgenaam had recht op een legitieme
portie van 50. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=30" compleet="nee">Artikel 30 van de Successiewet</extref> wordt toegepast voor de
overige 50. Verschuldigd is het hoogste bedrag
van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de
erfbelasting die de erfgenaam is verschuldigd over
100;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de erfbelasting die de
erfgenaam verschuldigd is over 50 plus het bedrag dat de legataris
verschuldigd zou zijn over
50.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Opeenvolgende
verwerpingen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Meerdere
verwerpingen kunnen gelijktijdig of opeenvolgend zijn. Voor de
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van de Successiewet</extref> maakt dit geen verschil.
Het is redelijk om gelijktijdige en opeenvolgende verwerpingen gelijk
te behandelen. Het is ook redelijk om onderlinge verkrijgingen door
gelijktijdig verwerpende verkrijgers over en weer buiten aanmerking te
laten. De uiteindelijke situatie na alle verwerpingen wordt dus
vergeleken met de oorspronkelijke
vererving.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Ongelukkige
redactie van een
testament</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In
het verleden is de hardheidsclausule toegepast bij een ongelukkige
redactie van het testament. Hierbij ging het om gevallen waarin
aannemelijk was dat het niet de bedoeling was een persoon (deels) uit
te sluiten van de nalatenschap. In zo&#x2019;n situatie kan een
verkrijger zijn nalatenschap verwerpen waardoor <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van de
Successiewet</extref> aan de orde is. Ook kan een verkrijger zijn aandeel in de
nalatenschap aanvaarden, maar geheel of gedeeltelijk doorgeven aan een
ander. In zoverre zal sprake zijn van een schenking door de verkrijger
aan die ander.</al>
          <al>Ik ben zeer terughoudend om met toepassing van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> (de
hardheidsclausule) de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van de Successiewet</extref>
buiten werking te verklaren. In dit soort gevallen is het niet zozeer
de vraag of er sprake is van een onbillijkheid van overwegende aard.
Het gaat om de civielrechtelijke duiding van het testament. Daarin past
het niet om voor de fiscaliteit af te wijken van de bedoeling van de
erflater.</al>
          <al>In beginsel is de erflater met de betrokken notaris
verantwoordelijk voor de inhoud van het testament. Als de inspecteur
met de betrokkenen van mening is dat de redactie van het testament
kennelijk onjuist is, kan de bedoeling van de erflater worden gevolgd.
Dit is in principe een civielrechtelijke aangelegenheid. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=30" compleet="nee">Artikel 30 van
de Successiewet</extref> is dan in zoverre door de reguliere wetstoepassing niet
van toepassing. Dit geldt ook als een onbedoelde verkrijger voor de
civielrechtelijke zekerheid de nalatenschap
verwerpt.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Gewijzigde
omstandigheden. (Aanpassing) testament
vergeten</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Een
erflater kan vergeten zijn dat hij een testament heeft gemaakt. Ook kan
hij zijn vergeten zijn testament aan te passen aan zijn gewijzigde
omstandigheden. Het testament is wel duidelijk zodat er geen sprake is
van een kennelijk onjuiste redactie van het testament. Een verwerping
leidt tot toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van de Successiewet</extref>. Als de
verkregen nalatenschap geheel of gedeeltelijk wordt doorgeschoven naar
een ander, kan daarnaast sprake zijn van een schenking. Onder die
omstandigheden zijn situaties denkbaar waarin toepassing van artikel 30
van de Successiewet leidt tot een onbillijkheid van overwegende aard.
Ik denk daarbij aan de situatie dat alleszins duidelijk is dat de
erflater is vergeten zijn testament aan te passen aan ingrijpend
gewijzigde persoonlijke
omstandigheden.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Ik
keur goed dat in de volgende gevallen met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van
de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> (de hardheidsclausule) een
tegemoetkoming wordt verleend.</al>
          <al>Een verkrijging uit een
nalatenschap wordt verworpen voor, dan wel geheel of gedeeltelijk
geschonken
aan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een
kind van de erflater dat is geboren nadat het testament is opgemaakt;
of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>de echtgenoot met wie de
erflater is getrouwd nadat het testament is
opgemaakt.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De goedkeuring geldt onder
de voorwaarde dat belanghebbenden aannemelijk maken dat de erflater
niet heeft bedoeld zijn ongeboren kind of echtgenoot van de
nalatenschap uit te sluiten.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="cur">Gevolgen
van de goedkeuring</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Bij verwerping door een
testamentaire verkrijger blijft <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002226&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van de Successiewet</extref> buiten
toepassing.</al>
          <al>Bij schenking wordt de schenk- of erfbelasting
kwijtgescholden tot het bedrag dat zou zijn geheven als het kind of de
echtgenoot het geschonken bedrag als erfgenaam zou hebben
verkregen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Informele
wil</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Als
de erflater een testament heeft, wordt meestal afgeweken van het
wettelijk versterferfrecht. De inhoud van het testament bepaalt de
gevolgen voor de erfbelasting. De erflater kan op niet-rechtsgeldige
wijze uitkeringen uit de nalatenschap hebben toegezegd of wensen
kenbaar hebben gemaakt voor de bestemming van zijn nalatenschap (de
informele wil). Van het wettelijk versterferfrecht wordt voor de
erfbelasting niet afgeweken bij erfrechtelijke toezeggingen die niet
voldoen aan de formele eisen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002761" compleet="nee">boek 4 van het BW</extref>. Als de erfgenamen
de informele wil van de erflater (gedeeltelijk) uitvoeren is dat een
schenking van de erfgenaam aan de informeel
begunstigde.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">
            <nadruk type="cur">Goedkeuring</nadruk>
          </tussenkop>
          <al>Ik
vind het ongewenst om bij de uitvoering van een informele wil bij de
informeel begunstigde (volledig) schenkbelasting te heffen. Daarom keur
ik met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref> (de hardheidsclausule) goed dat op verzoek aan de
informeel begunstigde een tegemoetkoming wordt verleend voor de
verschuldigde schenkbelasting. De tegemoetkoming wordt verleend in de
volgende
gevallen.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">De
erflater had geen testament, het wettelijk versterferfrecht is van
toepassing,</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De
tegemoetkoming wordt verleend als belanghebbenden voldoende aannemelijk
maken
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De
erflater een informele wil had voor de bestemming van zijn
nalatenschap.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Die informele wil
nog bestond op het moment van zijn
overlijden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">De
erflater had een testament</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>De tegemoetkoming wordt verleend als is voldaan aan de volgende
voorwaarden.</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De
erflater heeft met een notaris besproken hoe hij zijn testament wilde
wijzigen. Kort daarna is de erflater overleden waardoor de beoogde
wijziging van het testament niet kon worden
gerealiseerd.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De informele wil
van de erflater voor de bestemming van zijn nalatenschap bestond nog op
het moment van zijn overlijden.</al>
              </li>
            </lijst>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Berekening van de tegemoetkoming</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Voor de tegemoetkoming in de schenkbelasting wordt een vergelijking
gemaakt
tussen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de
erfbelasting die in totaal wettelijk is verschuldigd
over&#xA0;alle&#xA0;verkrijgingen krachtens erfrecht van de erflater
(A); en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de erfbelasting die in
totaal zou zijn verschuldigd over alle verkrijgingen als de informeel
begunstigde het bedrag van de schenking rechtstreeks van de erflater
zou hebben verkregen (B).</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De tegemoetkoming ziet
uitsluitend op de schenkbelasting die de informeel begunstigde wordt
verschuldigd over de schenking door de uitvoering van de informele wil.
De wettelijk verschuldigde erfbelasting (A) blijft altijd in stand en
wordt dus niet teruggegeven. Door de tegemoetkoming wordt daarnaast
alleen schenkbelasting geheven voor zover de erfbelasting die in totaal
zou zijn verschuldigd als de informeel begunstigde het bedrag van de
schenking rechtstreeks van de erflater zou hebben verkregen (B) hoger
is dan de wettelijke verschuldigde erfbelasting
(A).</al>
            <tussenkop kopopmaak="cur">
              <nadruk type="cur">Voorbeeld</nadruk>
            </tussenkop>
            <al>Erflater
heeft een broer en een zus. In zijn testament heeft hij zijn zus
onterfd. Daar krijgt hij spijt van. Met de notaris spreekt hij daarom
af dat hij zijn testament zal wijzigen waardoor zijn broer en zus ieder
evenveel erven. Hij overlijdt kort daarna in 2010, voordat het
testament kan worden gewijzigd. De ervende broer geeft de helft van de
nalatenschap aan zijn onterfde zus.</al>
            <al>De nalatenschap is
&#x20AC;&#xA0;400.000. De ervende broer is hierover
&#x20AC;&#xA0;147.400 erfbelasting (A) verschuldigd. Na erfbelasting
resteert &#x20AC;&#xA0;252.600. Hij deelt dat bedrag met zijn zus. De
zus krijgt dus een schenking van &#x20AC;&#xA0;126.300 waarover zij in
beginsel schenkbelasting is verschuldigd. Als de zus dat direct had
ge&#xEB;rfd was zij &#x20AC;&#xA0;37.920 erfbelasting verschuldigd. De
broer zou dan over het restant (&#x20AC;&#xA0;400.000 minus
&#x20AC;&#xA0;126.300 = &#x20AC;&#xA0;273.700) &#x20AC;&#xA0;96.880
erfbelasting zijn verschuldigd. Samen is dat &#x20AC;&#xA0;134.800 (B).
B is kleiner dan A. Door de goedkeuring wordt er in dit geval geen
schenkbelasting geheven. De wettelijk verschuldigde erfbelasting blijft
in stand. Er wordt geen erfbelasting
teruggegeven.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Ingetrokken
regeling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
volgende besluit is ingetrokken met terugwerkende kracht tot en met 1
januari
2010:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021331" compleet="nee">19 februari 2007</extref>, nr.
CPP2006/1969M.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na plaatsing in de
Staatscourant en werkt terug tot en met 1 januari 2010. Dit besluit zal
in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2010-08-31">31 augustus
2010</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>minister</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>J.C.
de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	