<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028223" dtdversie="2.0" id="440709" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Wet tot regeling
van het toezicht op krankzinnigen
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Inrichtingen
tot verpleging en tot voorloopige opneming van
krankzinnigen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In de artikelen van deze wet en de daarop
berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Gemeenschappelijk
Hof:</nadruk> Gemeenschappelijk Hof van
Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en van Bonaire, Sint
Eustatius en Saba;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">inspecteur:</nadruk> de bevoegde inspecteur
van het Staatstoezicht op de Volksgezondheid, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002202&amp;paragraaf=2" compleet="nee">hoofdstuk IV,
paragraaf 2, van de
Gezondheidswet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">openbaar
lichaam:</nadruk> openbaar lichaam
Bonaire, Sint Eustatius of Saba;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">openbare
lichamen:</nadruk> openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Volksgezondheid, Welzijn en Sport;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Rijksvertegenwoordiger:</nadruk> Rijksvertegenwoordiger
voor de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba;</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1a</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister wijst ten behoeve van de openbare lichamen ten minste
&#xE9;&#xE9;n instelling aan die uitsluitend is ingericht als
krankzinnigengesticht, bestemd voor de medische en verpleegkundige
verzorging van psychiatrische pati&#xEB;nten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien en
zodra noch door een openbaar lichaam noch van particuliere zijde een op
de medische en verpleegkundige verzorging van psychiatrische
pati&#xEB;nten uit de openbare lichamen gerichte instelling in stand
wordt gehouden, voorziet de Rijksvertegenwoordiger ten laste van de
openbare lichamen in de oprichting en het beheer van een
krankzinnigengesticht, dat ten minste toegankelijk is voor die
categorie of categorie&#xEB;n van pati&#xEB;nten, waaraan geen bestaand
krankzinnigengesticht toegang verschaft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden geregeld naast het
algemene toezicht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, het bijzondere toezicht op,
het bestuur van, de voorwaarden voor de opneming en verpleging,
waaronder de verpleeggelden, in een krankzinnigengesticht, bedoeld in
het tweede lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tot
oprichting van een particulier krankzinnigengesticht is de vergunning
van Onze Minister vereist. Deze kan daaraan zodanige voorwaarden,
waaronder de maximaal in rekening te brengen verpleeggelden, verbinden
als hij in het belang van een deugdelijke uitvoering van deze wet
noodzakelijk acht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Als
particulier krankzinnigengesticht wordt beschouwd elke inrichting,
waarin iemand meer dan drie krankzinnigen, die niet tot zijn gezin
behoren, verpleegt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een
particulier krankzinnigengesticht is uitsluitend tot verpleging van
krankzinnigen bestemd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onder het
bestuur of de bestuurder en onder de eerste geneeskundige van een
particulierkrankzinnigengesticht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, wordt in het
bij of krachtens deze wet bepaalde verstaan het orgaan of lid van het
orgaan van het gesticht dat onderscheidenlijk de aan het gesticht
verbonden geneeskundige die ingevolge de op het gesticht toepasselijke
bepalingen met de betreffende bestuurlijke of geneeskundige
aangelegenheid belast is of tot de behartiging daarvan het meest
aangewezen is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan een
particulier krankzinnigengesticht moet tenminste &#xE9;&#xE9;n bevoegde
geneeskundige zijn verbonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <al>Indien een particulier krankzinnigengesticht
zonder vergunning van Onze Minister is opgericht, wordt het op diens
last gesloten.</al>
          <al>Indien zulk een
krankzinnigengesticht niet voldoet aan de voorschriften van deze wet en
aan de voorwaarden, aan deze vergunning tot oprichting verbonden, zal
de vergunning door Onze Minister ingetrokken en het gesticht op diens
last gesloten worden, indien niet alsnog binnen een door hem vast te
stellen termijn naar behoren aan de voorschriften en de voorwaarden
dezer wet wordt voldaan.</al>
          <al>Het besluit tot
sluiting van een gesticht wordt met redenen omkleed en in de
Staatscourant bekendgemaakt.</al>
          <al>Bij sluiting van
een gesticht worden de daarin verpleegde krankzinnigen op kosten van
hen, voor wier rekening zij verpleegd worden, binnen een door Onze
Minister te stellen termijn, door de zorg van de inspecteur,
overgebracht naar andere
krankzinnigengestichten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
worden de plaatsen tot voorlopige opneming van krankzinnigen aangewezen
en worden voorschriften vastgesteld waaraan die plaatsen moeten
voldoen.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht
op verpleging van krankzinnigen en op
krankzinnigengestichten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Hij die
een krankzinnige verpleegt, is gehouden daarvan binnen tweemaal
vierentwintig uur na aanvang van de verpleging aangifte te doen aan de
Gezaghebber.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
Gezaghebber geeft van een aangifte als bedoeld in het eerste lid,
onverwijld kennis aan de Procureur-Generaal en aan de
inspecteur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Verpleging
vangt aan, zodra een geneeskundige, die bevoegd is om in de openbare
lichamen de geneeskunst uit te oefenen, het verzorgend personeel kennis
geeft van de aard van de ziekte van de verpleegde.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
geneeskundige, bedoeld in het derde lid, stelt de Gezaghebber
onverwijld van zijn diagnose in
kennis.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onverminderd
het elders in de artikelen van deze wet bepaalde, is de inspecteur
belast met het toezicht op de naleving van het bij of krachtens deze
wet bepaalde.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
krachtens de eerste lid aangewezen personen zijn, uitsluitend voor
zover dat voor de vervulling van hun taak redelijkerwijze noodzakelijk
is,
bevoegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>vrijelijk
alle inlichtingen te
vragen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>inzage te
verlangen van alle boeken, bescheiden en andere informatiedragers en
daarvan afschrift te nemen of deze daartoe tijdelijk mee te
nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>goederen aan
opneming en onderzoek te onderwerpen en deze daartoe tijdelijk mee te
nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>alle
plaatsen, met uitzondering van woningen zonder de uitdrukkelijke
toestemming van de bewoner, te betreden, vergezeld van door hen
aangewezen
personen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>woningen,
waar krankzinnigen worden verpleegd of een zodanige verpleging wordt
vermoed, zonder de uitdrukkelijke toestemming van de bewoner binnen te
treden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Zo nodig,
wordt de toegang tot een plaats als bedoeld in het tweede lid,
onderdeel d, verschaft met behulp van de sterke arm.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Op het
binnentreden in woningen als bedoeld in het tweede lid, onderdeel e, is
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;titeldeel=X" compleet="nee">titel X van het Derde boek van het Wetboek van Strafvordering BES</extref> van
overeenkomstige toepassing, met uitzondering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=155" compleet="nee">artikelen 155,
vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=156" compleet="nee">156, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=157" compleet="nee">157, tweede en derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=158" compleet="nee">158, eerste lid,
laatste zinsnede</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=160" compleet="nee">160, eerste lid</extref>, en met dien verstande dat de
machtiging wordt verleend door de Gezaghebber.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>In de
krankzinnigengestichten wordt te allen tijde vrije toegang verleend aan
de Procureur-Generaal, de desbetreffende inspecteur en de Gezaghebber
van het betrokken openbaar lichaam.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
met betrekking tot de wijze van taakuitoefening van de krachtens het
eerste lid aangewezen personen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Een ieder
is verplicht aan de krachtens het eerste lid aangewezen personen alle
medewerking te verlenen die op grond van het tweede lid wordt
gevorderd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>Zij, die
krankzinnigen verplegen of die een krankzinnigengesticht besturen,
alsmede de daaraan verbonden geneeskundigen, geven aan de
Procureur-Generaal, de inspecteur en aan de Gezaghebber van het
betrokken openbaar lichaam de verlangde
inlichtingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Van elke
toepassing van een dwangmiddel op een verpleegde in een
krankzinnigengesticht wordt dagelijks aanteekening gehouden in een
register, ingericht naar een bij of krachtens algemene maatregel van
bestuur vast te stellen model.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Dit
register wordt, behalve aan de inspecteur, op verlangen voorgelegd aan
de Procureur-Generaal en de Gezaghebber van het betrokken openbaar
lichaam.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>De inspecteur of een Gezaghebber bevindende, dat
een krankzinnige buiten een krankzinnigengesticht wordt verwaarloosd,
of in een niet voor de verpleging van krankzinnigen doelmatige woning
wordt verpleegd, geeft hiervan onmiddellijk kennis aan den
Procureur-generaal.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>Bij hunne op onbepaalde tijden, doch althans
eenmaal in de drie maanden, aan de krankzinnigengestichten te brengen
bezoeken verzekeren de Procureur-generaal, de inspecteur of de
betrokken Gezaghebber zich dat niemand wederrechtelijk daarin geplaatst
of teruggehouden wordt en dat de verpleegden behoorlijk worden
behandeld.</al>
          <al>Het bestuur van het gesticht zendt
aan de Procureur-generaal binnen tweemaal vier en twintig uren eene
schriftelijke kennisgeving van elke opneming, verplaatsing, verlof,
ontslag of overlijden van een verpleegde, met vermelding van de redenen
van de verplaatsing, het verlof of het ontslag en met opgave van den
persoon, die de aanvraag mocht hebben
gedaan.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Plaatsing
en verblijf in een
krankzinnigengesticht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Ieder meerderjarig bloedverwant of aangehuwde in
de rechte linie onbepaald en in de zijlinie tot den derden graad
ingesloten, alsmede de echtgenoot, voogd of curator van een
krankzinnige, zijn bevoegd om aan den Gezaghebber van het openbaar
lichaam waar de krankzinnige woont, machtiging te verzoeken om den
krankzinnige voorloopig in een gesticht te doen plaatsen in het belang
der openbare orde of in dat van den lijder.</al>
          <al>Weigert de Gezaghebber dan kunnen de verzoekers
zich wenden tot het Gemeenschappelijk
Hof.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>De Gezaghebber, of krachtens opdracht van de
Gezaghebber, de ambtenaar van politie die is aangesteld voor de
uitvoering van de politietaak, kan bij ontstentenis van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=13">artikel
13</intref> vermelde personen de voorlopige plaatsing in een gesticht ambtshalve
bij bevelschrift gelasten.</al>
          <al>Hij is, indien de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=13">Artikel 13</intref> vermelde personen van hunne bevoegdheid geen
gebruik maken, daartoe verplicht, wanneer hij de plaatsing van den
krankzinnige onder verzekerd toezicht, in het belang der openbare orde
of ter voorkoming van ongelukken, noodzakelijk acht, of wanneer het hem
gebleken is, dat een krankzinnige verwaarloosd
wordt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <al>In spoedeischende gevallen kunnen de Gezaghebbers
krankzinnigen, die zich binnen hun ressort bevinden, in bewaring doen
stellen.</al>
          <al>De Gezaghebbers geven hiervan zoo
spoedig mogelijk kennis aan den Procureur-generaal, met bijvoeging van
de bescheiden, waaruit de krankzinnigheid blijkt.</al>
          <al>Deze bewaring vindt plaats in een krachtens
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=5">artikel 5</intref> aangewezen plaats tot voorloopige opneming.</al>
          <al>De duur van het in bewaring stellen mag nooit
langer zijn dan strikt noodzakelijk.</al>
          <al>Zoo
spoedig mogelijk worden de noodige maatregelen genomen voor de
voorloopige plaatsing in een
gesticht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>Een meerderjarige die het op grond van zijn
toestand wenselijk acht zich te doen verplegen in een
krankzinnigengesticht, kan schriftelijk verzoeken daarin opgenomen te
worden.</al>
          <al>Degene die op eigen verzoek in een
krankzinnigengesticht is opgenomen, zal uiterlijk vierentwintig uren na
een daartoe strekkend verzoek zijnerzijds uit de inrichting worden
ontslagen.</al>
          <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=13">artikelen 13</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=14">14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=15">15</intref> zijn
niet van toepassing op de in dit artikel bedoelde
personen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>Bij het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=13">artikel 13</intref> bedoelde verzoek moet worden
overgelegd eene uiterlijk drie dagen v&#xF3;&#xF3;r het verzoek
opgemaakte, onderteekende en met redenen omkleede verklaring van een
geneeskundige, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, waaruit blijkt, dat de persoon
voor wien plaatsing in een gesticht verlangd wordt, in een toestand van
krankzinnigheid verkeert.</al>
          <al>Bij de verzoeken
kunnen bovendien omstandigheden vermeld en bescheiden overgelegd
worden, waaruit de staat van krankzinnigheid nader blijkt.</al>
          <al>De Gezaghebbers geven in den regel ambtshalve geen
bevel tot voorlopige plaatsing in een gesticht af, dan na ontvangst van
eene verklaring van een geneeskundige als in dit artikel
bedoeld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>De betrokken Gezaghebber is bevoegd, alvorens op
het verzoek bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=13">Artikel 13</intref> te beschikken, den persoon, wiens
plaatsing verzocht is, zijne bloedverwanten of aangehuwden, zijn
echtgenoot, voogd of curator daarover te hooren, wat eerstgenoemde
betreft zoo noodig in tegenwoordigheid van een geneeskundige door den
Gezaghebber zelven aan te wijzen.</al>
          <al>Wanneer de
te hooren persoon niet ter plaatse aanwezig is, kan de betrokken
Gezaghebber het verhoor aan den Gezaghebber van het openbaar lichaam,
waar de woon- of verblijfplaats van den persoon gelegen is,
opdragen.</al>
          <al>Het bevel van den Gezaghebber kan,
na een daarin te bepalen termijn van ten hoogste zes maanden, niet meer
ten uitvoer gelegd worden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>De opneming van een krankzinnige in een gesticht
geschiedt tegen overlegging van een gewaarmerkt afschrift van het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=14">artikel 14</intref> bedoeld bevelschrift.</al>
          <al>Ingeval de
rechter oordelende in strafzaken, met toepassing van het tweede lid van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39 van het Wetboek van Strafrecht BES</extref>, heeft bevolen, dat
iemand in een krankzinnigengesticht zal worden geplaatst, geschiedt de
opneming van zoodanigen persoon tegen overlegging van een uittreksel
uit de onherroepelijk geworden uitspraak, die de plaatsing
beveelt.</al>
          <al>Dit uittreksel en de expeditie van
de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=23">artt. 23</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=24">24</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=29">29</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=30">30</intref> bedoelde rechterlijke beschikkingen
moeten aan het bestuur van het gesticht worden overgelegd; zij worden
vermeld in en bewaard bij een register, ingericht naar een bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur vast te stellen
model.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <al>Bij elke plaatsing van een krankzinnige in een
gesticht geeft de betrokken Gezaghebber daarvan onverwijld kennis aan
de personen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=13">Artikel 13</intref> vermeld.</al>
          <al>De
Gezaghebber zendt een afschrift van zijn bevel en de geneeskundige
verklaring op grond waarvan het bevel is gegeven, ten spoedigste aan de
Procureur-Generaal.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Gedurende
de eerste vier weken na iemands opneming houdt de geneeskundige van het
gesticht, die den opgenomene behandelt, in een daartoe bestemd
register, waarvan het model bij of krachtens algemene maatregel van
bestuur wordt vastgesteld, dagelijks aanteekening van zijne
bevinding.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Na den
afloop der eerste vier weken geschiedt gelijke aanteekening gedurende
een half jaar, ten minste wekelijks en daarna ten minste
maandelijks.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <al>Binnen vijf weken na iemands opneming wordt door
den Procureur-generaal een afschrift van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=21">artikel 21, eerste lid</intref>,
bedoelde aantekeningen met een requisitoir om den opgenomene gedurende
een bepaalden tijd, dien van &#xE9;&#xE9;n jaar niet te
boven gaande, in een krankzinnigengesticht te doen verblijven,
ingediend aan het Gemeenschappelijk Hof.</al>
          <al>Het
requisitoir gaat vergezeld van eene met redenen omkleede verklaring van
den geneesheer van het gesticht, of, indien er meer zijn, van den
eersten geneeskundige omtrent het noodzakelijke of wenschelijke eener
verdere verpleging in een
krankzinnigengesticht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <al>Over het requisitoir kan door het
Gemeenschappelijk Hof worden beschikt op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=22">Artikel 22</intref> vermelde
bescheiden.</al>
          <al>Het Gemeenschappelijk Hof kan
echter nader bewijs door getuigen of andere middelen gelasten en zelfs
het verhoor van den verpleegde bevelen.</al>
          <al>Wordt
het verhoor van den verpleegde bevolen, dan geschiedt dit in het
gesticht al of niet in tegenwoordigheid van een der daaraan verbonden
geneeskundigen. Het Gemeenschappelijk Hof kan verhoor opdragen aan een
daartoe te benoemen Rechter Commissaris. Dit verhoor geschiedt zooveel
mogelijk in het bijzijn van den Procureur-generaal.</al>
          <al>Bij gelegenheid van het verhoor van den verpleegde
kunnen tevens de geneeskundigen en andere personen, die zich in het
gesticht bevinden, als getuigen worden gehoord, zonder voorafgaande
oproeping.</al>
          <al>Hangende het onderzoek blijft de
verpleegde in het gesticht.</al>
          <al>Bij afwijzende
beschikking op het requisitoir van den Procureur-generaal gelast het
Gemeenschappelijk Hof tevens, dat de persoon, wiens verdere verblijf in
een krankzinnigengesticht is verzocht, onmiddellijk uit het gesticht
worde ontslagen.</al>
          <al>De beschikking van het
Gemeenschappelijk Hof wordt gesteld op het
requisitoir.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <al>Ten hoogste &#xE9;&#xE9;n maand en ten minste
veertien dagen v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van den tijd, waarvoor
het Gemeenschappelijk Hof iemands verblijf in een krankzinnigengesticht
heeft vergund, wordt door den geneeskundige van het gesticht of, indien
er meer zijn door den eerste geneeskundige aan den Procureur-generaal
aan afschrift gezonden van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=21">artikel 21</intref> bedoelde aanteekeningen,
vergezeld van zijne met redenen omkleede verklaring omtrent de
noodzakelijke of wenschelijke eener verdere verpleging in een
krankzinnigengesticht.</al>
          <al>De Procureur-generaal
dient hierop, zoo daartoe termen zijn, uiterlijk acht dagen na de
ontvangst van de in het eerste lid genoemde bescheiden en onder
overlegging daarvan aan het Gemeenschappelijk Hof een requisitoir in
tot het verleenen eener nieuwe machtiging voor ten hoogste
&#xE9;&#xE9;n jaar.</al>
          <al>Op dit requisitoir wordt
beschikt overeenkomstig de voorschriften van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=23">Artikel 23</intref>.</al>
          <al>Telkens bij het verstrijken van den termijn der
laatst verleende machtiging kan op gelijke wijze een nieuwe
machtiging worden verleend voor ten hoogste &#xE9;&#xE9;n jaar.</al>
          <al>De verpleegde, te wiens aanzien machtiging tot
verlengd verblijft in een gesticht is verzocht, blijft daarin hangende
het onderzoek van het Gemeenschappelijk Hof.</al>
          <al>Bij weigering der machtiging gelast het
Gemeenschappelijk Hof tevens, dat de persoon, wiens verder verblijf in
een krankzinnigengesticht is gerequireerd, onmiddellijk uit het
gesticht worde ontslagen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <al>De plaatsing van een verdachte in een gesticht op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=360" compleet="nee">artikel 360 van het Wetboek van Strafvordering BES</extref> geschiedt
zonder nadere formaliteiten, alleen op grond van de beschikking van de
president van het Gemeenschappelijk Hof of van de rechter in eerste
aanleg.</al>
          <al>De kosten van overbrenging naar het
gesticht en van verpleging gedurende den tijd der observatie komen voor
rekening van de openbare lichamen, tenzij dit door of voor den
beklaagde anders verlangd wordt.</al>
          <al>Bij de
opneming doet de President van het Gemeenschappelijk Hof of de
betrokken rechter in eersten aanleg aan den geneeskundige, of, zoo er
meer zijn, aan den eersten geneeskundige, van het gesticht, alle
bescheiden en inlichtingen toekomen, welke dienen kunnen om
deze bij zijn oordeel over het geval voor te lichten.</al>
          <al>Genoemde geneeskundige zendt zoo spoedig mogelijk
door tusschenkomst van den Procureur-generaal zijn met redenen omkleed
rapport over de al of niet krankzinnigheid van den beklaagde aan den
President van het Gemeenschappelijk Hof of aan den betrokken rechter in
eersten aanleg.</al>
          <al>Zoo het rapport de verklaring
inhoudt, dat de opgenomene aan krankzinnigheid lijdende is, wordt door
den Procureur-generaal zijne definitieve plaatsing in een
krankzinnigengesticht gerequireerd, overeenkomstig de voorschriften der
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=22">artt. 22</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=23">23</intref> van deze wet.</al>
          <al>Houdt het
rapport de verklaring in, dat de opgenomene niet krankzinnig is, dan
geeft de President van het Gemeenschappelijk Hof of de betrokken
rechter in eersten aanleg last tot onmiddellijk ontslag uit het
gesticht, met bevel dat de beklaagde weder ter beschikking der Justitie
worde gesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25a</nr>
          </kop>
          <al>Op de plaatsing van een verdachte in een
inrichting op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=175" compleet="nee">artikel 175 van het Wetboek van Strafvordering
BES</extref> is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=25">artikel 25, eerste tot en met vierde lid</intref>, van overeenkomstige
toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <al>Een krankzinnige, die krachtens eene rechterlijke
machtiging in een gesticht is opgenomen, kan zonder nadere machtiging
naar een ander gesticht worden overgebracht binnen den termijn bij de
laatst verleende machtiging gesteld.</al>
          <al>Ingeval
van overbrenging worden de den krankzinnige betreffende stukken door
het bestuur van het eene gesticht gezonden aan dat van het
andere.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Verlof
en ontslag uit een
krankzinnigengesticht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <al>Door den geneeskundige of, zoo er meer zijn, door
den eerste geneeskundige van een gesticht, kan in overleg met het
bestuur aan een ieder die daarin is opgenomen, met toestemming van hem,
die de opneming heeft verzocht, verlof worden verleend om het gesticht
voor een bepaalden tijd te verlaten.</al>
          <al>Ingeval
de verpleegde onder ouderlijk gezag, voogdij of curateele staat, is
daartoe de toestemming van hem, die het ouderlijk gezag uitoefent, van
den voogd of van den curator noodig. Deze bepaling geldt niet, wanneer
het verlof voor vier en twintig uren of korter wordt verleend.</al>
          <al>Het ingaan van het verlof en de terugkeer in het
gesticht worden op het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=19">Artikel 19</intref> vermeld register
aangeteekend.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <al>Ontslag wordt verleend door het bestuur van het
gesticht:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
              <al>wanneer
de verpleegde geene blijk van krankzinnigheid heeft gegeven of hij van
zijne krankzinnigheid genoegzaam is hersteld; van het verleend ontslag
wordt door den geneeskundige eene schriftelijke verklaring afgegeven
aan den persoon of de autoriteit, die het verzoek tot opneming heeft
gedaan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
              <al>op
bevel van den
Procureur-generaal;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
              <al>op
rechterlijk bevel.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Ontslag kan
worden verleend door het genoemde
bestuur:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>op
verzoek van hem, op wiens aanvraag de opneming geschied is, of, bij
ontstentenis van dezen op verzoek van een ander bloedverwant of
aangehuwde of den echtgenoot, bedoeld bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=13">Artikel 13</intref>, en in beide
gevallen wanneer de verpleegde onder vaderlijke macht,
voogdij of curateele staat met de toestemming van de in het tweede lid
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=27">Artikel 27</intref> genoemde
personen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>wanneer de
bij de overeenkomst krachtens welke de lijder in het gesticht is
opgenomen, vastgestelde verpleegkosten of kosten buiten de verpleging
niet op de bepaalde of overeengekomen wijze worden voldaan en de
schuldenaar zonder gevolg is in gebreke gesteld om te
betalen.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De Procureur-generaal
kan, in overleg met den inspecteur, bij gebrek aan plaatsruimte in de
inrichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=1">artikel 1</intref>, zoodanige lijders doen ontslaan,
die volgens een vooraf in te winnen schriftelijk advies van den
geneeskundige van het gesticht, of, indien er meer zijn, van den
eersten geneeskundige, als ongeneeslijk zijn aan te merken en wier
ontslag geen gevaar oplevert voor verstoring der openbare orde of voor
ongelukken.</al>
          <al>Het ontslag wordt op het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=19">Artikel 19</intref> vermelde register aangeteekend.</al>
          <al>De
terugkeer in de maatschappij wordt door den genoemde geneeskundige van
het gesticht geregeld in overleg met hem op wiens aanvraag de opneming
is geschied, of, bij ontstentenis van dezen met iemand dergenen, die
bevoegd waren de opneming te vragen. Bij het ontslag van hem, die op
eigen verzoek in het gesticht is opgenomen, wordt het in de vorige
zinsnede vermeld overleg niet vereischt.</al>
          <al>Zijn
de in de eerste zinsnede van het vorige lid bedoelde personen niet
bekend of onthouden zij hunne medewerking, zoo kan de hulp van den
Gezaghebber van het openbaar lichaam, waarop het gesticht gelegen is,
tot de opzending van de ontslagene naar zijn woonplaats worden
ingeroepen. Hetzelfde geldt bij het ontslag van hen, die op eigen
verzoek in het gesticht zijn
opgenomen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <al>In ieder der gevallen, bedoeld bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=28">Artikel 28,
eerste lid, sub 2, en tweede lid, sub a en b</intref>, beoordeelt de
geneeskundige, of zoo er meer zijn, de eerste geneeskundige van het
gesticht vooraf of het ontslag kan plaats hebben, zonder gevaar voor
stoornis van de openbare orde of voor ongelukken.</al>
          <al>Blijkt het tegendeel, dan maakt hij daaromtrent
eene schriftelijke verklaring op en zendt die in het geval van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=28">Artikel
28, tweede lid, sub a</intref>, met het verzoek, in dat van Artikel 28, tweede
lid, sub b, met het exploit van ingebrekestelling aan den
Procureur-generaal.</al>
          <al>De Procureur-generaal
vraagt onmiddellijk na ontvangst dezer stukken de beslissing van het
Gemeenschappelijk Hof, dat op zijn requisitoir of het ontslag beveelt
na zich verzekerd te hebben, dat de noodige maatregelen genomen zijn om
het gevaar voor stoornis van de openbare orde of voor ongelukken te
verhoeden, of bepaalt dat het ontslag als gevaarlijk niet binnen den
termijn der laatste machtiging zal geschieden, of, bij het verstrijken
van dien termijn, in de hiervoor omschreven vormen machtiging verleent
tot verder verblijf van den krankzinnige in een gesticht.</al>
          <al>Zoolang het Gemeenschappelijk Hof beraadslaagt
wordt het gevraagde ontslag niet verleend. Het Gemeenschappelijk Hof
kan v&#xF3;&#xF3;r het nemen eener beslissing een nader onderzoek
bevelen. Het tweede lid en de volgende zinsneden van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=23">Artikel 23</intref> zijn
daarbij van toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <al>Bevindt de Procureur-generaal, dat een verpleegde
in een krankzinnigengesticht op onwettige wijze is opgenomen of
gehouden, zoo beveelt hij diens onmiddellijk ontslag, tenzij dit niet
zonder gevaar voor stoornis van de openbare orde of voor ongelukken kan
geschieden.</al>
          <al>Zoo het bestaan van dat gevaar
blijkt uit eene met redenen omkleede verklaring van den geneeskundige
van het gesticht, of, indien er meer zijn, van den eersten
geneeskundige, requireert de Procureur-generaal in de hiervoren
omschreven vormen de machtiging van het Gemeenschappelijk Hof tot
verder verblijf van den krankzinnige in een gesticht.</al>
          <al>Treft de Procureur-generaal in een gesticht een
verpleegde aan, die, ofschoon daarin op grond van een rechterlijke
machtiging verblijvende, naar zijn oordeel niet meer krankzinnig is,
dan kan hij diens ontslag alleen bevelen zoo de geneeskundige, of, zoo
er meer zijn, de eerste geneeskundige van het gesticht daarmede
instemt.</al>
          <al>Bij gemis van die instemming vraagt
de Procureur-generaal de beslissing van het Gemeenschappelijk Hof, dat
vooraf den geneeskundige, of, zoo er meer zijn, den eersten
geneeskundige van het gesticht hoort en een nader onderzoek kan
bevelen; het tweede lid en de volgende zinsneden van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=23">Artikel 23</intref> zijn
daarbij van toepassing.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Beheer
der goederen van verpleegden in een krankzinnigengesticht en hunne
onder curateele stelling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31bis</nr>
          </kop>
          <al>De opbrengst van den arbeid der verpleegden in de
inrichting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref> blijft onder bewaring van
den Directeur der inrichting, die haar voor ten hoogste de helft ten
behoeve van den verpleegde kan
aanwenden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
          </kop>
          <al>Van een ondercuratelestelling, instelling van een
bewind als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028743&amp;titeldeel=19" compleet="nee">titel 19 van Boek 1 van het Burgerlijke Wetboek
BES</extref> of instelling van een mentorschap, alsmede van de benoeming van een
curator, bewindvoerder of mentor wordt binnen drie dagen na de
dagteekening der stukken, waarbij zij plaats hebben, door de Griffier
van het Gemeenschappelijk Hof bij brief kennis gegeven aan het bestuur
van het gesticht, waarin de krankzinnige wordt verpleegd.</al>
          <al>Die brief wordt bij het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=19">Artikel 19</intref> vermeld
register bewaard, nadat daarin van den zakelijken inhoud aanteekening
is gehouden.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">VI</nr>
          <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
          </kop>
          <al>Met hechtenis van ten hoogste zes maanden of
geldboete van de eerste categorie wordt gestraft hij, die een
krankzinnigengesticht opricht zonder vergunning van Onze Minister, of
daarin krankzinnigen blijft verplegen, nadat de vergunning is
ingetrokken.</al>
          <al>Met dezelfde straf wordt
gestraft hij, aan wiens schuld te wijten is, dat iemand zonder de
vereischte machtiging in een gesticht voor krankzinnigen is op genomen
of dat een verpleegde niet wordt ontslagen wiens ontslag krachtens eene
der bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=23">artt. 23 tot en met 25</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=28">28 tot en met 30</intref>
behoort te geschieden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
          </kop>
          <al>Met geldboete van de eerste categorie wordt
gestraft:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>A.</li.nr>
              <al>de
bestuurder van een krankzinnigengesticht,
die:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>nalaat
de vereischte kennisgeving aangaande de opneming, verplaatsing, verlof,
ontslag of overlijden van een krankzinnige te doen aan het bevoegd
gezag met inachtneming van de wettelijke
voorschriften;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>bij
de opneming van krankzinnigen nalaat zich te doen overleggen de bij
deze wet gevorderde
stukken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>nalaat
de in deze wet genoemde registers te houden overeenkomstig de in deze
wet gegeven
voorschriften;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>B.</li.nr>
              <al>hij
die nalaat aan het bevoegd gezag te doen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>,
dezer wet voorgeschreven
aangiften;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>C.</li.nr>
              <al>de
geneeskundige, die nalaat aan het bevoegd gezag te doen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=6">artikel
6, vierde lid</intref>, dezer wet voorgeschreven
kennisgeving;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>D.</li.nr>
              <al>de
geneeskundige verbonden aan een krankzinnigengesticht, die nalaat de in
deze wet genoemde registers, aanteekeningen of verklaringen te houden
of op te maken of te verzenden overeenkomstig de in deze wet gegeven
voorschriften.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>E.</li.nr>
              <al>met
geldboete van de eerste categorie wordt gestraft hij, die in een der
gevallen in deze wet vermeld, wettelijk als bloedverwant, aangehuwde,
echtgenoot, voogd, curator of deskundige opgeroepen, zonder geldige
reden van verschooning
wegblijft.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
          </kop>
          <al>De feiten, bij deze wet strafbaar gesteld, worden
beschouwd als
overtredingen.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">VII</nr>
          <titel status="officieel">Van
de ten laste der openbare lichamen komende
kosten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37A</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
kosten, voortvloeiende uit de overbrenging van onvermogende
krankzinnigen naar en hun verpleging in gestichten voor krankzinnigen,
worden voldaan uit de kas van het openbaar lichaam waar de
verpleegden woonplaats hadden ten tijde van de opneming in
de inrichting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onder
woonplaats in het vorige lid bedoeld wordt verstaan het openbaar
lichaam in welks bevolkingsregister de verpleegde staat
ingeschreven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Minderjarigen
worden geacht woonplaats te hebben in het openbaar lichaam in welks
bevolkingsregister hun ouders of voogden staan ingeschreven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien
vaststelling van de woonplaats overeenkomstig het tweede lid niet
mogelijk is, geldt als woonplaats de plaats van het werkelijk
verblijf.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien de
woonplaats niet is aan te wijzen conform het bepaalde in het tweede of
vierde lid, komen de kosten in het eerste lid bedoeld ten laste van de
openbare lichamen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">VIII</nr>
          <titel status="officieel">Voorschot
en verhaal van kosten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">38</nr>
          </kop>
          <al>Door de openbare lichamen worden, bij gebreke van
tijdige betaling op andere wijzen, als voorschot voldaan de kosten
voortvloeiende
uit:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
              <al>het
bij sluiting van een krankzinnigengesticht op last van Onze Minister
overbrengen van krankzinnigen naar andere gestichten volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=4">Artikel 4</intref>
en hunne opneming en verpleging
daarvan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
              <al>de
overbrenging naar en de opneming en verpleging in een gesticht van
krankzinnigen omtrent wie het onzeker is door wien de kosten moeten
worden gedragen of wier plaatsing of verdere verpleging ingevolge deze
wet geschiedt op requisitoir van den
Procureur-generaal;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
              <al>het
vervoer en de verpleging, waar ook, van krankzinnigen op bevel van den
Gezaghebber in bewaring gesteld overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=15">Artikel
15</intref>.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Deze kosten worden door de
openbare lichamen
verhaald:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>op
de bestuurders der gestichten, indien de uitgaaf het gevolg is van de
nalatigheid of verzuim hunnerzijds;</al>
              <al>en
anders:</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>op de
inkomsten en bezittingen van den verpleegde, en voor zoover deze
daartoe toereikend
zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>op zijne
bloed- en aanverwanten, die naar <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028751&amp;artikel=468" compleet="nee">artikel 468 van het Burgerlijk Wetboek
BES</extref> tot zijn onderhoud verplicht
zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>op het
openbaar lichaam dat volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=37A">Artikel 37A</intref> de verplegingskosten van de
krankzinnigen heeft te voldoen.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De kosten van verpleging in een inrichting als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028223&amp;artikel=1">artikel 1</intref> worden aan de personen of de openbare lichamen sub
b, c en d genoemd in rekening
gebracht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">39</nr>
          </kop>
          <al>Het verhaal geschiedt uit kracht van een
bevelschrift van ten uitvoerlegging van den President van het
Gemeenschappelijk Hof, gesteld op de daartoe aan dien ambtenaar over te
leggen behoorlijk gesplitste en zooveel mogelijk door bewijsstukken
gerechtvaardigde staten van
kosten.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">IX</nr>
          <titel status="officieel">Slot
en overgangsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">40</nr>
          </kop>
          <al>De stukken vereischt tot de opneming, het
verblijf, de verplaatsing, het verlof en het ontslag van personen in en
uit krankzinnigengestichten zijn vrij van
zegel.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet tot regeling
van het toezicht op krankzinnigen
BES.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">42</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	