<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012182" dtdversie="2.0" id="202289" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl"><intitule>Regeling uitvoering Besluit typekeuring luchtverontreiniging trekkers en motoren voor mobiele machines    </intitule><regeling><aanhef>          <wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 97/68/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 16 december 1997 betreffende de onderlinge aanpassing van de wetgevingen van de lidstaten inzake maatregelen tegen de uitstoot van verontreinigende gassen en deeltjes door inwendige verbrandingsmotoren die worden gemonteerd in niet voor de weg bestemde mobiele machines (PbEG 1998, L 59), en op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2000/25/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 22 mei 2000 (PbEG L 173) inzake maatregelen tegen de uitstoot van verontreinigende gassen en deeltjes door motoren bestemd voor het aandrijven van landbouw- of bosbouwtrekkers en houdende wijziging van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 74/150/EEG</extref> van de Raad en op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1, onder e</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=5" compleet="nee">5, derde en vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=6" compleet="nee">6, derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=7" compleet="nee">7, derde lid, van het Besluit typekeuring luchtverontreiniging trekkers en motoren voor mobiele machines</extref>;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit: </al>          </afkondiging>                 </aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>besluit: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169" compleet="nee">Besluit typekeuring luchtverontreiniging trekkers en motoren voor mobiele machines</extref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>kleine motorfamilie: kleine motorfamilie als bedoeld in artikel 2, eenentwintigste gedachtestreepje, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>kleine fabrikant: kleine fabrikant als bedoeld in artikel 2, twee&#xEB;ntwintigste gedachtestreepje, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>klasse SH:1: klasse SH:1 als bedoeld in artikel 9bis, eerste lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>klasse SH:2: klasse SH:2 als bedoeld in artikel 9bis, eerste lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>klasse SH:3: klasse SH:3 als bedoeld in artikel 9bis, eerste lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>klasse SN:1: klasse SN:1 als bedoeld in artikel 9bis, eerste lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>klasse SN:2: klasse SN:2 als bedoeld in artikel 9bis, eerste lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>klasse SN:3: klasse SN:3 als bedoeld in artikel 9bis, eerste lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>klasse SN:4: klasse SN:4 als bedoeld in artikel 9bis, eerste lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1a</nr></kop><al>Een wijziging van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> gaat voor de toepassing van <intref status="slapend">artikel 1, onderdelen b tot en met j</intref>, gelden met ingang van de dag waarop aan de betrokken wijzigingsrichtlijn uitvoering moet zijn gegeven, tenzij bij ministerieel besluit, dat in de Staatscourant wordt bekendgemaakt, een ander tijdstip wordt vastgesteld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>De Dienst Wegverkeer te Zoetermeer wordt aangewezen als keuringsinstantie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het besluit</extref>. De aanwijzing heeft geen betrekking op binnenschepen en spoorvoertuigen.</al></artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>3</nr> 
  </kop> 
  <al>De keuring, bedoeld in de
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012182&amp;artikel=2">artikelen 2, onder a</intref>, dan wel
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012182&amp;artikel=3">3, onder a</intref>, van het besluit
	 wordt verricht met inachtneming van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> dan wel <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2000/25</extref>.
	 </al> 
</artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">4</nr>             </kop>             <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor een motor of een trekker als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onder a, van het besluit</extref> die in Nederland nog niet in de handel is gebracht, houdt de goedkeuring, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onder a of c, van het besluit</extref>, op te gelden en houdt het goedkeuringscertificaat, bedoeld in dat artikel, onder b, op van kracht te zijn:</al>             <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al> indien het vermogen van een motor of trekker groter dan of gelijk is aan 130 kW doch kleiner is dan 560 kW: met ingang van 1 januari 2002, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.3 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al> indien het vermogen van een motor of trekker groter dan of gelijk is aan 75 kW doch kleiner is dan 130 kW: met ingang van 1 juli 2003, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.3 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al>                </li><li><li.nr>c.</li.nr>                   <al> indien het vermogen van een motor of trekker groter dan of gelijk is aan 37 kW doch kleiner is dan 75 kW: met ingang van 1 januari 2004, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.3 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al>                </li><li>
					 <li.nr>d.</li.nr>
					 <al> indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie H, bedoeld in artikel 9, derde lid bis, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1 januari 2006, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.4 van bijlage I bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
				  </li>
				  <li>
					 <li.nr>e.</li.nr>
					 <al> indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie&#xEB;n I en K, bedoeld in artikel 9, derde lid bis, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1 januari 2007, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.4 van bijlage I bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
				  </li>
				  <li>
					 <li.nr>f.</li.nr>
					 <al>indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie J, bedoeld in artikel 9, derde lid bis, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1 januari 2008, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.4 van bijlage I bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
				  </li>
				  <li>
					 <li.nr>g.</li.nr>
					 <al> indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie L, bedoeld in artikel 9, derde lid, quater, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1 januari 2011, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.5 van bijlage I bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
				  </li>
				  <li>
					 <li.nr>h.</li.nr>
					 <al> indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie&#xEB;n M en N, bedoeld in artikel 9, derde lid quater, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1 januari 2012, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.5 van bijlage I bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
				  </li>
				  <li>
					 <li.nr>i.</li.nr>
					 <al> indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie P, bedoeld in artikel 9, derde lid quater, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1 januari 2013, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.5 van bijlage I bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
				  </li>
				  <li>
					 <li.nr>j.</li.nr>
					 <al> indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie Q, bedoeld in artikel 9, derde lid quinquies, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1 januari 2014, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn hanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.6 van bijlage I bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
				  </li>
				  <li>
					 <li.nr>k.</li.nr>
					 <al> indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie R, bedoeld in artikel 9, derde lid quinquies, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1 oktober 2014, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn hanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.6 van bijlage I bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>.</al> 
				  </li></lijst></lid>                       <lid>
				  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
				  <al>In afwijking van het eerste lid kunnen motoren in de handel worden gebracht volgens de procedure, bedoeld in artikel&#xA0;3bis van richtlijn 2000/25 en bijlage&#xA0;IV bij die richtlijn.</al> 
				</lid><lid> 
				  <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				  <al>In afwijking van het eerste lid kunnen motoren van de categorie&#xEB;n, bedoeld in het eerste lid, onder d tot en met k, die voor de in die onderdelen genoemde data zijn geproduceerd, tot uiterlijk 24 maanden na die datum in de handel worden gebracht.</al> 
				</lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In afwijking van het eerste lid kan in overeenstemming met artikel 3bis van richtlijn 2000/25 een beperkt aantal trekkers in gebruik worden genomen in de zin van artikel 1 van richtlijn 2000/25&#xA0; die niet voldoen aan de op dat moment geldende eisen.</al>
                     </lid></artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">5</nr>             </kop>             <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor een motor als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, onder a, van het besluit</extref> die in Nederland nog niet in de handel is gebracht, houdt de goedkeuring, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, onder a of c, van het besluit</extref>, op te gelden en houdt het goedkeuringscertificaat, bedoeld in dat artikel, onder b, op van kracht te zijn:</al>             <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al> indien het vermogen van een motor groter dan of gelijk is aan 130 kW doch kleiner is dan 560 kW: met ingang van 1 januari 2002, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.3 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al> indien het vermogen van een motor groter dan of gelijk is aan 75 kW doch kleiner is dan 130 kW: met ingang van 1 juli 2003, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.3 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al>                </li><li><li.nr>c.</li.nr>                   <al> indien het vermogen van een motor groter dan of gelijk aan 37 kW doch kleiner is dan 75 kW: met ingang van 1 januari 2004, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.3 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>; </al>                </li><li><li.nr>d.</li.nr><al>indien het een benzinemotor met elektrische ontsteking van de klassen SN:1 of SN:2 betreft: met ingang van 1&#xA0;februari 2005, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.2.2.2 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>indien het een benzinemotor met elektrische ontsteking van de klasse SN:4 betreft: met ingang van 1&#xA0;februari 2007, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.2.2.2 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>indien het een benzinemotor met elektrische ontsteking van de klassen SH:1, SH:2 of SN:3 betreft: met ingang van 1&#xA0;februari 2008, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.2.2.2 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>indien het een benzinemotor met elektrische ontsteking van de klasse SH:3 betreft: met ingang van 1&#xA0;februari 2009, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.2.2.2 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al></li><li> <li.nr>h.</li.nr> 
                  <al>indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie H, bedoeld in artikel 9, derde lid bis, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1&#xA0;januari 2006, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.4 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>i.</li.nr> 
                  <al>indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie&#xEB;n I en K, bedoeld in artikel 9, derde lid bis, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1&#xA0;januari 2007, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.4 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>j.</li.nr> 
                  <al>indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie J, bedoeld in artikel 9, derde lid bis, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1&#xA0;januari 2008, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.4 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>k.</li.nr> 
                  <al>indien het een motor met compressieontsteking, werkend met constant toerental, van de motorcategorie&#xEB;n H, I en K, bedoeld in artikel 9, derde lid ter, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1&#xA0;januari 2011, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.4 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>l.</li.nr> 
                  <al>indien het een motor met compressieontsteking, werkend met constant toerental, van de motorcategorie J, bedoeld in artikel 9, derde lid ter, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1&#xA0;januari 2012, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.4 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>m.</li.nr> 
                  <al>indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie L, bedoeld in artikel 9, derde lid quater, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1&#xA0;januari 2011, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.5 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>n.</li.nr> 
                  <al>indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie&#xEB;n M en N, bedoeld in artikel 9, derde lid quater, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1&#xA0;januari 2012, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.5 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>o.</li.nr> 
                  <al>indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie P, bedoeld in artikel 9, derde lid quater, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1&#xA0;januari 2013, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.5 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>p.</li.nr> 
                  <al>indien het een motor met compressieontsteking van de motorcategorie RC B, bedoeld in artikel 9, derde lid octies, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1&#xA0;januari 2012, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.5 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>q.</li.nr> 
                  <al>indien het een motor met compressieontsteking van de motorcategorie R B, bedoeld in artikel 9, derde lid decies, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1&#xA0;januari 2012, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.5 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>r.</li.nr> 
                  <al>indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie Q, bedoeld in artikel 9, derde lid quinquies, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1&#xA0;januari 2014, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.6 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>s.</li.nr> 
                  <al>indien het een motor met compressieontsteking, werkend met een anders dan constant toerental, van de motorcategorie R, bedoeld in artikel 9, derde lid quinquies, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, betreft: met ingang van 1&#xA0;oktober 2014, tenzij de goedkeuring of het goedkeuringscertificaat betrekking heeft op een keuring die is verricht aan de hand van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> en daarbij ten minste de grenswaarden zijn gehanteerd die zijn aangegeven in tabel 4.1.2.6 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>.</al> 
                </li></lijst></lid>                       <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
					 <al>In afwijking van het eerste lid houdt voor benzinemotoren met elektrische ontsteking van een kleine fabrikant van motoren als bedoeld in het eerste lid, onder d tot en met g, de goedkeuring, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, onder a of c, van het besluit</extref>, op te gelden en het goedkeuringscertificaat, bedoeld in dat artikel, onder b, op van kracht te zijn drie jaar na de datum die bij het desbetreffende onderdeel is aangegeven.</al>
				  </lid>
				  <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
					 <al>Voor kleine motorfamilies waarbij de betrokken motorfamilies een verschillende cilinderinhoud hebben, is het eerste lid eerst van toepassing op het moment dat er meer dan 25.000 benzinemotoren met elektrische ontsteking in de handel zijn gebracht.</al>
				  </lid>
				  <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr>
					 <al>In afwijking van het eerste lid houdt voor de benzinemotoren met elektrische ontsteking, bedoeld in artikel 9bis, zevende lid, van richtlijn 97/68, de goedkeuring, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, onder a of c, van het besluit</extref>, op te gelden en het goedkeuringscertificaat, bedoeld in dat artikel, onder b, op van kracht te zijn drie jaar na de datum die bij het desbetreffende onderdeel is aangegeven.</al>
				  </lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
                <al>In afwijking van het eerste lid kunnen de motoren van de categorie&#xEB;n, bedoeld in het eerste lid, onder h tot en met s, die voor de in die onderdelen genoemde data zijn geproduceerd, tot uiterlijk 24 maanden na die datum in de handel worden gebracht.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
                <al>In afwijking van het eerste lid kunnen motoren van de categorie&#xEB;n, bedoeld in het eerste lid, onderdelen h tot en met o, r en s, volgens de procedure, bedoeld in artikel 4, zesde lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, in de handel worden gebracht.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
                <al>Het eerste lid, onder q, is tot uiterlijk 1&#xA0;januari 2014 niet van toepassing op motoren van de categorie, bedoeld in dat onderdeel, indien met betrekking tot de betreffende motorcategorie of motorfamilie een koopcontract is afgesloten v&#xF3;&#xF3;r 20&#xA0;mei 2004.</al> 
              </lid><lid>
                     <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                     <al>In
afwijking van het eerste en vierde lid houdt voor heggenscharen en
kettingzagen voor snoeiwerkzaamheden, bedoeld in artikel 9bis, zevende
lid, laatste alinea, van richtlijn 97/68, de goedkeuring, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, onder a of c, van het besluit</extref>, op te gelden en het
goedkeuringscertificaat, bedoeld in dat artikel, onder b, op van kracht
te zijn op 31 juli
2013.</al>
                  </lid></artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>6</nr>             </kop>             <al>Degene aan wie de typekeuring is verleend:</al>             <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al> stelt de relevante regelgeving alsmede voorschriften, specificaties en documentatie betreffende de toe te passen materialen en onderdelen binnen het bedrijf beschikbaar en houdt deze documenten toegankelijk voor het personeel;</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al> zorgt ervoor dat  maatregelen en procedures als bedoeld in punt 5 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> voorzien in een effectieve controle, opdat de geproduceerde motoren en trekkers overeenstemmen met het goedgekeurde type;</al>                </li><li><li.nr>c.</li.nr>                   <al> voert een doelmatige en deugdelijke administratie, die inzicht biedt in de verschillende fasen die tijdens en na fabricage worden doorlopen;</al>                </li><li><li.nr>d.</li.nr>                   <al> zendt de keuringsinstantie overeenkomstig artikel 6, derde en vierde lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> een lijst met de volledige reeks van identificatienummers voor elk motortype bestemd om te worden gemonteerd in een mobiele machine dan wel gemonteerd in een mobiele machine;</al>                </li><li><li.nr>e.</li.nr>                   <al> wijst binnen de organisatie een persoon aan die verantwoordelijk is met betrekking tot het bepaalde in de onderdelen a tot en met d. </al>                </li></lijst>                       </artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>7</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Het toezicht wordt uitgeoefend door een door de keuringsinstantie aangewezen functionaris en vindt plaats in een vestiging welke in overleg met de fabrikant wordt vastgesteld.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>In de vestiging, bedoeld in het eerste lid, moet een overdekte en goed verlichte ruimte aanwezig zijn welke is voorzien van een verwarmingsinstallatie.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>3</lidnr>                <al>De in het tweede lid bedoelde ruimte moet zodanige afmetingen hebben en zodanig zijn ingericht dat de motoren en trekkers waarop toezicht wordt uitgeoefend in deze ruimte zodanig kunnen worden opgesteld dat zij van alle zijden goed toegankelijk zijn.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>4</lidnr>                <al>In het kader van een steekproef wordt onder medewerking, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012169&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, tweede lid</extref>, van het besluit in ieder geval verstaan:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al> het in overleg met de keuringsinstantie treffen van een regeling omtrent de beschikbaarheid van motoren of trekkers voor de steekproef;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al> het op verzoek van de functionaris van de keuringsinstantie onverwijld beschikbaar stellen van de desbetreffende typegoedkeuring;</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al> het verlenen van assistentie bij het uitvoeren van de keuring. </al>                   </li></lijst>             </lid>                       </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Nadat een typegoedkeuring is verleend, wordt ten minste &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar onderzocht of nog wordt voldaan aan <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien het kwaliteitsniveau ontoereikend blijkt te zijn of indien het noodzakelijk is de specificaties voor de emissie van verontreinigende stoffen, bedoeld in punt 4.1.2 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>, te controleren wordt de procedure van punt 5.3.2 van bijlage I van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref> gevolgd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien bij de steekproef, als bedoeld in punt 5.3.2 van bijlage I, wordt vastgesteld dat een motor of trekker niet overeenstemt met het type waarvoor de goedkeuring is verleend wordt door de functionaris van de keuringsinstantie terzake een rapport opgesteld waarvan de fabrikant een afschrift ontvangt.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Er is gebrek aan overeenstemming met het goedgekeurde type of de goedgekeurde familie indien er afwijkingen worden geconstateerd van de gegevens op het goedkeuringsformulier en/of in het informatiepakket en indien deze afwijkingen niet zijn toegestaan op grond van artikel 5, derde lid, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/68</extref>. </al></lid></artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>9</nr>             </kop>             <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst. </al>                       </artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>10</nr>             </kop>             <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling uitvoering Besluit typekeuring luchtverontreiniging trekkers en motoren voor mobiele machines.</al>                       </artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed">          <slotformulering>             <al>Deze regeling zal met toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>          </slotformulering>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>J.P.</voornaam>                   <achternaam>Pronk</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	