<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001834" dtdversie="2.0" id="52019" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 16 mei 1829, houdende bepalingen wegens den overgang
    van de vroegere tot de nieuwe wetgeving </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILLEM, bij de gratie Gods, Koning der Nederlanden, Prins
        van Oranje-Nassau, Groot-Hertog van Luxemburg, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen den genen, die deze zullen zien, of hooren
            lezen, salut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij hebben in overweging genomen, dat, ten
            einde verkeerde uitleggingen en twistgedingen te voorkomen,
            welke door den overgang der vroegere tot de nieuwe wetgeving
            zouden kunnen geboren worden, het doelmatig is, om, bij eene
            transitoire wet, verordeningen vasttestellen, geschikt om
            den twijfel te doen ophouden, welke ten aanzien van deze en
            gene punten van wetgeving zoude kunnen ontstaan; </considerans.al>
        <considerans.al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord,
            en met gemeen overleg der Staten-Generaal, </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden en
            verstaan te bepalen, hetgeen volgt:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Eerste</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Algemeene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>De veranderingen, welke ten gevolge der nieuwe wetboeken in de
        burgerlijke wetgeving zijn te weeg gebragt, hebben geen invloed
        op de regten, welke onder vroegere wetgevingen waren verkregen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De geldigheid der handelingen, wat haren vorm betreft, wordt
        beoordeeld naar de wetten welke van kracht waren op het tijdstip
        waarop die handelingen hebben plaats gehad. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>De regten uit overeenkomsten voortvloeijende, worden geregeld
        door de wetten welke in werking waren toen die overeenkomsten
        zijn gesloten. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>De regten uit uiterste wilsbeschikkingen voortvloeijende, welke
        v&#xF3;&#xF3;r de invoering van het nieuwe burgerlijk wetboek zijn
        gemaakt, worden naar dat wetboek geregeld, indien na deszelfs in
        werking brenging de erflater is overleden. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Tweede</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel> Van meerderjarigheid, emancipatie en
            geregtelijke adsistentie v&#xF3;&#xF3;r de invoering van het nieuwe
            wetboek verkregen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Alle personen, die v&#xF3;&#xF3;r den dag der invoering van het nieuwe
        burgerlijk wetboek hunne meerderjarigheid hebben verkregen,
        blijven meerderjarig, en zullen tot alle handelingen hoegenaamd,
        dezelfde bekwaamheid hebben, als of zij den vollen ouderdom van
        23 jaren hadden bereikt. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Jonge dochters welke bij de invoering der Nederlandsche
        wetgeving den ouderdom van vijftien jaren hebben bereikt blijven
        ook na die invoering de bevoegdheid behouden om een huwelijk aan
        te gaan. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Minderjarigen, die v&#xF3;&#xF3;r den dag der invoering van het nieuwe
        burgerlijk wetboek den ouderdom van 16 jaren hebben bereikt,
        blijven de bevoegdheid behouden hun bij artikel 904 van het
        Wetboek Napoleon gegeven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Minderjarigen voor de invoering van het nieuwe burgerlijk
        wetboek gehuwd, worden op den dag van die invoering
        meerderjarig. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>De regten van minderjarigen die ingevolge de bepalingen van
        artikel 477 en volgende van het Wetboek Napoleon ge&#xEB;mancipeerd
        zijn, worden geregeld naar dat wetboek. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Meerderjarigen aan welke, ingevolge de bepalingen van den
            elfde titel van het eerste boek van het Wetboek Napoleon een
            geregtelijke raadsman is toegevoegd, blijven ook na de
            invoering der nieuwe wetgeving dien raadsman op denzelfde
            voet behouden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Het wordt echter aan den regter overgelaten om daartoe
            gronden vindende op daartoe gedane vordering, de
            geregtelijke adsistentie door het stellen onder curatele te
            vervangen. De vordering daartoe moet gedaan worden met in
            achtneming der voorschriften daartoe bij het nieuwe wetboek
            gegeven. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van personen, uit kracht van het besluit van den 12.
        Februarij 1815 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> no. 25),
        geconfineerd, doch welke niet onder voogdij zijn gesteld of aan
        welke geen geregtelijke raadsman is toegevoegd, zal na de
        invoering der Nederlandsche wetgeving nog &#xE9;&#xE9;nmaal prolongatie
        van confinement mogen verleend worden, indien daartoe gronden
        zijn, zonder dat er vooraf in hunne curatele zal behoeven te
        worden voorzien, mits de vordering daartoe gedaan worde, binnen
        zes maanden na die invoering. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Derde</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van de adoptie en officieuse voogdij </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Allen, die op den dag der invoering van het nieuw burgerlijk
        wetboek en naar aanleiding van art. 353 van het wetboek
        Napol&#xE9;on, ten overstaan van den vrederegter eene akte van
        adoptie hebben verleden, kunnen, gedurende den tijd van een jaar
        na die invoering voortgaan met de akten, volgens het wetboek
        Napol&#xE9;on, tot de adoptie vereischt; en zal alzoo, indien daartoe
        termen zijn, de adoptie plaats hebben. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Indien v&#xF3;&#xF3;r de invoering van het nieuw burgerlijk wetboek, en
        naar aanleiding van art. 361 en 363 van het wetboek Napol&#xE9;on,
        iemand op eene wettige wijze officieuse voogd is geworden,
        zullen al de bepalingen, vervat bij het tweede hoofdstuk van den
        8sten titel van hetzelve wetboek toepasselijk zijn, zoo wel op
        den pupil als op den officieusen voogd. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Vierde</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van de hypotheken en derzelver
            zuivering, en van de privilegien </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>De wettelijke hypotheken ten behoeve van getrouwde vrouwen,
        minderjarige, en andere onder voogdij gestelde personen,
        onafhankelijk van alle inschrijving onder de Fransche wetgeving
        ontstaan, het zij dezelve op de oude registers zijn ingeschreven
        of niet, zullen binnen twee jaren na de invoering der
        Nederlandsche wetgeving op de nieuwe registers worden
        ingeschreven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Deze inschrijving zal niet mogen zijn algemeen op de
            goederen binnen den kring van het kantoor van den
            hypotheek-bewaarder gelegen, maar zij zal de bijzondere
            aanduiding moeten bevatten van den aard en van de ligging
            der goederen, waarop de hypotheek is gevestigd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Geene andere goederen dan die, welke bij de inschrijving
            bepaaldelijk zijn aangewezen, zullen door de hypotheek
            worden getroffen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>De borderellen zullen zijn ingerigt overeenkomstig het bepaalde
        bij artikel 2153 van het Wetboek Napoleon, doch met inachtneming
        tevens van de voorschriften van artikel 1231, no. 4, van het
        Burgerlijk Wetboek <redactie type="vervanging">lees: nieuw
            Burgerlijk Wetboek</redactie>; zij houden tevens in: de
        naam, de voornaam, en de qualiteit van den persoon, door wien de
        inschrijving wordt gevraagd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Het bepaalde bij artikel 1232 van het nieuw Burgerlijk Wetboek
        is op de inschrijving dezer hypotheken van toepassing. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Zij wordt genomen door de mans of door de voogden, wier
            goederen met deze hypotheken zijn bezwaard. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De toeziende voogden zullen zorgen dat dezelve plaats hebbe,
            of des noods, zelve inschrijving nemen, op straffe van
            vergoeding van kosten, schaden en interessen, zoo daartoe
            gronden zijn. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Zij kan insgelijks worden genomen door de bloedverwanten van de
        vrouw of van de minderjarigen of andere onder voogdij gestelden
        en door de vrouw zelve, ook zonder dat deze daartoe door haren
        man is gemagtigd en ook door den minderjarigen zelf. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>Indien binnen den tijd, bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=14">artikel 14</intref> bepaald,
        geene inschrijving ten behoeve der minderjarigen of onder
        voogdij gestelden is genomen, zal zulks alsnog, met inachtneming
        der bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=15">artikel 15</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=16">16</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=17">17</intref> gedurende zes maanden
        van ambtswege kunnen geschieden door den officier bij de
        arrondissements-regtbank of door den kanton-regter zoo van de
        woonplaats van den voogd, als van de ligging der goederen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Ten gevolge der inschrijving op de bovengemelde wijze gedaan
        binnen den termijn bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=14">artikel 14</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=20">20</intref> bepaald, blijft op de
        goederen, waarop dezelve is genomen, het regt van wettelijke
        hypotheken benevens de rang bij de Fransche Wetgeving toegekend,
        verzekerd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>De hierboven vermelde wettelijke hypotheken, welke niet binnen
        dien bepaalden tijd zijn ingeschreven, zullen van geene kracht
        zijn, dan te rekenen van den dag waarop die inschrijving later
        zal hebben plaats gehad. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>De bepalingen van artikel 391 en 397 van het nieuwe burgerlijk
        wetboek zijn op de hierboven vermelde hypotheken ten behoeven
        van minderjarigen en andere onder voogdij gestelde personen van
        toepassing. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>Zoolang de inschrijving der hypotheken niet is geschied, is de
        voogd insgelijks bevoegd om overeenkomstig de voorschriften van
        artikel 390 van het nieuw burgerlijk wetboek zekerheid te
        stellen voor zijn beheer. Indien de voogd van die bevoegdheid
        gebruik maakt, zullen de artikelen 393, 394 en 395 van het nieuw
        burgerlijk wetboek van toepassing zijn. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Het regt van wettelijk hypotheek der getrouwde vrouwen en
            der minderjarigen of andere onder voogdij gestelde personen
            blijft onafhankelijk van inschrijving, overeenkomstig de
            fransche wetgeving, stand houden, en wel dat der getrouwde
            vrouwen tot na den afloop van den termijn bij
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, en
            dat der minderjarige of andere onder voogdij gestelde
            personen tot na den afloop van dien bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=20">art. 20</intref>
            voorgeschreven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Deze bepaling is ook van toepassing op de goederen, die na
            de invoering van het nieuwe Burgerlijk Wetboek doch v&#xF3;&#xF3;r den
            afloop der hiervoren bepaalde termijnen zijn verkregen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>De bepalingen van artikel 2193, 2194 en 2195 van het Wetboek
        Napoleon, waarbij de wijze van zuivering dezer hypotheken is
        geregeld, blijven toepasselijk op de vervreemdingen welke, van
        de zijde der mans of voogden tot dien tijd toe zullen hebben
        plaats gehad. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>De voor de invoering der Nederlandsche wetgeving op de thans
        bestaande registers gedane inschrijvingen der wettelijke
        hypotheken aan den staat, de gemeenten en openbare stichtingen
        toegekend, mitsgaders die der geregtelijke hypotheken zullen ten
        gevolge dier inschrijving op de bestaande registers van kracht
        blijven, gedurende twee jaren, te rekenen van den dag dier
        invoering. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>Iedere belanghebbende zal binnen voorgeschreven termijn, de
        inschrijving op de nieuwe registers kunnen vorderen, van de in
        het vorige artikel vermelde hypotheken, welke voor de invoering
        der Nederlandsche wetgeving op de bestaande registers zullen
        zijn ingeschreven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=15">artikel 15</intref> zijn
            toepasselijk op de inschrijving der hypotheken in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=27">artikel 27</intref>
            vermeld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De borderellen voor de inschrijving der wettelijke
            hypotheken in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=27">artikel 27</intref>
            bedoeld, moeten zijn ingerigt overeenkomstig de bepalingen
            van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=16">artikel 16</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Die voor de inschrijving der geregtelijke hypotheken, moeten
            zijn ingerigt overeenkomstig de voorschriften van art. 1231
            van het nieuwe Burgerlijk Wetboek. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <al>Ten gevolge der inschrijving op de bovengemelde wijze binnen den
        termijn bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=27">artikel 27</intref> vermeld,
        gedaan, blijft op de goederen waarop dezelve is genomen het regt
        van wettelijke of geregtelijke hypotheek benevens de rang bij de
        Fransche wetgeving toegekend, verzekerd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <al>Wanneer de nieuwe inschrijving eerst na den termijn in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=27">art. 27</intref> vermeld,
        gedaan wordt, heeft de hypotheek slechts kracht en rang van den
        dag waarop die nieuwe inschrijving zal zijn geschied. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <al>Het bepaalde bij art. 1232 van het nieuwe Burgerlijk Wetboek is
        op de nieuwe inschrijving van toepassing. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>De wettelijke hypotheken in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=27">artikel 27</intref> vermeld,
        waarvan het regt reeds vroeger was geboren, doch welke voor de
        invoering der Nederlandsche wetgeving nog niet zijn
        ingeschreven, zullen op de nieuwe registers, doch na <redactie type="vervanging">lees: naar</redactie> de voorschriften van
        het Wetboek Napoleon worden ingeschreven, met inachtneming
        echter van het vastgestelde bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=15">artikel 15</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=16">16</intref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <al>De privilegien en geregtelijke hypotheken, waarvan het regt
        reeds vroeger was geboren, doch die voor de invoering der
        Nederlandsche wetgeving nog niet waren ingeschreven, mitsgaders
        de conventionele hypotheken reeds vroeger verleend, doch waarvan
        de inschrijving voor die invoering nog niet was gedaan, zullen
        op de nieuwe registers, naar de voorschriften dier wetgeving
        moeten worden ingeschreven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <al>De inschrijvingen der hypotheken, welke volgens de Fransche wet
        voor inkorting vatbaar waren, kunnen, zoo daartoe gronden zijn,
        worden ingekort overeenkomstig de bepalingen van artikel 2161 en
        volgende van het Wetboek Napoleon. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De inschrijvingen der hypotheken, bij de tegenwoordige wet
            bedoeld, met uitzondering van die, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=33">artikel 33</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001834&amp;artikel=34">34</intref> vermeld, zullen
            geschieden zonder betaling van andere regten dan het loon
            van den hypotheek-bewaarder. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De borderellen kunnen geschreven worden op ongezegeld
            papier. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <al>De bewaarders van het kadaster zijn verpligt om de voor de
        belanghebbenden, tot de uitvoering dezer wet, noodige inzage
        hunner registers en andere stukken, aan hen kosteloos te
        verleenen, en hun tevens die inlichtingen te geven, welke zij
        zullen behoeven. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Vijfde</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van de regten der echtelieden, v&#xF3;&#xF3;r de
            invoering van het nieuwe wetboek getrouwd </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <al>De regten van echtelieden, v&#xF3;&#xF3;r de invoering van het nieuw
        burgerlijk wetboek getrouwd, worden ten opzigten van hunne
        goederen geregeld volgens de wetten, welke op het oogenblik van
        het huwelijk in werking waren, of volgens hunne niet bij die
        wetten verboden huwelijksche voorwaarden, om het even op welk
        tijdstip het huwelijk is ontbonden. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Zesde</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van echtscheiding, scheiding van tafel
            en bed en ontbinding des huwelijks </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Echtgenooten voor de invoering van het nieuwe Burgerlijk
            Wetboek gehuwd, kunnen na die invoering niet meer bij
            onderlinge toestemming hun huwelijk doen ontbinden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Indien niettemin de echtgenooten uit krachte van het
            vastgestelde bij artikel 281 van het Wetboek Napoleon, reeds
            voor den regter mogten zijn verschenen, kan die
            echtscheiding worden vervolgd, en uitgesproken,
            overeenkomstig de voorschriften van dat Wetboek en met
            dezelfde gevolgen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <al>Daden, welke volgens het Wetboek Napoleon eene bepaalde oorzaak
        tot echtscheiding, of tot scheiding van tafel en bed opleveren,
        doch bij het nieuwe burgerlijk wetboek niet als zoodanig zijn
        aangemerkt zullen ofschoon zij v&#xF3;&#xF3;r de invoering der
        Nederlandsche wetgeving mogten zijn gepleegd echter na dat
        tijdstip geenen grond tot echtscheiding of tot scheiding van
        tafel en bed kunnen opleveren, ten ware te dier zake reeds onder
        de Fransche Wetgeving of zes maanden na de invoering der
        Nederlandsche, een regtsgeding ware aangevangen, of zelfs nog
        maar een verzoekschrift te dien einde aan den president der
        regtbank van eersten aanleg ware ingediend. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    <al>Daden, welke bij het nieuwe burgerlijk wetboek eene bepaalde
        oorzaak tot echtscheiding of tot scheiding van tafel en bed
        opleveren, doch als zoodanig, in de Fransche Wetgeving onbekend
        waren, zullen geene echtscheiding of scheiding van tafel en bed
        ten gevolge kunnen hebben, indien zij v&#xF3;&#xF3;r de invoering der
        Nederlandsche wetgeving hebben plaats gehad. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    <al>Niettemin kan de echtscheiding wegens kwaadwillige verlating
        welke onder de Fransche Wetgeving is aangevangen door de
        verlatene echtgenoot worden gevorderd na verloop van vijf jaren,
        na de invoering der Nederlandsche wetgeving. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    <al>Indien onder de werking van het Wetboek Napoleon of ook onder
        die van de Nederlandsche wetgeving, doch ten gevolge van een
        reeds voor hare invoering aangevangen rechtsgeding eene
        scheiding van tafel en bed is uitgesproken, zal aan den
        verweerder ook onder de Nederlandsche wetgeving de bevoegdheid
        blijven toekomen in artikel 310 van het Wetboek Napoleon
        gegeven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    <al>De bepalingen der artikelen 549, 550 en 551 van het nieuw
        burgerlijk wetboek, betreffende de ontbinding des huwelijks ten
        gevolge van afwezigheid, zijn toepasselijk ook op het geval dat
        de aldaar bedoelde afwezigheid reeds geheel of ten deele onder
        de werking van vroegere wetgevingen mogt hebben plaats gehad. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Zevende</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van den lijfsdwang </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <al>In al de gevallen, waarin de lijfsdwang bij de nieuwe wetgeving
        niet is bijgehouden, zal dezelve, na de invoering van het nieuwe
        wetboek van burgerlijke regtspleging niet kunnen worden ten
        uitvoer gelegd, dan alleen, wanneer de lijfsdwang v&#xF3;&#xF3;r die
        invoering door den regter uitgesproken of wettelijk door
        partijen bedongen mogt zijn. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van het ontslag uit de gijzeling zijn van toepassing
        de wetten, welke van kracht waren, op het tijdstip, waarop de
        lijfsdwang is uitgesproken. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Achtste</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van het bewijs </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    <al>De bewijsmiddelen zullen worden aangenomen of niet toegelaten,
        naar mate der bepalingen, welke van kracht waren op het tijdstip
        dat de regten en verpligtingen zouden zijn ontstaan. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Negende</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van mutu&#xEB;le en olographische
            testamenten en van erfstellingen over de hand </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    <al>Testamenten eene vaste dagteekening hebbende en door twee of
        meerdere personen in dezelfde akte, wettiglijk gemaakt v&#xF3;&#xF3;r de
        invoering der wetten, waarbij die vorm van uiterste
        wilsbeschikkingen is verboden, en onder de Nederlandsche
        wetgeving met den dood bekrachtigd blijven, ten aanzien van dien
        vorm, van kracht. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Allen, die overeenkomstig de voorschriften van het wetboek
            Napol&#xE9;on, olographische testamenten hebben gemaakt v&#xF3;&#xF3;r de
            invoering van het burgerlijk wetboek, en verlangen mogten,
            dat dezelve van kracht blijven, zullen verpligt zijn
            dezelve, met uitzondering van die, vermeld bij artikel 982
            van het Burgerlijk Wetboek, binnen het jaar na die
            invoering, naar aanleiding van de bepalingen van het nieuwe
            Burgerlijk Wetboek, aan een notaris in bewaring te geven;
            zullende bij gebreke van dien, zoodanige testamenten alleen
            van kracht zijn, indien de erflater overleden is binnen het
            jaar na die invoering. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Olographische testamenten, welke onder het Wetboek Napoleon
            gemaakt, doch niet op de voorschreven wijze onder bewaring
            gesteld zijn, zullen nogthans daardoor niet krachteloos
            worden, wanneer de personen, door welke die testamenten zijn
            gemaakt, bij de invoering der nieuwe wetgeving, of binnen
            het jaar na die invoering, door krankzinnigheid of andere
            overmagt, tot de vereischte bewaargeving buiten staat
            geraakt zijn. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Van deze bepalingen zijn uitgezonderd de beschikkingen
            vermeld bij artikel 982 van het nieuwe burgerlijk wetboek. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    <al>De bepaling van art. 1 van het decreet van den 24sten Januari
        1812, betrekkelijk de erfstellingen over de hand, zal van kracht
        blijven in dat gedeelte van het Koningrijk waar hetzelve is
        executoir verklaard. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Tiende</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van de tenietdoening ter zake van
            benadeeling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>51</nr>
    </kop>
    <al>De regtsvordering tot tenietdoening, ter zake eener benadeeling
        in een verkoop, welke v&#xF3;&#xF3;r de invoering van de Nederlandsche
        wetgeving mogt hebben plaats gehad, zal worden beoordeeld
        overeenkomstig de wetsbepalingen, welke van kracht waren op het
        tijdstip waarop de koop gesloten is. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Elfde</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van de toepassing der straffen </titel>
    </kop>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Twaalfde</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van de aanhangige twistgedingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    <al>De twistgedingen, welke op het oogenblik der invoering van het
        wetboek op de burgerlijke regtspleging aanhangig zijn, zullen
        worden voortgezet volgens de vormen bij dat wetboek
        voorgeschreven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>54</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De burgerlijke twistgedingen, op het oogenblik der
            instelling van de hoven en regtbanken aanhangig bij de
            afgeschafte hoven, regtbanken en vredegeregten, zullen door
            middel van eene enkele akte aan den persoon of ter zijner
            woonstede beteekend, worden overgebragt bij de regters,
            welke volgens de wet op de regterlijke organisatie en het
            beleid der justitie bevoegd zijn daarvan kennis te nemen om
            op de laatste dingtalen te worden voortgezet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Niettemin zullen de zaken, welke bij de regtbanken van
            eersten aanleg of van Koophandel aanhangig zijn en volgens
            de aangehaalde wet tot de bevoegdheid van den kantons-regter
            zouden behooren, door de arrondissements-regtbanken worden
            beslist. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>55</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De op datzelfde tijdstip onbesliste criminele, correctionele
            en policie-zaken, zullen worden overgebragt bij den regter,
            welke daartoe bevoegd is, naar aanleiding der wet op de
            regterlijke organisatie en het beleid der justitie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De bepaling van het laatste lid van het voorgaand artikel is
            ook op de reeds aanhangige correctionele zaken toepasselijk. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>56</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Na de invoering van het nieuwe <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref>, zijn de voorschriften van
            dat wetboek ten aanzien van de wijze waarop de beleedigde
            partij schadevergoeding mogt vorderen voor het nadeel haar
            door een misdrijf toegebragt, ook toepasselijk op
            misdrijven, voor die invoering gepleegd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Indien echter reeds voor dien tijd de beleedigde partij zich
            ingevolge de voorschriften van het fransche regt, civiele
            partij had gesteld, zal de regtsvordering over de
            schadevergoeding voor den regter in strafzaken worden
            voortgezet, om het even of deze ingevolge de bepalingen van
            het nieuwe wetboek al dan niet bevoegd is daarvan kennis te
            nemen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>57</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Het regt tot appel en cassatie van bij de invoering der
            regterlijke organisatie reeds aanhangige zaken wordt
            geregeld naar de vroegere wetten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De cassatien zullen gebragt worden bij den hoogen raad. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Dertiende</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Van het beroep in cassatie tegen
            arresten door het hoog geregtshof te 's-Gravenhage en
            tegen vonnissen door de regtbanken binnen het ressort van
            dat hof gewezen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>58</nr>
    </kop>
    <al>De arresten in burgerlijke zaken, v&#xF3;&#xF3;r de invoering van de wet
        op de regterlijke organisatie, gewezen door het hoog geregtshof
        te 's-Gravenhage, zijn, volgens het besluit van den 11den
        December 1813, voor geen beroep in cassatie vatbaar. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>59</nr>
    </kop>
    <al>De vonnissen, in het hoogste ressort gewezen door de regtbanken
        van eersten aanleg en de vrederegters in het ressort van dat
        hoog geregtshof, en welke vallen in de termen van art. 20 van
        voorsz. besluit, kunnen bij den hoogen raad worden overgebragt,
        indien de termijn niet is verstreken. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Veertiende</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel> Van de bemoeijenissen der
            kantons-regters </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>60</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd de werkzaamheden bij de wet op de regterlijke
        organisatie, aan de kantons-regters opgedragen, zullen zij ook
        waarnemen hetgeen bij bijzondere wetten en verordeningen op dit
        oogenblik tot de werkzaamheden behoort van de vrederegters. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle ministeri&#xEB;le departementen, autoriteiten, kollegien en
            ambtenaren, wien zulks aangaat, aan de naauwkeurige
            uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Brussel</plaats>
            <datum isodatum="">den 16den Mei des jaars 1829, en van Onze regering het zestiende. </datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILLEM. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>Van wege den Koning, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. G. DE MEY VAN STREEFKERK. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den zeven en twintigsten Mei 1829. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Secretaris van Staat, </functie>
            <naam>
                <achternaam>J. G. DE MEY VAN STREEFKERK. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	