<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007982" dtdversie="2.0" id="75689" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 3 april 1996, houdende hernieuwde vaststelling van de
    Wet buitengewone bevoegdheden burgerlijk gezag ter aanpassing aan de
    Co&#xF6;rdinatiewet uitzonderingstoestanden (Wet buitengewone
    bevoegdheden burgerlijk gezag)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            in verband met de totstandkoming van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981" compleet="nee">Co&#xF6;rdinatiewet
            uitzonderingstoestanden</extref> wenselijk is de
            regels met betrekking tot buitengewone bevoegdheden van
            burgerlijk gezag opnieuw vast te stellen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>I</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7, eerste
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=8" compleet="nee">8, eerste lid, van de
                Co&#xF6;rdinatiewet uitzonderingstoestanden</extref>
            kunnen, ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk
            maken, bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=5">de artikelen 5</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=8">8, eerste en derde
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=9">9, eerste, tweede, derde en
                vijfde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=10">10</intref> gezamenlijk of
            afzonderlijk in werking worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Wanneer het in het eerste lid bedoelde besluit is genomen,
            wordt onverwijld een voorstel van wet aan de Tweede Kamer
            gezonden omtrent het voortduren van de werking van de bij
            het in het eerste lid bedoelde besluit in werking gestelde bepalingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Wordt het voorstel van wet door de Staten-Generaal
            verworpen, dan worden bij koninklijk besluit, op voordracht
            van Onze Minister-President, de bepalingen die ingevolge het
            eerste lid in werking zijn gesteld, onverwijld buiten
            werking gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President, worden bepalingen die ingevolge het
            eerste lid in werking zijn gesteld, buiten werking gesteld,
            zodra de omstandigheden dit naar Ons oordeel toelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt op de daarin te bepalen wijze bekendgemaakt. Het
            treedt in werking terstond na de bekendmaking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt in ieder geval geplaatst in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    
    <al>Zo spoedig mogelijk na het moment waarop bepalingen uit
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;hoofdstuk=II">hoofdstuk II</intref> buiten
        werking zijn gesteld, dan wel het moment waarop de werking van
        deze bepalingen van rechtswege is ge&#xEB;indigd, wordt van
        Onzentwege aan de beide kamers der Staten-Generaal mededeling
        gedaan van hetgeen is verricht ingevolge de bevoegdheden die in
        die bepalingen zijn gegeven.</al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    
    <al>De bevoegdheden die deze wet aan organen van burgerlijk gezag
        toekent, worden slechts uitgeoefend voor zover dit met het oog
        op de handhaving van de openbare orde en veiligheid naar het
        oordeel van die organen geboden is.</al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    
    <al>Onder maatregel wordt in deze wet begrepen een voorschrift, een
        beslissing alsmede de buitenwerkingstelling van een zodanige
        maatregel of een daarin aangebrachte wijziging.</al>
</artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>II</nr><titel>Buitengewone bevoegdheden</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie, de commissaris van de
            Koning en de burgemeester zijn bevoegd, indien kennis
            daarvan naar hun oordeel voor de uitoefening van de in dit
            hoofdstuk gegeven bevoegdheden noodzakelijk is, van een
            ieder inlichtingen te verlangen en inzage te vorderen van
            bescheiden alsmede van informatiedragers waarop gegevens
            zijn vastgelegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien inzage als bedoeld in het eerste lid is gevorderd,
            kunnen zij teneinde afschriften te maken voor korte tijd
            afgifte vorderen dan wel schriftelijke vastlegging en
            afgifte vorderen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Een ieder is verplicht de op grond van het eerste lid
            verlangde inlichtingen volledig en naar waarheid te
            verstrekken en de op grond van dat lid gevorderde inzage
            alsmede de op grond van het tweede lid gevorderde afgifte
            dan wel schriftelijke vastlegging en afgifte te verlenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie, de commissaris van de
            Koning dan wel de burgemeester bepaalt op welke wijze en
            binnen welke termijn de in het derde lid bedoelde
            verplichting moet worden nagekomen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Zij die uit hoofde van hun stand, beroep of ambt tot
            geheimhouding verplicht zijn, kunnen zich verschonen van het
            verschaffen van inlichtingen, doch uitsluitend voor zover
            het betreft hetgeen hun in hun hoedanigheid is toevertrouwd.
            Zij kunnen voorts het verlenen van inzage van bescheiden en
            gegevens, alsmede het verlenen van medewerking weigeren,
            voor zover hun geheimhoudingsplicht zich daartoe uitstrekt.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De commissaris van de Koning en de burgemeester handelen bij
            de uitoefening van hun bevoegdheden die betrekking hebben op
            de handhaving van de openbare orde en veiligheid, in
            overeenstemming met de aanwijzingen van Onze Minister van Veiligheid en Justitie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De burgemeester handelt bij de uitoefening van zijn
            bevoegdheden die betrekking hebben op de handhaving van de
            openbare orde en veiligheid, mede in overeenstemming met de
            aanwijzingen van de commissaris van de Koning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij twijfel of de bevoegdheden, bedoeld in het eerste en
            tweede lid, zijn uitgeoefend in overeenstemming met de
            aanwijzingen van Onze voornoemde Minister en van de
            commissaris van de Koning, verbinden de maatregelen, genomen
            krachtens die bevoegdheden, totdat zij zijn ingetrokken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de voorschriften die op de voet van dit
            artikel zijn uitgevaardigd, blijft <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=176" compleet="nee">artikel 176, derde tot en met
                zesde lid, van de Gemeentewet</extref> buiten toepassing.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie is bevoegd te voorzien
            in de uitoefening van de bevoegdheden van de commissaris van
            de Koning en de burgemeester die betrekking hebben op de
            handhaving van de openbare orde en veiligheid, door die
            uitoefening geheel of ten dele aan zich te trekken dan wel
            daarmee geheel of ten dele een ander orgaan van burgerlijk
            gezag te belasten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien Onze voornoemde Minister van de bevoegdheid, bedoeld
            in het eerste lid, gebruik maakt, brengt hij dit terstond
            ter algemene kennis. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=176" compleet="nee">Artikel 176, derde tot en met
                zesde lid, van de Gemeentewet</extref> blijft in
            dat geval buiten toepassing.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie en de commissaris van
            de Koning zijn bevoegd het vertoeven in de open lucht te beperken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere regels
            gegeven met betrekking tot de uitoefening van de
            bevoegdheid, bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie is bevoegd in
            spoedeisende gevallen regels te geven waarbij wordt
            afgeweken van de regels, bedoeld in het tweede lid, of deze
            buiten werking worden gesteld. De door Onze voornoemde
            Minister gegeven regels worden op een door hem te bepalen
            wijze bekendgemaakt en treden na deze bekendmaking terstond
            in werking. Deze regels worden in ieder geval geplaatst in
            de Staatscourant.</al>
    </lid>
    </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie en de commissaris van
            de Koning zijn bevoegd aan personen ten aanzien van wie
            ernstig vermoeden bestaat dat zij de openbare orde en
            veiligheid in gevaar zullen brengen, te bevelen een gebied
            te verlaten of te verbieden zich daarheen te begeven of
            daarin terug te keren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie is bevoegd aan degene
            op wie het eerste lid is toegepast, een tegemoetkoming toe
            te kennen in de kosten van het levensonderhoud van hem en
            van degenen in wier onderhoud hij voorziet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>Indien iemand ingevolge het eerste lid niet in zijn
            woonplaats kan verblijven, is Onze Minister van Veiligheid en Justitie bevoegd hem op diens verzoek onderdak, verzorging en
            verpleging voor rekening van het Rijk te verschaffen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere regels
            gegeven met betrekking tot de uitoefening van de
            bevoegdheid, bedoeld in het eerste en tweede lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie is bevoegd in
            spoedeisende gevallen regels te geven waarbij wordt
            afgeweken van de regels, bedoeld in het vierde lid, of deze
            buiten werking worden gesteld. De door Onze voornoemde
            Minister gegeven regels worden op een door hem te bepalen
            wijze bekendgemaakt en treden na deze bekendmaking terstond
            in werking. Deze regels worden in ieder geval geplaatst in
            de Staatscourant.</al>
    </lid>

    
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie kan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031788&amp;artikel=56" compleet="nee">artikel 56 van de Politiewet 2012</extref> of afzonderlijke artikelleden daarvan voor het gehele land of een gedeelte daarvan buiten werking stellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze voornoemde Minister treft de nodige voorzieningen
            met betrekking tot de bijstand van de politie voor het geval
            dat op grond van het eerste lid bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031788" compleet="nee">Politiewet 2012</extref>
            buiten werking worden gesteld.</al>
    </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voor zover deze voorzieningen betrekking hebben op bijstand
            van de politie gedurende situaties waarin op grond van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste
            lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=8" compleet="nee">8, eerste lid, van de
                Co&#xF6;rdinatiewet uitzonderingstoestanden</extref>
            bepalingen uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007983" compleet="nee">Oorlogswet voor
            Nederland</extref> in werking zijn, geschiedt het
            treffen van deze voorzieningen in overeenstemming met Onze
            Minister van Defensie.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De burgemeester is bevoegd te bepalen dat geen samenkomsten
            of vergaderingen op openbare plaatsen, geen samenkomsten of
            vergaderingen van meer dan tien personen op andere dan
            openbare plaatsen of geen betogingen zullen worden gehouden
            dan met zijn schriftelijke vergunning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Aan de vergunning kunnen beperkingen en voorschriften worden verbonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Elke samenkomst, vergadering of betoging gaat, ook indien
            voor het houden daarvan vergunning is gegeven, op door of
            namens de burgemeester gedane vordering terstond uiteen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het eerste tot en met derde lid is niet van toepassing op
            samenkomsten tot het belijden van godsdienst of
            levensovertuiging op andere dan openbare plaatsen.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie is bevoegd de vertoning in
        het openbaar, dan wel in tegenwoordigheid van meer dan tien
        personen van alle, dan wel van door Onze voornoemde Minister
        niet met name toegelaten films voor een door hem daarbij te
        bepalen tijdsduur te verbieden.</al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie is bevoegd beperkende
            bepalingen vast te stellen omtrent het vervaardigen,
            uitgeven, voorhanden hebben, verspreiden, aanbrengen of in
            de handel brengen van geschriften, opschriften, tekeningen
            of afbeeldingen. Hij kan een en ander ten aanzien van
            bepaalde geschriften, opschriften, tekeningen of
            afbeeldingen geheel verbieden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De daartoe strekkende regelingen van Onze voornoemde
            Minister worden op een door hem te bepalen wijze
            bekendgemaakt en treden na deze bekendmaking terstond in
            werking. Deze regels worden in ieder geval geplaatst in de
                <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>De autoriteiten die daartoe door Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken in overeenstemming met Onze Minister van
            Justitie zijn aangewezen, zijn bevoegd elk aan de post of
            aan andere instellingen van vervoer of aan een inrichting
            van telecommunicatie toevertrouwd stuk of bericht in beslag
            te nemen, af te luisteren of op te nemen, te onderzoeken,
            achter te houden, geheel of gedeeltelijk te vernietigen, te
            wijzigen, onleesbaar te maken of te verhinderen dat het zijn
            bestemming bereikt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister van Binnenlandse Zaken geeft in
            overeenstemming met Onze Minister van Justitie nadere regels
            met betrekking tot de uitoefening van de bevoegdheid,
            bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>

</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>De burgemeester is bevoegd een ieder aan zijn kleding en
            degene die de openbare orde en veiligheid verstoort of ten
            aanzien van wie een gegrond vermoeden bestaat dat hij zich
            daaraan schuldig zal maken, ook aan zijn lichaam te onderzoeken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister van Binnenlandse Zaken geeft in
            overeenstemming met Onze Minister van Justitie nadere regels
            met betrekking tot de uitoefening van de bevoegdheid,
            bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>Indien een of meer van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007983&amp;artikel=9" compleet="nee">artikelen 9 tot en met 53 van de
                Oorlogswet voor Nederland</extref> in werking
            zijn gesteld, wordt van de bevoegdheid, bedoeld in het
            eerste lid, geen gebruik gemaakt jegens militairen.</al>
    </lid>

</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">16</nr> 
  </kop> 
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>De burgemeester is bevoegd alle plaatsen, ook tegen de wil van de
		rechthebbende, te betreden dan wel door ambtenaren van politie of buitengewone
		opsporingsambtenaren te doen betreden en aldaar onderzoek of een doorzoeking te
		verrichten of door die ambtenaren te doen verrichten, voor zover dat
		redelijkerwijs voor de vervulling van hun taak nodig is. Zo nodig verschaffen
		zij zich de toegang met behulp van de sterke arm.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>De ambtenaren, bedoeld in het eerste lid, zijn bevoegd zich bij het
		betreden door andere personen te doen vergezellen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>Een machtiging als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Algemene wet op het
		binnentreden</extref> kan worden gegeven voor een groter aantal
		woningen dan bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van die wet</extref>.
		Het verslag, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de Algemene wet op het
		binnentreden</extref>, wordt mede toegezonden aan Onze Minister van
		Binnenlandse Zaken.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Onze Minister van Binnenlandse Zaken geeft in overeenstemming met Onze
		Minister van Justitie nadere regels met betrekking tot de uitoefening van de
		bevoegdheid, bedoeld in het eerste lid.</al> 
  </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    

    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al>
<al>De autoriteiten die daartoe door Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken zijn aangewezen, zijn bevoegd alle
            voorwerpen ten aanzien waarvan ernstig vermoeden bestaat dat
            zij zullen dienen tot verstoring van de openbare orde en
            veiligheid, of waaruit aanwijzingen kunnen worden verkregen
            omtrent een mogelijke verstoring van de openbare orde, te
            onderzoeken, in beslag te nemen, dan wel het gebruik daarvan
            te beperken of geheel te verbieden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al>
<al>Van elke inbeslagneming wordt proces-verbaal opgemaakt. Dit
            proces-verbaal, dat mede de redenen van de inbeslagneming
            vermeldt, wordt binnen tweemaal vierentwintig uren aan Onze
            Minister van Binnenlandse Zaken en aan de belanghebbende in
            afschrift medegedeeld, voor zover mededeling aan de
            belanghebbende niet strijdig kan worden geoordeeld met het
            belang van de staat. Voorts wordt van elke beperking en elk
            verbod aan Onze voornoemde Minister onverwijld kennis
            gegeven, onder opgave van de redenen die tot deze maatregel
            hebben geleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al>
<al>Tegen elke inbeslagneming, elke beperking of elk verbod kan
            door belanghebbenden beroep worden ingesteld bij Onze
            Minister van Binnenlandse Zaken. Onze Minister beslist
            hierop zo spoedig mogelijk, doch in elk geval binnen acht weken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Onze Minister van Binnenlandse Zaken geeft in
            overeenstemming met Onze Minister van Justitie nadere regels
            met betrekking tot de uitoefening van de bevoegdheid,
            bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien de omstandigheden die tot de afkondiging van de
            algemene noodtoestand hebben geleid, een bedreiging voor het
            volksbestaan inhouden, zijn Onze Minister van Veiligheid en Justitie en, indien onverwijld ingrijpen noodzakelijk is, de
            commissaris van de Koning bevoegd iedere persoon ten aanzien
            van wie gegrond vermoeden bestaat dat hij de openbare orde
            en veiligheid in gevaar zal brengen, te interneren.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De ge&#xEF;nterneerde wordt zo spoedig mogelijk in kennis gesteld
            van de redenen van zijn internering, voor zover het belang
            van de staat zich hiertegen niet verzet, en wordt hierover
            zo mogelijk gehoord. Van elke internering wordt
            proces-verbaal opgemaakt. In dit proces-verbaal, dat mede de
            redenen van de internering vermeldt, wordt de verklaring van
            de ge&#xEF;nterneerde of de reden van het ontbreken daarvan opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het proces-verbaal wordt binnen tweemaal vierentwintig uren
            in afschrift toegezonden aan Onze Minister van Veiligheid en Justitie, aan de rechtbank van de plaats waar de ge&#xEF;nterneerde
            ge&#xEF;nterneerd is, en aan de ge&#xEF;nterneerde. Voor zover
            mededeling van de redenen van de internering aan de
            ge&#xEF;nterneerde strijdig wordt geoordeeld met het belang van
            de staat, worden deze in het voor hem bestemde afschrift
            niet opgenomen. Bij de toezending van het afschrift aan de
            ge&#xEF;nterneerde wordt mededeling gedaan van het recht een
            verzoekschrift overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=19">artikel 19</intref> in
            te dienen en toevoeging van een raadsman te verzoeken.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Op verzoek van de rechtbank zendt Onze Minister van Veiligheid en Justitie haar alle ter zake dienende stukken en
            verschaft hij haar mondeling alle gevraagde inlichtingen.
            Onze voornoemde Minister is bevoegd bij het verschaffen van
            schriftelijke en mondelinge gegevens te bepalen dat het
            belang van de staat zich verzet tegen kennisneming daarvan
            door anderen dan de rechtbank.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Op verzoek van de ge&#xEF;nterneerde wordt hem een raadsman
            toegevoegd. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=37" compleet="nee">artikelen 37</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=38" compleet="nee">38</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=45" compleet="nee">45</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=46" compleet="nee">46</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=48" compleet="nee">48</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=49" compleet="nee">49</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=50" compleet="nee">50, eerste lid, van het Wetboek
                van Strafvordering</extref> zijn van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>De ge&#xEF;nterneerde heeft recht op kennisneming van de
            processtukken, behoudens voor zover het bepaalde in de
            laatste volzin van het vierde lid toepassing heeft gevonden.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De ge&#xEF;nterneerde kan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=18">artikel 18, derde
            lid</intref>, bedoelde rechtbank schriftelijk
            verzoeken te beslissen over de rechtmatigheid van de
            internering en zijn invrijheidstelling te gelasten. De
            rechtbank hoort hem zo spoedig mogelijk, doch uiterlijk
            binnen een maand na de indiening van het verzoekschrift.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie wordt in de gelegenheid
            gesteld de redenen van de internering nader toe te lichten. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De rechtbank kan hetzij ambtshalve, hetzij op verzoek van de
            ge&#xEF;nterneerde of van Onze Minister van Veiligheid en Justitie,
            bepaalde personen als getuige of deskundige oproepen. Zij
            kan zonodig tolken oproepen. Een verzoek tot het horen van
            bepaalde getuigen of deskundigen kan slechts bij
            gemotiveerde beslissing worden afgewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De oproepingen geschieden door de griffier bij aangetekende
            brief, tenzij de rechtbank een andere wijze van oproepen beveelt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De rechtbank kan bevelen dat getuigen, deskundigen of tolken
            die, hoewel wettelijk opgeroepen, niet zijn verschenen, door
            de openbare macht voor haar worden gebracht om aan hun
            verplichtingen te voldoen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Een ieder is verplicht, daartoe op wettige wijze opgeroepen,
            getuigenis af te leggen. Van deze verplichting kunnen zich verschonen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de bloed- of aanverwanten van de ge&#xEF;nterneerde in de
                    rechte lijn, de bloed- of aanverwanten van de
                    ge&#xEF;nterneerde in de zijlijn tot de derde graad
                    ingesloten en de echtgenoot of vroegere echtgenoot
                    van de ge&#xEF;nterneerde;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zij die tot geheimhouding verplicht zijn uit hoofde
                    van hun ambt, beroep of betrekking omtrent hetgeen
                    hun in die hoedanigheid is toevertrouwd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>De getuige kan zich verschonen van het beantwoorden van een
            hem gestelde vraag, indien hij daardoor of zichzelf, of een
            van zijn bloed- of aanverwanten in de rechte lijn of in de
            zijlijn tot de derde graad ingesloten of zijn echtgenoot of
            vroegere echtgenoot aan het gevaar van een strafrechtelijke
            veroordeling ter zake van een misdrijf zou blootstellen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al>De rechtbank kan bevelen dat getuigen niet zullen worden
            gehoord dan na het afleggen van een eed of belofte. De
            getuige legt in dat geval in handen van de voorzitter de eed
            of belofte af dat hij de waarheid en niets dan de waarheid
            zal zeggen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al>Getuigen, deskundigen en tolken, opgeroepen ingevolge het
            derde lid, ontvangen desverlangd voor reis- en
            verblijfkosten alsmede wegens tijdverzuim en daarmee verband
            houdende noodzakelijke kosten, een vergoeding uit &#x2019;s Rijks
            kas overeenkomstig het bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028899" compleet="nee">Wet griffierechten burgerlijke
zaken</extref> bepaalde.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
        <al>De behandeling geschiedt ter openbare
                terechtziting, maar de
            rechtbank kan gehele of gedeeltelijke behandeling met
            gesloten deuren bevelen in het belang van de openbare orde
            of &#x2019;s lands veiligheid, of ter bescherming van de
            persoonlijke levenssfeer van de ge&#xEF;nterneerde. De uitspraak
            geschiedt in het openbaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
        <al>De rechtbank beslist zo spoedig mogelijk op het
            verzoekschrift, doch uiterlijk binnen twee maanden na de
            indiening daarvan. Deze termijn kan met ten hoogste een
            maand worden verlengd. De beschikking van de rechtbank is
            met redenen omkleed, behoudens voor zover het belang van de
            staat zich tegen vermelding van deze redenen verzet. Indien
            de rechtbank de internering onrechtmatig oordeelt, gelast
            zij de onmiddellijke invrijheidstelling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">12</lidnr>
        <al>De griffier verzendt terstond een afschrift van de
            beschikking aan de ge&#xEF;nterneerde en aan Onze Minister van Veiligheid en Justitie. De aan de ge&#xEF;nterneerde en aan de
            Minister gezonden afschriften van de beschikking vermelden
            de datum van verzending.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><al>De rechtbank is bevoegd een verzoekschrift niet in behandeling
        te nemen, indien binnen twee maanden voorafgaand aan de
        indiening op een eerder verzoekschrift ter zake van dezelfde
        internering is beslist, tenzij uit het latere verzoekschrift
        blijkt van nieuwe feiten of omstandigheden. </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De rechtbank is bevoegd ambtshalve te beslissen over de
            rechtmatigheid van een internering.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Daartoe hoort zij de ge&#xEF;nterneerde en stelt zij Onze Minister van Veiligheid en Justitie in de gelegenheid de redenen
            van de internering nader toe te lichten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=19">Artikel 19, derde tot en met
                twaalfde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tegen een beslissing van de rechtbank genomen op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=19">artikel 19, elfde
            lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=21">artikel 21, eerste
            lid</intref>, kan binnen twee maanden na verzending
            van de beschikking beroep in cassatie worden ingesteld door
            de ge&#xEF;nterneerde en Onze Minister van Veiligheid en Justitie. De
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=426a" compleet="nee">artikelen 426<nadruk type="cur">a</nadruk> tot en met 429 van het Wetboek van
                Burgerlijke Rechtsvordering</extref> zijn op de
            behandeling van dit beroep van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Tegen een afwijzende beslissing ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=19">artikel 19, derde
            lid</intref>, staat beroep in cassatie slechts open
            gelijktijdig met dat tegen een in het eerste lid bedoelde beslissing.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al> <al>In het bestuur van de goederen van de ge&#xEF;nterneerde en het
        waarnemen van diens belangen wordt zonodig voorzien op de wijze
        voorgeschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;afdeling=1" compleet="nee">afdeling 1 van titel 18 van Boek 1
            van het Burgerlijk Wetboek</extref>. Te dien einde
        wordt aan de officier van justitie in het arrondissement van de
        woonplaats van de ge&#xEF;nterneerde onverwijld kennis gegeven van de
        internering. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=9">Artikel 9, tweede
        lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie bepaalt waar de
            internering geschiedt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie is belast met het beheer van de
            inrichtingen alwaar de internering geschiedt, alsmede met de
            zorg voor de ge&#xEF;nterneerden.</al>
    </lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><al>Onverminderd de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=19">artikelen 19</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=21">21</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=22">22</intref> wordt een
        ge&#xEF;nterneerde in vrijheid gesteld, zodra dit naar het oordeel
        van Onze Minister van Veiligheid en Justitie mogelijk is.</al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere regels
            gegeven met betrekking tot de uitoefening van de
            bevoegdheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=18">artikel 18, eerste lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al>
<al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie is bevoegd in
            spoedeisende gevallen regels te geven waarbij wordt afgeweken van de
            regels, bedoeld in het eerste lid, of deze buiten werking
            worden gesteld. De door Onze Minister gegeven regels worden
            op een door hem te bepalen wijze bekendgemaakt en treden na
            deze bekendmaking terstond in werking. Deze regels worden in
            ieder geval geplaatst in de Staatscourant.</al>
    </lid>

</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><al>In zaken betreffende een verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=19">artikel 19, eerste
        lid</intref>, en betreffende beroep in cassatie als
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=22">artikel 22</intref> is geen
        griffierecht ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028899" compleet="nee">Wet griffierechten burgerlijke
zaken</extref> verschuldigd.</al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Veiligheid en Justitie kan, indien bij nader
            onderzoek blijkt dat een internering ten onrechte heeft
            plaatsgevonden, op verzoek van een gewezen ge&#xEF;nterneerde of
            diens erfgenamen naar billijkheid een geldelijke
            tegemoetkoming toekennen voor de schade die de gewezen
            ge&#xEF;nterneerde als onmiddellijk gevolg van de internering
            heeft geleden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het daartoe strekkend verzoek wordt slechts in behandeling
            genomen, indien het is ingediend binnen drie maanden na de
            dag waarop de invrijheidstelling of het overlijden tijdens
            de internering heeft plaatsgevonden.</al>
    </lid>
</artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>III</nr><titel>Dwang- en strafbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Binnenlandse Zaken is bevoegd tot toepassing
        van bestuursdwang ter handhaving van zijn maatregelen.  </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van
            de derde categorie wordt gestraft:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hij die in strijd handelt met een verbod als bedoeld
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=12">artikel 12</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hij die in strijd handelt met een beperking, bevel
                    of verbod als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=8">de artikelen 8, eerste
                    lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=9">9, eerste lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>hij die in strijd handelt met een beperking of een
                    verbod als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=17">artikel 17, eerste lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>hij die in strijd handelt met een bepaling of een
                    verbod als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=13">artikel 13</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>hij die in strijd handelt met een bepaling of een
                    verbod als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=11">het eerste lid van
                        artikel 11</intref>, of een voorwaarde
                    als bedoeld in het tweede lid van dat artikel, niet nakomt.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Met gevangenisstraf van ten hoogste twee jaren of geldboete
            van de vierde categorie wordt gestraft hij die opzettelijk
            in strijd handelt met een bevel of verbod als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=9">artikel 9</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De feiten, in het eerste lid strafbaar gesteld, worden
            beschouwd als overtredingen, die in het tweede lid strafbaar
            gesteld, als misdrijven.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien de misdrijven, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=131" compleet="nee">artikelen 131</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=132" compleet="nee">132</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=138" compleet="nee">138</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=139" compleet="nee">139</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=141" compleet="nee">141</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=143" compleet="nee">143</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=179" compleet="nee">179 tot en met 182</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">184</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=186" compleet="nee">186</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=187" compleet="nee">187 van het Wetboek van
        Strafrecht</extref> worden begaan gedurende de beperkte
        of de algemene noodtoestand, kunnen de bij die artikelen
        gestelde gevangenisstraffen met een derde worden verhoogd en kan
        de naasthogere categorie geldboete worden opgelegd.</al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij het opsporen van een bij deze wet strafbaar gesteld feit
            hebben de opsporingsambtenaren toegang tot elke plaats, voor
            zover dat redelijkerwijs voor de vervulling van hun taak
            nodig is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De ambtenaren, bedoeld in het eerste lid, zijn bevoegd zich
            bij het betreden door andere personen te doen vergezellen.</al>
    </lid>
</artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>IV</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt het Wetboek van Strafvordering.</redactie>
    </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    
    <al>De Wet buitengewone bevoegdheden burgerlijk gezag (<nadruk type="cur">Stb</nadruk>. 1952, 361) wordt ingetrokken. </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet treedt, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=5">de artikelen 5</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=8">8, eerste en derde
        lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=9">9, eerste, tweede, derde en vijfde
        lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=10">10 tot en met 13</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=14">14, eerste lid</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=15">15, eerste en derde
        lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=16">16, eerste, tweede en derde
        lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=17">17, eerste, tweede en derde
        lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=18">18 tot en met 25</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=26">26, tweede lid</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=27">27</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007982&amp;artikel=28">28</intref> in werking op een
        bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip.</al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet buitengewone bevoegdheden
        burgerlijk gezag.</al>
</artikel></hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">3 april 1996</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister-President, Minister van Algemene Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. Kok </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. F. Dijkstal</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">negende</nadruk> juli 1996</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	