<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026900" dtdversie="2.0" id="427479" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Beleidsregels
van de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van
2&#xA0;december 2009, nr.&#xA0;DGV/DVB/VIT, over de toelating en het
gebruik van het radiocommunicatienetwerk C2000 door
derden.</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Binnenlandse
Zaken en
Koninkrijksrelaties,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="gehoord">Gehoord
het advies van het adviesorgaan
C2000;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In
deze regeling wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
          <li>
            <li.nr>a)</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de
eigenaar van het C2000 netwerk:</nadruk> de staat der
Nederlanden, de minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b)</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">strategisch
beheerder:</nadruk> de minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c)</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">tactisch
en operationeel beheerder:</nadruk> de beheerorganisatie
van C2000, Voorziening tot samenwerking Politie Nederland/Unit
Meldkamer
Systemen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d)</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">aangewezen
gebruiker:</nadruk> een organisatie die op het terrein van
openbare orde, veiligheid en hulpverlening een wettelijk opgedragen
taak heeft en ten behoeve van haar operationele processen gebruik maakt
van
C2000;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e)</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">gelieerde:</nadruk> een
organisatie die de aangewezen gebruiker ondersteunt bij de uitvoering
van zijn taken op het terrein van openbare orde, veiligheid en
hulpverlening en die daarbij met behulp van mobiele communicatie door
de aangewezen gebruiker wordt aangestuurd.</al>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026900&amp;bijlage=1">Bijlage 1</intref> bevat per
aangewezen gebruiker een referentielijst van organisaties die naar het
oordeel van de strategisch beheerder, gehoord het advies van het
adviesorgaan C2000, in beginsel in aanmerking komen voor gelieerd
gebruik van
C2000;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f)</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">adviesorgaan
C2000:</nadruk> het overleg van gebruikers dat de
strategisch beheerder adviseert over C2000. De adviestaak met
betrekking tot C2000 wordt ingevuld door de Bestuurscommissie
Informatievoorziening van het Veiligheidsberaad. Ten aanzien van C2000
wordt dit gedaan in afstemming met het
Korpsbeheerdersberaad;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g)</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">tijdelijk
gelieerde:</nadruk> een organisatie waarvan een aangewezen
gebruiker het noodzakelijk acht dat deze in de uitvoering van diens
wettelijke taken ten tijde van een bijzondere gebeurtenis met de
aangewezen gebruiker samenwerkt. Daartoe stelt de aangewezen gebruiker
voor de duur van de gebeurtenis C2000 randapparatuur aan de tijdelijk
gelieerde
beschikbaar;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h)</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">een
bijzondere gebruiker:</nadruk> een organisatie die naar het
oordeel van de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties
uit oogpunt van openbare orde, veiligheid of hulpverlening onder
reguliere omstandigheden en/of bij crises of rampen in contact moeten
kunnen treden met een of meer aangewezen gebruikers en daartoe gebruik
maakt van
C2000.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
aangewezen gebruiker kan bij de strategisch beheerder van C2000 een
aanvraag indienen om een organisatie aan te wijzen als gelieerde.
Hiertoe wordt gebruik gemaakt van een door de strategisch beheerder
opgesteld aanvraagformulier. Een aanvraag bevat in ieder geval de
volgende
gegevens:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>een
beschrijving van de (wettelijke) taken waarvoor de aangewezen gebruiker
de inzet van de gelieerde noodzakelijk
acht,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>een beschrijving van de
reden en noodzaak voor het gebruik van C2000 door de gelieerde bij deze
taken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>aantallen
gespreksgroepen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>frequentie van
gebruik;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>het gebied waar C2000
wordt gebruikt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>aantal en soort
randapparaten en
accessoires;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>te gebruiken
producten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>beschrijving van de
gewenste fleetmap van de gelieerde en de relatie met de fleetmap van de
aangewezen gebruiker;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>een
verklaring van de aangewezen gebruiker dat de gelieerde een
beveiligingsplan zal opstellen en door de aangewezen gebruiker zal
laten goedkeuren v&#xF3;&#xF3;r de feitelijke ingebruikname van
C2000.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor
het aanwijzen van een organisatie als tijdelijk gelieerde heeft een
aangewezen gebruiker geen toestemming nodig van de strategisch
beheerder. Wel registreert de aangewezen gebruiker de uitgifte en
inname van C2000
apparatuur.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een
organisatie kan bij de strategisch beheerder van C2000 een aanvraag
indienen om te worden aangemerkt als bijzondere gebruiker. Hiertoe
wordt gebruik gemaakt van een door de strategisch beheerder opgesteld
aanvraagformulier. Een aanvraag bevat in ieder geval de volgende
gegevens:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>een
beschrijving van de reden en noodzaak van het kunnen beschikken over
C2000;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>een beschrijving van de
(wettelijke) taken van de bijzondere gebruiker waarvoor C2000 wordt
aangevraagd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>een beschrijving
van de samenwerking en de communicatie tussen de bijzondere gebruiker
en de aangewezen
gebruikers;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>aantallen
gespreksgroepen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>frequentie van
gebruik;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>het gebied waar C2000
wordt gebruikt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>aantal en soort
randapparaten en
accessoires;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>te gebruiken
producten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>beschrijving van de
gewenste fleetmap van de bijzondere gebruiker en de relatie met de
fleetmap van de aangewezen
gebruikers;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>een
beveiligingsplan C2000;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>een
beheerplan waaruit blijkt op welke wijze het technische en operationele
eerste-, en derdelijns beheer zal worden belegd. Het tweedelijns beheer
inclusief de encryptie van randapparatuur wordt exclusief belegd bij de
tactisch en operationeel
beheerder.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Een
aanvraag als bedoeld onder het eerste en het derde lid wordt, voordat
besluitvorming over de aanvraag plaatsvindt, door de strategisch
beheerder van C2000 voor advies voorgelegd aan het adviesorgaan C2000.
Het adviesorgaan C2000 zal in principe geen advies uitbrengen over de
aanvragen van organisaties die zijn opgenomen in de referentielijst
tenzij de strategisch beheerder daar nadrukkelijk om
verzoekt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De
strategisch beheerder van C2000 neemt, gehoord het advies van het
adviesorgaan C2000, een besluit over de aanvraag tot
toelating.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Na
een positief besluit van de strategisch beheerder op een aanvraag als
bedoeld onder het eerste lid, sluit de aangewezen gebruiker met de
gelieerde een dienstverleningsovereenkomst
af.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Na een
positief besluit van de strategisch beheerder van C2000 op een aanvraag
als bedoeld onder het derde lid, sluit de strategisch beheerder met de
bijzondere gebruiker een gebruiksovereenkomst af. Hierin worden aard en
omvang van het gebruik
vastgelegd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Aangewezen
gebruikers en bijzondere gebruikers houden zich aan het
beveiligingsbeleid C2000 en het Landelijk Kader
Fleetmap;</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een
aangewezen gebruiker ziet erop toe dat aan hem (tijdelijk) gelieerde
organisaties zich houden aan het beveiligingsbeleid C2000 en passen
binnen de kaders en richtlijnen van het Landelijk Kader
Fleetmap.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een
aangewezen gebruiker draagt er zorg voor dat medewerkers van aan hem
gelieerde gebruikers voldoende zijn opgeleid en getraind in het gebruik
van C2000.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Een
bijzondere gebruiker draagt er zorg voor dat de eigen medewerkers
voldoende zijn opgeleid en getraind in het gebruik van
C2000.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Een
aangewezen gebruiker bepaalt van welke functies en welke
gespreksgroepen de gelieerde gebruik mag maken ter ondersteuning van de
werkprocessen van de aangewezen
gebruiker.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De
strategisch beheerder bepaalt -gehoord het advies van het adviesorgaan
C2000 van welke functies en welke gespreksgroepen de bijzondere
gebruiker gebruik mag maken ten behoeve van de communicatie met de
aangewezen
gebruikers.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Alle
lokale beheeractiviteiten ten behoeve van (tijdelijk) gelieerden worden
door een aangewezen gebruiker uitgevoerd. De afspraken over het beheer
worden vastgelegd in de dienstverleningsovereenkomst zoals bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026900&amp;artikel=2">artikel 2 lid 6</intref>. Onder lokale beheeractiviteiten wordt minimaal
verstaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>de
uitgifte en vervanging van
randapparatuur;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>programmering
van de randapparatuur en
accessoires;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>zorgdragen voor
inpassing van de fleetmap van de gelieerde organisatie binnen de
fleetmap van de aangewezen
gebruiker;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>het beheer en
onderhoud van de randapparatuur en
accessoires;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>melding van
gestolen en vermiste randapparaten van de gelieerde bij de tactisch en
operationeel beheerder van het
netwerk.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>De
bijzondere gebruiker is verantwoordelijk voor de volgende
beheeractiviteiten:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>de
uitgifte en vervanging van de
randapparatuur;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>programmering
van de randapparatuur en accessoires met uitzondering van het
tweedelijns onderhoud dat, inclusief het cryptobeheer, door de tactisch
en operationeel beheerder wordt
uitgevoerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>het beheer en het
eerste- en derdelijns onderhoud van de randapparatuur en
accessoires;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>melding van
gestolen en vermiste randapparaten bij de tactisch en operationeel
beheerder van het
netwerk.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
exploitatielasten van het C2000 netwerk worden door de aangewezen en
bijzondere gebruikers gezamenlijk opgebracht overeenkomstig een door de
strategisch beheerder vastgestelde verdeelsleutel, gehoord het
adviesorgaan
C2000.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
aangewezen gebruiker kan de initi&#xEB;le kosten, de
instandhoudingkosten voor het netwerk en de kosten voor het beheer en
onderhoud van C2000 randapparatuur in rekening brengen bij de gelieerde
gebruiker.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
ministerie van BZK brengt de initi&#xEB;le kosten, de
instandhoudingkosten van het netwerk en de kosten voor het tweedelijns
onderhoud in rekening bij de bijzondere
gebruiker.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Tijdelijk
gelieerden zijn geen vergoeding verschuldigd voor het gebruik van
randapparaten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Met
de inwerkingtreding van onderhavige Beleidsregels Toelating en gebruik
C2000 door derden vervallen de Beleidsregels Gelieerdenbeleid C2000
d.d. 11&#xA0;december
2003.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Deze
beleidsregels worden aangehaald als: Beleidsregels Toelating en gebruik
C2000 door
derden.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2009-12-02">2 december
2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>G.
ter</voornaam>
          <achternaam>Horst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">: Referentielijst
categorie&#xEB;n regionaal
gelieerden<noot id="n2e10308174" type="voet">
            <noot.nr>1</noot.nr>
            <noot.al>De
landelijke aangewezen gebruikers (KLPD, het ministerie van Defensie en
LMAZ) kennen geen categorie&#xEB;n regionaal gelieerden; de aan hen
gelieerde gebruikers opereren bovenregionaal en zijn specifiek
bekend.</noot.al>
            <noot.al>Voor het ministerie van Defensie is dat de
volgende organisatie:</noot.al>
            <noot.al>Koninklijke Nederlandse Redding
Maatschappij (KNRM): Organisatie die zorgt voor hulpverlening op zee en
in het werkgebied van de Nederlandse Kustwacht. Dit betreft mede de
grotere Nederlandse binnenwateren.</noot.al>
            <noot.al>Voor het KLPD zijn
dat de volgende
organisaties:</noot.al>
            <noot.al>Politieacademie</noot.al>
            <noot.al>ANWB
Medical Air Assistance
(Traumaheli&#x2019;s)</noot.al>
          </noot>
        </titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Regionale
politiekorpsen:</titel>
        </kop>
        <al>Stadswachten en toezichthouders:
Medewerkers van gemeenten zijn belast met een controlerende en
toezichthoudende rol met betrekking tot de naleving van de Algemeen
Plaatselijke Verordening (APV). Zij worden aangestuurd door de politie
en werken zelfstandig, dan wel in directe samenwerking met
politie-eenheden. Zij kunnen verbaliserend optreden en houden toezicht
op koopavonden en evenementen. Zij worden ingezet op locaties zoals
stationsgebieden, winkelcentra en weekmarkten en richten zich op het
beperken van jeugdoverlast en de naleving van de gedragsregels uit de
weg- en verkeerswetgeving.</al>
        <al>Parkeercontroleurs: De controleurs
fungeren als de ogen en oren van de politie. Zij onderhouden dagelijks
contact met meldkamer en maken gebruik van de noodknop op C2000 voor
eventuele bedreigende situaties.</al>
        <al>Beveiliging rechtbank: De
beveiligingsmedewerkers (medewerkers van het ministerie van Justitie)
werken in het gebouw van de rechtbank samen met de Parketpolitie. Voor
de samenwerking en communicatie in het gebouw van de rechtbank is C2000
toegekend.</al>
        <al>Politie grensgebied: Ten behoeve van de
grensoverschrijdende samenwerking van de politie in de
grensregio&#x2019;s beschikken Duitse en Belgische meldkamers over
C2000 randapparatuur.</al>
        <al>Boswachters/jachtopzichters/medewerkers
Staatsbosbeheer/medewerkers recreatieschappen: Deze personen &#x2013;
de meesten met de status van buitengewoon opsporingsambtenaar
(BOA&#x2019;S), ondersteunen de politie bij de uitvoering van OOV taken
in natuur- en recreatiegebieden. Zij zijn belast met handhaving en
toezicht en hebben een signalerende functie ten behoeve van de politie.
Zij maken gebruik van de noodknop in geval van levensbedreigende
situaties.</al>
        <al>Provinciale waterstaat, afd. vaarwegen:
Samenwerkingsverband in de regio&#x2019;s met politie en brandweer. De
boten van de afdeling vaarwegen zijn uitgerust met bluskanonnen en
werken samen met brandweer in geval van calamiteiten of ramp. De
afdeling vaarwegen heeft tijdens de zomermaanden ook een signalerende
functie ten behoeve van werkzaamheden van de
politie.</al>
        <al>Milieu-inspecteurs: Functionarissen (BOA&#x2019;S) met
een taak gericht op het bestrijden van stroperij, illegale vogelvangen
en illegale sportvisserij. Zij houden toezicht in
natuurbeschermingsgebieden en op de recreatievaart en gebruiken C2000
voor de communicatie met politie en voor de eigen veiligheid
(noodknop).</al>
        <al>Gemeentelijke sectie fraudebestrijding: Inspecteurs
met BOA-status opereren zelfstandig of in samenwerkingsverband met de
politie en zijn gericht op uitkeringsfraude. Zij hebben aanhouding- en
geweldbevoegdheid en gebruiken C2000 voor contact met meldkamer tijdens
observatie en als deel van onderzoeksteam. De noodknop wordt gebruikt
in geval van calamiteiten tijdens inspecties.</al>
        <al>Gemeentelijke
horeca-inspectie: Samenwerkingsverband met politie. Inspecteurs hebben
zowel een toezichthoudende functie als een handhavende functie tijdens
controles in horecagelegenheden en hebben direct contact met meldkamer
in geval van calamiteiten en in verband met de eigen
veiligheid.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Regionale en gemeentelijke
brandweer:</titel>
        </kop>
        <al>Bedrijfsbrandweer: Particuliere
brandweerkorpsen die samenwerken en communiceren met de reguliere
brandweer bij de bestrijding van brand in de eigen bedrijven. Zij
leveren ondersteuning aan de reguliere brandweer in geval van
onderbezetting of opschaling binnen de
regio.</al>
        <al>Luchthavenbrandweer: Brandweerkorps dat samenwerkt met
de reguliere brandweer bij de bestrijding van brand op de
luchthaven.</al>
        <al>Brandweer grensgebied: Belgische en Duitse
brandweerkorpsen die in de grensregio&#x2019;s ondersteuning leveren
aan de Nederlandse brandweer in verband met aanrijtijd, onderbezetting
of opschaling.</al>
        <al>Havenbedrijven: de blusboten van havenbedrijven
die de brandweer ondersteunen in de betreffende
regio&#x2019;s.</al>
        <al>Milieudienst: C2000 wordt beschikbaar gesteld
door regio&#x2019;s aan de ongevallen dienst, de waarschuwing- &amp;
verkenningsdienst, en de adviseur gevaarlijke stoffen voor directe
communicatie met de brandweer.</al>
        <al>Penitentiaire inrichtingen: De
receptie van de P.I. fungeert als informatie- en co&#xF6;rdinatiepunt
voor de brandweer en de politie in geval van brand of bij een
calamiteit.</al>
        <al>Reddingsbrigades: Brigades bieden ondersteuning en
transportfaciliteiten bij incidenten in zee, op het strand of in de
duinen aan de regionale brandweer en de RAV.</al>
        <al>RIVM: Regionale
ondersteuning door het RIVM ten behoeve van brandweer Utrecht door
middel van meet- en bemonsteringwagens alsook gaspakkenteams in geval
van vrijkomen van schadelijke/giftige stoffen tijdens een calamiteit of
ramp.</al>
        <al>Staatsbosbeheer: Toezichthouders in bos kunnen alarmeren
en gealarmeerd worden om als gids te dienen of anderzijds te
ondersteunen in geval van bosbrand of andere ernstige calamiteiten in
de regio.</al>
        <al>Rijkswaterstaat: Rijkswaterstaat levert vaartuigen in
het gebied van het IJsselmeer ten behoeve van calamiteitenbestrijding.
Dit op grond van de samenwerkingsregeling voor de ongevallenbestrijding
in het IJsselmeer gebied (de SAMIJ-regeling). Eenduidige en directe
communicatie is vereist tussen de verschillende diensten in de
regio&#x2019;s rond het IJsselmeer en de betreffende vaartuigen van
Rijkswaterstaat.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Regionale
ambulancevoorzieningen (CPA/RAV):</titel>
        </kop>
        <al>Huisartsenposten:
Huisartsposten bieden medische spoedhulp in het geval de geografische
spreiding van reguliere ambulances zodanig is dat niet aan de wettelijk
verplichte aanrijtijden kan worden voldaan. Direct contact met
meldkamer is in dergelijke gevallen noodzakelijk.</al>
        <al>Ambulances
grensgebieden: Ondersteuning van Duitse en Belgische ambulancediensten
in de grensregio&#x2019;s bij onderbezetting en opschaling of in geval
van een kortste aanrijtijd.</al>
        <al>Reddingsbrigades: De
Reddingsbrigades bieden ondersteuning en transportfaciliteiten aan
brandweer en RAV, bij incidenten op zee, op strand of in de
duinen.</al>
        <al>Spoedeisende Eerste Hulp, ziekenhuizen: De spoedeisende
eerste hulp van ziekenhuizen dienen te allen tijde adequaat te kunnen
communiceren met de meldkamer en voertuigen zodat de juiste maatregelen
getroffen kunnen worden voor ontvangst van de
pati&#xEB;nten.</al>
        <al>Heliplatformen, ziekenhuizen: De
traumahelikopters en de ziekenhuizen maken voor de communicatie met het
heliplatform gebruik van C2000.</al>
        <al>GHOR: Geneeskundige
Hulpverlening bij Ongevallen en Rampen. Aanvragen voor extra apparatuur
in aanvulling op de door BZK beschikbaar gestelde
randapparatuur.</al>
        <al>Traumateams: de traumateams van de 4
traumacentra</al>
        <al>Regionale afdelingen van het Rode Kruis: De
regionale afdelingen van het Rode Kruis worden in het kader van de GHOR
ingezet bij grootschalige evenementen, crises en
rampen.</al>
      </divisie>
      <bijlage-sluiting>
        <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,
          <naam>
            <voornaam>G.
ter</voornaam>
            <achternaam>Horst</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </bijlage-sluiting>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	