<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022877" dtdversie="2.0" id="387249" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Regeling commissie van toezicht detentieplaatsen Koninklijke Marechaussee</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Defensie,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>beheerder: de Minister van Defensie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>commissie: de commissie van toezicht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022877&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>ingeslotene: de persoon die rechtens van zijn vrijheid is beroofd, alsmede de persoon die ten behoeve van de hulpverlening aan hem op een brigade van de Koninklijke Marechaussee is ondergebracht;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>detentieplaats: elke bij de Koninklijke Marechaussee in gebruik en beheer zijnde ruimte die wordt of kan worden gebruikt voor het insluiten van personen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een commissie van toezicht voor de detentieplaatsen in gebruik en beheer bij de Koninklijke Marechaussee.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De commissie bestaat uit tenminste drie en ten hoogste vijf leden, die door de beheerder voor een periode van drie jaar worden benoemd. Zij kunnen tweemaal worden herbenoemd. Uit de leden wijst de beheerder een voorzitter aan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Bij de samenstelling van de commissie wordt rekening gehouden met diversiteit in maatschappelijke achtergrond, kennis, deskundigheid en ervaring van de leden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een lid van de commissie wordt door de beheerder tussentijds ontslagen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>op eigen verzoek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>bij aanvaarding van een ambt of betrekking, onverenigbaar met het lidmaatschap van de commissie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>wanneer hij naar het oordeel van de beheerder door handelen of nalaten ernstig nadeel toebrengt aan het in hem gestelde vertrouwen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aan een lid kan door de beheerder tussentijds ontslag worden verleend bij het verlies van de hoedanigheid of be&#xEB;indiging van de ambtsvervulling in verband waarmee de benoeming heeft plaatsgevonden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Hangende de procedure voor ontslag kan de beheerder het lid in de uitoefening van zijn functie schorsen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Voor de benoeming als lid komen niet in aanmerking:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>ambtenaren of andere personen, werkzaam onder verantwoordelijkheid van de Minister van Defensie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>personen tegen wie, in verband met het vertrouwelijke karakter van de functie alsmede de aan de functie verbonden bevoegdheden, bezwaren bestaan.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De beheerder benoemt een of meer ambtenaren werkzaam bij het Ministerie van Defensie als secretaris. Ten minste &#xE9;&#xE9;n secretaris is werkzaam bij de staf van Commandant Koninklijke Marechaussee.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De beheerder kan aan de commissie een of meer plaatsvervangende secretarissen toevoegen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een secretaris of plaatsvervangend secretaris is geen lid van de commissie.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>De commissie heeft tot taak:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>toezicht te houden op de wijze van de tenuitvoerlegging van de vrijheidsbeneming in detentieplaatsen in gebruik en beheer bij de Koninklijke Marechaussee, alsmede op de naleving van de daarop betrekking hebbende voorschriften;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>gevraagd en ongevraagd aanbevelingen tot verbeteringen en inlichtingen te verstrekken aan de beheerder omtrent het onder a gestelde.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De commissie stelt zich regelmatig door eigen waarneming op de hoogte van de toestand in de detentieplaatsen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De leden van de commissie hebben te allen tijde toegang tot de detentieplaatsen, behalve voorzover en voor zolang het plaatsen betreft waar in het kader van een opsporingsonderzoek een verhoor plaatsvindt dan wel een verhoor in het kader van een onderzoek naar de identiteit en verblijfsstatus.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De leden van de commissie kunnen direct en in afzondering met elke ingeslotene spreken. Het in het tweede lid, tweede zinsdeel bepaalde is van overeenkomstige toepassing.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De commissie kan voor de uitoefening van haar taken zonodig gebruik maken van tolken, waarvan de kosten ten laste komen van de beheerder.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De leden van de commissie hebben het recht op inzage in alle voor de uitoefening van haar taken relevante bescheiden. Aan de leden van de commissie worden door elke ambtenaar van de Koninklijke Marechaussee desverlangd terstond de benodigde inlichtingen verstrekt en de medewerking gegeven, die voor de vervulling van de taken van de commissie noodzakelijk zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>De leden van de commissie worden ge&#xEF;nformeerd over de veiligheidsvoorschriften en dienen de op grond daarvan gegeven aanwijzingen door ambtenaren van de Koninklijke Marechaussee terstond op te volgen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De commissie kan zich over alle aangelegenheden die verband houden met de vervulling van haar taken rechtstreeks wenden tot de Commandant Koninklijke Marechaussee en de betreffende districtscommandant van de Koninklijke Marechaussee.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>De commissie is bevoegd ambtenaren werkzaam bij het Ministerie van Defensie uit te nodigen voor haar vergaderingen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">9</lidnr>
          <al>De beheerder is bevoegd de vergaderingen van de commissie door een door hem aan te wijzen ambtenaar te doen bijwonen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">10</lidnr>
          <al>De Commandant Koninklijke Marechaussee voorziet de leden van de commissie van een identiteitsbewijs, dat hen onbelemmerde toegang tot alle detentieplaatsen verschaft.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Ten aanzien van klachten betreffende de detentie in de detentieplaatsen is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016667" compleet="nee">Klachtenregeling politietaken Koninklijke Marechaussee/krijgsmacht 2004</extref> van toepassing. De commissie verwijst klagers naar de klachtencommissie of leidt haar ter kennis gebrachte klachten aan die commissie door.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>De commissie stelt ter uitvoering van haar taken een huishoudelijk reglement op.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <al>De commissie brengt jaarlijks aan de beheerder schriftelijk verslag uit van haar werkzaamheden en bevindingen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>De beheerder kan nadere regels geven met betrekking tot de uitvoering van deze regeling.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>De regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>De regeling kan worden aangehaald als: Regeling commissie van toezicht detentieplaatsen Koninklijke Marechaussee.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2007-11-02">2 november 2007</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="DEF">Defensie</organisatie>,<naam>
          <voornaam>E. van </voornaam>
          <achternaam>Middelkoop</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	