<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031796" dtdversie="2.0" id="476439" soort="wet">
  
  <intitule>Wet van 12 juli 2012 tot invoering van een bankenbelasting
                (Wet bankenbelasting)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk is in aanvulling op andere maatregelen ter versterking van de financi&#xEB;le stabiliteit in Nederland te voorzien in een bankenbelasting;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Afdeling advisering van de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Onder de naam bankenbelasting wordt een belasting geheven van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;paragraaf=2">paragraaf 2</intref> vermelde belastingplichtigen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">balans:</nadruk> balans die is opgemaakt als onderdeel van de enkelvoudige jaarrekening, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;titeldeel=9" compleet="nee">titel 9 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, of van een naar aard en strekking vergelijkbare enkelvoudige jaarrekening volgens het recht van een andere staat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">bank:</nadruk> bank als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel toezicht</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">bijkantoor:</nadruk> bijkantoor als bedoeld in onderdeel a van de definitie van bijkantoor in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel toezicht</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">deposito:</nadruk> deposito als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel toezicht</extref> of een naar aard en strekking vergelijkbaar deposito volgens het recht van een andere staat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">depositogarantiestelsel:</nadruk> stelsel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel toezicht</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">geconsolideerde balans:</nadruk> balans die is opgemaakt als onderdeel van de geconsolideerde jaarrekening, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;titeldeel=9" compleet="nee">titel 9 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> of in artikel 4 van de IAS-verordening, dan wel van een naar aard en strekking vergelijkbare geconsolideerde jaarrekening volgens het recht van een andere staat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">IAS-verordening:</nadruk>
                <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) nr. 1606/2002</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 19&#xA0;juli 2002 betreffende de toepassing van internationale standaarden voor jaarrekeningen (PbEG 2002, L 243/1);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">lidstaat:</nadruk> lidstaat als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel toezicht</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Nederlandsche Bank:</nadruk> De Nederlandsche Bank N.V.;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">toetsingsvermogen:</nadruk> vermogen dat wordt berekend overeenkomstig de bij algemene maatregel van bestuur vastgestelde regels, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=3%3A57" compleet="nee">artikel 3:57, tweede lid, van de Wet op het financieel toezicht</extref>, of naar aard en strekking vergelijkbare regels volgens het recht van een andere staat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">variabele beloning:</nadruk> beloningsbestanddeel waarvan de toekenning afhankelijk is gesteld van het bereiken van bepaalde doelen of van het zich voordoen van bepaalde omstandigheden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">vaste beloning:</nadruk> beloningsbestanddeel dat niet kan worden aangemerkt als variabele beloning;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">verzekeraar:</nadruk> verzekeraar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel toezicht</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>n.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">zetel:</nadruk> zetel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel toezicht</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Belastingplicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>Belastingplichtig voor de bankenbelasting is:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een lichaam met zetel in Nederland dat een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A11" compleet="nee">artikel 2:11, eerste lid, van de Wet op het financieel toezicht</extref> heeft voor het uitoefenen van het bedrijf van bank;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een lichaam met zetel in een andere lidstaat dan Nederland dat vanuit een in Nederland gelegen bijkantoor het bedrijf van bank uitoefent, een door een toezichthoudende instantie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel toezicht</extref> van die lidstaat verleende vergunning voor het uitoefenen van het bedrijf van bank heeft en een mededeling van de Nederlandsche Bank als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A14" compleet="nee">artikel 2:14, eerste of tweede lid, van de Wet op het financieel toezicht</extref> heeft ontvangen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een lichaam met zetel in een andere staat dan Nederland dat vanuit een in Nederland gelegen bijkantoor het bedrijf van bank uitoefent en een door de Nederlandsche Bank verleende vergunning als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A16" compleet="nee">artikelen 2:16, eerste lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A20" compleet="nee">2:20, eerste lid, van de Wet op het financieel toezicht</extref> heeft.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de financi&#xEB;le gegevens van een lichaam als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=3">artikel 3</intref> zijn opgenomen in een door een in Nederland gevestigd lichaam opgestelde geconsolideerde jaarrekening:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>overeenkomstig de in artikel 4 van de IAS-verordening bedoelde internationale standaarden voor jaarrekeningen die volgens de procedure van artikel 6, tweede lid, van die verordening zijn goedgekeurd, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;titeldeel=9" compleet="nee">titel 9 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>,</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>is, in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, niet het eerstgenoemde lichaam belastingplichtig, maar het in Nederland gevestigde lichaam dat die geconsolideerde jaarrekening heeft opgesteld. Indien de financi&#xEB;le gegevens van een lichaam als bedoeld in artikel 3 zijn opgenomen in een door dat lichaam opgestelde geconsolideerde jaarrekening als bedoeld in de eerste volzin, is dat lichaam niet op grond van artikel 3 maar op grond van dit artikel belastingplichtig.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de financi&#xEB;le gegevens van een lichaam dat ingevolge het eerste lid belastingplichtig is, zijn opgenomen in de geconsolideerde jaarrekening van een ander lichaam dat ingevolge het eerste lid belastingplichtig is, is, in afwijking van het eerste lid, alleen het laatstgenoemde lichaam belastingplichtig.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het eerste lid vindt geen toepassing indien het balanstotaal van het lichaam, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, van wie de financi&#xEB;le gegevens zijn opgenomen in de geconsolideerde jaarrekening, bedoeld in het eerste lid, of, ingeval de financi&#xEB;le gegevens van meerdere lichamen als bedoeld in artikel 3 zijn opgenomen in die geconsolideerde jaarrekening, het gezamenlijke bedrag van de balanstotalen van die lichamen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>minder bedraagt dan het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=9">artikel 9</intref> genoemde bedrag van de doelmatigheidsvrijstelling, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>minder bedraagt dan 10% van het geconsolideerde balanstotaal zoals dat blijkt uit die geconsolideerde jaarrekening.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de financi&#xEB;le gegevens van een lichaam als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=3">artikel 3</intref> niet zijn opgenomen in een door een ander, in Nederland gevestigd, lichaam opgestelde geconsolideerde jaarrekening omdat het laatstgenoemde lichaam met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=403" compleet="nee">artikel 403 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> daarvan heeft mogen afzien, is, in afwijking van artikel 3, het laatstgenoemde lichaam belastingplichtig indien de schriftelijke verklaring, bedoeld in artikel 403, onderdeel f, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek, die is vereist voor het mogen afzien van een geconsolideerde jaarrekening, is afgegeven door een niet in Nederland gevestigd lichaam. Indien de financi&#xEB;le gegevens van een lichaam als bedoeld in artikel 3 niet zijn opgenomen in een door dat lichaam opgestelde geconsolideerde jaarrekening omdat dat lichaam met toepassing van artikel 403 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek daarvan heeft mogen afzien, is dat lichaam niet op grond van artikel 3 maar op grond van dit artikel belastingplichtig indien de schriftelijke verklaring, bedoeld in artikel 403, onderdeel f, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek, die is vereist voor het mogen afzien van een geconsolideerde jaarrekening, is afgegeven door een niet in Nederland gevestigd lichaam.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=4">Artikel 4, tweede en derde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Belastbare grondslag</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De belasting wordt geheven naar het belastbare bedrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het belastbare bedrag is de belastbare som, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, verminderd met de doelmatigheidsvrijstelling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=9">artikel 9</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien sprake is van een belastingplichtige als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, is de belastbare som het balanstotaal van de balans, verminderd met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=8">artikel 8</intref> genoemde passiva van die balans.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien sprake is van een belastingplichtige als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, is de belastbare som het geconsolideerde balanstotaal van de geconsolideerde balans, verminderd met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=8">artikel 8</intref> genoemde passiva van die geconsolideerde balans.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien sprake is van een belastingplichtige als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, is de belastbare som het geconsolideerde balanstotaal van de geconsolideerde balans van de geconsolideerde jaarrekening die zou moeten zijn opgesteld als <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=403" compleet="nee">artikel 403 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> niet van toepassing zou zijn geweest, verminderd met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=8">artikel 8</intref> genoemde passiva van die geconsolideerde balans.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>De passiva, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, zijn:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>ten aanzien van een belastingplichtige als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=3">artikel 3, onderdeel a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=4">artikel 4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=5">artikel 5</intref>:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>het toetsingsvermogen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de deposito&#x2019;s, voor zover die voor voldoening ingevolge een depositogarantiestelsel in aanmerking komen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de passiva die betrekking hebben op de entiteit die het bedrijf van verzekeraar uitoefent;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>ten aanzien van een belastingplichtige als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=3">artikel 3, onderdelen b of c</intref>:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de passiva die niet zijn toe te rekenen aan het in Nederland gelegen bijkantoor;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>het aan het bijkantoor toe te rekenen toetsingsvermogen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de aan het bijkantoor toe te rekenen deposito&#x2019;s, voor zover die voor voldoening ingevolge een depositogarantiestelsel in aanmerking komen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De doelmatigheidsvrijstelling bedraagt &#x20AC;&#xA0;20 000 000 000.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien het bedrag van de belastbare som, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, minder is dan &#x20AC;&#xA0;20 000 000 000, bedraagt de doelmatigheidsvrijstelling het bedrag van de belastbare som.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Tarief</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De belasting bedraagt de som van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>0,044% over het deel van het belastbare bedrag dat wordt verkregen door het belastbare bedrag te vermenigvuldigen met A/B, waarbij A is het totaalbedrag van de schulden op de in aanmerking te nemen balans of geconsolideerde balans die een looptijd hebben van minder dan &#xE9;&#xE9;n jaar en B het totaalbedrag van alle schulden op die balans of geconsolideerde balans, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>0,022% over het resterende deel van het belastbare bedrag.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de variabele beloning van ten minste &#xE9;&#xE9;n bestuurder van de belastingplichtige over het boekjaar waarover de balans of de geconsolideerde balans wordt opgemaakt meer bedraagt dan 100% van diens vaste beloning, worden de belastingpercentages, genoemd in het eerste lid, vermenigvuldigd met een factor 1,1.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Wijze van heffing</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De belasting moet op aangifte worden voldaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De belasting wordt verschuldigd op de eerste dag van de tiende kalendermaand na de datum naar welke de balans of de geconsolideerde balans is opgemaakt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de voor de belastingheffing in aanmerking te nemen jaarrekening nog niet is vastgesteld op het tijdstip waarop de belasting op grond van het tweede lid zou zijn verschuldigd, wordt de belasting niet op dat tijdstip verschuldigd, maar op de eerste dag van de kalendermaand na het tijdstip waarop die jaarrekening is vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>In afwijking van het tweede en derde lid wordt bij een belastingplichtige als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=5">artikel 5</intref> de belasting verschuldigd op de eerste dag van de tiende kalendermaand na de datum naar welke de geconsolideerde balans zou moeten zijn opgemaakt als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=7">artikel 7, derde lid</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Indexatie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=9">artikel 9</intref> vermelde bedragen worden elke vijf jaar met ingang van 1&#xA0;januari van een jaar bij ministeri&#xEB;le regeling gewijzigd. Deze wijziging vindt voor het eerst plaats op 1&#xA0;januari 2018. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.1" compleet="nee">artikelen 10.1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.2" compleet="nee">10.2 van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref> zijn van overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat als correctiefactor wordt genomen het product van de tabelcorrectiefactoren van de laatste vijf kalenderjaren. Bij de berekening wordt het bedrag van de doelmatigheidsvrijstelling naar boven afgerond op een veelvoud van &#x20AC;&#xA0;100 000 000.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Overige bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld volgens welke de inspecteur onder door hem te stellen voorwaarden de belastingplichtige op zijn verzoek kan toestaan het belastbare bedrag te berekenen in een andere geldeenheid dan de euro. Daarbij wordt onder meer aangegeven tegen welke koers het bedrag van de doelmatigheidsvrijstelling wordt omgerekend in de andere geldeenheid en tegen welke koers het in de andere geldeenheid berekende belastbare bedrag wordt omgerekend in euro&#x2019;s. De inspecteur beslist op het verzoek bij voor bezwaar vatbare beschikking.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de vennootschapsbelasting 1969.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14bis</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie></al>
        
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14a</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de belasting van personenauto's en motorrijwielen 1992.</redactie></al>
        
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet treedt in werking met ingang van een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip en vindt voor het eerst toepassing met betrekking tot belasting waarvan de verschuldigdheid is ontstaan op of na dat tijdstip, met dien verstande dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031796&amp;artikel=14a">artikel&#xA0;14a</intref>:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>met ingang van 1&#xA0;juli 2012 in werking treedt ingeval het Staatsblad waarin deze wet wordt geplaatst wordt uitgegeven v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;juli 2012;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>met ingang van de eerste dag van de maand volgend op die waarin de uitgifte van het Staatsblad waarin deze wet wordt geplaatst heeft plaatsgevonden, ingeval de uitgifte van dat Staatsblad plaatsvindt na 30&#xA0;juni 2012 maar v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;oktober 2012;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>niet in werking treedt ingeval het Staatsblad waarin deze wet wordt geplaatst wordt uitgegeven na 30&#xA0;september 2012.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet bankenbelasting.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren die zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te </label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2012-07-12">12 juli 2012</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van 
          Financi&#xEB;n,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>J. C. de</voornaam>
          <achternaam>Jager</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van 
          Financi&#xEB;n,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>F. H. H.</voornaam>
          <achternaam>Weekers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2012-07-18">de
          <nadruk type="cur">achttiende</nadruk> juli 2012</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van 
            Veiligheid en Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>I. W.</voornaam>
            <achternaam>Opstelten</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	