<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009449" dtdversie="2.0" id="27289" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 5 maart 1998, houdende regels ter bescherming van het
    Antarctisch milieu ter uitvoering van het Protocol betreffende
    milieubescherming bij het Verdrag inzake Antarctica (Wet bescherming Antarctica)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is regels te stellen ter bescherming van het
            Antarctisch milieu ter uitvoering van het Protocol
            betreffende milieubescherming bij het verdrag inzake Antarctica;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Antarctisch gebied: gebied gelegen ten zuiden van de
                    60ste zuidelijke breedtegraad; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Verdrag: het Antarctica Verdrag (Trb. 1965, 148;
                    laatstelijk 1987, 68); </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Protocol: Protocol betreffende milieubescherming bij
                    het Verdrag (Trb. 1992, 110); </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>activiteit: een activiteit in de zin van artikel 3
                    van het Protocol, zijnde een geheel van onderling
                    samenhangende handelingen in het Antarctisch gebied; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>organisator: de natuurlijke of rechtspersoon die
                    vanuit Nederland, daaronder begrepen de openbare lichamen Bonaire, Sint-Eustatius en Saba; een activiteit organiseert; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>speciaal beschermd Antarctisch gebied: delen van het
                    Antarctisch gebied, die ingevolge artikel 3, eerste
                    of derde lid, van bijlage V bij het Protocol als
                    zodanig zijn aangewezen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>speciaal beheerd Antarctisch gebied: delen van het
                    Antarctisch gebied, die ingevolge artikel 4, eerste
                    lid, van bijlage V bij het Protocol als zodanig zijn
                    aangewezen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>historische plaats of historisch monument: plaats
                    die onderscheidenlijk monument dat ingevolge artikel
                    8, tweede of derde lid, van bijlage V bij het
                    Protocol als zodanig is aangewezen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>minerale rijkdommen: niet-levende, niet-vernieuwbare
                    natuurlijke rijkdommen, met inbegrip van fossiele
                    brandstoffen en ertshoudende en niet-ertshoudende
                    mineralen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>inheems: in het Antarctisch gebied voorkomend; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>levende rijkdommen: zoogdieren, vogels en eieren van
                    vogels, op land of in zoet water levende
                    ongewervelde dieren en planten, in elke fase van hun
                    levenscyclus; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>onttrekken aan de populatie: doden, verwonden,
                    gevangen nemen, vastpakken, verwijderen of
                    beschadigen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>schadelijk optreden: schadelijk optreden, als
                    bedoeld in artikel 1, onder h, van Bijlage II bij
                    het Protocol; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>afvalstoffen: afvalstoffen in de zin van
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, eerste lid,
                        van de Wet milieubeheer</extref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>gevaarlijke afvalstoffen: gevaarlijke afvalstoffen
                    als aangewezen krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, eerste lid,
                        van de Wet milieubeheer</extref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>p.</li.nr>
                <al>afvalwater: afvalwater in de zin van de
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245" compleet="nee">Wet
                    milieubeheer</extref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>q.</li.nr>
                <al>Onze Ministers: Onze Ministers van Volkshuisvesting,
                    Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer en van
                    Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit;</al>
            </li>
        <li>
                                 <li.nr>r.</li.nr>
                                 <al>
                                    openbare lichamen: openbare lichamen Bonaire, Sint-Eustatius en Saba.</al>
                              </li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt onder
            het Antarctisch milieu mede verstaan: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de van het Antarctisch milieu afhankelijke en
                    daarmee samenhangende ecosystemen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de intrinsieke waarde van Antarctica, met inbegrip
                    van de wildernis van Antarctica, de esthetische
                    waarden en de waarde van Antarctica als gebied voor
                    het verrichten van wetenschappelijk onderzoek, in
                    het bijzonder onderzoek dat essentieel is voor
                    inzicht in het milieu van de gehele aarde; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de waarde van het Antarctisch gebied voor het
                    verrichten van wetenschappelijk onderzoek; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het klimaat en de samenstelling van de atmosfeer. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet is niet van toepassing op: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het aan boord houden van afvalstoffen of het lozen
                    vanaf schepen in het mariene milieu of uit
                    luchtvaartuigen tijdens de vlucht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor zover dit verband houdt met het verzekeren van
                    de veiligheid op zee: in elk geval het ontwerp, de
                    bouw, de uitrusting en zeewaardigheid van schepen,
                    het bemannen van schepen, de arbeidsvoorwaarden voor
                    en de bekwaamheid van de bemanning, het gebruik van
                    signalen, het onderhouden van verbindingen of het
                    voorkomen van aanvaringen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor zover dit verband houdt met het verzekeren van
                    de veiligheid in het luchtruim: in elk geval het
                    ontwerp, de bouw, de uitrusting en luchtwaardigheid
                    van luchtvaartuigen, de arbeidsvoorwaarden voor en
                    de bekwaamheid van de bemanning van luchtvaartuigen
                    of het voorkomen van botsingen van luchtvaartuigen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Deze wet is, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, niet
            van toepassing op scheep- en luchtvaart die geen verband
            houdt met een activiteit. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een ieder neemt in het Antarctisch gebied zo veel mogelijk
            zorg voor het Antarctisch milieu in acht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De zorg, bedoeld in het eerste lid, houdt in dat een ieder
            die weet of redelijkerwijs kan vermoeden dat door zijn
            handelen of nalaten nadelige gevolgen voor het Antarctisch
            milieu kunnen worden veroorzaakt, verplicht is dergelijk
            handelen achterwege te laten voor zover zulks in
            redelijkheid kan worden gevergd, dan wel alle maatregelen te
            nemen die redelijkerwijs van hem kunnen worden gevergd
            teneinde die gevolgen te voorkomen of, voor zover die
            gevolgen niet kunnen worden voorkomen, deze zoveel mogelijk
            te beperken of ongedaan te maken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het bepaalde in het eerste en tweede lid laat onverlet de
            uit het burgerlijk recht voortvloeiende aansprakelijkheid en
            de mogelijkheid van rechtspersonen als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, boek 2 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028744&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, boek 2 van het Burgerlijk Wetboek BES</extref>, om uit dien hoofde
            in rechte op te treden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <al>Onze Ministers houden er bij de uitoefening van hun bevoegdheden
        krachtens deze wet rekening mee dat het belang van de
        bescherming van het Antarctisch milieu in ieder geval vereist
        dat: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het ontstaan van afvalstoffen in het Antarctisch gebied
                zoveel mogelijk wordt voorkomen of beperkt; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>bij de vervaardiging van stoffen, preparaten en andere
                produkten, die in het Antarctisch gebied worden
                gebracht, wordt gebruik gemaakt van stoffen en
                materialen die na gebruik voor het doel waarvoor de
                produkten waren bestemd, geen nadelige gevolgen voor het
                Antarctisch milieu veroorzaken; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>in het Antarctisch gebied te brengen stoffen, preparaten
                of andere produkten, zo mogelijk, meer dan eenmaal
                worden gebruikt; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>afvalstoffen zo veel mogelijk ofwel, afhankelijk van de plaats van aanvang van de activiteit, in Nederland, daaronder begrepen de openbare lichamen, worden verwijderd ofwel in een ander land waar regelingen zijn getroffen voor het storten of verbranden van dit afval overeenkomstig internationale overeenkomsten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>het onttrekken van levende rijkdommen aan hun populatie
                zo veel mogelijk wordt voorkomen en, voor zover dit niet
                kan worden voorkomen, zo min mogelijk pijn en lijden met
                zich brengt; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>bij de uitvoering en planning van activiteiten voorrang
                wordt verleend aan wetenschappelijk onderzoek, waarbij
                het behoud van de waarde van Antarctica als gebied voor
                het verrichten van wetenschappelijk onderzoek, met name
                voor onderzoek dat essentieel is voor inzicht in het
                Antarctisch milieu en het milieu van de gehele aarde,
                voorop staat; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>activiteiten niet anderszins in strijd met de
                beginselen, neergelegd in artikel 3 van het Protocol
                worden uitgevoerd. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
        ter uitvoering van een maatregel als bedoeld in artikel IX,
        eerste lid, van het Verdrag. </al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Verboden  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden in het Antarctisch gebied: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zich van gevaarlijke afvalstoffen of van andere
                    afvalstoffen die vast en niet-brandbaar zijn, te
                    ontdoen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zich van andere afvalstoffen dan bedoeld onder a,
                    die brandbaar zijn en waarvan de houder zich niet
                    buiten het Antarctisch gebied kan ontdoen, te
                    ontdoen, anders dan door verbranding in een
                    emissie-arme verbrandingsoven; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zich van andere afvalstoffen dan bedoeld onder a en
                    b te ontdoen door deze: </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>in zoetwatersystemen te brengen, of </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>in een gebied dat in de Antarctische zomer
                            ijsvrij is, op of in de bodem te brengen; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>kernontploffingen te laten plaatsvinden of zich te
                    ontdoen van radioactieve afvalstoffen;  </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>historische plaatsen of monumenten te beschadigen of
                    te verwijderen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>planten en dode dieren die niet behoren tot een
                    soort aangewezen in Aanhangsel B bij Bijlage II bij
                    het Protocol en niet bestemd zijn als voedsel,
                    binnen te brengen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>levende dieren die niet behoren tot een soort
                    aangewezen in Aanhangsel B bij Bijlage II bij het
                    Protocol, binnen te brengen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>minerale rijkdommen te exploreren of te exploiteren. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het is tevens verboden in of vanuit het Antarctisch gebied: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>onderzoek te doen naar de aanwezigheid van minerale
                    rijkdommen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>levende rijkdommen aan hun populatie te onttrekken
                    dan wel schadelijk op te treden tegen levende
                    rijkdommen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>dode exemplaren van levende rijkdommen, dan wel
                    resten daarvan, buiten het Antarctisch gebied te
                    brengen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>dieren en planten die behoren tot een soort,
                    aangewezen in Aanhangsel B bij Bijlage II bij het
                    Protocol, binnen te brengen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>planten en dode dieren bestemd als voedsel, binnen
                    te brengen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>bestrijdingsmiddelen, polychloorbyfenylen,
                    niet-steriele aarde, chips, polystyrene bolletjes of
                    daarmee naar zijn aard vergelijkbaar
                    verpakkingsmateriaal binnen te brengen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>speciaal beschermd Antarctisch gebied te betreden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>zich van afvalwater dat landinwaarts is ontstaan, te
                    ontdoen door dit op of in ijs of sneeuw te brengen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>afvalwater in zee te brengen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het in het tweede lid bedoelde verbod geldt niet voor de
            deelnemer aan een activiteit die vanuit een ander land dat
            partij is bij het Protocol wordt georganiseerd, mits de door
            dat land bij vergunning dan wel anderszins gegeven
            toestemming voor het uitvoeren van de activiteit
            uitdrukkelijk de toestemming tot het verrichten van de
            betrokken handeling omvat. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
        <titel status="officieel">Milieueffectrapportage</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor activiteiten die meer dan een gering of tijdelijk
            effect kunnen hebben op het Antarctisch milieu wordt bij de
            voorbereiding van een beslissing op de aanvraag om een
            vergunning een milieueffectrapport gemaakt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=7.22" compleet="nee">artikelen 7.22</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=7.23" compleet="nee">7.23</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;paragraaf=7.8" compleet="nee">paragrafen 7.8</extref> onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;paragraaf=7.9" compleet="nee">7.9</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;paragraaf=7.10" compleet="nee">7.10</extref>, met uitzondering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=7.36" compleet="nee">artikelen 7.36</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=7.37" compleet="nee">7.37, derde lid</extref>,
alsmede <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;paragraaf=7.12" compleet="nee">paragraaf 7.12 van hoofdstuk 7 van de Wet milieubeheer</extref> zijn van
overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat voor
&#xAB;milieu&#xBB; gelezen wordt: Antarctisch
milieu.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij het milieueffectrapport wordt een Engelse vertaling
            gevoegd. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Vergunningen  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is een organisator verboden zonder vergunning van Onze
            Ministers een activiteit tot uitvoering te brengen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het is verboden aan een activiteit deel te nemen, voor de
            uitvoering waarvan een vergunning in de zin van deze wet is
            vereist, doch niet is verleend. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Indien de aanvraag daarop uitdrukkelijk mede betrekking heeft,
        kunnen Onze Ministers, in afwijking van artikel 6, tweede lid,
        in een vergunning toestemming verlenen tot de bij dat artikel
        verboden handelingen, voor zover het betreft handelingen: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>ten behoeve van een noodzakelijk wetenschappelijk doel
                dat niet elders kan worden gediend en mits het
                voortbestaan of het herstel van een plantensoort of
                diersoort of plaatselijke populatie niet in gevaar wordt
                gebracht en het natuurlijke ecosysteem ter plaatse niet
                wordt geschaad of bedreigd; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid, onder
                f</intref>, bovendien ten behoeve van
                hygi&#xEB;nische of medische doeleinden; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid, onder
                e</intref>, bovendien ten behoeve van de
                voedselvoorziening van de organisator, de deelnemers aan
                een activiteit en de in verband met de uitvoering van de
                activiteit werkzame personen. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld met
            betrekking tot de wijze waarop de aanvraag om de vergunning
            moet geschieden en de gegevens die door de aanvrager moeten
            worden verstrekt met het oog op de beslissing op de
            aanvraag. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen adviseurs worden
            aangewezen, die in de gelegenheid moeten worden gesteld
            advies uit te brengen over het ontwerp van de beschikking op
            de aanvraag om een vergunning. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De voordracht voor een algemene maatregel van bestuur als
            bedoeld in het eerste of tweede lid, wordt Ons gedaan door
            Onze Ministers. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>Op de voorbereiding van een beschikking op de aanvraag om een
vergunning zijn <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;afdeling=13.2" compleet="nee">afdeling 13.2 van de Wet milieubeheer</extref> van
toepassing.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Ministers betrekken bij de beslissing op de aanvraag in
            ieder geval: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de omvang, de duur en de intensiteit van de
                    activiteit in relatie met het gebied waar de
                    activiteit wordt uitgevoerd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de cumulatieve effecten van de combinatie met andere
                    activiteiten; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de nadelige be&#xEF;nvloeding door de activiteit van
                    andere activiteiten; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de beschikbaarheid van technologie, procedures en
                    andere mogelijkheden om de nadelige gevolgen voor
                    het milieu die de activiteit kan veroorzaken, te
                    voorkomen, dan wel zoveel mogelijk te beperken, voor
                    zover zij niet kunnen worden voorkomen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de deskundigheid van de organisator
                    onderscheidenlijk de in verband met de uitvoering
                    van een activiteit werkzame personen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Onze Ministers nemen bij de beslissing op de aanvraag in
            ieder geval in acht: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de voor hen geldende krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=5">artikel
                    5</intref> gestelde regels; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien in de vergunning toegang tot of het
                    ondernemen van een activiteit in een speciaal
                    beschermd Antarctisch gebied of speciaal beheerd
                    Antarctisch gebied wordt toegestaan: het krachtens
                    artikel 5 van bijlage V van het Protocol bepaalde. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een vergunning kan in het belang van de bescherming van het
            Antarctisch milieu worden geweigerd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een vergunning kan worden geweigerd indien gegronde vrees
            bestaat dat de vergunninghouder niet overeenkomstig het bij
            of krachtens deze wet bepaalde zal handelen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Een vergunning wordt in ieder geval geweigerd indien: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de Consultatieve Vergadering, ingesteld op grond van
                    artikel IX, eerste lid, van het verdrag inzake
                    Antarctica, over het betrokken milieu-effectrapport
                    een negatief oordeel heeft gegeven; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>onvoldoende zekerheid bestaat dat ernstige nadelige
                    gevolgen voor het Antarctisch milieu kunnen worden
                    voorkomen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In een vergunning wordt duidelijk aangegeven waarop zij
            betrekking heeft. De aanvraag om de vergunning maakt deel
            uit van de vergunning, voor zover dat in de vergunning is
            aangegeven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een vergunning kan in het belang van de bescherming van het
            Antarctisch milieu onder beperkingen worden verleend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Aan een vergunning worden de voorschriften verbonden, die
            nodig zijn ter bescherming van het Antarctisch milieu. Voor
            zover door het verbinden van voorschriften aan de vergunning
            de nadelige gevolgen die een activiteit voor het Antarctisch
            milieu kan veroorzaken, niet kunnen worden voorkomen, worden
            aan de vergunning voorschriften verbonden, die de grootst
            mogelijke bescherming bieden tegen die gevolgen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>De aan een vergunning te verbinden voorschriften houden in ieder
        geval in: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>indien in de vergunning het onttrekken van levende
                rijkdommen aan hun populatie dan wel schadelijk optreden
                tegen levende rijkdommen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid, onder
                b</intref>, wordt toegestaan: </al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de handeling die wordt toegestaan, alsmede
                        wanneer, waar en door wie de handeling mag
                        worden verricht; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>dat niet meer exemplaren aan hun populatie
                        worden onttrokken dan strikt noodzakelijk is
                        voor het wetenschappelijk doel, bedoeld in
                            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=9">artikel 9, onder
                        a</intref>; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>dat het voortbestaan of het herstel van een
                        plantensoort of diersoort of plaatselijke
                        populatie niet in gevaar wordt gebracht en het
                        natuurlijke ecosysteem ter plaatse niet wordt
                        geschaad of bedreigd; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                    <al>dat het onttrekken zo min mogelijk pijn en
                        lijden met zich brengt en zoveel mogelijk niet
                        lethale technieken worden gebruikt; </al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>indien in de vergunning het binnenbrengen van dieren of
                planten die behoren tot een soort, aangewezen in
                Aanhangsel B bij Bijlage II bij het Protocol, wordt
                toegestaan: </al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de soorten, aantallen, leeftijden en geslachten
                        alsmede de voorzorgen die worden genomen om
                        ontsnapping of contact met de inheemse flora en
                        fauna te voorkomen; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>dat deze v&#xF3;&#xF3;r het verlopen van de vergunning uit
                        het Antarctisch gebied worden verwijderd of
                        worden verwijderd door verbranding dan wel met
                        behulp van even doeltreffende middelen waardoor
                        risico voor de inheemse flora en fauna wordt
                        uitgesloten; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>dat het binnen het Antarctisch gebied brengen
                        van niet in de inheemse flora en fauna aanwezig
                        zijnde micro-organismen, zoals virussen,
                        bacteri&#xEB;n, parasieten, gisten en zwammen, wordt
                        voorkomen door het treffen van
                        voorzorgsmaatregelen met inbegrip van die welke
                        genoemd zijn in Aanhangsel C bij Bijlage II van
                        het Protocol; </al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>indien in de vergunning het binnenbrengen van planten en
                dode dieren bestemd als voedsel, wordt toegestaan: </al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>dat geslacht pluimvee voordat het wordt verpakt
                        voor verzending naar het Antarctisch gebied,
                        wordt gecontroleerd op tekenen van ziekten,
                        zoals de ziekte van Newcastle, tuberculose en
                        gistinfectie;  </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>dat de niet geconsumeerde delen van dieren en
                        planten onder zorgvuldig gecontroleerde
                        omstandigheden worden bewaard en uit het
                        Antarctisch gebied worden verwijderd of worden
                        verwijderd door verbranding in een emissie-arme
                        verbrandingsoven of met behulp van even
                        doeltreffende middelen, waardoor risico voor de
                        inheemse flora en fauna wordt uitgesloten; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>dat het binnen het Antarctisch gebied brengen
                        van niet in de inheemse flora en fauna aanwezig
                        zijnde micro-organismen, zoals virussen,
                        bacteri&#xEB;n, parasieten, gisten en zwammen, wordt
                        voorkomen door het treffen van
                        voorzorgsmaatregelen met inbegrip van die welke
                        genoemd zijn in Aanhangsel C bij Bijlage II bij
                        het Protocol; </al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>dat indien wordt toegestaan dat een houder van
                afvalwater dat landinwaarts is ontstaan, zich van dit
                afvalwater ontdoet door dit op of in ijs te brengen, dit
                uitsluitend is toegestaan in diepe ijsputten, die niet
                worden aangelegd op bekende stroomlijnen in ijs die
                eindigen bij ijsvrije gebieden of in gebieden met een
                hoge afsmelting; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>dat afvalwater slechts in zee mag worden geloosd,
                indien: </al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>dit door een septic-tank is geleid en </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het lozingspunt zodanig is aangebracht dat het
                        afvalwater onmiddellijk wordt verdund en
                        verspreid; </al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>dat de te verwijderen afvalstoffen zodanig worden
                opgeslagen dat verspreiding daarvan naar het Antarctisch
                milieu wordt voorkomen; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>indien in de vergunning toegang tot of het ondernemen
                van een activiteit in een speciaal beschermd Antarctisch
                gebied wordt toegestaan: </al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de omvang en de ligging van het gedeelte van het
                        desbetreffende speciaal beschermd Antarctisch
                        gebied met betrekking waartoe toestemming is
                        verleend, en de activiteit waarvoor zij is
                        verleend; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>dat de organisator en voor een organisator in
                        verband met de uitvoering van een activiteit
                        werkzame personen een exemplaar van de
                        vergunning bij zich dragen, indien zij zich in
                        het desbetreffend speciaal beschermd Antarctisch
                        gebied bevinden; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de voorschriften die ter uitvoering van het
                        bepaalde krachtens artikel 5 van bijlage V van
                        het Protocol aan de vergunning dienen te worden
                        verbonden. </al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De aan een vergunning te verbinden voorschriften kunnen
            voorts in ieder geval inhouden: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat daarbij aangegeven metingen, berekeningen en
                    tellingen worden verricht ter bepaling van de mate
                    waarin de activiteit nadelige gevolgen voor het
                    Antarctisch milieu veroorzaakt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dat in een mate als bij het voorschrift aangegeven,
                    onderzoek wordt verricht naar mogelijkheden tot
                    verdergaande bescherming van het Antarctisch milieu
                    dan waarin de andere aan de vergunning verbonden
                    voorschriften voorzien; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>dat de uitkomsten van daarbij aangegeven metingen,
                    berekeningen en tellingen of onderzoeken worden
                    geregistreerd en bewaard dan wel worden gemeld of
                    ter beschikking gesteld van Onze Ministers; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>dat wordt voldaan aan daarbij aangegeven eisen ten
                    aanzien van de vakbekwaamheid van de organisator of
                    in verband met de uitvoering van een activiteit
                    werkzame personen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>dat aan deelnemers en voor een organisator in
                    verband met de uitvoering van een activiteit
                    werkzame personen schriftelijk instructies worden
                    gegeven om handelen in strijd met de vergunning of
                    de daaraan verbonden voorschriften tegen te gaan en
                    dat toezicht wordt gehouden op het naleven van die
                    instructies; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>dat degene aan wie de vergunning is verleend,
                    financi&#xEB;le zekerheid stelt voor het nakomen van
                    krachtens de vergunning voor hem geldende
                    verplichtingen en ter dekking van zijn
                    aansprakelijkheid voor schade die voortvloeit uit
                    door de betrokken activiteit veroorzaakte nadelige
                    gevolgen voor het Antarctisch milieu. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij een voorschrift als bedoeld in het eerste lid, onder f,
            geven Onze Ministers ten minste aan het bedrag waarvoor en
            de termijn gedurende welke de zekerheid in stand moet worden
            gehouden, alsmede de voorwaarden waaraan moet worden voldaan
            alvorens de verplichting kan komen te vervallen.
                </al>
    </lid>
<lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Bij een
voorschrift als bedoeld in het eerste lid, onder f, kunnen nadere eisen
worden gesteld voor gevallen waarin aan de verplichting uitvoering
wordt gegeven door het sluiten en in stand houden van een verzekering.
Daarbij wordt rekening gehouden met hetgeen redelijkerwijs door
verzekering kan worden
gedekt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Indien
een voorschrift als bedoeld in het eerste lid, onder f, aan een
vergunning is verbonden, kunnen Onze Ministers bij het niet nakomen
door de houder van de vergunning van een krachtens de vergunning voor
hem geldende verplichting waarvoor financi&#xEB;le zekerheid is
gesteld, bepalen tot welk bedrag zij verhaal zullen nemen op de
gestelde zekerheid. Onze Ministers kunnen het te verhalen bedrag
invorderen bij
dwangbevel.</al>
                        </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>In een vergunning kan worden bepaald: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>dat daarbij aangegeven voorschriften eerst van kracht
                worden op een daarbij aangegeven tijdstip dan wel
                wanneer een daarbij aangegeven omstandigheid zich
                voordoet; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>dat daarbij aangewezen voorschriften slechts gelden tot
                een daarbij aangegeven tijdstip dan wel omstandigheid; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>dat daarbij aangewezen voorschriften nadat de vergunning
                haar gelding heeft verloren, gedurende een daarbij
                aangegeven termijn van kracht blijven. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>In een vergunning wordt bepaald dat zij slechts geldt voor een
        daarbij vast te stellen termijn. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een vergunning geldt voor degene aan wie zij is verleend.
            Deze draagt ervoor zorg dat de aan de vergunning verbonden
            voorschriften worden nageleefd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De vergunninghouder overhandigt aan alle deelnemers aan de
            desbetreffende activiteit een exemplaar van de vergunning,
            vergezeld van een vertaling in de Engelse taal. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien dit in het belang van de bescherming van het
            Antarctisch milieu noodzakelijk is, worden beperkingen
            waaronder een vergunning is verleend en voorschriften die
            daaraan zijn verbonden, door Onze Ministers gewijzigd,
            aangevuld of ingetrokken dan wel worden alsnog beperkingen
            aangebracht of voorschriften aan een vergunning verbonden. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een ieder, met uitzondering van de vergunninghouder, kan
            Onze Ministers verzoeken een vergunning in het belang van de
            bescherming van het Antarctisch milieu met toepassing van
            het eerste lid te wijzigen. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Met betrekking tot de beslissing ter zake van de inhoud van
            de beperkingen en voorschriften zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=12">artikelen 12</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=14">14, derde lid</intref>,
            en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=15">15 tot en met
                19</intref> van
            overeenkomstige toepassing. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Op de
voorbereiding van de beschikking zijn <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;afdeling=13.2" compleet="nee">afdeling 13.2 van de Wet milieubeheer</extref> van
toepassing.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Op aanvraag van de vergunninghouder kunnen Onze Ministers
            beperkingen waaronder een vergunning is verleend, en
            voorschriften die daaraan zijn verbonden, wijzigen,
            aanvullen, of intrekken, dan wel alsnog beperkingen
            aanbrengen of voorschriften aan de vergunning verbinden. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Met betrekking tot de beslissing ter zake en de inhoud van
            die beperkingen en voorschriften zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=12">artikelen 12 tot en met
            19</intref> van overeenkomstige toepassing. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Op de
voorbereiding van de beschikking zijn <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;afdeling=13.2" compleet="nee">afdeling 13.2 van de Wet milieubeheer</extref> van
toepassing.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Ministers trekken een vergunning voor een activiteit
            geheel of gedeeltelijk in indien de activiteit ontoelaatbaar
            nadelige gevolgen voor het Antarctisch milieu veroorzaakt of
            dreigt te veroorzaken, en door wijziging van de vergunning
            het optreden van die gevolgen onvoldoende kan worden
            voorkomen. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Ministers trekken een vergunning in, voor zover regels,
            vastgesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=5">artikel 5</intref>,
            hiertoe verplichten. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Een ieder kan Onze Ministers verzoeken een vergunning met
            toepassing van het eerste lid in te trekken. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Met betrekking tot een beslissing als bedoeld in het eerste
            lid, zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=13">artikelen 13 tot en met
            19</intref> van overeenkomstige toepassing. </al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Op de
voorbereiding van de beschikking krachtens het eerste lid zijn <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling
3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;afdeling=13.2" compleet="nee">afdeling 13.2 van de Wet
milieubeheer</extref> van
toepassing.</al></lid></artikel>
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Maatregelen in bijzondere
            omstandigheden  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>Indien zich tijdens de uitvoering van een activiteit een
        ongewoon voorval voordoet of heeft voorgedaan, waardoor gevaar
        voor de veiligheid van mensenlevens, schepen, luchtvaartuigen of
        ander materieel en faciliteiten van grote waarde of nadelige
        gevolgen voor het Antarctisch milieu zijn ontstaan of dreigen te
        ontstaan, zijn de voorschriften die bij of krachtens deze wet
        zijn gesteld, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, niet van
        toepassing voor zover het betreft maatregelen die onverwijld
        nodig zijn om de gevolgen van die gebeurtenis te voorkomen of,
        voor zover die gevolgen niet kunnen worden voorkomen, zoveel
        mogelijk te beperken of ongedaan te maken. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien zich tijdens de uitvoering van een activiteit een
            ongewoon voorval voordoet of heeft voorgedaan, doen de
            organisator van die activiteit of de in verband met de
            uitvoering van die activiteit werkzame personen hiervan zo
            spoedig mogelijk melding aan Onze Ministers. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De organisator of de in verband met de uitvoering van de
            activiteit werkzame personen verstrekken Onze Ministers
            tevens zo spoedig mogelijk de gegevens met betrekking tot: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de oorzaken van het voorval en de omstandigheden
                    waaronder het voorval zich heeft voorgedaan;  </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de ten gevolge van het voorval vrijgekomen stoffen,
                    alsmede hun eigenschappen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>andere gegevens die van belang zijn om de aard en de
                    ernst van de gevolgen voor het milieu van het
                    voorval te kunnen beoordelen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de maatregelen die zijn genomen of worden overwogen
                    om de gevolgen van het voorval te voorkomen, te
                    beperken of ongedaan te maken; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de maatregelen die worden overwogen om te voorkomen
                    dat een zodanig voorval zich tijdens een activiteit
                    nogmaals kan voordoen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Onze Ministers kunnen, in het belang van de bescherming van
            het Antarctisch milieu aanwijzingen geven ten aanzien van de
            maatregelen, bedoeld in het tweede lid, onder d en e. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Beroep  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>Beroep op de administratieve rechter staat open overeenkomstig
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;hoofdstuk=20" compleet="nee">hoofdstuk 20 van de Wet
        milieubeheer</extref>. </al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Handhaving  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    <al>Onze Ministers zijn bevoegd tot oplegging van
een last onder bestuursdwang ter
        handhaving van de bij of krachtens deze wet gestelde
        verplichtingen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">28</nr>
                        </kop>
                        <al>Met betrekking tot de handhaving van het bij of
krachtens deze wet bepaalde zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.10" compleet="nee">artikelen 5.10</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.13" compleet="nee">5.13 tot en met
5.16</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.18" compleet="nee">5.18</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.19" compleet="nee">5.19, eerste en derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=5.20" compleet="nee">5.20 tot en met 5.23 van de
Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> van
toepassing.</al>
                     </artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <al>Een ieder is verplicht aan internationale waarnemers als bedoeld
        in artikel 14, tweede lid, van het Protocol desgevraagd alle
        medewerking te verlenen en alle inlichtingen te verstrekken die
        zij redelijkerwijs bij de uitoefening van hun taak behoeven. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <al>Een gedraging in strijd met een voorschrift dat is verbonden aan
        een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=8">artikel 8</intref> verleende
        vergunning, is verboden. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de economische delicten.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het bij of krachtens deze wet bepaalde is mede van
            toepassing op de Nederlander die zich in het Antarctisch
            gebied bevindt.  </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De Nederlandse strafwet is mede van toepassing op de
            Nederlander die in het Antarctisch gebied handelt in strijd
            met het bij of krachtens deze wet bepaalde. De eerste volzin is niet van toepassing op de Nederlander die ingezetene is van de openbare lichamen.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">7a</nr>
                              <titel status="officieel">Openbare lichamen Bonaire, Sint-Eustatius en Saba</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">32a</nr>
                              </kop>
                              <al>Deze wet en de daarop berustende bepalingen zijn mede van toepassing in de openbare lichamen.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">32b</nr>
                              </kop>
                              <al> 

	

Indien:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>een aanvraag om een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=8">artikel 8</intref> wordt gedaan door een ingezetene van de openbare lichamen, of</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>de beperkingen waaronder een vergunning aan een ingezetene van de openbare lichamen is verleend en de voorschriften die daaraan zijn verbonden, worden gewijzigd, aangevuld of ingetrokken als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=20">artikel 20, eerste lid</intref>, of</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>een ingezetene van de openbare lichamen een verzoek als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=20">artikelen 20, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=21">21, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=22">22, derde lid</intref>, indient, of</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>d.</li.nr>
                                    <al>een intrekking van een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=22">artikel 22</intref>, die is verleend aan een ingezetene van de openbare lichamen, plaatsvindt,</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                              <al>zijn, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028063&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Invoeringswet openbare lichamen Bonaire, Sint-Eustatius en Saba</extref>, de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=11">artikelen 11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=20">20</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=21">21</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=22">22</intref> onverminderd van toepassing.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">32c</nr>
                              </kop>
                              <al>Een besluit op grond van deze wet wordt, indien dit is gericht tot een natuurlijke persoon of een rechtspersoon die vanuit de openbare lichamen een activiteit organiseert, aangemerkt als een beschikking in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028455" compleet="nee">Wet administratieve rechtspraak BES</extref>.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">32d</nr>
                              </kop>
                              <al>Met betrekking tot de handhaving in de openbare lichamen, van het bij of krachtens deze wet bepaalde, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031218&amp;artikel=10.1" compleet="nee">artikelen 10.1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031218&amp;artikel=10.3" compleet="nee">10.3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031218&amp;artikel=10.4" compleet="nee">10.4</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031218&amp;artikel=10.6" compleet="nee">10.6</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031218&amp;artikel=10.8" compleet="nee">10.8 tot en met 10.11 van de Wet Volkshuisvesting, ruimtelijke ordening en milieubeheer BES</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">32e</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Voor ingezetenen van de openbare lichamen is:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>handelen in strijd met de voorschriften of overtreding van de verboden gegeven in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=3">artikelen 3, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=6">6, eerste en tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=25">25, eerste en tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=29">29</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=30">30</intref>:</al>
                                       <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                          <li>
                                             <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                             <al>voor zover opzettelijk begaan, een misdrijf dat wordt gestraft met gevangenisstraf van ten hoogste twee jaren of geldboete van de vierde categorie;</al>
                                          </li>
                                          <li>
                                             <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                             <al>voor zover geen misdrijf, een overtreding die wordt gestraft met hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van de vierde categorie;</al>
                                          </li>
                                       </lijst>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>handelen in strijd met de voorschriften in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=19">artikelen 19, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009449&amp;artikel=33">33</intref> een overtreding die wordt gestraft met hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van de vierde categorie.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Bij de straffen, genoemd in de eerste lid, kan als bijkomende straf worden opgelegd:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>gehele of gedeeltelijke stillegging van de inrichting van de veroordeelde, waarin het delict is begaan, voor een tijd van ten hoogste een jaar;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>verbeurdverklaring van de voorwerpen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35 van het Wetboek van Strafrecht BES</extref>;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>c.</li.nr>
                                       <al>verbeurdverklaring van voorwerpen, behorende tot de onderneming van een veroordeelde, waarin het delict is begaan, voor zover zij soortgelijk zijn aan en met betrekking tot het delict verband houden met die, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35 van het Wetboek van Strafrecht BES</extref>, en</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>d.</li.nr>
                                       <al>gehele of gedeeltelijke ontzetting van bepaalde rechten of gehele of gedeeltelijke ontzegging van bepaalde voordelen, welke rechten of voordelen de veroordeelde in verband met zijn inrichting van overheidswege zijn of zouden kunnen worden toegekend, voor een tijd van ten hoogste twee jaren.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Tezamen met de straffen, bedoeld in het eerste en tweede lid, kunnen de volgende maatregelen worden opgelegd:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>onderbewindstelling van de onderneming van de veroordeelde, waarin het delict is begaan, in geval van misdrijf voor een tijd van ten hoogste drie jaren en in geval van overtreding voor een tijd van ten hoogste twee jaren, en</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>het opleggen van de verplichting tot verrichting van hetgeen wederrechtelijk is nagelaten, tenietdoening van hetgeen wederrechtelijk is verricht en verrichting van prestaties tot het goedmaken van een en ander, alles op kosten van de veroordeelde, voor zover de rechter niet anders bepaalt.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">32f</nr>
                              </kop>
                              <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570" compleet="nee">Wetboek van Strafrecht BES</extref> is mede van toepassing op de ingezetene van de openbare lichamen die in het Antarctisch gebied handelt in strijd met het bij of krachtens deze wet bepaalde.
</al>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>8</nr>
        <titel>Verdere bepalingen  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een organisator stelt binnen zes weken na de be&#xEB;indiging van
            de activiteit een verslag op, dat hij terstond ter
            beschikking stelt van Onze Ministers. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het verslag geeft een nauwkeurige omschrijving van de
            uitgevoerde activiteit en bevat ten minste: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een aanduiding van de gebieden waar de activiteit is
                    uitgevoerd, van de tijdstippen waarop deze gebieden
                    zijn betreden en van de duur van het verblijf
                    aldaar; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een beschrijving van de afvalstoffen die tijdens de
                    uitvoering van de activiteit zijn ontstaan en de
                    wijze waarop deze afvalstoffen zijn opgeslagen en
                    verwijderd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een beschrijving van de nadelige gevolgen van de
                    activiteit voor het Antarctisch milieu; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een beschrijving van de maatregelen die in
                    aanvulling op de bij of krachtens deze wet gestelde
                    voorschriften zijn genomen om nadelige gevolgen voor
                    het Antarctisch milieu te voorkomen of, voor zover
                    deze gevolgen niet konden worden voorkomen, zo veel
                    mogelijk te beperken en ongedaan te maken. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het verslag is in de Nederlandse taal gesteld. Bij dit
            verslag wordt een Engelse vertaling gevoegd. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Ministers brengen jaarlijks verslag uit aan de
            Staten-Generaal van belangrijke ontwikkelingen ten aanzien
            van de implementatie van het Protocol. Van de toezending
            wordt tegelijkertijd mededeling gedaan in de Staatscourant. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Van informatie die ingevolge het Protocol ter beschikking
            van het publiek dient te worden gesteld, wordt mededeling
            gedaan in de Staatscourant. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet milieubeheer.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Staat kan &#x2013; behoudens matiging door de rechter &#x2013; de te
            zijnen laste komende kosten van het ongedaan maken van door
            de activiteit veroorzaakte nadelige gevolgen voor het
            Antarctisch milieu, dan wel de kosten van het voorkomen van
            dergelijke gevolgen, verhalen op degene door wiens
            onrechtmatige daad die kosten zijn veroorzaakt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het eerste lid is niet vereist dat op
            het tijdstip waarop de activiteit werd uitgevoerd, reeds
            jegens de overheid onrechtmatig werd gehandeld. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>9</nr>
        <titel>Slotbepalingen  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet bescherming Antarctica. </al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">5 maart 1998 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix  </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening
            en Milieubeheer, </functie>
        <naam>
            <achternaam>Margaretha de Boer  </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. J. van Aartsen </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">eenentwintigste</nadruk> april 1998 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	