<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028600" dtdversie="2.0" id="444479" soort="rijksKB">
  
  <intitule>Besluit
van 21 september 2010, houdende opvolging van de Sociale
Verzekeringsbank van de Nederlandse Antillen
                (Rijksbesluit opvolging Sociale
Verzekeringsbank Nederlandse
Antillen)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de
voordracht van Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van
9&#xA0;juli 2010, nr.&#xA0;IZ/IA/2010/13952, gedaan mede namens Onze
Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport en de Staatssecretaris
van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en in overeenstemming met
de regering van de Nederlandse Antillen en de bestuurscolleges van de
eilandgebieden Cura&#xE7;ao en Sint Maarten;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat de nieuwe staatkundige verhoudingen
binnen het Koninkrijk der Nederlanden, zoals vastgelegd in het daartoe
strekkende wijzigingsvoorstel van het Statuut voor het Koninkrijk der
Nederlanden, aanleiding geven tot regelgeving op het niveau van het
Koninkrijk met betrekking tot de positie van de Sociale
Verzekeringsbank van de Nederlandse Antillen en de bij deze organisatie
betrokken belanghebbende verzekerden en gerechtigden;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, tweede lid, van
het Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State van het Koninkrijk
gehoord (advies van 29&#xA0;juli 2010,
nr.&#xA0;W12.10.0300/III/K);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 15&#xA0;september
2010, nr.&#xA0;IZ/IA/2010/18077, uitgebracht mede namens Onze Minister
van Volksgezondheid, Welzijn en Sport en de Staatssecretaris van
Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en in overeenstemming met de
regering van de Nederlandse Antillen en de bestuurscolleges van de
eilandgebieden Cura&#xE7;ao en Sint Maarten,</considerans.al>
        <considerans.al>De bepalingen van het Statuut voor het Koninkrijk in
acht genomen zijnde;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleidende
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepaling
regeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In dit
besluit wordt verstaan
onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al><nadruk type="cur">land:</nadruk> Cura&#xE7;ao,
Sint Maarten of, met betrekking tot Bonaire, Sint Eustatius en Saba,
Nederland, dan wel de met die landen corresponderende rechtspersonen
land Cura&#xE7;ao, land Sint Maarten en Staat der
Nederlanden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al><nadruk type="cur">Sociale Verzekeringsbank van de
Nederlandse Antillen:</nadruk> de Sociale
Verzekeringsbank zoals geregeld bij Landsverordening Sociale
Verzekeringsbank (P.B. 1960, no. 154) zoals die regeling op het
tijdstip onmiddellijk voorafgaand aan de inwerkingtreding van dit
besluit luidde;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al><nadruk type="cur">uitkering:</nadruk> een
uitkering, verstrekking of tegemoetkoming op grond
van:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
Landsverordening Algemene Ouderdomsverzekering (P.B. 1960, no.
83),</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
Landsverordening Algemene Weduwen- en wezenverzekering (P.B. 1965, no.
194),</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
Landsverordening Ziekteverzekering (P.B. 1966, no.
15),</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
Landsverordening Ongevallenverzekering (P.B. 1966, no.
14),</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
Cessantiaregeling (P.B. 1983, no.
85),</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
Regeling tegemoetkoming ziektekosten overheidsgepensioneerden (P.B.
1975, no. 249), dan
wel</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>7&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
Landsverordening algemene verzekering bijzondere ziektekosten (P.B.
1996, no. 211),</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>zoals deze
regelingen op het tijdstip onmiddellijk voorafgaand aan de
inwerkingtreding van dit besluit
luidden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al><nadruk type="cur">uitkeringsgerechtigde:</nadruk> degene
die op het tijdstip onmiddellijk voorafgaand aan het tijdstip van
transitie een uitkering
ontvangt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al><nadruk type="cur">overnemende
land:</nadruk> het land dat ingevolge de
bepalingen van dit besluit de respectievelijke rechten en
verplichtingen overneemt zoals dat bepaald wordt in dit
besluit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al><nadruk type="cur">tijdstip
van transitie:</nadruk> het tijdstip,
genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=14">artikel
14</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
een land de bevoegdheid ter zake van de uitvoering van een uitkering
dan wel een hiermee naar aard en strekking overeenkomende voorziening,
rechtstreeks opdraagt aan een daartoe door dat land aangewezen
uitvoeringsorganisatie met rechtspersoonlijkheid van dat land, treedt
die uitvoeringsorganisatie voor de toepassing van dit besluit in de
plaats van dat
land.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een
eilandsverordening die krachtens de Overgangsregeling decentralisatie
Nederlandse Antillen (P.B. 2009, no. 75) een voortzetting is van een in
het eerste lid, onderdeel c onder 1 tot en met 5, en 7 genoemde
landsverordening, geldt voor de toepassing van het eerste lid,
onderdelen c en d samen met de desbetreffende landsverordening als een
zelfde regeling.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Overname
uitkeringen en aanspraken op
uitkeringen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Toedeling
uitkeringsgerechtigden Sociale Verzekeringsbank van de Nederlandse
Antillen</titel>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
uitkeringsgerechtigde die op het tijdstip van transitie woonachtig is
op Cura&#xE7;ao, Sint Maarten, Bonaire, Sint Eustatius of Saba,
verkrijgt met ingang van dat tijdstip op het land waar deze op dat
tijdstip woonachtig is een met het recht op uitkering vergelijkbare
aanspraak overeenkomstig de desbetreffende regelgeving van dat land.
Voor de vaststelling van het woonachtig zijn van de
uitkeringsgerechtigde met recht op een uitkering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=1">artikel
1, eerste lid, onderdeel c, onder 7</intref>, indien hij een psychiatrische
pati&#xEB;nt is die verzorgd wordt in een psychiatrisch ziekenhuis als
bedoeld in de Landsverordening verpleging psychiatrische pati&#xEB;nten
(P.B. 2010, no.&#xA0;31), wordt aangesloten bij het bepaalde in artikel
32 van die landsverordening.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
uitkeringsgerechtigde die op het tijdstip van transitie buiten
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten, Bonaire, Sint Eustatius en Saba woonachtig
is, verkrijgt met ingang van dat tijdstip, overeenkomstig de
desbetreffende regelgeving van het overnemende
land:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>wat
betreft de uitkeringsgerechtigde met recht op een uitkering als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel c, onder 1</intref>, een daarmee
vergelijkbare aanspraak op het land binnen wiens, onderscheidenlijk de
landen binnen wier grondgebied de belanghebbende het recht op uitkering
heeft opgebouwd, naar gelang het binnen het grondgebied van dat land
opgebouwde
recht;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>wat betreft
de uitkeringsgerechtigde met recht op een uitkering als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel c, onder 2</intref>, een daarmee vergelijkbare
aanspraak op het land waar de overledene aan wiens overlijden het recht
op uitkering wordt ontleend, laatstelijk woonachtig
was;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>wat betreft de
uitkeringsgerechtigde met recht op een uitkering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=1">artikel
1, eerste lid, onderdeel c, onder 3 en 4</intref>, een daarmee vergelijkbare
aanspraak op het land binnen wiens grondgebied de aanspraak op deze
uitkering is
ontstaan;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>wat
betreft de uitkeringsgerechtigde met recht op een uitkering als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel c, onder 6</intref>, een daarmee
vergelijkbare aanspraak op het land binnen wiens grondgebied de
belanghebbende laatstelijk woonachtig was, met dien verstande dat die
aanspraak vervalt bij een onafgebroken verblijf buiten dat grondgebied
van langer dan een jaar.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien de
uitkeringsgerechtigde, bedoeld in het tweede lid, onderdeel a, het
recht op uitkering geheel of gedeeltelijk heeft opgebouwd buiten
Cura&#xE7;ao, Sint Maarten, Bonaire, Sint Eustatius of Saba, doch niet
op Aruba v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;januari 1986, wordt de met dat
opgebouwde recht vergelijkbare aanspraak verkregen jegens het land
binnen wiens grondgebied betrokkene laatstelijk woonachtig was
onmiddellijk voorafgaand aan de periode van opbouw buiten Cura&#xE7;ao,
Sint Maarten, Bonaire, Sint Eustatius of Saba.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Indien de
uitkeringsgerechtigde, bedoeld in het tweede lid, onderdeel a, het
recht op uitkering geheel of gedeeltelijk heeft opgebouwd op Aruba
v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;januari 1986, wordt de met dat op Aruba
opgebouwde recht vergelijkbare aanspraak verkregen jegens het land
Cura&#xE7;ao.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Op
aanspraken op een uitkering is de wetgeving van het overnemende land
van
toepassing.</al>
                     </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Toedeling
verzekerden Sociale Verzekeringsbank van de Nederlandse
Antillen</titel>
          </kop>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=2">artikel 2</intref> genoemde toedeling wordt overeenkomstig toegepast op
verzekerden zonder een op het tijdstip van transitie lopende uitkering,
behoudens verzekerden op grond van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid,
onderdeel c, onder 1</intref>, genoemde regeling.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het eerste lid geschiedt de toedeling van op het tijdstip
van transitie opgebouwde aanspraken op uitkeringsrechten op grond van
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel c, onder 1</intref>, genoemde regeling
van een belanghebbende die nog niet de in artikel 6 van die regeling
genoemde leeftijd heeft bereikt, telkens naar rato jegens het land
binnen wiens grondgebied de belanghebbende de respectievelijke rechten
op uitkering ingevolge die regeling heeft opgebouwd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Voor de
toepassing van het tweede lid worden, voor zover de opbouw van
aanspraken heeft plaatsgevonden buiten Cura&#xE7;ao, Sint Maarten,
Bonaire, Sint Eustatius of Saba, doch niet op Aruba v&#xF3;&#xF3;r
1&#xA0;januari 1986, de desbetreffende aanspraken toegedeeld jegens het
land binnen wiens grondgebied betrokkene laatstelijk woonachtig was
onmiddellijk voorafgaand aan de periode van opbouw buiten Cura&#xE7;ao,
Sint Maarten, Bonaire, Sint Eustatius of Saba. Voor zover de opbouw van
aanspraken heeft plaatsgevonden op Aruba v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;januari
1986, worden de desbetreffende aanspraken toegedeeld jegens het land
Cura&#xE7;ao.</al>
                     </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Bijzondere
bepaling overgangsrecht Algemene
Ouderdomsverzekering</titel>
          </kop>
          <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, tweede lid, onder a,
derde en vierde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=3">artikel 3, tweede en derde
lid</intref>, wordt het recht op de voordelen
uit hoofde van de overgangsbepalingen zoals die onmiddellijk
voorafgaand aan het tijdstip van transitie zijn neergelegd in de
artikelen 40 tot en met 43 van de regeling, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=1">artikel 1,
eerste lid, onderdeel c, onder 1</intref>, en daarop rustende bepalingen, te
gelde gemaakt jegens het land binnen wiens grondgebied betrokkene
woonachtig is.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Overgang
beslissingen Sociale Verzekeringsbank van de Nederlandse
Antillen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Beslissingen
van de Sociale Verzekeringsbank van de Nederlandse Antillen in verband
met de toepassing van een regeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=1">artikel 1, eerste
lid, onderdeel c</intref>, behouden op het tijdstip van transitie hun
rechtskracht en worden gelijkgesteld met beslissingen op basis van de
desbetreffende vergelijkbare regeling van het overnemende
land.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor
zover de overgang van beslissingen van de Sociale Verzekeringsbank van
de Nederlandse Antillen niet reeds geregeld is op grond van het eerste
lid, geschiedt deze overgang met overeenkomstige toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028594&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel
4 van het Rijksbesluit rechtsopvolging burgerlijke rechten en
verplichtingen Nederlandse
Antillen</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Overgang
meldingen aan Sociale Verzekeringsbank van de Nederlandse
Antillen</titel>
          </kop>
          <al>Meldingen en kennisgevingen aan de Sociale
Verzekeringsbank van de Nederlandse Antillen, gedaan v&#xF3;&#xF3;r het
tijdstip van transitie ter voldoening aan een op grond van een regeling
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel c</intref>, geldende
verplichting, worden geacht te zijn ingediend bij het overnemende land
onderscheidenlijk de overnemende
landen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Lopende
aanvragen en nieuwe aanvragen met terugwerkende
kracht</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>V&#xF3;&#xF3;r
het tijdstip van transitie bij de Sociale Verzekeringsbank van de
Nederlandse Antillen ingediende aanvragen om een uitkering gaan, indien
op de aanvraag nog geen beslissing is genomen, in de stand waarin zij
zich bevinden, over naar het overnemende land onderscheidenlijk de
overnemende landen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Vanaf het
tijdstip van transitie bij een land ingediende aanvragen om een
uitkering die betrekking of mede betrekking hebben op een periode
gelegen v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van transitie, gaan in de stand
waarin zij zich bevinden, over naar het overnemende land. De
desbetreffende aanvrager wordt voor de toepassing van deze regeling met
een uitkeringsgerechtigde gelijkgesteld. Doorverwijzing van een
aanvraag naar een ander land vindt pas plaats nadat overleg met het
andere betrokken land heeft
plaatsgevonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Lopende
bezwaar- en
beroepsprocedures</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Op het
tijdstip van transitie bij de Sociale Verzekeringsbank van de
Nederlandse Antillen aanhangige bezwaarschriften in verband met de
toepassing van een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel c</intref>, genoemde
regeling, gaan in de stand waarin zij zich bevinden, over naar het
overnemende land.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien op
het tijdstip van transitie de Sociale Verzekeringsbank van de
Nederlandse Antillen partij is in een geding betreffende de toepassing
van een regeling als bedoeld in het eerste lid, treedt het overnemende
land in de plaats van de Sociale Verzekeringsbank van de Nederlandse
Antillen, met overneming van procureurstelling onderscheidenlijk
aanwijzing van een gemachtigde.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien op
grond van de toepassing van het eerste dan wel tweede lid er twee of
meer overnemende landen worden aangewezen, wordt dat land welk het
grootste belang bij de in het geding zijnde zaak heeft, als enig
overnemende land aangewezen. Een beslissing van het overnemende land
wordt pas genomen nadat overleg met het andere betrokken land heeft
plaatsgevonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Overname
vorderingen en
verplichtingen</titel>
          </kop>
          <al>Vorderingen en verplichtingen op het tijdstip van
transitie met betrekking tot de toepassing van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=1">artikel 1, eerste
lid, onderdeel c</intref>, genoemde regelingen, worden overgenomen door het land
Cura&#xE7;ao dan wel Sint Maarten dan wel Nederland, naargelang van de
uit de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=3">3</intref> voortvloeiende
toedeling.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Overgang
burgerlijke rechten en verplichtingen van de Sociale Verzekeringsbank
van de Nederlandse Antillen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Overgang
eigendommen en zakelijke
rechten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
eigendom van de aan de Sociale Verzekeringsbank van de Nederlandse
Antillen toebehorende zaken gaat, zonder dat daarvoor een nadere akte
wordt gevorderd, op het tijdstip van transitie over
op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wat
betreft de onroerende zaken van de Sociale Verzekeringsbank van de
Nederlandse Antillen gelegen in het Stadsdistrict van Cura&#xE7;ao,
kadastraal bekend als Stadsdistrict, Sectie B, No. 2858 en No. 3173,
alsmede die gelegen te Kralendijk op Bonaire kadastraal geregistreerd
onder nummer 4-D-1744, naar het land waar de zaak is
gelegen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wat betreft
de roerende zaken, naar het land waar de zaak zich op het tijdstip van
transitie
bevindt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>wat betreft
de beperkte rechten waaraan zaken zijn onderworpen, naar het land waar
het beperkte recht kan worden uitgeoefend.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Tezamen
met de eigendom van een zaak of het beperkte recht waaraan een zaak is
onderworpen, gaan op het overnemende land alle met betrekking tot die
zaak of dat beperkte recht op de Sociale Verzekeringsbank van de
Nederlandse Antillen rustende rechten en verplichtingen
over.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Met
betrekking tot de ingevolge dit artikel overgaande onroerende zaken die
in openbare registers te boek zijn gesteld, zal verandering van de
tenaamstelling in die registers plaatsvinden door de bewaarders van die
registers. De daartoe benodigde opgaven worden door de zorg van het
land aan wie de onroerende zaak in eigendom overgaat aan de bewaarders
van de desbetreffende registers gedaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Ter zake
van de in dit artikel bedoelde eigendomsovergang van onroerende zaken
wordt geen overdrachtsbelasting
geheven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Overige
rechten en
verplichtingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met
betrekking tot de overige rechten en verplichtingen naar burgerlijk
recht van de Sociale Verzekeringsbank van de Nederlandse Antillen zijn
voor de vaststelling van het overnemende land de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028594&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028594&amp;artikel=5" compleet="nee">5 van
het Rijksbesluit rechtsopvolging burgerlijke rechten en verplichtingen
Nederlandse Antillen</extref> van overeenkomstige toepassing. Bij die opvolging
wordt geen nadere akte gevorderd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
bepaalde in het eerste lid is van overeenkomstige toepassing ten
aanzien van de overige rechten en verplichtingen naar burgerlijk recht
van het Cessantiafonds zoals geregeld bij de Cessantia-landsverordening
(P.B.&#xA0;1983, no. 85) en die van het Fonds ziektekosten
overheidsgepensioneerden, zoals geregeld bij de Regeling tegemoetkoming
ziektekosten overheidsgepensioneerden (P.B. 1975, no.
249).</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Toepasselijk
recht en lopende
geschillen</titel>
          </kop>
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028594&amp;artikel=7" compleet="nee">Artikel 7 van het Rijksbesluit rechtsopvolging
burgerlijke rechten en verplichtingen Nederlandse Antillen</extref> is van
overeenkomstige toepassing op rechten en verplichtingen als bedoeld in
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=10">artikelen 10</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=11">11</intref>.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Bijzondere
bepaling algemene verzekering bijzondere
ziektekosten</titel>
          </kop>
          <al>Indien&#xA0;de uitvoering van de Landsverordening
algemene verzekering bijzondere ziektekosten (P.B. 1996, no. 211) op
het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=14">artikel 14</intref> bedoelde tijdstip bij de Stichting Bureau
Ziektekostenvoorzieningen berust, dan is het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028600&amp;artikel=5">artikelen 5 tot en
met 12</intref> van dit besluit bepaalde van overeenkomstige toepassing ten
aanzien van die uitvoering door de Stichting Bureau
Ziektekostenvoorzieningen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Dit besluit treedt in werking op het tijdstip
waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028249&amp;artikel=I" compleet="nee">artikel I, derde lid, van de Rijkswet wijziging Statuut in
verband met de opheffing van de Nederlandse Antillen</extref> in werking
treedt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Rijksbesluit
opvolging Sociale Verzekeringsbank Nederlandse
Antillen.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
toelichting in het Staatsblad en in het Publicatieblad van de
Nederlandse Antillen zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2010-09-21">21
september 2010</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Sociale Zaken en
Werkgelegenheid,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>J. P.
H.</voornaam>
          <achternaam>Donner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Volksgezondheid, Welzijn en
Sport,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>A.</voornaam>
          <achternaam>Klink</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van

          Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>A. Th.
B.</voornaam>
          <achternaam>Bijleveld-Schouten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2010-10-01">de <nadruk type="cur">eerste</nadruk>
oktober 2010</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	