<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001847" dtdversie="2.0" id="41749" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 25 juli 1871, houdende regeling van de bevoegdheid der
    consulaire ambtenaren tot het opmaken van burgerlijke akten, en van
    de consulaire regtsmagt</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILLEM III, bij de gratie Gods, Koning der Nederlanden,
        Prins van Oranje-Nassau, Groot-Hertog van Luxemburg, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            salut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is de bevoegdheid der consulaire ambtenaren tot
            het opmaken van burgerlijke akten, en de consulaire
            regtsmagt bij eene wet te regelen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Eerste</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan de consulaire ambtenaren, bij algemene maatregel van
            rijksbestuur aan te wijzen, wordt toegekend: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de bevoegdheid tot het opmaken van akten van de
                    burgerlijke stand,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de bevoegdheid tot het opmaken van andere
                    burgerlijke akten,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de bevoegdheid tot het verrichten van bepaalde
                    handelingen van vrijwillige rechtspraak in
                    burgerlijke zaken, in Nederland aan kantonrechters
                    en in de landen Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of in de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba aan leden van
                    het gerecht in eerste aanleg opgedragen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Evenzo kan bij algemene maatregel van rijksbestuur een
            bepaalde onder a of b begrepen bevoegdheid afzonderlijk aan
            consulaire ambtenaren worden verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Rechtspraak bij andere wetten aan diplomatieke en
            consulaire ambtenaren opgedragen, wordt uitgeoefend
            overeenkomstig de regelen van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De consulaire ambtenaren oefenen een hun toegekende
            bevoegdheid uit binnen het ressort dat Onze Minister van
            Buitenlandse Zaken voor de consulaire post waaraan zij
            verbonden zijn, heeft vastgesteld, en slechts ten behoeve
            van daarin aanwezige Nederlanders.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Een consulaire ambtenaar mag scheidsman zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Onder consulaire ambtenaren verstaat deze wet de aan het hoofd
        van consulaire posten gestelde diplomatieke en consulaire
        ambtenaren en de verdere leden van het personeel van de
        buitenlandse dienst, die aan een consulaire post een consulaire
        betrekking bekleden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Bij afwezigheid of verhindering van de, ingevolge
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001847&amp;artikel=1">art. 1</intref> aangewezen,
        consulaire ambtenaar, wordt deze vervangen door de ter plaatse
        zijner vestiging aanwezige consulaire ambtenaar van mindere
        rang, en, bij ontstentenis van zodanige ambtenaar, door de
        persoon, die tot het waarnemen zijner betrekking aangewezen is.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Ter vervulling van zijn in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001847&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde
        bevoegdheden kan een consulaire ambtenaar een tolk benoemen of,
        bij voorkomende omstandigheden, een persoon tijdelijk met de
        betrekking van tolk belasten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>De tolk, krachtens het voorgaande artikel benoemd of aangewezen,
        legt, alvorens zijn betrekking te aanvaarden, in handen van de
        consulaire ambtenaar de eed (de belofte) af, dat hij die
        betrekking getrouw zal waarnemen.</al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Grossen van overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001847&amp;artikel=17">artikel 17</intref>
            opgemaakte akten voeren aan het hoofd de woorden "In
            naam des Konings".</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Deze grossen en grossen van uit kracht van de wet door een
            consulaire ambtenaar gedane uitspraken zijn in het
            Koninkrijk uitvoerbaar, mits in behoorlijke vorm opgemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Na het wijzen van een scheidsrechterlijke uitspraak zendt
            de consulaire ambtenaar deze uitspraak, met een afschrift
            van zijn schriftelijke benoeming als scheidsman door de
            partijen of met een authentiek afschrift daarvan, aan de
            president van de arrondissementsrechtbank te &#x2019;s-Gravenhage
            die daarop een bevelschrift stelt als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=642" compleet="nee">artikel 642 van het Nederlandse
                Wetboek van Burgerlijke
            Rechtsvordering</extref>, dan wel een overeenkomstige regeling in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Voor alle uitspraken en akten, uit kracht van de wet door
        consulaire ambtenaren opgemaakt of verleden, is het gebruik van
        elke levende taal geoorloofd, mits de gebezigde taal wordt
        verstaan door de partijen en door allen die bij het opmaken of
        verlijden der akten verschijnen ofwel de inhoud aan hen die de
        gebezigde taal niet verstaan, wordt vertolkt door een volgens
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001847&amp;artikel=5">artikel 5</intref> be&#xEB;digde tolk.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <al>Bij de uitoefening van rechtspraak en het verrichten van andere
        handelingen van rechters neemt de consulaire ambtenaar zoveel
        mogelijk de voorschriften in acht die in de<extref status="slapend" doc="" compleet="nee"> twaalfde titel van het Eerste Boek
            van het Nederlandse Wetboek van Burgerlijke
        Rechtsvordering</extref> aan rechters en griffiers zijn gegeven, dan wel een
overeenkomstige regeling in de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Door een consulaire ambtenaar als getuige opgeroepen binnen
            het consulaire ressort aanwezige Nederlanders die geen
            geldige reden van verschoning hebben, moeten verschijnen en
            onder ede (belofte) de gehele waarheid en niets dan de
            waarheid zeggen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een door een consulaire ambtenaar benoemde deskundige die
            zijn benoeming aanneemt moet, onder ede (belofte) de hem
            toevertrouwde last naar geweten vervullen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De consulaire ambtenaar is bevoegd binnen het consulaire
            ressort aanwezige Nederlanders op te roepen die echtgenoot,
            bloed- of aanverwant, voogd, toeziende voogd, curator,
            bijzondere curator of toeziende curator zijn van degene over
            wiens rechten een zaak behandeld wordt. De opgeroepene die
            geen geldige reden van verschoning heeft, is verplicht in
            persoon of, waar de wet zulks toelaat, bij gemachtigde te verschijnen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een consulaire ambtenaar kan worden gewraakt op een of meer
            der in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van het Nederlandse
                Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref>
            genoemde gronden, dan wel
een overeenkomstige regeling in de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Op de wraking beslist de onmiddellijk boven hem gestelde
            ambtenaar of bij gebreke daarvan de secretaris-generaal van
            het Departement van Buitenlandse Zaken, zonder mogelijkheid
            van beroep.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien een consulaire ambtenaar zich verschoont of indien
            zijn wraking gegrond bevonden wordt, voorziet de
            onmiddellijk boven hem gestelde ambtenaar of bij gebreke
            daarvan de secretaris-generaal van het Departement van
            Buitenlandse Zaken in zijn vervanging door een andere
            consulaire ambtenaar die niet aan de eerstgenoemde
            ondergeschikt mag zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Alle vonnissen en beschikkingen van een consulaire ambtenaar
            zijn bij voorraad uitvoerbaar, voor zover hij niet anders bepaalt.</al>
    </lid>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Van
de einduitspraken van een consulaire ambtenaar kan gedurende drie
maanden na de uitspraak bij beroepschrift hoger beroep worden ingesteld
bij de arrondissements-rechtbank te &#x2019;s-Gravenhage of, indien het
recht van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of van de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba is toegepast, bij het gerecht
in eerste aanleg in het betrokken rijksdeel. Tegen einduitspaken die
een voorlopige beslissing behelzen, staat geen rechtsmiddel
open.</al>
                        </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <nr>Tweede</nr>
        <label>hoofdstuk</label>
        <titel>Het opmaken van burgerlijke akten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11b</nr>
    </kop>
    <al>Alle uitspraken en akten, uit kracht van de wet door consulaire
        ambtenaren opgemaakt of verleden zijn geldig, ook wanneer de bij
        de Nederlandse wetten of in voorkomend geval de bij de
Nederlandse, Arubaanse, Cura&#xE7;aose of Sint Maartense wettelijke
bepalingen voorgeschreven
        formaliteiten daarbij niet in acht zijn genomen, mits in dit
        geval in het stuk de redenen vermeld zijn waarom het verzuim der
        voorgeschreven formaliteiten onvermijdelijk was.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een consulaire ambtenaar is, voorzover hem de bevoegdheid
            tot het opmaken van akten van de burgerlijke stand is
            toegekend, bevoegd tot de verrichtingen, aan de ambtenaren
            van de burgerlijke stand bij Nederlandse, Arubaanse,
Cura&#xE7;aose of Sint Maartense wettelijke
bepalingen opgedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De aldus, overeenkomstig die wettelijke bepalingen, door
            hem opgemaakte akten van de burgerlijke stand hebben gelijke
            kracht, als waren zij in het Koninkrijk opgemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De aangiften van geboorte in de consulaire ressorten moeten
            binnen dertig dagen na de bevalling worden gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Indien een aanstaande echtgenoot die Nederlander is, in het
        tijdvak van zes maanden voorafgaande aan de dag der
        huwelijksvoltrekking woonplaats binnen het Koninkrijk heeft
        gehad, verzoekt de consulaire ambtenaar, te wiens overstaan het
        huwelijk zal worden voltrokken, de ambtenaren van de burgerlijke
        stand van de plaatsen, waar die aanstaande echtgenoot in dat
        tijdvak woonplaats binnen het Koninkrijk heeft gehad, zorg te
        dragen voor de afkondiging van het voorgenomen huwelijk in hun standplaats.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De door de consulaire ambtenaren opgemaakte akten van de
            burgerlijke stand worden in &#xE9;&#xE9;n of meer registers ingeschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De voorschriften, bij of krachtens het Burgerlijk Wetboek
            vastgesteld voor het houden van registers van de burgerlijke
            stand, daaronder begrepen het afgeven van afschriften of
            uittreksels, zijn - zoveel als dit, gelet op het
            toepasselijke materi&#xEB;le recht, mogelijk is - van toepassing.
            De registers worden gewaarmerkt en gekanttekend door een
            daartoe door Onze Minister van Buitenlandse Zaken aan te
            wijzen ambtenaar van dat Departement.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een der dubbelen wordt bewaard in de archieven van het
            consulaire post; het andere aan Onze voornoemde Minister
            opgezonden, door wiens tussenkomst het ter griffie van de
            arrondissements-rechtbank te <nadruk type="cur">&#x2019;s-Gravenhage</nadruk> wordt overgebracht.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>De volmachten en andere stukken, welke bij de akten van de
        burgerlijke stand worden gevorderd, blijven aangehecht aan de
        registers, welke ter griffie van de arrondissements-rechtbank te
            <nadruk type="cur">&#x2019;s-Gravenhage</nadruk> moeten worden overgebracht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Ten opzichte van de in het vorig artikel bedoelde registers
        worden aan de griffier der arrondissements-rechtbank te <nadruk type="cur">&#x2019;s-Gravenhage</nadruk> dezelfde verplichtingen
        opgelegd als met betrekking tot de overige ter griffie dier
        rechtbank zich bevindende registers van de burgerlijke stand op
        hem rusten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Van de verzoeken tot doorhaling van een akte in of tot
            aanvulling of verbetering van de registers van de
            burgerlijke stand die binnen een consulair ressort zijn of
            hadden moeten worden gehouden, neemt de
            arrondissements-rechtbank te &#x2019;s-Gravenhage kennis, behoudens
            hoger beroep.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=29" compleet="nee">Artikel 29 van boek 1 van het
                Nederlands Burgerlijk Wetboek</extref> is van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een consulaire ambtenaar is, voor zover hem de bevoegdheid
            tot het opmaken van andere burgerlijke akten dan die van de
            burgerlijke stand is toegekend, bevoegd tot verrichtingen,
            aan de
notaris bij Nederlandse, Arubaanse, Cura&#xE7;aose of Sint Maartense
wettelijke bepalingen opgedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De door hem of te zijnen overstaan overeenkomstig die
            wettelijke bepalingen verleden akten hebben gelijke kracht
            als waren zij in het Koninkrijk verleden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    <al>De door Nederlanders binnen het ressort van een in het vorige
        artikel vermelde ambtenaar overeenkomstig de voorschriften van het Nederlandse, Arubaanse,
Cura&#xE7;aose of Sint Maartense recht
        opgemaakte olographische en geheime testamenten zijn geldig, na
        bij die ambtenaar in bewaring te zijn gesteld, mede met
        inachtneming van hetgeen daarover in het Nederlandse,
        Nederlands-Antilliaanse of Arubaanse recht is bepaald.</al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De consulaire ambtenaren, voor zover zij bevoegd zijn tot
            het opmaken van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>openbare akten bevattende uiterste willen of
                    herroeping van uiterste willen,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>akten van superscriptie,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>akten bevattende bewaargeving of teruggave van
                    uiterste willen,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>akten van giften van de gehele of gedeeltelijke
                    nalatenschap, de gift van een of meer goederen uit
                    de nalatenschap daaronder begrepen,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>akten van benoeming ingaande bij overlijden, zijn
                    verplicht uiterlijk op de eerste werkdag volgende op
                    die waarop zij zulk een akte hebben opgemaakt aan
                    Onze Minister van Buitenlandse Zaken op een door
                    Onze Minister van Justitie vastgesteld formulier in
                    tweevoud opgave te doen van de in het volgende lid
                    bedoelde gegevens.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Deze gegevens zijn: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>het nummer waaronder de akte in het door de
                    consulaire ambtenaar gehouden repertorium is vermeld,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>de datum van de akte en de soort van de akte, naar
                    de onderscheiding van het vorige lid,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>de eerste drie voornamen, het aantal van de
                    voornamen, en de naam, geboorteplaats, geboortedatum
                    en woonplaats van de persoon die de akte deed
                    opmaken, voor zover deze gegevens zijn opgenomen, of
                    een verklaring dat en waarom deze niet kunnen worden opgegeven,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                <al>de voorletters, naam, ambtsbetrekking en standplaats
                    van de consulaire ambtenaar die de akte heeft opgemaakt,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                <al>indien een openbare akte bevattende een uiterste wil
                    of herroeping van een uiterste wil is opgemaakt, de
                    mededeling of bij deze akte alle vorige uiterste
                    willen al dan niet zijn herroepen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze Minister van Buitenlandse Zaken zendt de ontvangen
            opgaven onverwijld naar het testamentenregister, dan wel een overeenkomstig register in de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Van een in dit artikel bedoelde opgave wordt op de dag,
            waarop zij is geschied, in het repertorium aantekening gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald onder de titel van Consulaire Wet.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Collegien en
            Ambtenaren, wien zulks aangaat, aan de naauwkeurige
            uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven op het Loo</plaats>
            <datum isodatum="">den 25sten Julij 1871</datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILLEM.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandsche Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>L. GERICKE.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. A. JOLLES.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den derden Augustus 1871.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. A. JOLLES.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	