<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025044" dtdversie="2.0" id="408919" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 29 december 2008, houdende regels ter uitvoering van de Wet
participatiebudget
                (Besluit
participatiebudget)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de voordracht van de
Staatssecretaris van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 12 september
2008, nr. W&amp;B/SFI/08/22818, gedaan mede namens Onze Minister voor
Wonen, Wijken en Integratie en de Staatssecretaris van Onderwijs,
Cultuur en Wetenschap;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=89" compleet="nee">artikel 89 van de Grondwet</extref>,
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025039&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2, vierde en vijfde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025039&amp;artikel=4" compleet="nee">4, vierde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025039&amp;artikel=15" compleet="nee">15, tweede lid,
van de Wet participatiebudget</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=2.5.5" compleet="nee">artikelen 2.5.5, tweede en derde
lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=2.5.10" compleet="nee">2.5.10 van de Wet educatie en
beroepsonderwijs</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De
Raad van State gehoord (advies van 25 september 2008);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van de
Staatssecretaris van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 23 december
2008, nr. W&amp;B/SFI/08/2771 uitgebracht mede namens Onze Minister
voor Wonen, Wijken en Integratie en de Staatssecretaris van Onderwijs,
Cultuur en Wetenschap, J.M. van
Bijsterveldt-Vliegenthart;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <al>In dit besluit wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">certificaat staatsexamen NT2 I of
II:</nadruk> certificaat als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006192&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, tweede lid, van het Staatsexamenbesluit Nederlands als
tweede taal</extref> voor een door de desbetreffende gemeente ingekochte
opleiding Nederlands als tweede taal op niveau B1 en B2 van het
Raamwerk NT2 als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.3.1" compleet="nee">artikel 7.3.1, eerste lid, onderdeel c, van
de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref>, behaald door een volwassen
inwoner;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">cursus
basisvaardigheden:</nadruk> opleiding
gericht op breed maatschappelijk functioneren als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.3.1" compleet="nee">artikel
7.3.1, eerste lid, onderdeel b, van de Wet educatie en
beroepsonderwijs</extref>, opleiding Nederlands als tweede taal, gericht op
alfabetisering als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.3.1" compleet="nee">artikel 7.3.1, eerste lid, onderdeel e,
van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref> of opleiding gericht op sociale
redzaamheid als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.3.1" compleet="nee">artikel 7.3.1, eerste lid, onderdeel f, van
de Wet educatie en
beroepsonderwijs</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">duale
inburgeringsvoorziening:</nadruk> inburgeringsvoorziening
die met het oog op de actieve deelname aan de Nederlandse samenleving
mede voorziet in activiteiten die in samenhang en ten minste voor een
deel gelijktijdig met het verwerven van mondelinge en schriftelijke
vaardigheden in de Nederlandse taal en kennis van de Nederlandse
samenleving worden
uitgevoerd;</al>
            </li>
            <li>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">inactieve:</nadruk> persoon,
van 27 jaar of ouder, die, in de periode van zes maanden onmiddellijk
voorafgaand aan de ondersteuning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=11a">artikel 11a, eerste lid</intref>,
niet dan wel ten hoogste de laatste twee maanden geregistreerd staat
als werkzoekende bij het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen,
in die periode van zes maanden geen diploma heeft behaald op het niveau
van startkwalificatie of hoger en in die periode geen inkomen uit
arbeid heeft ontvangen of recht heeft gehad op een uitkering of arbeidsondersteuning op grond
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703" compleet="nee">Wet werk en bijstand</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656" compleet="nee">Wet
arbeidsongeschiktheidsverzekering zelfstandigen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet werk en arbeidsondersteuning
jonggehandicapten,</extref> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en
inkomen naar arbeidsvermogen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004043" compleet="nee">Toeslagenwet</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007891" compleet="nee">Tijdelijke wet
beperking inkomensgevolgen arbeidsongeschiktheidscriteria</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007795" compleet="nee">Algemene
nabestaandenwet</extref> dan wel op grond van een regeling, die met deze wetten
naar aard en strekking overeenstemt;</al>
                        </li><li>
              <al>
                <nadruk type="cur">participatiebudget:</nadruk> uitkering
aan het college, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025039&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de
wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">staatsexamen
NT2 I of II:</nadruk> staatsexamen
Nederlands als tweede taal I of II als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.3.1" compleet="nee">artikel 7.3.1, eerste
lid, onderdeel c, van de Wet educatie en
beroepsonderwijs</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">startkwalificatie:</nadruk> een
diploma van een opleiding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.2.2" compleet="nee">artikel 7.2.2, eerste lid,
onder b tot en met e, van de Wet educatie en beroepsonderwijs</extref> of een
diploma hoger algemeen voortgezet onderwijs of voorbereidend
wetenschappelijk onderwijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=7" compleet="nee">7</extref> onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=8" compleet="nee">8 van de
Wet op het voortgezet
onderwijs</extref>;</al>
                        </li><li>
              <al>
                <nadruk type="cur">vavo:</nadruk> opleiding
voortgezet algemeen volwassenenonderwijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=7.3.1" compleet="nee">artikel 7.3.1,
eerste lid, onderdeel a, van de Wet educatie en
beroepsonderwijs</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">vavo-diploma:</nadruk> diploma
voor een door de desbetreffende gemeente ingekocht traject vavo,
behaald door een volwassen
inwoner;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">volwassen
inwoner:</nadruk> persoon van achttien
jaar of ouder die op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723" compleet="nee">Wet gemeentelijke basisadministratie
persoonsgegevens</extref> bij een gemeente is
ingeschreven;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">wet:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025039" compleet="nee">Wet
participatiebudget</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Verdeelsleutels</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Verdeelsleutel
Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Verdeelsleutel Minister
van Sociale Zaken en Werkgelegenheid</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het deel
van het participatiebudget dat een college ontvangt uit het totale
bedrag dat beschikbaar is gesteld door Onze Minister van Sociale Zaken
en Werkgelegenheid voor een participatiebudget voor alle colleges wordt
berekend op grond van de formule:</al>
              <al>(a &#xD7;
(O<sup>W</sup> / OT<sup>W</sup>) + (1&#x2013;a) &#xD7; (K<sup>W</sup> /
TK<sup>W</sup>)) &#xD7;
TB<sup>W</sup>
              </al>
              <al>waarbij:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>a
het aandeel van het totale bedrag is dat beschikbaar is gesteld door
Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid voor een
participatiebudget voor alle colleges dat objectief wordt verdeeld,
zoals opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> van dit
besluit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>O<sup>W</sup>
het aan de hand van het verdeelmodel, dat is opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> van
dit besluit, bepaalde gewicht van de gemeente
is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>OT<sup>W</sup>
het totaal is van de aan de hand van het verdeelmodel, dat is opgenomen
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> van dit besluit, bepaalde gewichten van alle gemeenten
samen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>K<sup>W</sup>
de uitkering, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=69" compleet="nee">artikel 69, eerst lid, onderdeel a, van de Wet
werk en bijstand</extref>, zoals die luidde op 31 december 2008, voor het
kalenderjaar 2003
is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>TK<sup>W</sup>
het totaal is van de uitkeringen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=69" compleet="nee">artikel 69, eerste lid,
onderdeel a, van de Wet werk en bijstand</extref>, zoals die luidde op
31&#xA0;december 2008, voor het kalenderjaar 2003 voor alle gemeenten
samen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>TB<sup>W</sup>
het bedrag is dat beschikbaar is gesteld door Onze Minister van Sociale
Zaken en Werkgelegenheid voor een participatiebudget voor alle colleges
voor het desbetreffende kalenderjaar.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
het aan de hand van het verdeelmodel, dat is opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> van
dit besluit, bepaalde gewicht van de gemeente negatief is, wordt dat
voor de toepassing van het eerste lid, onderdelen b en c, op nihil
gesteld.</al>
            </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Jaarlijks
worden bij ministeri&#xEB;le regeling voor de verdeelmaatstaven in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij dit besluit de peiljaren en de gewichten
vastgesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld voor de
toepassing van dit artikel en van het verdeelmodel, dat is opgenomen in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij dit besluit, ter voorkoming van onvoorziene en ongewenste
verdeeleffecten.</al>
                     </lid></artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Verdeelsleutel
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Verdeelsleutel Minister
van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap 2009 tot en met 2012</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het deel
van het participatiebudget dat een college ontvangt uit het totale
bedrag dat beschikbaar is gesteld door Onze Minister van Onderwijs,
Cultuur en Wetenschap voor een participatiebudget voor alle colleges
wordt voor de jaren 2009 tot en met 2012 berekend op grond van de
formule:</al>
              <plaatje>
                <illustratie bin-id="244035" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="stb-2008-589-001a" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/244035"/>
              </plaatje>
              <al>waarbij:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Ng
het door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende aantal
volwassen inwoners van de gemeente is op 1 januari van het jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Nn het
door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende aantal
volwassen inwoners in alle Nederlandse gemeenten is op 1 januari van
het jaar voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>Og het
door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende gemiddelde
percentage volwassen inwoners van de gemeente is met een opleiding op
ten hoogste het niveau van het diploma middelbaar algemeen voortgezet
onderwijs of voorbereidend beroepsonderwijs over het zevende tot en met
tweede jaar voorafgaande aan het jaar van de uitkering, vermenigvuldigd
met het onder a bedoelde aantal inwoners op 1 januari van het jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>On het
door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende gemiddelde
percentage volwassen inwoners van alle Nederlandse gemeenten is met een
opleiding op ten hoogste het niveau van het diploma middelbaar algemeen
voortgezet onderwijs of voorbereidend beroepsonderwijs over het zevende
tot en met tweede jaar voorafgaande aan het jaar van de uitkering,
vermenigvuldigd met het onder b bedoelde aantal inwoners op 1 januari
van het jaar voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>Ag het
door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende aantal
volwassen inwoners van de gemeente is op 1 januari van het jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt vastgesteld,
waarvoor geldt dat beide ouders of de volwassen inwoner zelf en
&#xE9;&#xE9;n ouder geboren zijn in een land dat niet is opgenomen in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> bij dit
besluit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>An het door
het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze Minister van
Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende aantal volwassen inwoners
van alle Nederlandse gemeenten is op 1 januari van het jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt vastgesteld,
waarvoor geldt dat beide ouders of de volwassen inwoner zelf en
&#xE9;&#xE9;n ouder geboren zijn in een land dat niet is opgenomen in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> bij dit
besluit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>ib het
bedrag is dat door Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap
beschikbaar is gesteld voor een participatiebudget voor alle colleges
voor het desbetreffende kalenderjaar.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij de
berekening voor het jaar 2009 is, in afwijking van het eerste lid, ib
het bedrag dat door Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap
beschikbaar is gesteld voor een participatiebudget voor alle colleges
voor het kalenderjaar 2009 plus het bedrag dat door Onze Minister van
Onderwijs, Cultuur en Wetenschap beschikbaar is gesteld voor
opleidingen educatie op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018238" compleet="nee">Besluit brede doeluitkering
sociaal, integratie en veiligheid</extref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Verdeelsleutel Minister
van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap 2013</titel>
            </kop>
            <al>Het deel van het participatiebudget dat een
college ontvangt uit het totale bedrag dat beschikbaar is gesteld door
Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap voor een
participatiebudget voor alle colleges wordt voor het jaar 2013 berekend
op grond van de
formule:</al>
            <plaatje>
              <illustratie bin-id="244036" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="stb-2008-589-002a" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/244036"/>
            </plaatje>
            <al>waarbij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Ng
het door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende aantal
volwassen inwoners van de gemeente is op 1 januari van het jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Nn het
door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende aantal
volwassen inwoners in alle Nederlandse gemeenten is op 1 januari van
het jaar voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Og het
door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende gemiddelde
percentage volwassen inwoners van de gemeente is met een opleiding op
ten hoogste het niveau van het diploma middelbaar algemeen voortgezet
onderwijs of voorbereidend beroepsonderwijs over het zevende tot en met
tweede jaar voorafgaande aan het jaar van de uitkering, vermenigvuldigd
met het onder a bedoelde aantal inwoners op 1 januari van het jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>On het
door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende gemiddelde
percentage volwassen inwoners van alle Nederlandse gemeenten is met een
opleiding op ten hoogste het niveau van het diploma middelbaar algemeen
voortgezet onderwijs of voorbereidend beroepsonderwijs over het zevende
tot en met tweede jaar voorafgaande aan het jaar van de uitkering,
vermenigvuldigd met het onder b bedoelde aantal inwoners op 1 januari
van het jaar voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Ag het
door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende aantal
volwassen inwoners van de gemeente is op 1 januari van het jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt vastgesteld,
waarvoor geldt dat beide ouders of de volwassen inwoner zelf en
&#xE9;&#xE9;n ouder geboren zijn in een land dat niet is opgenomen in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> bij dit
besluit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>An het door
het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze Minister van
Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende aantal volwassen inwoners
van alle Nederlandse gemeenten is op 1 januari van het jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt vastgesteld,
waarvoor geldt dat beide ouders of de volwassen inwoner zelf en
&#xE9;&#xE9;n ouder geboren zijn in een land dat niet is opgenomen in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> bij dit
besluit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>BVg het
aantal door de gemeente ingekochte trajecten basisvaardigheden is in
het tweede jaar voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>BVn het
totaal aantal door de Nederlandse gemeenten ingekochte trajecten
basisvaardigheden is in het tweede jaar voorafgaande aan het jaar
waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>VTg het
aantal door de gemeente ingekochte trajecten vavo is in het tweede jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>VTn het
totaal aantal door de Nederlandse gemeenten ingekochte trajecten vavo
is in het tweede jaar voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering
wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>VDg het
aantal door volwassen inwoners van de gemeente behaalde
vavo-diploma&#x2019;s is in het tweede jaar voorafgaande aan het jaar
waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>VDn het
totaal aantal door volwassen inwoners van de Nederlandse gemeenten
behaalde vavo-diploma&#x2019;s is in het tweede jaar voorafgaande aan
het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>Cg het
aantal door volwassen inwoners van de gemeente behaalde
NT2-certificaten, dat niet meetelt bij de output-verdeelmaatstaven uit
de verdeelsleutel van Onze Minister voor Wonen, Wijken en Integratie,
is in het tweede jaar voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering
wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>Cn het
totale aantal door volwassen inwoners van de Nederlandse gemeenten
behaalde NT2-certificaten, dat niet meetelt bij de
output-verdeelmaatstaven uit de verdeelsleutel van Onze Minister voor
Wonen, Wijken en Integratie, is in het tweede jaar voorafgaande aan het
jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>ib het
bedrag is dat door Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap
beschikbaar is gesteld voor een participatiebudget voor alle colleges
voor het jaar 2013.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Verdeelsleutel Minister
van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap 2014 en verder</titel>
            </kop>
            <al>Het deel van het participatiebudget dat een
college ontvangt uit het totale bedrag dat beschikbaar is gesteld door
Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap voor een
participatiebudget voor alle colleges wordt voor de jaren 2014 en
verder berekend op grond van de
formule:</al>
            <plaatje>
              <illustratie bin-id="244037" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="stb-2008-589-003a" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/244037"/>
            </plaatje>
            <al>waarbij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Ng
het door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende aantal
volwassen inwoners van de gemeente is op 1 januari van het jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Nn het
door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende aantal
volwassen inwoners in alle Nederlandse gemeenten is op 1 januari
van het jaar voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering
wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Og het
door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende gemiddelde
percentage volwassen inwoners van de gemeente is met een opleiding op
ten hoogste het niveau van het diploma middelbaar algemeen voortgezet
onderwijs of voorbereidend beroepsonderwijs over het zevende tot en met
tweede jaar voorafgaande aan het jaar van de uitkering, vermenigvuldigd
met het onder a bedoelde aantal inwoners op 1 januari van het jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>On het
door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende gemiddelde
percentage volwassen inwoners van alle Nederlandse gemeenten is met een
opleiding op ten hoogste het niveau van het diploma middelbaar algemeen
voortgezet onderwijs of voorbereidend beroepsonderwijs over het zevende
tot en met tweede jaar voorafgaande aan het jaar van de uitkering,
vermenigvuldigd met het onder b bedoelde aantal inwoners op 1 januari
van het jaar voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Ag het
door het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze
Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende aantal
volwassen inwoners van de gemeente is op 1 januari van het jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt vastgesteld,
waarvoor geldt dat beide ouders of de volwassen inwoner zelf en
&#xE9;&#xE9;n ouder geboren zijn in een land dat niet is opgenomen in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> bij dit
besluit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>An het door
het Centraal bureau voor de statistiek op verzoek van Onze Minister van
Onderwijs, Cultuur en Wetenschap berekende aantal volwassen inwoners
van alle Nederlandse gemeenten is op 1 januari van het jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt vastgesteld,
waarvoor geldt dat beide ouders of de volwassen inwoner zelf en
&#xE9;&#xE9;n ouder geboren zijn in een land dat niet is opgenomen in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> bij dit
besluit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>BVg het
aantal door de gemeente ingekochte trajecten basisvaardigheden is in
het tweede jaar voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>BVn het
totaal aantal door de Nederlandse gemeenten ingekochte trajecten
basisvaardigheden is in het tweede jaar voorafgaande aan het jaar
waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>VTg het
aantal door de gemeente ingekochte trajecten vavo is in het tweede jaar
voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>VTn het
totaal aantal door de Nederlandse gemeenten ingekochte trajecten vavo
is in het tweede jaar voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering
wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>VDg het
aantal door volwassen inwoners van de gemeente behaalde
vavo-diploma&#x2019;s is in het tweede jaar voorafgaande aan het jaar
waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>VDn het
totaal aantal door volwassen inwoners van de Nederlandse gemeenten
behaalde vavo-diploma&#x2019;s is in het tweede jaar voorafgaande aan
het jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>Cg het
aantal door volwassen inwoners van de gemeente behaalde
NT2-certificaten, dat niet meetelt bij de output-verdeelmaatstaven uit
de verdeelsleutel van Onze Minister voor Wonen, Wijken en Integratie,
is in het tweede jaar voorafgaande aan het jaar waarvoor de uitkering
wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>Cn het
totale aantal door volwassen inwoners van de Nederlandse gemeenten
behaalde NT2-certificaten, dat niet meetelt bij de
output-verdeelmaatstaven uit de verdeelsleutel van Onze Minister voor
Wonen, Wijken en Integratie, is in het tweede jaar voorafgaande aan het
jaar waarvoor de uitkering wordt
vastgesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>ib het
bedrag is dat door Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap
beschikbaar is gesteld voor een participatiebudget voor alle colleges
voor het desbetreffende
kalenderjaar.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Op nihil stellen
onderdelen verdeelsleutel Minister van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap</titel>
            </kop>
            <al>Indien het college de
gegevens, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=5">5</intref>, niet op de wijze, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008290&amp;artikel=17a" compleet="nee">artikel 17a van de Financi&#xEB;le-verhoudingswet</extref>, heeft verstrekt,
worden voor de berekening van het deel van het participatiebudget dat
een college ontvangt uit het totale bedrag dat beschikbaar is gesteld
door Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap voor een
participatiebudget voor alle colleges de onderdelen VDg, Cg, BVg en VTg
van de formules, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=5">5</intref>, op nihil
gesteld.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Verdeelsleutel
Minister voor Wonen, Wijken en Integratie</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Verdeelsleutel Minister
voor Wonen, Wijken en Integratie 2009</titel>
            </kop>
            <al>Het deel van het participatiebudget dat een
college ontvangt uit het totale bedrag dat door Onze Minister voor
Wonen, Wijken en Integratie beschikbaar is gesteld voor een
participatiebudget voor alle colleges wordt voor het jaar 2009 berekend
op grond van de
formule:</al>
            <plaatje>
              <illustratie bin-id="244038" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="stb-2008-589-004a" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/244038"/>
            </plaatje>
            <al>waarbij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">ag<inf>(15&#x2013;65)2007</inf>
                  </nadruk> de som is
van het aantal eerste generatie niet-westerse allochtonen en het aantal
allochtonen afkomstig uit voormalig Joegoslavi&#xEB; en de voormalige
Sovjet-Unie in de leeftijdscategorie 15 tot en met 65 jaar dat op 1
januari 2007 volgens de door het Centraal bureau voor de statistiek
gepubliceerde bevolkingscijfers in de gemeente
woonde;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">aN<inf>(15&#x2013;65)2007</inf>
                  </nadruk> de som is
van het aantal eerste generatie niet-westerse allochtonen en het aantal
allochtonen afkomstig uit voormalig Joegoslavi&#xEB; en de voormalige
Sovjet-Unie in de leeftijdscategorie 15 tot en met 65 jaar dat op 1
januari 2007 volgens de door het Centraal bureau voor de statistiek
gepubliceerde bevolkingscijfers in de gemeenten die geen uitkering
ontvangen op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018238" compleet="nee">Besluit brede doeluitkering sociaal,
integratie en veiligheid</extref>
woonde;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">ib<inf>2007</inf>
                  </nadruk> het bedrag is dat door
Onze Minister voor Wonen, Wijken en Integratie beschikbaar is gesteld
voor een participatiebudget voor alle colleges voor het jaar
2009.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Verdeelsleutel Minister
voor Wonen, Wijken en Integratie 2010 en 2011</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het deel van het participatiebudget dat een
college ontvangt uit het totale bedrag dat beschikbaar is gesteld door
Onze Minister voor Wonen, Wijken en Integratie voor een
participatiebudget voor alle colleges wordt voor de jaren 2010 en 2011
berekend op grond van de
formule:</al>
            <plaatje>
              <illustratie bin-id="244039" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="stb-2008-589-005a" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/244039"/>
            </plaatje>
            <al>waarbij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">ag<inf>(15&#x2013;65)</inf>
                  </nadruk> de som is van
het aantal eerste generatie niet-westerse allochtonen en het aantal
allochtonen afkomstig uit voormalig Joegoslavi&#xEB; en de voormalige
Sovjet-Unie in de leeftijdscategorie 15 tot en met 65 jaar dat op 1
januari van het tweede jaar voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor
het bedrag, bedoeld in de aanhef, beschikbaar wordt gesteld, volgens de
door het Centraal bureau voor de statistiek gepubliceerde
bevolkingscijfers in de gemeente
woont;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">aN<inf>(15&#x2013;65)</inf>
                  </nadruk> de som is van
het aantal eerste generatie niet-westerse allochtonen en het aantal
allochtonen afkomstig uit voormalig Joegoslavi&#xEB; en de voormalige
Sovjet-Unie in de leeftijdscategorie 15 tot en met 65 jaar dat op 1
januari van het tweede jaar voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor
het bedrag, bedoeld in de aanhef, beschikbaar wordt gesteld, volgens de
door het Centraal bureau voor de statistiek gepubliceerde
bevolkingscijfers in Nederland
woont;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">ib</nadruk> het bedrag is dat door Onze Minister
voor Wonen, Wijken en Integratie beschikbaar is gesteld voor een
participatiebudget voor alle colleges voor het desbetreffende
kalenderjaar.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
regeling van Onze Minister voor Wonen, Wijken en Integratie kan het
deel van het participatiebudget dat een college op grond van het eerste
lid ontvangt voor het jaar 2010 in twee delen beschikbaar worden
gesteld. Onze Minister voor Wonen, Wijken en Integratie kan hierbij
nadere regels
stellen.</al>
                     </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Verdeelsleutel Minister
voor Wonen, Wijken en Integratie 2012 en verder</titel>
            </kop>
            <al>Het deel van het participatiebudget dat een
college ontvangt uit het totale bedrag dat beschikbaar is gesteld door
Onze Minister voor Wonen, Wijken en Integratie voor een
participatiebudget voor alle colleges wordt voor de jaren 2012 en
verder berekend op grond van de
formule:</al>
            <table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
                     <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="xml2">
                        <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/>
                        <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
                        <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="55*"/>
                        <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="15.5*"/>
                        <tbody valign="top">
                           <row rowsep="0">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x2002;(ivg
+
divg*1,5)</al>
                              </entry>
                              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x2002;(((epeg
+ tgng +knsg + prexg)/4)
+nt2g)</al>
                              </entry>
                              <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                           </row>
                           <row rowsep="0">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>((----------------------</al>
                              </entry>
                              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>*
0,5 * ib
+</al>
                              </entry>
                              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>(----------------------------------------------------------
)</al>
                              </entry>
                              <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>*
0,5*
ib</al>
                              </entry>
                           </row>
                           <row rowsep="0">
                              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x2002;(ivN
+
divN*1,5)</al>
                              </entry>
                              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                 <al>&#x2002;(((epeN
+ tgnN + knsN + prexN)/4) +
nt2N)</al>
                              </entry>
                              <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                           </row>
                        </tbody>
                     </tgroup>
                  </table>
            <al>waarbij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">ivg</nadruk> het aantal personen uit de doelgroep is
ten behoeve van wie het college in het tweede jaar voorafgaand aan het
kalenderjaar waarvoor het bedrag, bedoeld in de aanhef, beschikbaar
wordt gesteld, een inburgeringsvoorziening heeft
vastgesteld, dan wel met wie
het college in dit jaar een inburgeringsvoorziening is
overeengekomen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">ivN</nadruk> het totale aantal personen uit de
doelgroep is ten behoeve van wie een college in het tweede jaar
voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor het bedrag, bedoeld in de
aanhef, beschikbaar wordt gesteld, een inburgeringsvoorziening heeft
vastgesteld, dan wel met wie
het college in dit jaar een inburgeringsvoorziening is
overeengekomen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">divg</nadruk> het aantal personen uit de doelgroep
is ten behoeve van wie het college in het tweede jaar voorafgaand aan
het kalenderjaar waarvoor het bedrag, bedoeld in de aanhef, beschikbaar
wordt gesteld, een duale inburgeringsvoorziening of een
taalkennisvoorziening heeft
vastgesteld, dan wel met wie het college in dit jaar een
duale inburgeringsvoorziening of een taalkennisvoorziening is
overeengekomen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">divN</nadruk> het totale aantal personen uit de
doelgroep is ten behoeve van wie een college in het tweede jaar
voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor het bedrag, bedoeld in de
aanhef, beschikbaar wordt gesteld, een duale inburgeringsvoorziening of
een taalkennisvoorziening heeft
vastgesteld, dan wel met wie het college in dit jaar een
duale inburgeringsvoorziening of een taalkennisvoorziening is
overeengekomen;</al>
              </li>
              
              <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">epeg</nadruk>
het aantal personen uit de doelgroep in de gemeente is dat in het
tweede jaar voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor het bedrag,
bedoeld in de aanhef, beschikbaar wordt gesteld, het elektronisch
praktijkexamen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdeel a, van
het Besluit inburgering</extref>, heeft
behaald;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">epeN</nadruk>
het aantal personen uit de doelgroep in Nederland is dat in het tweede
jaar voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor het bedrag, bedoeld in
de aanhef, beschikbaar wordt gesteld, het elektronisch praktijkexamen,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdeel a, van het Besluit
inburgering</extref>, heeft
behaald;</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">tgng</nadruk>
het aantal personen uit de doelgroep in de gemeente is dat in het
tweede jaar voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor het bedrag,
bedoeld in de aanhef, beschikbaar wordt gesteld, de toets gesproken
Nederlands, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdeel b, van het
Besluit inburgering</extref>, heeft
behaald;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">tgnN</nadruk>
het aantal personen uit de doelgroep in Nederland is dat in het tweede
jaar voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor het bedrag, bedoeld in
de aanhef, beschikbaar wordt gesteld, de toets gesproken Nederlands,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdeel b, van het Besluit
inburgering</extref>, heeft
behaald;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">knsg</nadruk>
het aantal personen uit de doelgroep in de gemeente is dat in het
tweede jaar voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor het bedrag,
bedoeld in de aanhef, beschikbaar wordt gesteld, het examen in de
kennis van de Nederlandse samenleving, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste
lid, onderdeel c, van het Besluit inburgering</extref>, heeft
behaald;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>j.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">knsN</nadruk>
het aantal personen uit de doelgroep in Nederland is dat in het tweede
jaar voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor het bedrag, bedoeld in
de aanhef, beschikbaar wordt gesteld, het examen in de kennis van de
Nederlandse samenleving, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.9" compleet="nee">artikel 3.9, eerste lid, onderdeel
c, van het Besluit inburgering</extref>, heeft
behaald;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>k.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">prexg</nadruk>
het aantal personen uit de doelgroep in de gemeente is dat in het
tweede jaar voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor het bedrag,
bedoeld in de aanhef, beschikbaar wordt gesteld, het praktijkdeel van
het inburgeringsexamen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.7" compleet="nee">artikel 3.7, eerste lid, van het
Besluit inburgering</extref>, heeft
behaald;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>l.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">prexN</nadruk>
het aantal personen uit de doelgroep in Nederland is dat in het tweede
jaar voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor het bedrag, bedoeld in
de aanhef, beschikbaar wordt gesteld, het praktijkdeel van het
inburgeringsexamen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674&amp;artikel=3.7" compleet="nee">artikel 3.7, eerste lid, van het Besluit
inburgering</extref>, heeft
behaald;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>m.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">nt2g</nadruk>
het aantal personen uit de doelgroep in de gemeente is dat in het
tweede jaar voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor het bedrag,
bedoeld in de aanhef, beschikbaar wordt gesteld, het staatsexamen NT2 I
of II heeft
behaald;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>n.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">nt2N</nadruk>
het aantal personen uit de doelgroep in Nederland is dat in het tweede
jaar voorafgaand aan het kalenderjaar waarvoor het bedrag, bedoeld in
de aanhef, beschikbaar wordt gesteld, het staatsexamen NT2 I of II
heeft
behaald;</al>
                        </li><li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">ib</nadruk> het bedrag is dat door Onze Minister
voor Wonen, Wijken en Integratie beschikbaar is gesteld voor een
participatiebudget voor alle colleges voor het desbetreffende
kalenderjaar.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Lager stellen onderdelen
verdeelsleutel Minister voor Wonen, Wijken en Integratie</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
college betrekt de gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=9">artikel 9, onderdelen a, c en
e</intref>, uit het Informatiesysteem Inburgering, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020611&amp;artikel=47" compleet="nee">artikel 47 van de
Wet inburgering</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
het college de gegevens, bedoeld in het eerste lid, niet op de wijze,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008290&amp;artikel=17a" compleet="nee">artikel 17a van de Financi&#xEB;le-verhoudingswet</extref>, heeft
verstrekt, wordt voor de berekening van het deel van het
participatiebudget dat een college ontvangt uit het totale bedrag dat
beschikbaar is gesteld door Onze Minister voor Wonen, Wijken en
Integratie voor een participatiebudget voor alle colleges, uitgegaan
van de helft van het
aantal:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>vastgestelde, dan wel
overeengekomen
inburgeringsvoorzieningen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>vastgestelde, dan wel
overeengekomen
duale inburgeringsvoorzieningen of taalkennisvoorzieningen;
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>behaalde examens,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=9">artikel 9, onderdeel e</intref>,</al>
                  <al>op grond
waarvan het aandeel van dat college in het kalenderjaar voorafgaand aan
het kalenderjaar waarop het bedrag dat door Onze Minister voor Wonen,
Wijken en Integratie beschikbaar is gesteld voor een participatiebudget
voor alle colleges betrekking heeft, is
berekend.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf><kop>
                        <label>Paragraaf</label>
                        <nr status="officieel">3a</nr>
                        <titel status="officieel">Gemeenschappelijke
regelingen</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">10a</nr>
                           <titel status="officieel">Aanpassing
verdeelmaatstaven bij gemeenschappelijke regelingen</titel>
                        </kop>
                        <al>Indien <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025039&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de wet</extref> van toepassing is,
zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=10">10</intref> van overeenkomstige toepassing, met dien
verstande dat wordt uitgegaan van de situatie waarin het bestuur van
het openbaar lichaam de verantwoordingsinformatie, bedoeld in artikel
6, onderdeel a, van de wet, niet op de wijze, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008290&amp;artikel=17a" compleet="nee">artikel 17a
van de Financi&#xEB;le-verhoudingswet</extref>, heeft
verstrekt.</al>
                     </artikel></paragraaf><paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Gemeentelijke
herindeling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Aanpassing
verdeelmaatstaven bij gemeentelijke herindeling</titel>
            </kop>
            <al>Bij een wijziging van de gemeentelijke indeling of
een grenscorrectie als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003718" compleet="nee">Wet algemene regels herindeling</extref>
worden de gegevens waarmee de berekeningen op grond van dit hoofdstuk
worden uitgevoerd, vastgesteld op basis van een redelijke schatting van
de toestand van die gegevens zoals die zou zijn geweest als de
wijziging op de datum waarop die gegevens betrekking hebben reeds was
ingegaan.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk><kop>
                        <label>Hoofdstuk</label>
                        <nr status="officieel">2a</nr>
                        <titel status="officieel">Bevordering participatie inactieven 2009&#x2013;2011</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">11a</nr>
                           <titel status="officieel">Participatie
inactieven</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Per
inactieve die na ondersteuning door het college in de periode tussen
1&#xA0;januari 2009 en 31&#xA0;december 2011 een dienstbetrekking heeft
aanvaard met een overeengekomen omvang van ten minste 20 uur per week
en die dienstbetrekking heeft behouden voor een periode van ten minste
zes maanden mag het college in het kalenderjaar volgend op het
kalenderjaar waarin de periode van zes maanden is voltooid
&#x20AC;&#xA0;12.000 uit het participatiebudget besteden aan andere
kosten ten behoeve van de bevordering van participatie dan de kosten,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025039&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van de wet</extref>, alsmede ten behoeve van
de in dat lid bedoelde uitvoeringskosten.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De in het
eerste lid bedoelde besteding mag, voor zover het
inburgeringsvoorzieningen betreft, uitsluitend plaatsvinden ten behoeve
van een Nederlander of een in Nederland woonachtige vreemdeling die
rechtmatig in Nederland verblijft in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, onderdelen a
tot en met e dan wel l, van de Vreemdelingenwet 2000</extref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Met een
dienstbetrekking voor een periode van zes maanden, bedoeld in het
eerste lid, worden gelijkgesteld twee of meer aaneengesloten
dienstbetrekkingen voor een periode van in totaal ten minste zes
maanden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Met het
behouden van een dienstbetrekking met een overeengekomen omvang van ten
minste 20 uur per week voor een periode van ten minste zes maanden
wordt gelijkgesteld het ontvangen van loon uit dienstbetrekking over
gemiddeld 20 uur per week gedurende ten minste zes aaneengesloten
maanden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Het
bedrag dat op grond van het eerste lid mag worden besteed bedraagt ten
hoogste het deel van de uitkering dat het college ontvangt op basis van
de verdeelsleutel, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025039&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, vierde lid, van de wet</extref>, voor
het bedrag dat door Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid
beschikbaar is gesteld in het desbetreffende
kalenderjaar.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">11b</nr>
                           <titel status="officieel">Extra bestedingsruimte
2009</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Op
verzoek van het college kan Onze Minister van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid toestemming geven om op basis van het aantal in dat
verzoek genoemde inactieven een deel van het participatiebudget voor
het jaar 2009 in dat kalenderjaar te besteden aan de kosten, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=11a">artikel 11a, eerste lid</intref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
bedrag dat op grond van het eerste lid mag worden besteed aan de daarin
bedoelde kosten bedraagt &#x20AC;&#xA0;6.000 per inactieve, met dien
verstande dat als het totaal aantal inactieven op basis waarvan door
alle colleges toestemming is gevraagd meer bedraagt dan 5.000, het
aantal inactieven op basis waarvan het bedrag wordt berekend per
college als volgt wordt
vastgesteld:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>voor
het college dat toestemming heeft gevraagd op basis van vijf of minder
inactieven op dat aantal
inactieven;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>voor het
college dat toestemming heeft gevraagd op basis van meer dan vijf
inactieven op vijf inactieven plus een op grond van het derde lid tot
en met vijfde lid vast te stellen aantal
inactieven.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
meerdere aantal inactieven, bedoeld in het tweede lid, onderdeel b,
wordt berekend door het verschil tussen 5.000 en het totaal aantal
inactieven dat is toegedeeld na toepassing van het tweede lid, waarbij
voor het college dat toestemming heeft gevraagd op basis van meer dan
vijf inactieven dat aantal op vijf wordt gesteld, toe te delen aan de
colleges, bedoeld in het tweede lid, onderdeel b, naar rato van het
aantal inwoners van de desbetreffende gemeente op het totaal aantal
inwoners van de desbetreffende gemeenten. Het aantal inactieven op
basis waarvan het bedrag, bedoeld in het tweede lid, wordt berekend
bedraagt evenwel niet meer dan het aantal inactieven op basis waarvan
het college toestemming heeft gevraagd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Indien
het na toepassing van het derde lid toegedeelde aantal inactieven
minder bedraagt dan 5.000, wordt het verschil tussen 5.000 en het
aantal toegedeelde inactieven, toegedeeld aan de colleges waarvan het
aantal toegedeelde inactieven minder bedraagt dan het aantal inactieven
op basis waarvan het college toestemming heeft gevraagd, naar rato van
het aantal inwoners van de desbetreffende gemeente op het totaal aantal
inwoners van de desbetreffende gemeenten. Het derde lid, tweede zin, is
van toepassing.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Het
vierde lid wordt telkens toegepast tot het totaal aantal inactieven op
basis waarvan de bedragen, bedoeld in het tweede lid, worden berekend
5.000 bedraagt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Het
aantal op grond van het tweede tot en met het vierde lid berekende
inactieven wordt afgerond op hele getallen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>Het
bedrag dat het college op grond van dit artikel in 2009 mag besteden
aan de kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=11a">artikel 11a, eerste lid</intref>, wordt in mindering
gebracht op het bedrag dat het college op grond van dat artikel in 2010
mag besteden aan de kosten, bedoeld in dat lid.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al>Het
verzoek, bedoeld in het eerste lid, wordt door Onze Minister van
Sociale Zaken en Werkgelegenheid ontvangen voor 15&#xA0;april
2009.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">11c</nr>
                           <titel status="officieel">Vervaldatum</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit hoofdstuk alsmede de definities van
&#xAB;inactieve&#xBB; en van &#xAB;startkwalificatie&#xBB; in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=1">artikel 1</intref>
vervallen met ingang van 1&#xA0;januari
2015.</al>
                     </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Reserveringsregeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Indien
in een kalenderjaar het participatiebudget niet volledig is besteed aan
participatievoorzieningen, kan het college het niet bestede bedrag tot
maximaal 25% van het voor dat jaar toegekende participatiebudget
reserveren voor besteding aan participatievoorzieningen in het
daaropvolgende
kalenderjaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>
Indien in een kalenderjaar meer dan het participatiebudget is besteed
aan participatievoorzieningen, kan het college het meer bestede bedrag
tot maximaal 25% van het voor dat jaar toegekende participatiebudget
ten laste brengen van het participatiebudget voor het daaropvolgende
kalenderjaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voor
het jaar 2009 bedragen de in het eerste en tweede lid genoemde
percentages voor een college als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025039&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13 van de wet</extref>
31,25.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid is niet van toepassing op het bedrag dat in strijd met
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025039&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, van de wet</extref> niet is besteed bij een regionaal
opleidingencentrum aan opleidingen educatie en in strijd met artikel
14, tweede lid, van de wet niet is besteed bij een regionaal
opleidingencentrum.</al>
                     </lid>
                  
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Betaling</titel>
          </kop>
          <al>Iedere
maand wordt op of omstreeks de vijftiende dag van die maand een
twaalfde deel van het voor dat kalenderjaar vastgestelde
participatiebudget betaald. Bij regeling van Onze Minister voor
Wonen, Wijken en Integratie kan de betaling van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=8">artikel 8,
tweede lid</intref>, bedoelde tweede deel op een andere wijze worden
vastgesteld.</al>
          
          
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging van
andere
besluiten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020183" compleet="nee">Besluit
WWB 2007</extref></titel>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit WWB 2007.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging van het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010646" compleet="nee">Uitvoeringsbesluit WEB</extref></titel>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Uitvoeringsbesluit WEB.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018238" compleet="nee">Besluit
brede doeluitkering sociaal, integratie en veiligheid</extref></titel>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit brede doeluitkering sociaal, integratie en veiligheid.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020674" compleet="nee">Besluit
inburgering</extref></titel>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit inburgering.</redactie></al></artikel>
      </hoofdstuk>
    <hoofdstuk><kop>
                  <label>Hoofdstuk</label>
                  <nr status="officieel">5</nr>
                  <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
                </kop><artikel status="goed">
                  <kop>
                    <label>Artikel</label>
                    <nr status="officieel">18</nr>
                    <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
                  </kop>
                  <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1
januari 2009.</al>
                </artikel>
                <artikel status="goed">
                  <kop>
                    <label>Artikel</label>
                    <nr status="officieel">19</nr>
                    <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
                  </kop>
                  <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit
participatiebudget.</al>
                </artikel></hoofdstuk></wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat dit besluit met de daarbij behorende nota van toelichting in het
Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2008-12-29">29
december
2008</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Staatssecretaris
           van

          Sociale Zaken en Werkgelegenheid
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J.</voornaam>
          <achternaam>Klijnsma</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           voor

          Wonen, Wijken en Integratie
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>E. E. van
der</voornaam>
          <achternaam>Laan</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van

          Onderwijs, Cultuur en Wetenschap
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J. M.
van</voornaam>
          <achternaam>Bijsterveldt-Vliegenthart</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2008-12-30">de
          <nadruk type="cur">dertigste</nadruk>
december 2008</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">behorende
bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van het Besluit participatiebudget</titel>
      </kop>
      <al>
        <nadruk type="vet">Verdeling van het
bedrag dat beschikbaar is gesteld door Onze Minister van Sociale Zaken
en Werkgelegenheid voor een participatiebudget voor alle
colleges</nadruk>
      </al>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Verdeelmodel</titel>
        </kop>
        <al>De verdeling van het bedrag voor een
participatiebudget voor alle colleges dat wordt ingebracht door Onze
Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW) bestaat uit een
aantal stappen. De belangrijkste stap wordt gevormd door het model
waarmee voor gemeenten het gewicht Ow (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=2">artikel 2</intref>) wordt bepaald op
basis waarvan een steeds groter deel van de beschikbare bijdrage van 
Onze Minister van SZW aan het participatiebudget naar rato over de
gemeenten wordt verdeeld.</al>
        <al>De gewichten worden
bepaald op basis van vier verdeelmaatstaven die elk een eigen parameter
hebben. Verdeelmaatstaven en parameters zijn zodanig bepaald dat zij in
grote mate aansluiten bij de behoefte aan
re-integratiemiddelen.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">A</nr>
          <titel status="officieel">Verdeelmaatstaven</titel>
        </kop>
        <al>Het schema geeft de verdeelmaatstaven weer en de
bron waaraan deze worden
ontleend.</al>
        <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml2">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="5.5*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="67*"/>
            
            <colspec colname="col4" colnum="3" colwidth="10*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0" valign="top">
                  <al>Verdeelmaatstaf</al>
                </entry>
                
                <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Bron</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>1.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Aantal
bijstandsontvangers</al>
                </entry>
                
                <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>CBS</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Aantal
WW-ontvangers</al>
                </entry>
                
                <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>CBS</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>3.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Omvang
beroepsbevolking</al>
                </entry>
                
                <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>CBS</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>4.</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Kwalitatieve
discrepantie laaggeschoolde
arbeid</al>
                </entry>
                
                <entry align="left" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>CBS</al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <al>Definitie
verdeelmaatstaven:</al>
        <al>
          <nadruk type="vet">Aantal
bijstandsontvangers:</nadruk> aantal huishoudens dat in het peiljaar op enig
moment een uitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703" compleet="nee">Wet werk en bijstand</extref> (WWB)
ontvangt en jonger is dan 65 jaar of een uitkering of
inkomensvoorziening ontvangt op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026054" compleet="nee">Wet investeren in jongeren</extref>
(WIJ), de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004044" compleet="nee">Wet inkomensvoorziening oudere en gedeeltelijk
arbeidsongeschikte werkloze werknemers</extref> (IOAW), de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004163" compleet="nee">Wet
inkomensvoorziening oudere en gedeeltelijk arbeidsongeschikte gewezen
zelfstandigen</extref> (IOAZ) of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015711" compleet="nee">Besluit bijstandverlening zelfstandigen
2004</extref> (Bbz 2004). E&#xE9;n huishouden telt hooguit &#xE9;&#xE9;n keer
mee. Huishoudens die in de loop van het meetjaar een tussentijdse
onderbreking van de WWB-uitkering hebben zijn dus &#xE9;&#xE9;n
huishouden. Huishoudens die in de loop van het meetjaar verhuizen van
gemeente A naar gemeente B en in beide gemeenten een uitkering hebben
ontvangen, tellen voor beide gemeenten mee naar rato van het aantal
ingeschreven maanden van de aanvrager volgens de gemeentelijke
basisadministratie (GBA). Aanvragers die niet ingeschreven zijn in de
GBA van een Nederlandse gemeente tellen niet mee.</al>
        <al>
          <nadruk type="vet">Aantal WW-ontvangers:</nadruk>
het aantal personen dat in het peiljaar op enig moment een uitkering op
grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref> (WW) ontvangt. Ook nu weer geldt: een
persoon telt hooguit &#xE9;&#xE9;n keer mee. Personen die in de loop
van het meetjaar zowel een WW-uitkering als een WWB-uitkering hebben
ontvangen, worden gerekend tot de groep bijstandsontvangers, en zijn
dus uitgesloten van de categorie WW-uitkeringen. Personen die in de
loop van het meetjaar verhuizen van gemeente A naar gemeente B en in
beide gemeenten een WW-uitkering hebben ontvangen, tellen voor beide
gemeenten mee naar rato van het aantal ingeschreven maanden van de
persoon volgens de GBA. Personen die niet zijn ingeschreven in de GBA
van een Nederlandse gemeente tellen niet mee.</al>
        <al>
          <nadruk type="vet">Omvang
beroepsbevolking:</nadruk> alle personen tussen 15 en 65 jaar die meer
dan 12 uur per week werken of willen werken. Bij deze variabele wordt
gerekend met een driejaarsgemiddelde.</al>
        <al>
          <nadruk type="vet">Kwalitatieve discrepantie
laaggeschoolde arbeid:</nadruk> de omvang van de laaggeschoolde
beroepsbevolking minus de omvang van de laaggeschoolde werkzame
beroepsbevolking. Bij deze variabele wordt gerekend met een
driejaarsgemiddelde.</al>
        <al>De maatstaven zijn alle
afkomstig van bestanden, die bij het Centraal bureau voor de statistiek
(CBS) in beheer zijn. De verdeelkenmerken aantal WW- en
bijstandsontvangers worden door het CBS berekend. De verdeelkenmerken
omvang beroepsbevolking en kwalitatieve discrepantie laaggeschoolde
arbeid zijn afkomstig uit de Enqu&#xEA;te beroepsbevolking (EBB), en
worden door het CBS voor gemeenten met meer dan 10.000 inwoners op
Statline gepubliceerd. Voor gemeenten met minder dan 10.000 inwoners
levert het CBS de betreffende gegevens aan
SZW.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">B</nr>
          <titel status="officieel">Gewichten</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Berekeningswijze voor gemeenten
met minder dan 30.000 inwoners</titel>
        </kop>
        <al>Omdat er bij kleine gemeenten forse
uitschieters kunnen optreden, wordt voor gemeenten met minder dan
30.000 inwoners het gewicht mede bepaald op basis van de gewichten van
gemeenten in het COROP-gebied (de indeling in COROP-gebieden is aan het
begin van de jaren zeventig opgesteld door de toenmalige
Co&#xF6;rdinatiecommissie Regionaal Onderzoeks Programma voor de
beschikbaarstelling van statistische gegevens ten behoeve van het
regionaal economisch beleid).</al>
        <al>Voor het bepalen
van het aantal gemeenten met minder dan 30.000 inwoners is de situatie
op 1&#xA0;januari van het jaar voorafgaand aan het jaar waarvoor het
college het deel van het participatiebudget ontvangt
bepalend.</al>
        <al>De
volgende twee stappen worden onderscheiden in het bepalen van het
gewicht Ow dat een gemeente met minder dan 30.000 inwoners
krijgt:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>bepaal
gemeenten met minder dan 30.000
inwoners;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>bereken de
gewichten conform het model voor deze
gemeenten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Voor
COROP-gebieden met meer dan &#xE9;&#xE9;n gemeente met minder dan
30.000 inwoners wordt het gewicht van alle gemeenten met minder dan
30.000 inwoners gezamenlijk bepaald, en wordt dit gewicht vervolgens
verdeeld over de betrokken gemeenten naar rato van het aantal
bijstandsontvangers.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Voor
COROP-gebieden met maar &#xE9;&#xE9;n gemeente met minder dan 30.000
inwoners wordt het gewicht van alle gemeenten uit het COROP-gebied
gezamenlijk bepaald, en wordt het gewicht van die ene gemeente met
minder dan 30.000 inwoners bepaald naar rato van het aantal
bijstandsontvangers van deze gemeente ten opzichte van het
COROP-gebied. Het gewicht van de gemeenten met meer dan 30.000 inwoners
wordt naar rato van hun gewicht gecorrigeerd voor het verschil tussen
het via het model berekende gewicht van de gemeente met minder dan
30.000 inwoners en het gewicht dat op deze wijze is
berekend.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Overgang van historische kosten
naar verdeelmodel</titel>
        </kop>
        <al>Voor de
verdeling van het bedrag dat beschikbaar is gesteld door Onze Minister
van SZW wordt voor de jaren 2009 en 2010 een overgangsregeling
gehanteerd. Het aandeel van een gemeente in het beschikbare deel van
het macrobudget dat afkomstig is van Onze Minister van SZW wordt
bepaald door een combinatie van het historische budgetaandeel in 2003
in de totale subsidie die in dat jaar op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009083&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van de
Wet inschakeling werkzoekenden</extref> (WIW) en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010994&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste tot en met
derde lid, van het Besluit in- en doorstroombanen</extref> (ID) beschikbaar was
(K<sup>W</sup> / TK<sup>W</sup>) en het verdeelmodel. Het deel van het
participatiebudget dat een college ontvangt uit het totale bedrag dat
beschikbaar is gesteld door Onze Minister van SZW voor een
participatiebudget voor alle colleges wordt berekend op grond van de
formule (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=2">artikel 2</intref> voor een toelichting):</al>
        <al>(a &#xD7; (O<sup>W</sup> / OT<sup>W</sup>) +
(1&#x2013;a) &#xD7; (K<sup>W</sup> / TK<sup>W</sup>)) &#xD7;
TB<sup>W</sup>
        </al>
        <al>Het totale gemeentelijke
werkbudget 2003 bestond uit vijf verschillende
budgetten:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>WIW-normbudget;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>WIW-declaratiedeel
dienstbetrekkingen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>WIW-declaratiedeel
werkervaringsplaatsen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>WIW
Scholings- &amp;
Activeringsbudget;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>ID-budget.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Het aandeel voor een gemeente in 2003 wordt
bepaald door de som van deze budgetten voor de gemeente gedeeld door
het in 2003 beschikbare macrobudget. Voor de budgetten 1, 4 en 5 komt
dit neer op het optellen van de toegekende budgetten (voor de budgetten
1 en 4 wordt gerekend met de toegekende budgetten na de vaststelling
van de loon- en prijsbijstelling 2003).</al>
        <al>Voor
de budgetten 2 en 3 wordt een systematiek gehanteerd welke het macro
beschikbare declaratiebudget toedeelt aan gemeenten. Dit gebeurt als
volgt.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Toedeling declaratiedeel
WIW-dienstbetrekkingen:</titel>
        </kop>
        <al>Het
budgetaandeel per gemeente wordt als volgt berekend. Eerst wordt het
quoti&#xEB;nt bepaald van het gemiddeld aantal gerealiseerde
WIW-dienstbetrekkingen van de gemeente in het jaar 2002 ten
opzichte van het gemiddeld aantal landelijk gerealiseerde
WIW-dienstbetrekkingen in het jaar 2002 (gemiddelde stand over dat jaar
op basis van de statistische bijlage bij de kwartaaldeclaraties). Het
toe te rekenen budget voor het declaratiedeel dienstbetrekkingen is
vervolgens gelijk aan dit quoti&#xEB;nt vermenigvuldigd met het voor
het jaar 2003 beschikbare macrobudget declaratiedeel
WIW-dienstbetrekkingen.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Toedeling declaratiedeel
WIW-werkervaringsplaatsen:</titel>
        </kop>
        <al>Het budgetaandeel per gemeente wordt als
volgt berekend. Eerst wordt het quoti&#xEB;nt bepaald van het gemiddeld
aantal gerealiseerde WIW-werkervaringsplaatsen van de
gemeente in het jaar 2002 ten opzichte van het gemiddeld aantal
landelijk gerealiseerde WIW-werkervaringsplaatsen in het jaar 2002
(gemiddelde stand over dat jaar op basis van de statistische bijlage
bij de kwartaaldeclaraties). Het toe te rekenen budget voor het
declaratiedeel werkervaringsplaatsen is vervolgens gelijk aan dit
quoti&#xEB;nt vermenigvuldigd met het voor het jaar 2003 beschikbare
macrobudget declaratiedeel WIW-werkervaringsplaatsen.</al>
        <al>Beide op bovenstaande wijze berekende
budgetaandelen zijn opgeteld bij de overige deelbudgetten om het totale
budget van een gemeente in 2003 te berekenen.</al>
        <al>Het gewicht van de historische kosten wordt
geleidelijk aan minder, conform onderstaande tabel. Vanaf 2011 zal de
verdeling van het bedrag dat beschikbaar is gesteld door Onze Minister
van SZW voor 100% worden bepaald door het
verdeelmodel.</al>
        <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="xml2">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="30.5*"/>
            <colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="41*"/>
            <colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="41*"/>
            <thead valign="bottom">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Jaar</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Gewicht
historische kosten (=&#xA0;1&#x2013;a in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=2">artikel
2</intref>)</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Gewicht
verdeelmodel (= a in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=2">artikel
2</intref>)</al>
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2005</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>100%</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2007;&#x2007;0%</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2006</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2007;83%</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2007;17%</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2007</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2007;67%</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2007;33%</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2008</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2007;50%</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2007;50%</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2009</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2007;33%</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2007;67%</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2010</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2007;17%</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2007;83%</al>
                </entry>
              </row>
              <row rowsep="0">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2011</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x2007;&#x2007;0%</al>
                </entry>
                <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>100%</al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie></divisie>
      
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">behorende bij de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025044&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 5</intref> van het Besluit
participatiebudget</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Lijst ontwikkelde landen bij
doelgroepen educatie</titel>
        </kop>
        <al>Deze lijst
bevat de (eventueel voormalige) landen die g&#xE9;&#xE9;n doelgroepland
zijn voor de definitie van allochtoon. Alle andere landen zijn
doelgroepland. Daaronder vallen ook (eventueel voormalige) overzeese
gebiedsdelen als Suriname en Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba en de EU-landen
Griekenland, Itali&#xEB;, Portugal en Spanje.</al>
        <al>Australi&#xEB;</al>
        <al>Belgi&#xEB;</al>
        <al>Canada</al>
        <al>Denemarken</al>
        <al>Duitsland</al>
        <al>Faer&#xF6;er, de</al>
        <al>Finland</al>
        <al>Frankrijk</al>
        <al>Groenland</al>
        <al>Groot-Brittanni&#xEB;</al>
        <al>Ierland</al>
        <al>IJsland</al>
        <al>Isra&#xEB;l</al>
        <al>Japan</al>
        <al>Kaiser Wilhelmsland</al>
        <al>Kanaaleilanden</al>
        <al>Liechtenstein</al>
        <al>Luxemburg</al>
        <al>Man</al>
        <al>Monaco</al>
        <al>Nederland (exclusief overzeese
gebiedsdelen)</al>
        <al>Nederlands
Indi&#xEB;</al>
        <al>Nederlands Nieuw
Guinea</al>
        <al>New Foundland</al>
        <al>Nieuw-Zeeland</al>
        <al>Noorwegen</al>
        <al>Norfolk</al>
        <al>Oostenrijk</al>
        <al>Oostenrijk-Hongarije</al>
        <al>Palestina</al>
        <al>Saarland</al>
        <al>Verenigde Staten</al>
        <al>Zweden</al>
        <al>Zwitserland</al>
      </divisie>
    </bijlage>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	