<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011095" dtdversie="2.0" id="239739" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Besluit mandaat en machtiging Belastingdienst/Douane inzake anti-dumpingheffingen en compenserende heffingen EZ</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Economische Zaken;</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="overeenstemmend">Handelende in overeenstemming met de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n;</considerans.al>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A3" compleet="nee">artikel 10:3 van de de Algemene wet bestuursrecht</extref>,</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit: </al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>             </kop>             <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>             <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr><term>de Minister:</term><definitie><al>  de Minister van Economische Zaken;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr><term>de inspecteur:</term><definitie><al>  hetgeen daaronder wordt verstaan in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, derde lid, onderdeel b, van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>. </al></definitie></definitie-item></definitielijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>2</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Aan inspecteurs wordt mandaat verleend tot:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al> het vaststellen van de uitnodiging tot betaling ter zake van anti-dumpingheffingen of compenserende heffingen en tot het geven van de beschikking ter zake van anti-dumpingheffingen of compenserende heffingen, als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=22a" compleet="nee">artikelen 22a, tweede lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=22c" compleet="nee">22c van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al> het beslissen op bezwaarschriften, gericht tegen besluiten als bedoeld onder a.</al>                   </li></lijst>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>De Minister kan bepalen dat een inspecteur niet eerder beslist op een bezwaarschrift dan na voorafgaande instemming van de Minister.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>3</lidnr>                <al>Een inspecteur neemt geen beslissing op een bezwaarschrift indien het besluit waartegen het bezwaar zich richt door hem krachtens mandaat is genomen. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>             </kop>             <al>Inspecteurs worden tevens gemachtigd tot:</al>             <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al> het opmaken van het aanslagbiljet als bedoeld in artikel 108, eerste lid, van de Douaneregeling;</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al> het voeren van verweer in de gevallen waarin beroep is ingesteld tegen een beslissing op een bezwaarschrift die door een inspecteur namens de Minister is genomen. </al>                </li></lijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Het is aan inspecteurs toegestaan voor de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011095&amp;artikel=2">artikelen 2, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011095&amp;artikel=3">3</intref> bedoelde aangelegenheden ondermandaat te verlenen aan tot hun eenheid behorende ambtenaren, respectievelijk hen daartoe te machtigen.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Geen ondermandaat tot het beslissen op een bezwaarschrift wordt verleend aan degene die het besluit waartegen het bezwaar zich richt krachtens ondermandaat heeft genomen. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>5</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>In elk op grond van de mandaatverlening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011095&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, genomen besluit wordt tot uitdrukking gebracht dat dit namens de Minister is genomen.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Het in het eerste lid bepaalde is van overeenkomstige toepassing bij het voeren van verweer. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>6</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>In elk op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011095&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onderdeel a</intref>, genomen besluit wordt vermeld dat degene wiens belang rechtstreeks bij het besluit betrokken is binnen 6 weken na de dag van verzending van het besluit een gemotiveerd bezwaarschrift kan indienen bij de Minister per adres van de inspecteur die dat besluit namens de Minister heeft genomen.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>In elke beslissing op een bezwaarschrift wordt vermeld dat degene wiens belang rechtstreeks bij het besluit betrokken is binnen 6 weken na de dag van verzending van het besluit een gemotiveerd beroepschrift kan indienen bij het College van Beroep voor het bedrijfsleven, Postbus 20021, 2500 EA &#x2019;s-Gravenhage. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>7</nr>             </kop>             <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1 januari 1998. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>8</nr>             </kop>             <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit mandaat en machtiging Belastingdienst/Douane inzake anti-dumpingheffingen en compenserende heffingen EZ.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <slotformulering>             <al>Dit besluit zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>          </slotformulering>          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>                <datum isodatum="20000113">13 januari 2000</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Economische Zaken</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>A.</voornaam>                   <achternaam>Jorritsma-Lebbink</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting>           </regeling> </wetgeving>
  	