<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028064" dtdversie="2.0" id="439119" soort="pbo">
<intitule>Besluit van het Productschap Pluimvee en Eieren van 29 oktober 2009 houdende
hygi&#xEB;nemaatregelen voor ondernemers die een vleeskalkoenbedrijf uitoefenen
(Hygi&#xEB;nebesluit vleeskalkoenbedrijven (PPE) 2009)</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>Het bestuur van het Productschap Pluimvee en Eieren;</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede en zevende lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste, tweede, derde en negende
lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, vijfde lid, van de Verordening hygi&#xEB;nevoorschriften
kalkoenhouderij (PPE) 2009</extref>;</considerans.al>


</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>

<al>Dit besluit neemt de terminologie, als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de
Verordening hygi&#xEB;nevoorschriften kalkoenhouderij (PPE) 2009</extref> (hierna: de
Verordening) over, en verstaat daarnaast onder ondernemer: een natuurlijk
persoon of rechtspersoon die een vleeskalkoenbedrijf uitoefent.</al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De uitslag van een hygi&#xEB;nogram als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid van de
Verordening</extref>, is kleiner dan of gelijk aan 1,5.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de in het eerste lid bedoelde uitslag groter dan 1,5 maar kleiner dan
of gelijk aan 3,0 is, dan vindt tijdens de volgende leegstandperiode
opnieuw een hygi&#xEB;nogram plaats.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de in het eerste lid bedoelde uitslag groter is dan 3,0 dan wordt
tijdens de volgende leegstandsperiode de stal ontsmet door een
professioneel ontsmettingsbedrijf. Na de ontsmetting vindt opnieuw een
hygi&#xEB;nogram plaats.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Wanneer overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023545&amp;bijlage=III" compleet="nee">Bijlage III onder 1.2 van het Besluit
erkenningsvoorwaarden en werkwijzen HOSOWO-instanties (PPE) 2007</extref> de
uitslag van twee van de vijf onderdelen van de visuele controle, slecht is,
wordt na de volgende ronde nogmaals een hygi&#xEB;nogram uitgevoerd.</al></lid>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer voert de monstername bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, derde lid, onder
a., van de Verordening</extref> uit op de wijze als omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028064&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref>.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De monstername bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028064&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> vindt plaats maximaal 21 dagen
voordat dit koppel vleeskalkoenen van het vleeskalkoenbedrijf wordt
afgevoerd naar de slachterij.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De uitslag van de detectie en de serotypering van de overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028064&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> uitgevoerde monstername is gedurende zes weken geldig vanaf de
datum van de uitvoering van de monstername.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De ondernemer legt de uitslag van de detectie en de serotypering van de
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028064&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> uitgevoerde monstername alsmede de informatie
die hij verkrijgt van de leverancier van de eendagskuikens schriftelijk vast.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De ondernemer geeft de uitslag van de detectie en de serotypering van de
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028064&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> uitgevoerde monstername binnen tien werkdagen
nadat de uitslag bij de ondernemer bekend is door aan het productschap.</al></lid></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<al>Indien de ondernemer constateert dat de kratten of containers waarin het
betreffende koppel vleeskalkoenen wordt vervoerd niet schoon zijn, meldt
de ondernemer dit direct aan het productschap.</al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De monstername bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, derde lid, onder b. van de
Verordening</extref> wordt uitgevoerd bij het vleeskalkoenbedrijf
waar op grond van de uitslag van de serotypering van de door de
ondernemer overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028064&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref> uitgevoerde monstername in de
voorafgaande twaalf maanden een besmetting met de serotypen
Salmonella enteritidis en Salmonella typhimurium bij een koppel
vleeskalkoenen is aangetoond.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De monstername bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, derde lid, onder b. van de
Verordening</extref> wordt uitgevoerd bij alle koppels vleeskalkoenen op het
betreffende vleeskalkoenbedrijf.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De voorzitter kan jaarlijks vleeskalkoenbedrijven aanwijzen voor de
monstername bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, derde lid, onder b. van de Verordening</extref>
teneinde te verzekeren dat per kalenderjaar bij tien procent van het totale
aantal vleeskalkoenbedrijven deze monstername wordt uitgevoerd.</al></lid>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien de uitslag van de detectie van de overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028064&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref>
uitgevoerde monstername aantoont dat een koppel vleeskalkoenen is
besmet met Salmonella, laat de ondernemer dit koppel gescheiden van niet
besmette koppels vangen en van het bedrijf afvoeren naar de slachterij.</al>
</lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer maakt schriftelijk afspraken met een vangbedrijf omtrent
het gescheiden vangen en afvoeren van het vleeskalkoenbedrijf en heeft
deze schriftelijke afspraken op het vleeskalkoenbedrijf aanwezig.</al></lid>


</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien de ondernemer aan een koppel vleeskalkoenen graan voert
afkomstig van eigen teelt of rechtstreeks afkomstig van een andere teler,
neemt de ondernemer van iedere partij graan een monster overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028064&amp;bijlage=II">Bijlage II</intref> en bewaart dit.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien bij een koppel vleeskalkoenen een besmetting met Salmonella is
aangetoond, zorgt de ondernemer ervoor dat het bewaarde monster graan
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028064&amp;bijlage=II">Bijlage II</intref> door een erkend laboratorium wordt onderzocht
op de aanwezigheid van Salmonella.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien uit het in het tweede lid bedoelde onderzoek blijkt dat het monster
graan is besmet met Salmonella, voert de ondernemer de rest van de partij
graan niet aan een koppel vleeskalkoenen, tenzij dit zodanig is behandeld
dat het niet meer met Salmonella is besmet.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Na de in het derde lid bedoelde behandeling onderzoekt een erkend
laboratorium het graan ter verificatie opnieuw, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028064&amp;bijlage=II">Bijlage II</intref>,
op de aanwezigheid van Salmonella. Indien het ter verificatie uitgevoerde
onderzoek heeft uitgewezen dat het graan niet meer met Salmonella is
besmet mag de ondernemer het aan een koppel vleeskalkoenen voeren.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit besluit kan worden aangehaald als Hygi&#xEB;nebesluit
vleeskalkoenbedrijven (PPE) 2009.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag van inwerkingtreding
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028052" compleet="nee">Verordening hygi&#xEB;nevoorschriften kalkoenhouderij (PPE) 2009</extref>.</al></lid>
</artikel>






</regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Zoetermeer</plaats>
<datum isodatum="2009-10-29">29 oktober 2009</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>J.J.</voornaam>
<achternaam>Ramekers</achternaam>
</naam>
<functie>voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>B.M.</voornaam>
<achternaam>Dellaert</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</regeling-sluiting>
<bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Werkvoorschrift voor het nemen van mestmonsters voor Salmonella</titel></kop>
<tussenkop kopopmaak="cur">Doel</tussenkop><al>Dit werkvoorschrift beschrijft de mestmonstername zoals voorgeschreven is in het kader
van het onderzoek naar Salmonella bij vleeskalkoenen voor het afleveren aan de
slachterij. De monsters worden genomen door of namens de ondernemer. De
monstername moet plaatsvinden met behulp van overschoenen.</al>
<al><nadruk type="ondlijn">Monstername met overschoentjes</nadruk></al><tussenkop kopopmaak="cur">Benodigdheden</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>2 paar steriele overschoentjes die voldoende absorberend zijn om vocht op te
nemen (geen plastic overschoentjes).</al><al>vloeistof (bv. 0,8% keukenzout + 0,1% pepton in steriel of gedeioniseerd water)</al></li><li><al>steriele plastic zakken.</al></li><li><al>etiketten.</al></li><li><al>inzendformulier.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze</tussenkop><al><nadruk type="ondlijn">Aantal, soort en locatie te nemen mestmonsters</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Er dient per stal tweemaal bemonsterd te worden met een apart paar
overschoentjes.</al></li><li><al>Het monster moet evenredig verspreid over de stal verzameld worden. Elk paar
overschoentjes moet circa 50% van de ruimte van de stal bestrijken.</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">Uitvoering monstername</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Was voor de monstername altijd uw handen.</al></li><li><al>Bevochtig het oppervlak van de overschoentjes met de vloeistof.</al></li><li><al>Trek in de stal over het staleigen schoeisel een paar overschoentjes aan.</al></li><li><al>Loop een ronde door de stal waarbij ongeveer 50% van het staloppervlak
meegenomen wordt.</al></li><li><al>Doe de overschoentjes bij het verlaten van de stal in een steriele plastic zak.</al></li><li><al>Per stal dienen twee paar overschoentjes te worden ingestuurd. De werkwijze moet
dus worden herhaald.</al></li><li><al>Per stal mogen de overschoenen in &#xE9;&#xE9;n pot of zak naar het erkende laboratorium
worden gestuurd.</al></li><li><al>Sluit iedere zak direct na het vullen zorgvuldig.</al></li><li><al>Voorzie de zak van een etiket met de volgende gegevens: monsterdatum,
stalnummer en KIP-nummer.</al></li></lijst><al>In koppels van minder dan honderd vleeskalkoenen, waarbij het niet mogelijk is
overschoenen te gebruiken omdat de stallen niet toegankelijk zijn, mogen deze
vervangen worden door handmonsters, waarbij de overschoen over een handschoen
wordt gedaan en over met verse feces verontreinigde oppervlakken wordt gewreven of,
als dit niet uitvoerbaar is, door middel van swabs. Dit dient in overleg met het
productschap te worden besloten.</al><al><nadruk type="ondlijn">Monstername met wattenstaafjes</nadruk></al><tussenkop kopopmaak="cur">Benodigdheden</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>wattenstaafjes/swabs (steriel).</al></li><li><al>steriele plastic potten zonder binnendeksel of plastic zakken.</al></li><li><al>etiketten.</al></li><li><al>inzendformulier.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze</tussenkop><al><nadruk type="ondlijn">Aantal, soort en locatie te nemen mestmonsters</nadruk></al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Er dienen 30 monsters per stal genomen te worden met behulp van wattenstaafjes.
Bij voorkeur moeten dit verse blindedarm-mestmonsters zijn. Indien deze niet of
onvoldoende aanwezig zijn moet dit vervangen/aangevuld worden door cloacamonsters.</al></li><li><al>De monsters dienen evenredig verspreid over de stal verzameld te worden.</al></li><li><al>Op deze wijze kan een Salmonella besmetting bij tenminste 10% van de dieren met
95% zekerheid worden aangetoond.</al></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">Uitvoering monstername</nadruk></al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Was voor de monstername altijd uw handen.</al></li><li><al>Neem met behulp van een wattenstaafje het blindedarm-mestmonster (ca. 1 gram
mest) of cloaca monster (daarbij dient het wattenstaafje duidelijk zichtbaar
besmeurd te worden).</al></li><li><al>Zet het wattenstaafje in een plastic pot (per pot 15 wattendragers bij elkaar).</al></li><li><al>Breek het met de handen aangeraakte eind van het staafje af zonder het deel in de
pot aan te raken.</al><al>Verzamel op deze wijze 2 potten &#xE0; 15 monsters.</al></li></lijst><al>Wanneer gebruik wordt gemaakt van individueel in buisjes verpakte swabs, worden
deze gewoon teruggeplaatst in de buisjes. Deze dienen in het laboratorium tot twee
monsters te worden verwerkt.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Sluit iedere pot direct na het vullen zorgvuldig.</al></li><li><al>Voorzie de pot van een etiket met de volgende gegevens: monsterdatum,
stalnummer en KIP-nummer.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Inzendformulier</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Elke inzending moet vergezeld gaan van minimaal de volgende gegevens: de
monsterdatum, het stalnummer en de afzender (KIP-nummer).</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Verzending monsters</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>De monsters worden binnen 24 uur nadat zij genomen zijn verzonden naar een
erkend laboratorium.</al></li><li><al>De monsters moeten zo zijn verpakt dat onderweg geen lekkage kan optreden en
zo geadresseerd dat voor de transporteur en de ontvanger geen verwarring
ontstaat.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Laboratorium</tussenkop><al>Monsters dienen te worden gedetecteerd op Salmonella en bij een positieve uitslag te
worden geserotypeerd op alle serotypen Salmonella. Detectie en serotypering
geschieden volgens een door het bestuur van het productschap vastgestelde PVE
branchemethode.</al></bijlage>
<bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Werkvoorschrift voor de bemonstering van graan ten behoeve van onderzoek
op aanwezigheid van Salmonella</titel></kop>
<al>Van ieder partij graan die op het vleeskalkoenbedrijf wordt opgeslagen, afkomstig van
eigen teelt of rechtstreeks van een andere teler, dient een monster te worden bewaard
wanneer de partij wordt opgeslagen. Indien bij een koppel vleeskalkoenen een Salmonella besmetting wordt geconstateerd en de oorzaak van de besmetting onbekend
is, dient het bewaarde monster graan op de aanwezigheid van Salmonella te worden
onderzocht.</al>
<al><nadruk type="ondlijn">Monstername</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Zorg voor deugdelijk bemonsteringsgereedschap (schepjes, monsterboren,
emmertjes, zakjes) en gebruik steriele monsterzakken.</al></li><li><al>Reinig gebruikt gereedschap voor en na elke monstername.</al></li><li><al>Ga uit van schone, droge bemonsteringsmaterialen die het onderzoeksresultaat
niet be&#xEF;nvloeden. Zorg ook voor schone handen.</al></li><li><al>Zorg voor een representatief monster uit de partij. Neem hiertoe meerdere
ondermonsters (minimaal 5), verspreid over verschillende delen van de partij.
Bij het lossen/laden van de partij verdient het aanbeveling om de
ondermonsters gedurende deze totale lostijd/laadtijd te verzamelen.</al></li><li><al>Zorg ervoor dat het totaal van de ondermonsters een voldoende hoeveelheid
oplevert (minimaal 500 gram).</al></li><li><al>Bemonster altijd in duplo.</al></li><li><al>Zorg voor goede bewaaromstandigheden (droog, donker) en een goede sluiting
van de monsterzak</al></li><li><al>Zorg voor een duidelijke identificatie op het monster. Minimaal dient vastgelegd
te worden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>datum bemonstering</al></li><li><al>naam product</al></li><li><al>partijgrootte</al></li><li><al>herkomst (eigen teelt, andere eigenaar)</al></li><li><al>plaats bemonstering (bij meerdere partijen per pluimveebedrijf)</al></li></lijst></li></lijst><al><nadruk type="ondlijn">Onderzoek</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Indien bij een koppel kalkoenen een Salmonella besmetting is gevonden, dient
het graan te worden onderzocht op de aanwezigheid van Salmonella.</al></li><li><al>Stuur de genomen monsters die achtergehouden zijn bij opslag in naar een van
de Labcode erkende laboratoria (Een lijst is beschikbaar bij het Productschap
Diervoeder)</al></li><li><al>De uitslag van het onderzoek dient bij de kalkoenhouder bekend te zijn. In
geval van een Salmonella besmetting dient dit door de ondernemer, of door het
laboratorium onder verantwoordelijkheid van de ondernemer, te worden
doorgegeven aan het productschap.</al></li></lijst>

</bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	