<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018121" id="327249" soort="zbo"><intitule>Subsidieregeling internationale literaire projecten en manifestaties</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><al>Gevolg gevend aan het besluit van de Staatssecretaris voor Europese
    Zaken en de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van
    18&#xA0;maart 2005, nr. DCO/h-0141, en in overeenstemming met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005904&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 lid 4
    van de Wet op het specifiek cultuurbeleid</extref> biedt het Nederlands Literair
    Productie- en Vertalingenfonds door middel van onderstaande regeling
    ingaande 1&#xA0;juni 2005 de mogelijkheid voor subsidieaanvragen voor
    internationale literaire projecten en manifestaties</al></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepalingen</titel></kop><al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>NLPVF: het Nederlands Literair Productie- en Vertalingenfonds;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>manifestatie: een voor het publiek toegankelijke en in de tijd
              beperkte activiteit op het gebied van de literatuur;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>project: een activiteit op het gebied van de promotie en
              verspreiding van Nederlandse en/of buitenlandse literatuur;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>internationaal: met Nederlandse schrijvers in het buitenland of
              buitenlandse schrijvers in Nederland, of een combinatie daarvan;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>commissie: de door het bestuur van het NLPVF te benoemen
              commissie internationale literaire projecten en manifestaties die
              aan het NLPVF adviseert over de subsidieaanvragen op basis van
              deze regeling;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>Nederlandse literatuur: Nederlandstalige en Friestalige
              literatuur uit Nederland.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr><titel>Doel</titel></kop><al>Het doel van deze regeling is om Nederlandse en buitenlandse
          professionele literaire organisaties in staat te stellen een
          veelzijdig, internationaal literatuurfestival te organiseren in
          Nederland of in het buitenland met een zogroot mogelijk publieksbereik
          en een brede uitstraling, of een internationaal project dat bijdraagt
          aan de promotie van de Nederlandse literatuur in het buitenland of aan
          de wisselwerking tussen Nederlandse en buitenlandse literatuur.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr><titel>Aanvragers</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Alleen Nederlandse of buitenlandse organisaties die zich (gaan)
            bewegen op het gebied van de literatuur kunnen subsidie aanvragen.
            Uitgesloten zijn organisaties die zich uitsluitend bezighouden met
            wetenschap of onderwijs evenals organisaties met een winstoogmerk.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De aanvrager dient een rechtspersoon te zijn. Op verzoek dienen
            oprichtingsakte en statuten opgestuurd te worden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr><titel>Aanvraagprocedure</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het NLPVF maakt door middel van een brochure de informatie over de
            regeling en de aanvraagprocedure bekend aan mogelijke aanvragers.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Subsidie kan aangevraagd worden voor in beginsel maximaal 50% van
            het exploitatietekort van een internationale literaire manifestatie
            of voor een internationaal programmaonderdeel van een literaire
            manifestatie, of voor een internationaal project of de
            internationale onderdelen van een literair project.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Aanvragen kunnen alleen worden ingediend via een daartoe door het
            NLPVF op te stellen aanvraagformulier.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Aanvragen kunnen doorlopend worden ingediend en worden iedere 2
            maanden behandeld.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Aanvragen dienen minimaal 3 maanden en maximaal 2 jaar voor de
            geplande manifestatie of voor aanvang van het voorgenomen project
            ingediend te worden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr><titel>Subsidieaanvraag</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De aanvraag voor subsidie dient gebaseerd te zijn op het begrote
            exploitatietekort (uitgaven min inkomsten) van de activiteit.
            Aanvragen die het bedrag van &#x20AC;&#xA0;150.000,&#x2013; overstijgen kunnen niet bij
            het NLPVF worden ingediend.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De aanvraag kan uitsluitend betrekking hebben op de geplande
            internationale manifestatie of het voorgenomen internationale
            project, en niet op reguliere taken van de instellingen die
            gefinancieerd worden uit Cultuurnotamiddelen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De aanvraag kan wel afkomstig zijn van een uit de Cultuurnota
            gesubsidieerde organisatie indien de aanvraag betrekking heeft op
            activiteiten met een vernieuwend, bijzonder karakter.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Aanvrager moet aannemelijk maken dat de geplande manifestatie of
            het voorgenomen project daadwerkelijk met de financi&#xEB;le middelen,
            inclusief de gevraagde subsidie, adequaat uitgevoerd kan worden.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Een aanvraag dient vergezeld te gaan van het in de toelichting bij
            het formulier bedoelde documentatiemateriaal en van een begroting.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>In de begroting dient aangegeven te worden welke andere
            financiers, sponsors, subsidiegevers of particuliere fondsen zijn
            aangeschreven, en voor welk bedrag, en in welk stadium de aanvraag is.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>In de begroting dient aangegeven te worden welke publieksinkomsten
            worden verwacht.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>De aanvraag dient vergezeld te zijn van een marketingplan en een
            schatting van het publieksbereik.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr><titel>Formele toetsing</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het NLPVF kan besluiten een aanvraag niet in behandeling te nemen
            als niet voldaan is aan het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018121&amp;artikel=3">artikel 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018121&amp;artikel=5">artikel 5.1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018121&amp;artikel=5">5.2</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het NLPVF kan besluiten een aanvraag niet in behandeling te nemen
            als het aanvraagformulier onjuist of onvolledig is ingevuld, of als
            de benodigde bijlagen of informatie ontbreken, zoals bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018121&amp;artikel=5">artikel 5.4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018121&amp;artikel=5">5.5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018121&amp;artikel=5">5.6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018121&amp;artikel=5">5.7</intref> en<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018121&amp;artikel=5"> 5.8</intref>, nadat de aanvrager gedurende een
            periode van twee weken in staat is gesteld de benodigde gegevens
            alsnog te verstrekken.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr><titel>Inhoudelijke toetsing</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het NLPVF legt iedere aanvraag die aan de formele eisen voldoet
            ter advisering voor aan de Adviescommissie internationale literaire
            manifestaties en projecten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De commissie toetst de aanvragen voor internationale manifestaties
            op de volgende criteria:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Professionaliteit van de aanvrager;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Artistieke visie van de aanvrager;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Kwaliteit van de uit te nodigen schrijvers en andere deelnemers;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Aard en kwaliteit van het programma;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>Internationale karakter van het programma;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>Kwaliteit en realiteitszin van het marketingplan;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>Publieksbereik;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>Uitstraling (internationaal, landelijk, regionaal, plaatselijk);</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>Kwaliteit en realiteitszin van de begroting.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De commissie toetst de aanvragen voor internationale projecten op
            de volgende criteria:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Professionaliteit van de aanvrager;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Artistieke visie van de aanvrager;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Kwaliteit van de bij het project betrokken schrijvers en
                andere deelnemers;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Aard en kwaliteit van het project;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>Internationale karakter van het project;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>Kwaliteit en realiteitszin van het marketingplan;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>Doelgroep en werkingssfeer van het project;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>Uitstraling (internationaal, landelijk, regionaal, plaatselijk);</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>Kwaliteit en realiteitszin van de begroting.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Aanvragen die betrekking hebben op of komen uit een
            prioriteitsland hebben de voorkeur boven aanvragen met betrekking
            tot of uit niet-prioriteitslanden. De prioriteitslanden zijn (in
            2005): Canada, Egypte, Indonesi&#xEB;, Japan, Marokko, de Russische
            Federatie, Suriname, Turkije, de Verenigde Staten, Zuid-Afrika, plus
            alle huidige en toekomstige lidstaten van de Europese Unie, met
            bijzondere aandacht voor: Belgi&#xEB;, Duitsland, Estland, Frankrijk,
            Hongarije, Letland, Litouwen, Polen, Sloveni&#xEB;, Tjechi&#xEB; en het
            Verenigd Koninkrijk.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Aanvragen die een nieuwe dimensie toevoegen aan de internationale
            profilering van de Nederlandse cultuur hebben de voorkeur.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Bij de beoordeling van de aanvragen speelt de hoogte van de
            financi&#xEB;le bijdrage van buitenlandse zijde een belangrijke rol.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr><titel>Subsidieverlening</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Geen subsidie wordt verleend dan na voorafgaand advies door de
            Adviescommissie internationale literaire manifestaties en projecten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Binnen 3 maanden na indiening van de volledige aanvraag geeft het
            NLPVF schriftelijk uitsluitsel over de subsidieverlening.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De subsidie kan slechts in hoge uitzondering meer dan 50% van het
            exploitatietekort bedragen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De commissie kan adviseren een subsidiebedrag toe te zeggen dat
            afwijkt van het gevraagde bedrag.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Subsidie kan slechts worden verleend voorzover de middelen van het
            NLPVF dat toelaten.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Van de toegekende subsidie wordt 80% als voorschot uitbetaald,
            binnen drie weken na de bekendmaking van het besluit tot toekenning.
            Na inlevering van het inhoudelijke en financi&#xEB;le verslag wordt de
            resterende 20% uitbetaald.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Het advies van de commissie waarop de beslissing genomen is kan
            opgevraagd worden bij het NLPVF.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>Het NLPVF kan nadere voorwaarden en verplichtingen aan de
            subsidieverlening verbinden.</al></lid><lid><lidnr>9</lidnr><al>Aan de verlening van subsidie kunnen geen rechten ontleend worden
            die betrekking hebben op een volgende aanvraag van de subsidieontvanger.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr><titel>Verplichtingen</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De aanvrager verplicht zich bij de ontvangst van de
            subsidieverlening tot vermelding van het NLPVF in alle
            publieksuitingen die betrekking hebben op het festival of het
            project. Verder dienen alle eventuele publicaties die betrekking
            hebben op de manifestatie of het project aan het NLPVF direct na
            gereedkomen opgestuurd te worden naar het NLPVF en dient het NLPVF
            uitgenodigd te worden voor de manifestatie of eventuele presentatie
            van het project.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Stichting Internationale Culturele Activiteiten/SICA (Van
            Diemenstraat 410, 1013 CR Amsterdam) dient op de hoogte gebracht te
            worden van de voorgenomen activiteiten, en publicaties zoals een
            programmaboekje te ontvangen. In het geval de aanvrager niet in
            Nederland zetelt, moet ook de culturele afdeling van de ambassade of
            het consulaat in het betreffende land op de hoogte gesteld worden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien zich na verlening van de subsidie substanti&#xEB;le wijzigingen
            voordoen in de inhoud, vorm of doelstelling van de manifestatie of
            het project, in de marketingplannen, in de planning of in de
            personele invulling van sleutelfuncties binnen de organisatie, dient
            het NLPVF per ommegaande op de hoogte gesteld te worden. Dergelijke
            wijzigingen kunnen ertoe leiden dat de aanvraag opnieuw voorgelegd
            wordt aan de commissie en dat de beslissing herzien wordt.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De aanvrager dient de subsidie daadwerkelijk te gebruiken voor de
            aangevraagde manifestatie of het aangekondigde project of een
            onderdeel daarvan en niet voor enige andere activiteit of last van
            zijn organisatie.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De aanvrager zorgt voor een goed beleid en beheer van de
            financi&#xEB;le middelen, voor een effici&#xEB;nt gebruik van de subsidie en
            voor een juiste, overzichtelijke en actuele financi&#xEB;le verantwoording.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr><titel>Bezwaar</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een aanvrager kan bezwaar aantekenen tegen de subsidiebeslissing
            van het NLPVF. Op de bezwaarschriftenprocedure is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene Wet
            Bestuursrecht</extref> van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij de bekendmaking van de beslissing wordt de aanvragen op de
            toepasselijke bezwaarprocedure gewezen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr><titel>Verslaglegging en financi&#xEB;le verantwoording</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Binnen vier maanden na afloop van de manifestatie of voltooiing
            van het project dient het inhoudelijke verslag door de aanvrager te
            worden ingediend. Het verslag moet een duidelijke reflectie bevatten
            op het ingediende plan, moet aangeven in hoeverre de beoogde
            programmering of de beoogde projectdoelen gerealiseerd is/zijn, en
            verantwoorden in hoeverre het artistieke doel bereikt is, alsmede
            inzicht geven in de publiekswaardering, het publieksbereik en de
            uitstraling van het programma of het project.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Binnen zes maanden na afloop van de manifestatie of voltooiing van
            het project dient ook de financi&#xEB;le verantwoording te worden
            ingediend, volgens dezelfde opstelling als de begroting.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het financi&#xEB;le verslag moet een getrouw overzicht zijn van alle
            gedane uitgaven en inkomsten, op verzoek van het NLPVF moeten alle
            mogelijke bescheiden, rekeningen en andere bewijsstukken kunnen
            worden overlegd.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De subsidie wordt definitief vastgesteld na ontvangst van de
            verantwoording en kan nooit hoger zijn dan het verleende bedrag.
            Teveel betaalde voorschotten moeten door de aanvrager terstond
            worden geretourneerd aan het NLPVF.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het NLPVF behoudt zich het recht voor nadere voorwaarden te
            stellen aan de inhoudelijke en financi&#xEB;le verslaglegging.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr><titel>Bezwaar op definitieve vaststelling</titel></kop><al>Op de definitieve subsidievaststelling zoals bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018121&amp;artikel=11">artikel 11.4</intref>
          is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018121&amp;artikel=10">artikel 10</intref> van overeenkomstige toepassing.</al></artikel></circulaire-tekst></circulaire></wetgeving>
  	