<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015572" id="262929" soort="ministeriele-regeling"> 
   
   
  <intitule>Regeling van de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening
	 en Milieubeheer van 12 september 2003, nr.&#xA0;200.30.34.580, Rijksgebouwendienst,
	 Directie Vastgoed, houdende vaststelling van de tarieven van de
	 Rijksgebouwendienst (Regeling Tarieven Rijksgebouwendienst 2003)</intitule> 
   
  <regeling> 
	 <aanhef> 
		<wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
		  Milieubeheer,</wie> 
		<considerans> 
		  <considerans.al>Handelende in overeenstemming met het gevoelen van de
			 ministerraad;</considerans.al> 
		  <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009888&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, derde en vierde lid, van het
			 Besluit Rijksgebouwendienst 1999</extref>;</considerans.al> 
		</considerans> 
		<afkondiging> 
		  <al>Besluit:</al> 
		</afkondiging> 
	 </aanhef> 
	 <regeling-tekst> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr>1</nr> 
			 <titel>Begripsbepalingen</titel> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr>1</lidnr> 
			 <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al> 
		  </lid> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>a.</li.nr> 
				<al>besluit: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009888" compleet="nee">Besluit
				  Rijksgebouwendienst 1999</extref>;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>b.</li.nr> 
				<al>gebruiksvergoeding: vergoeding als bedoeld in
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009888&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, eerste lid, van het
				  besluit</extref>;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>c.</li.nr> 
				<al>ontwikkeling van huisvesting: werkzaamheden van de dienst met
				  betrekking tot het realiseren of huren van nieuwe huisvesting, aanpassing of
				  uitbreiding van bestaande huisvesting, mede omvattende werkzaamheden met
				  betrekking tot functionele verbetering van bestaande huisvesting;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>d.</li.nr> 
				<al>aankoopkosten: kosten die gemoeid zijn met de
				  eigendomsverwerving van een gebouw alsmede het daarbij behorende terrein, een
				  en ander als genoemd in de koopakte;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>e.</li.nr> 
				<al>serviceverlening: serviceverlening als bedoeld in
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009906&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel i, van de
				  Regeling Taakverdeling Beheer</extref> alsmede dienstverlening op het
				  terrein van de facilitaire ondersteuning van de afnemer;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>f.</li.nr> 
				<al>advisering: werkzaamheden van de dienst met betrekking tot het
				  ondersteunen van de afnemer inzake diens huisvesting, met uitzondering van
				  ontwikkeling van huisvesting, serviceverlening en werkzaamheden waarvan de
				  kosten begrepen zijn in de gebruiksvergoeding die de afnemer verschuldigd is of
				  zal zijn voor het object waarop de advisering betrekking heeft.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		  <lid> 
			 <lidnr>2</lidnr> 
			 <al>Onder gebouw wordt mede begrepen een gebouw dat nog niet
				gerealiseerd is, doch bij levering gerealiseerd dient te zijn.</al> 
		  </lid> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr>2</nr> 
			 <titel>Tarieven</titel> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr>1</lidnr> 
			 <al>Het tarief dat betrekking heeft op de ontwikkeling van
				huisvesting wordt berekend door optelling van de volgende deeltarieven, voor
				zover deze van toepassing zijn:</al> 
		  </lid> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>a.</li.nr> 
				<al>het deeltarief van de grond- en bouwkosten, zoals dat op basis
				  van de in de tabel in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015572&amp;bijlage=1">bijlage 1 van deze
				  regeling</intref> opgenomen percentages over de som van de grond- en
				  bouwkosten, na aftrek van de aankoopkosten, wordt berekend;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>b.</li.nr> 
				<al>het deeltarief van de aankoopkosten zoals dat op basis van de
				  in de tabel in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015572&amp;bijlage=2">bijlage 2 van deze
				  regeling</intref> opgenomen percentages over de aankoopkosten wordt
				  berekend;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>c.</li.nr> 
				<al>het deeltarief van de huurkosten, met betrekking tot een object
				  of objecten die door de dienst worden gehuurd, zoals dat op basis van de in de
				  tabel in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015572&amp;bijlage=3">bijlage 3 van deze
				  regeling</intref> te bepalen percentages over de huursom op jaarbasis
				  bij aanvang van de huurovereenkomst wordt berekend, met inachtneming van het
				  daarbij aangegeven minimum. Het deeltarief van de huurkosten wordt eenmalig en
				  afzonderlijk bij de afnemer in rekening gebracht.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		  <al>De onder a, b en c genoemde deeltarieven zijn exclusief
			 omzetbelasting.</al> 
		  <lid> 
			 <lidnr>2</lidnr> 
			 <al>Het tarief wordt vermeld in de offerte die, direct voorafgaand
				aan de daadwerkelijke uitvoering ongeacht eventuele veranderingen van de
				grondslagen na de totstandkoming van die overeenkomst.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr>3</lidnr> 
			 <al>De tarieven die betrekking hebben op serviceverlening en
				advisering zijn opgenomen in de als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015572&amp;bijlage=4">bijlage 4 bij
				deze regeling</intref> gevoegde tabel. Deze tarieven zijn exclusief
				omzetbelasting en inclusief reiskosten in Nederland en verschotten.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr>4</lidnr> 
			 <al>De tarieven, bedoeld in het derde lid, worden jaarlijks op 1
				januari, voor het eerst op 1 januari 2004, aangepast overeenkomstig de
				wijziging van het consumentenprijsindexcijfer, reeks Alle Huishoudens, door het
				Centraal Bureau voor de Statistiek op de meest recente tijdbasis
				vastgesteld.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr>5</lidnr> 
			 <al>De aangepaste tarieven, bedoeld in het vierde lid, worden
				vastgesteld door afronding op hele eurobedragen van de uitkomst van de
				vermenigvuldiging van het tarief dat gold voor het jaar voorafgaand aan 1
				januari, met een factor bestaande uit een breuk waarvan:</al> 
		  </lid> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>a.</li.nr> 
				<al>de teller gelijk is aan het in het vierde lid genoemde
				  consumentenprijsindexcijfer zoals dit door het Centraal Bureau voor de
				  Statistiek wordt vastgesteld voor de maand augustus voorafgaande aan het
				  tijdstip waarop de tarieven worden herzien;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>b.</li.nr> 
				<al>de noemer gelijk is aan het in het vierde lid genoemde
				  consumentenprijsindexcijfer, zoals dit door het Centraal Bureau voor de
				  Statistiek is vastgesteld voor de maand augustus van het daaraan voorafgaande
				  jaar.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		  <lid> 
			 <lidnr>6</lidnr> 
			 <al>Op werkzaamheden die de dienst op grond van
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009888&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van het
				besluit</extref> uitvoert zijn het eerste tot en met het vijfde lid van
				toepassing.</al> 
		  </lid> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr>3</nr> 
			 <titel>Slotbepaling</titel> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr>1</lidnr> 
			 <al>De Regeling Tarieven Rijksgebouwendienst wordt ingetrokken.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr>2</lidnr> 
			 <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 29 september 2003
				en werkt terug tot en met 1 juli 2003.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr>3</lidnr> 
			 <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling Tarieven
				Rijksgebouwendienst 2003.</al> 
		  </lid> 
		</artikel> 
	 </regeling-tekst> 
	 <regeling-sluiting status="goed"> 
		<slotformulering> 
		  <al>Deze regeling zal in de Staatscourant worden geplaatst met
			 uitzondering van de bijlagen, die ter inzage worden gelegd in de bibliotheek
			 van het Ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,
			 Rijnstraat 8, &#x2019;s-Gravenhage.</al> 
		</slotformulering> 
		<gegeven> 
		  <dagtekening> 
			 <plaats>Den Haag</plaats> 
			 <datum isodatum="2003-09-12">12 september 2003</datum> 
		  </dagtekening> 
		</gegeven> 
		<ondertekenaar> 
		  <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>
			 Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie> 
			 <naam> 
				<voornaam>S.M.</voornaam> 
				<achternaam>Dekker</achternaam> 
			 </naam> </ondertekening> 
		</ondertekenaar> 
	 </regeling-sluiting> 
	 <bijlage status="goed">
		<kop><label>Bijlage</label><nr>1</nr>
		</kop>
		<al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van
		  Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer te
		  &#x2019;s-Gravenhage.</redactie></al>
	 </bijlage>
	 <bijlage status="goed">
		<kop><label>Bijlage</label><nr>2</nr>
		</kop>
		<al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van
		  Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer te
		  &#x2019;s-Gravenhage.</redactie></al>
	 </bijlage>
	 <bijlage status="goed">
		<kop><label>Bijlage</label><nr>3</nr>
		</kop>
		<al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van
		  Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer te
		  &#x2019;s-Gravenhage.</redactie></al>
	 </bijlage>
	 <bijlage status="goed">
		<kop><label>Bijlage</label><nr>4</nr>
		</kop>
		<al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van
		  Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer te
		  &#x2019;s-Gravenhage.</redactie></al>
	 </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	