<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003818" dtdversie="2.0" id="41809" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 27 juni 1985, houdende regelen met betrekking tot
    diergeneesmiddelen </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is nieuwe regelen te stellen met betrekking tot
            diergeneesmiddelen en daarbij tevens regelen te stellen met
            betrekking tot smetstoffen die ziekten bij dieren kunnen
            veroorzaken; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder: </al>
        <al>"Onze Minister": Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie; </al>
        <al>"dierenarts": degene die is ingeschreven in het
            register van praktizerende dierenartsen, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, eerste lid, van de
                Wet op de uitoefening van de diergeneeskunde
            1990</extref>; </al>
        <al>&#xAB;apotheker&#xBB;: degene die
is ingeschreven in het register van gevestigde apothekers, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021505&amp;artikel=61" compleet="nee">artikel 61, derde lid, van de Geneesmiddelenwet</extref>, alsmede de apotheker
die in dienstbetrekking is bij de krijgsmacht, voor zover hij
geneesmiddelen bereidt of ter hand stelt uit hoofde van die
dienstbetrekking;</al>
        <al>"registratiehouder": degene te wiens naam het
            diergeneesmiddel is geregistreerd; </al>
        <al>"substantie": stof, of een mengsel van stoffen,
            van menselijke, dierlijke, plantaardige of chemische
            oorsprong, daaronder begrepen dieren, planten, delen van
            dieren of planten alsmede micro-organismen en virussen; </al>
        <al>"diergeneesmiddel": substantie die bestemd is om
            al of niet na be- of verwerking, te worden gebruikt voor:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het genezen, lenigen of voorkomen van enige
                    aandoening, ziekte, ziekteverschijnsel, pijn,
                    verwonding of gebrek van een dier; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>net herstellen, verbeteren of wijzigen van het
                    functioneren van organen van een dier; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het onderkennen van een ziekte of gebrek bij dieren
                    door toepassing bij een dier; </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>bijwerking: reactie die schadelijk en ongewild is en die
            optreedt bij doses die normaal bij het dier voor preventie,
            voor het stellen van een diagnose, voor de behandeling van
            een ziekte of voor de wijziging van een fysiologische
            functie worden gebruikt; </al>
        <al>"smetstof": elk micro-organisme of virus dat een
            infectieziekte, en elke parasiet die een parasitaire ziekte,
            bij dieren kan veroorzaken; </al>
        <al>"serum": diergeneesmiddel dat bereid is uit bloed
            of lymphe van dieren, of dat afkomstig is uit dierlijke
            produkten, en dat - al dan niet vermengd met andere
            substanties - bestemd is voor gebruik ter voorkoming of
            genezing van een infectieziekte of een parasitaire ziekte
            bij dieren door passieve immunisatie; </al>
        <al>"entstof": diergeneesmiddel dat bereid is uit of
            met behulp van micro-organismen, virussen of parasieten en
            dat - al dan niet vermengd met andere substanties - bestemd
            is voor gebruik ter voorkoming of genezing van een
            infectieziekte of een parasitaire ziekte bij dieren door
            actieve immunisatie; </al>
        <al>"biologisch diagnosticum": diergeneesmiddel dat
            bereid is uit of met behulp van micro-organismen, virussen
            of parasieten en dat - al dan niet vermengd met andere
            substanties - bestemd is voor gebruik ter onderkenning van
            een ziekte of de immunologische status van dieren; </al>
        <al>"partij van onderscheidenlijk een serum, entstof of
            biologisch diagnosticum": uit &#xE9;&#xE9;n uitgangsmassa in &#xE9;&#xE9;n
            bewerkingsgang bereide en als zodanig omschreven en
            gekenmerkte homogene en gelijkwaardig samengestelde
            hoeveelheid van onderscheidenlijk een serum, entstof of
            biologisch diagnosticum in de voor de gebruiker bestemde
            verpakking; </al>
        <al>"gemedicineerd voeder": substantie die bestemd is
            om als zodanig aan dieren te worden vervoederd en waarin &#xE9;&#xE9;n
            of meer diergeneesmiddelen zijn verwerkt; </al>
        <al>"recept": schriftelijke aanwijzing nopens de
            bereiding of de aflevering van een diergeneesmiddel of een
            gemedicineerd voeder, afgegeven door een dierenarts ten
            behoeve van &#xE9;&#xE9;n of meer dieren van een met name genoemde
            houder van die dieren; </al>
        <al>"invoer": het anders dan in doorvoer brengen in
            Nederland; </al>
        <al>"uitvoer": het anders dan in doorvoer brengen
            buiten Nederland; </al>
        <al>"doorvoer": grensoverschrijdende goederenbeweging
            via Nederlands grondgebied met bestemming buitenland; </al>
        <al>"houder van dieren": eigenaar, houder of hoeder
            van dieren; </al>
        <al>bedrijfslichaam: een bedrijfslichaam als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=66" compleet="nee">artikel 66 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van deze wet en de daarop berustende
            bepalingen wordt:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>met toepassing bij dieren gelijkgesteld toepassing
                    bij materiaal van dierlijke herkomst uitgezonderd
                    cel- of weefselcultures; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>onder afleveren niet begrepen het bij dieren
                    toepassen van een diergeneesmiddel; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>onder diergeneesmiddel niet begrepen gemedicineerd voeder;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>in hoofdstuk III onder diergeneesmiddel mede
                    verstaan door Onze Minister bij ministeri&#xEB;le
                    regeling aangewezen substanties die niet bestemd
                    zijn maar wel kunnen worden gebruikt als
                    diergeneesmiddel;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>onder diergeneesmiddelen niet begrepen toevoegingsmiddelen die zijn
toegelaten ingevolge <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 70/524/EEG</extref> van de Raad van 23 november
1970 betreffende toevoegingsmiddelen in diervoeding (PbEG L 270).</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Bepalingen met betrekking tot de
            hoedanigheid van diergeneesmiddelen </titel>
    </kop>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Registratie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden een diergeneesmiddel dat niet is
            geregistreerd, te bereiden, voorhanden of in voorraad te
            hebben, af te leveren of bij dieren toe te passen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verbod van het eerste lid geldt niet ten aanzien van:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>diergeneesmiddelen die ten behoeve van &#xE9;&#xE9;n dier of
                    een klein aantal dieren bereid worden of bereid zijn
                    door een dierenarts of door een apotheker op recept
                    van een dierenarts, voor zover het geen sera,
                    entstoffen, biologische diagnostica of krachtens
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=5">artikel
                    5</intref> aangewezen substanties betreft; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>diergeneesmiddelen, andere dan sera, entstoffen of
                    biologische diagnostica die bereid zijn uit of met
                    behulp van krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=4">artikel 4, onderdeel
                            <nadruk type="cur">d</nadruk>
                    </intref>, aangewezen substanties, die
                    worden doorgevoerd of die kennelijk bestemd zijn
                    voor uitvoer. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Over de registratie van diergeneesmiddelen wordt door Onze
            Minister, in overeenstemming met Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport, beslist op aanvraag van de
            fabrikant of, indien een ander voor het in Nederland in de
            handel brengen van het diergeneesmiddel verantwoordelijk zal
            zijn, op aanvraag van deze laatste. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Door Onze Minister, in overeenstemming met Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport, worden regelen
            gesteld omtrent het indienen van een aanvraag tot
            registratie of tot verlenging van een registratie, alsmede
            tot wijziging van een registratie en omtrent de behandeling
            daarvan. Daarbij kan onder meer worden bepaald:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat een aanvraag eerst in behandeling wordt genomen
                    nadat een daarvoor vastgesteld bedrag is voldaan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>welke kosten van het onderzoek, voortvloeiend uit
                    een aanvraag, ten laste van de aanvrager worden
                    gebracht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>welke gegevens en bescheiden moeten worden
                    overgelegd alvorens een aanvraag in behandeling
                    wordt genomen, alsmede dat monsters ter beschikking
                    moeten worden gesteld. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De registratiehouder is jaarlijks een vergoeding
            verschuldigd volgens bij of krachtens algemene maatregel van
            bestuur gestelde regelen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Onze Minister stelt de in het tweede lid, onder <nadruk type="cur">c</nadruk>, bedoelde gegevens en bescheiden ter
            beschikking van Onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid, voor zover deze laatste zulks in het belang
            van de arbeidsbescherming noodzakelijk acht. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bij een regeling als bedoeld in het tweede lid, wordt in
            elk geval bepaald, dat volgende aanvragers tot registratie
            van een diergeneesmiddel niet naar gegevens mogen verwijzen
            die door een eerdere aanvrager tot registratie van eenzelfde
            diergeneesmiddel met het oog op die aanvraag zijn verstrekt,
            zolang nog geen 10 jaren sinds de registratie van datzelfde
            diergeneesmiddel zijn verstreken, tenzij de eerdere
            aanvrager schriftelijk heeft verklaard tegen een dergelijk
            verwijzen geen bezwaar te hebben. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Indien gedurende de duur van de registratie of bij
            gelegenheid van de wijziging dan wel de verlenging van de
            registratie aanvullende gegevens omtrent toxicologie of
            klinische effectiviteit moeten worden onderscheidenlijk zijn
            verstrekt is het bepaalde in het vijfde lid van
            overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat de duur
            van de bescherming van de verstrekte gegevens in dat geval
            vijf jaren bedraagt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>Diergeneesmiddelen waarvoor ingevolge <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EEG) nr.
            2309/93</extref> van de Raad van de Europese Unie van 22 juli 1993
            tot vaststelling van communautaire procedures voor het
            verlenen van vergunningen voor en het toezicht op
            geneesmiddelen voor menselijk en diergeneeskundig gebruik en
            tot oprichting van een Europees Bureau voor de
            geneesmiddelenbeoordeling (PbEG L 214) een vergunning voor
            het in de handel brengen is verleend, worden gelijkgesteld
            met ingevolge het eerste lid geregistreerde
            diergeneesmiddelen. Op die diergeneesmiddelen is dit
            hoofdstuk, met uitzondering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=2">artikelen 2, eerste
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=18">18</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=19">19</intref>, niet van
            toepassing. Op de voorschriften, waaronder de vergunning
            voor het in de handel brengen is verleend, is
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=7">artikel 7</intref> van
            overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <al>Diergeneesmiddelen worden behoudens het bepaalde in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=5">artikel 5</intref>
        geregistreerd indien:  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>op grond van onderzoek van de door de aanvrager
                overgelegde gegevens met redelijke zekerheid mag worden
                aangenomen, dat zij bij gebruik overeenkomstig de door
                de aanvrager opgegeven voorschriften:  </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1.</li.nr>
                    <al>de gestelde werking bezitten; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2.</li.nr>
                    <al>geen gevaar opleveren voor de gezondheid van de
                        mens; </al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>3.</li.nr>
                    <al>niet schadelijk zijn voor de gezondheid van
                        dieren, en</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>4.</li.nr>
                    <al>niet schadelijk zijn voor het milieu of de
                        gezondheid van planten.</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>zij de opgegeven eigenschappen en kwalitatieve en
                kwantitatieve samenstelling bezitten en de voor het
                controleren daarvan opgegeven methodieken adequaat zijn; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>zij voldoen aan door Onze Minister in overeenstemming
                met Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport gestelde regelen met betrekking tot de
                substanties waaruit zij zijn samengesteld; en </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>zij, voor zover het sera, entstoffen of biologische
                diagnostica betreft, niet bereid zijn uit, of met behulp
                van door Onze Minister aangewezen substanties, waarvan
                naar zijn oordeel gevaar is te duchten voor de
                gezondheid van dieren of voor verstoring van de
                dierziektenbestrijding. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan in overeenstemming met Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport bepalen, dat door hem
        aangewezen substanties, waarvan het gebruik als diergeneesmiddel
        in het belang van de volksgezondheid ongewenst is, niet in
        aanmerking komen voor registratie. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Registratie wordt verleend voor een tijdvak van 5 jaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Telkenmale wanneer daartoe door de registratiehouder een
            aanvraag op de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=3">artikel 3, tweede
            lid</intref>, voorgeschreven wijze wordt ingediend,
            wordt de registratie voor een tijdvak van 5 jaar verlengd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij de registratie kunnen voorschriften worden gegeven
            omtrent:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de doeleinden waarvoor, de doseringen waarin, de
                    wijze waarop en de technische hulpmiddelen waarmee
                    het diergeneesmiddel uitsluitend dan wel niet mag
                    worden gebruikt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de in acht te nemen veiligheidsmaatregelen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de in acht te nemen wachttermijnen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de aanwezigheid in het diergeneesmiddel van een
                    stof, waardoor kan worden onderkend dat het middel
                    bij een dier is toegepast of aan diervoeder is
                    toegevoegd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de verpakking en de aanduidingen en vermeldingen op,
                    aan of bij de verpakking van het diergeneesmiddel. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien bij de registratie wordt bepaald, dat een
            diergeneesmiddel mag worden gebruikt voor de bereiding van
            een gemedicineerd voeder, kunnen de in het derde lid
            bedoelde voorschriften tevens worden gegeven met betrekking
            tot dat voeder. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De in het derde lid bedoelde voorschriften kunnen worden
            gewijzigd, aangevuld of ingetrokken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>In uitzonderlijke omstandigheden kan, na overleg met de
            registratiehouder, op objectieve en controleerbare gronden
            aan een registratie, dan wel wijziging of verlenging van een
            registratie een jaarlijkse herziening of een specifieke
            verplichting, zoals aanvullend onderzoek na het verlenen van
            registratie of rapportage over bijwerkingen, worden
            verbonden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden te handelen in strijd met de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=6">artikel 6, derde
            lid</intref>, bedoelde voorschriften. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verbod van het eerste lid geldt ten aanzien van anderen
            dan de registratiehouder slechts voor zover de in het eerste
            lid bedoelde voorschriften op, aan of bij de verpakking van
            het diergeneesmiddel of gemedicineerde voeder zijn vermeld
            of overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=40">artikel 40, derde of vijfde
            lid</intref>, aan de houder van dieren zijn
            medegedeeld. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Van een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
            lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=6">artikel 6, vijfde
            lid</intref>, gegeven beschikking wordt mededeling
            gedaan door toezending van een afschrift aan Onze Minister
            van Sociale Zaken en Werkgelegenheid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Van het verlenen, het wijzigen of verlengen van een
            registratie wordt mededeling gedaan in de <nadruk type="cur">Nederlandse Staatscourant.</nadruk> Indien
            geen verlenging van de registratie plaatsvindt, wordt van
            het verstrijken van de termijn waarvoor de registratie gold
            mededeling gedaan in de Nederlandse Staatscourant. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister draagt zorg, dat van de registratie van
            diergeneesmiddelen, de wijziging of de verlenging daarvan
            aantekening wordt gehouden in een register.  </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister stelt regelen omtrent:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de inrichting van het register; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wijze waarop kennis kan worden genomen van de in
                    het register opgenomen gegevens. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan, in overeenstemming met Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport, een registratie geheel of
        gedeeltelijk schorsen voor een tijdvak van ten hoogste zes
        maanden, indien:  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>op grond van na de registratie te zijner kennis gekomen
                feiten het ernstige vermoeden bestaat dat niet wordt
                voldaan aan het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=4">artikel 4, onder a, b, c
                    of d</intref>, bepaalde; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>na de registratie het ernstige vermoeden ontstaat dat de
                aanvraag tot registratie onjuiste gegevens bevat. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan, in overeenstemming met Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport, een registratie geheel
            of gedeeltelijk doorhalen indien:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op grond van na de registratie te zijner kennis
                    gekomen feiten blijkt dat niet wordt voldaan aan het
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=4">artikel 4, onder a, b, c of d</intref>, bepaalde; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>na de registratie blijkt dat de aanvraag tot
                    registratie onjuiste gegevens bevat; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de registratiehouder zulks bij aangetekend schrijven
                    verzoekt. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden de gevallen
            vastgesteld waarin, ter uitvoering van een verordening,
            richtlijn of beschikking als bedoeld in artikel 189 van het
            Verdrag tot oprichting van de Europese Economische
            Gemeenschap (Trb. 1957, 91), een registratie geheel of ten
            dele van rechtswege vervalt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Van een beschikking, houdende gehele of gedeeltelijke
            schorsing of doorhaling van een registratie, wordt
            mededeling gedaan door toezending van een afschrift aan Onze
            Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en wordt
            tevens mededeling gedaan in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een beschikking, houdende doorhaling van een registratie,
            vermeldt de datum met ingang waarvan de doorhaling van
            kracht wordt. Deze datum wordt niet vroeger gesteld dan zes
            maanden na de datum van de beslissing, tenzij bijzondere
            omstandigheden onmiddellijke doorhaling noodzakelijk maken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Van het van rechtswege geheel of gedeeltelijk vervallen van
            een registratie wordt mededeling gedaan in de Staatscourant,
            met vermelding van de datum met ingang waarvan de
            registratie geheel of gedeeltelijk van rechtswege vervalt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is behoudens het bepaalde in het tweede lid verboden een
            diergeneesmiddel voor zover de registratie daarvan ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=10">artikel 10</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=11">11</intref> geheel of
            gedeeltelijk is geschorst, doorgehaald onderscheidenlijk van
            rechtswege vervallen, of waarvan de termijn waarvoor de
            registratie gold is verstreken, te bereiden of af te leveren
            anders dan ten behoeve van de uitvoer of bij dieren toe te
            passen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan bepalen dat een diergeneesmiddel waarvan
            de termijn waarvoor de registratie gold, is verstreken, nog
            gedurende een daarbij vast te stellen periode mag worden
            afgeleverd of mag worden toegepast met inachtneming van de
            daarbij gestelde regelen. </al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Partijkeuring van sera, entstoffen en
            biologische diagnostica </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is, onverminderd het bij of krachtens <intref status="slapend" verwijzing-id="420468">Titel 1</intref>
            bepaalde, verboden geregistreerde sera, entstoffen of
            biologische diagnostica af te leveren, voorhanden of in
            voorraad te hebben of bij dieren toe te passen als niet uit
            een door Onze Minister vastgestelde aanduiding op de
            verpakking blijkt, dat zij afkomstig zijn van een
            goedgekeurde partij. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan regelen stellen omtrent het aanbrengen
            van de in het eerste lid bedoelde aanduiding. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het verbod van het eerste lid geldt niet:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor het voorhanden of in voorraad hebben van een
                    partij van een geregistreerd serum, entstof of
                    biologisch diagnosticum door de registratiehouder
                    die om goedkeuring heeft gevraagd, totdat op zijn
                    aanvraag onherroepelijk is beslist; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor het door houders van vergunningen, bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel
                    21</intref>, voorhanden of in voorraad
                    hebben van geregistreerde sera, entstoffen of
                    biologische diagnostica die kennelijk bestemd zijn
                    voor aflevering aan afnemers in het buitenland, voor
                    zover hun vergunning zich uitstrekt tot de
                    betreffende diergeneesmiddelen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op een aanvraag tot goedkeuring van een partij wordt beslist
            door of vanwege Onze Minister. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister stelt regelen omtrent het indienen van een
            aanvraag en omtrent de behandeling daarvan. Daarbij kan
            worden bepaald dat een aanvraag eerst in behandeling wordt
            genomen nadat een daarvoor vastgesteld bedrag is voldaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Een partij wordt slechts goedgekeurd, indien:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>redelijkerwijs kan worden aangenomen dat voldaan is aan
                door Onze Minister gestelde eisen inzake conformiteit
                van het produkt waaruit de partij bestaat met het
                produkt zoals het geregistreerd is en met betrekking tot
                het verrichten van controles inzake die conformiteit; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>is voldaan aan de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=15">artikel 15, tweede
                lid</intref>, gestelde regelen omtrent het
                indienen van de aanvraag. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien goedkeuring aan een partij wordt onthouden kan Onze
            Minister de registratiehouder bevelen de partij te
            vernietigen of te doen vernietigen. Een ieder wie zulks
            aangaat is verplicht te handelen overeenkomstig het bevel. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het bevel wordt de registratiehouder bij aangetekende brief
            medegedeeld. Bij het bevel kunnen voorschriften worden
            gegeven omtrent de termijn waarbinnen, de plaats waar, de
            wijze waarop en het toezicht waaronder de vernietiging moet
            geschieden alsmede omtrent de bewaring en het vervoer v&#xF3;&#xF3;r
            vernietiging. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onze Minister is bevoegd tot oplegging van een last onder bestuursdwang
            ter handhaving van een bevel als bedoeld in het eerste lid
            of een voorschrift als bedoeld in het tweede lid. </al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Overige bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden een geregistreerd diergeneesmiddel te be- of
            verwerken, tenzij zulks bij de registratie uitdrukkelijk is
            toegestaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het is aan anderen dan de registratiehouder en degene die
            in zijn opdracht handelt, verboden een geregistreerd
            diergeneesmiddel te verpakken of te etiketteren, tenzij bij
            de registratie uitdrukkelijk anders is bepaald. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>Het als diergeneesmiddel aanbevelen of aanprijzen van een niet
        ingevolge deze wet geregistreerd diergeneesmiddel, dan wel het
        aanbevelen of aanprijzen van enige toepassing van een
        diergeneesmiddel in strijd met het bij of krachtens deze wet
        bepaalde, is verboden. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan, voor
            zover het belang van de gezondheid van de mens, dieren of
            planten dan wel het belang van het milieu zich daartegen
            niet verzet, worden bepaald, dat het bij of krachtens de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=2">artikelen 2-4</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=6">6-13</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=19">19</intref>, bepaalde niet of
            slechts gedeeltelijk van toepassing is ten aanzien van bij
            of krachtens die maatregel aangewezen diergeneesmiddelen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ingeval van toepassing van het eerste lid kan daarbij
            worden bepaald, dat degene die een ingevolge dat lid
            aangewezen diergeneesmiddel in de handel brengt verplicht is
            daarvan overeenkomstig door Onze Minister gestelde regelen
            mededeling te doen. </al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Bepalingen inzake vergunningen tot het
            bereiden, verpakken, etiketteren en afleveren van
            diergeneesmiddelen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden zonder daartoe strekkende vergunning van
            Onze Minister diergeneesmiddelen te bereiden, te verpakken,
            te etiketteren of af te leveren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een vergunning, bedoeld in het eerste lid, is slechts
            geldig voor de daarin genoemde handelingen met betrekking
            tot de daarin genoemde diergeneesmiddelen en, voor zover
            deze handelingen in lokaliteiten plaatsvinden, voor de
            daarin genoemde lokaliteiten. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel 21</intref> met
            betrekking tot het bereiden van diergeneesmiddelen gestelde
            verbod geldt niet voor het bereiden door een dierenarts of
            door een apotheker van diergeneesmiddelen als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid, onder
            a</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel 21</intref> met
            betrekking tot het verpakken en etiketteren van
            diergeneesmiddelen gestelde verbod geldt niet voor het
            verpakken of etiketteren door een dierenarts of door een
            apotheker van:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>diergeneesmiddelen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid,
                        onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
                    </intref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>diergeneesmiddelen waarvan het verpakken en
                    etiketteren door anderen dan de registratiehouder
                    bij de registratie uitdrukkelijk is toegestaan. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel 21</intref> met
            betrekking tot het afleveren van diergeneesmiddelen gestelde
            verbod geldt niet voor het afleveren van diergeneesmiddelen
            door:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een dierenarts aan de houder van de dieren waarvoor
                    de diergeneesmiddelen zijn bestemd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een apotheker in zijn apotheek. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een vergunning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel 21</intref>,
            wordt op verzoek verleend indien is voldaan aan bij of
            krachtens algemene maatregel van bestuur te stellen eisen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde eisen kunnen betrekking
            hebben op:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de lokaliteiten waarin het bedrijf wordt
                    uitgeoefend, de inrichting en het gebruik van die
                    lokaliteiten en de technische uitrusting van het
                    bedrijf; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de deskundigheid van bij de bedrijfsuitoefening
                    betrokken personen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voorzieningen ten behoeve van de controle op de
                    naleving van het bepaalde bij of krachtens deze wet. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De eisen, bedoeld in het eerste lid, kunnen verschillen
            naar gelang van de soort en het type van de
            diergeneesmiddelen, hun land van herkomst, de overige
            werkzaamheden van degene aan wie de vergunning wordt
            verleend en naar gelang van de handelingen waarvoor de
            vergunning wordt verleend. </al>
    </lid>
    <lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Op een aanvraag om een vergunning als bedoeld in
het eerste lid, wordt, indien de aanvraag is ingediend door de houder
van een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021505&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18, eerste lid, van de
Geneesmiddelenwet</extref> door Onze Minister niet beslist dan na overleg met
Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en
Sport.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister stelt regelen omtrent het indienen van een
            aanvraag voor, dan wel tot wijziging van een vergunning als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel 21</intref>, en
            omtrent de behandeling daarvan. Daarbij kan onder meer
            worden bepaald: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat een aanvraag eerst in behandeling wordt genomen
                    nadat een daarvoor vastgesteld bedrag is voldaan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dat alvorens een vergunning wordt verleend of
                    gewijzigd een onderzoek ter plaatse noodzakelijk is,
                    waarvan de kosten ten laste van de aanvrager worden
                    gebracht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>welke gegevens en bescheiden moeten worden
                    overgelegd alvorens een aanvraag in behandeling
                    wordt genomen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Aan een vergunning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel 21</intref>,
            kunnen voorschriften worden verbonden. Zij kan onder
            beperkingen worden verleend. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een vergunning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel 21</intref>, kan
            worden ingetrokken, indien niet langer wordt voldaan aan de
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=23">artikel 23, eerste
            lid</intref>, bedoelde eisen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij wijziging of aanvulling van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=23">artikel 23, eerste
            lid</intref>, bedoelde eisen heeft geen intrekking
            van de vergunning plaats dan nadat de houder van de
            vergunning in de gelegenheid is gesteld aan de gewijzigde of
            aangevulde eisen te voldoen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De kosten van de herhaalde inspecties als bedoeld in artikel
            3 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 91/412/EG</extref> van de Commissie van 23 juli 1991
            tot vastlegging van de beginselen en richtsnoeren inzake
            goede praktijken bij het vervaardigen van geneesmiddelen
            voor diergeneeskundig gebruik (PbEG L 228), kunnen, volgens
            door Onze Minister te stellen regelen, ten laste van de
            houder van de vergunning worden gebracht. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Van een beschikking, betreffende een vergunning, als bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel 21</intref>,
            wordt mededeling gedaan door toezending van een afschrift
            aan Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en
            wordt tevens mededeling gedaan in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister draagt zorg, dat van de vergunningen, bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel 21</intref>,
            aantekening wordt gehouden in een register. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister stelt regelen omtrent:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de inrichting van het register; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wijze waarop kennis kan worden genomen van de in
                    het register opgenomen gegevens. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan, voor zover
        het belang van de gezondheid van de mens, dieren of planten dan
        wel het belang van het milieu zich daartegen niet verzet, worden
        bepaald, dat het verbod van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel 21</intref> niet of
        slechts gedeeltelijk van toepassing is ten aanzien van bij of
        krachtens die maatregel aangewezen diergeneesmiddelen, niet
        zijnde sera, entstoffen of biologische diagnostica. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Bepalingen met betrekking tot de
            kanalisatie van diergeneesmiddelen </titel>
    </kop>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Inleidende bepaling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De bepalingen van dit hoofdstuk zijn van toepassing op door
            Onze Minister aangewezen diergeneesmiddelen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ingevolge het eerste lid worden slechts diergeneesmiddelen
            aangewezen welke bij toepassing zonder tussenkomst van een
            dierenarts gevaar voor de gezondheid van mens of dier dan
            wel schade voor het milieu kunnen opleveren. </al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Bepalingen inzake het afleveren en het
            voorhanden of in voorraad hebben </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden diergeneesmiddelen, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=29">artikel 29</intref>, af
            te leveren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verbod van het eerste lid geldt niet voor het afleveren
            aan:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>houders van vergunningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel
                    21</intref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>houders van vergunningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=33">artikel
                    33</intref>, wier vergunning strekt tot het
                    bereiden van gemedicineerd voeder, voor wat betreft
                    diergeneesmiddelen, waarvan de verwerking in
                    gemedicineerd voeder is toegestaan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>dierenartsen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>apothekers; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>door Onze Minister, in overeenstemming met Onze
                    Minister wie het mede aangaat, aangewezen
                    diergeneeskundige instellingen of instellingen van
                    wetenschap of onderzoek; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>personen behorende tot door Onze Minister aangewezen
                    groepen, voor wat betreft de daarbij aangewezen
                    diergeneesmiddelen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>afnemers in het buitenland. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het verbod van het eerste lid geldt voorts niet met
            betrekking tot het afleveren door:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een dierenarts aan de houder van de dieren waarvoor
                    de diergeneesmiddelen zijn bestemd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een apotheker op recept van een dierenarts aan de in
                    het recept vermelde houder van dieren. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het in het tweede lid, aanhef en onder <nadruk type="cur">d</nadruk>, en in het derde lid bepaalde geldt
            niet ten aanzien van door Onze Minister aangewezen
            diergeneesmiddelen die bij toepassing door anderen dan
            dierenartsen gevaar kunnen opleveren voor de gezondheid van
            mens of dier dan wel schade voor het milieu. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden diergeneesmiddelen, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=29">artikel 29</intref>,
            voorhanden of in voorraad te hebben. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verbod van het eerste lid geldt niet voor:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>houders van vergunningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel
                    21</intref>, voor zover hun vergunning zich
                    uitstrekt tot de betreffende diergeneesmiddelen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>houders van vergunningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=33">artikel
                    33</intref>, voor zover hun vergunning het
                    verwerken van de desbetreffende diergeneesmiddelen
                    in gemedicineerd voeder toelaat; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>dierenartsen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>apothekers; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>door Onze Minister, in overeenstemming met Onze
                    Minister wie het mede aangaat, aangewezen
                    diergeneeskundige instellingen of instellingen van
                    wetenschap of onderzoek, voor zover het de in de
                    aanwijzing genoemde diergeneesmiddelen betreft; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>personen behorende tot door Onze Minister krachtens
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=30">artikel 30, tweede lid,
                        onder <nadruk type="cur">f</nadruk>
                    </intref>, aangewezen groepen, voor zover
                    het de voor elk van deze groepen in de aanwijzing
                    genoemde diergeneesmiddelen betreft. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het verbod van het eerste lid geldt voorts niet voor
            houders van dieren voor zover het diergeneesmiddelen betreft
            die niet zijn aangewezen krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=30">artikel 30, vierde
            lid</intref>, en die hun overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=30">artikel 30, derde
            lid</intref>, zijn afgeleverd. </al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Bepalingen met betrekking tot
            gemedicineerde voeders </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden om bij de bereiding van een gemedicineerd
            voeder gebruik te maken van andere dan geregistreerde
            diergeneesmiddelen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het is verboden om bij de bereiding van een gemedicineerd
            voeder gebruik te maken van andere dan van een goedgekeurde
            partij afkomstige sera, entstoffen of biologische
            diagnostica. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden zonder daartoe strekkende vergunning
            gemedicineerde voeders te bereiden, te verpakken, te
            etiketteren of af te leveren. Een vergunning wordt door of
            vanwege Onze Minister verleend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikelen 21, tweede
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=23">23-28</intref> bepaalde is
            van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Met betrekking tot het stellen van eisen als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=23">artikel 23</intref>,
            waaraan moet zijn voldaan alvorens een vergunning voor het
            bereiden, verpakken, etiketteren of afleveren van
            gemedicineerde voeders wordt verleend, kan bij of krachtens
            een algemene maatregel van bestuur de medewerking worden
            gevorderd van het bestuur van een bedrijfslichaam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Indien de van het bestuur van een bedrijfslichaam gevorderde
            medewerking bestaat in het stellen van nadere regels bij
            verordening, behoeft zodanige verordening de goedkeuring van
            Onze Minister. Krachtens de verordening genomen besluiten
            behoeven, voorzover dit bij of krachtens de maatregel als
            bedoeld in het derde lid is bepaald, de goedkeuring van de
            daarbij aangewezen autoriteit.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan terzake van het verlenen van vergunningen
            ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=33">artikel 33, eerste
            lid</intref>, de medewerking vorderen van het
            bestuur van een bedrijfslichaam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze medewerking omvat mede het houden van een register van
            deze vergunningen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden gemedicineerde voeders af te leveren aan
            anderen dan:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>houders van vergunningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=33">artikel
                    33</intref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>afnemers in het buitenland; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>houders van dieren. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan bepalen, dat door hem aangewezen
            gemedicineerde voeders aan houders van dieren uitsluitend op
            recept van een dierenarts mogen worden afgeleverd. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden gemedicineerde voeders voorhanden of in
            voorraad te hebben. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verbod van het eerste lid geldt niet voor:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>houders van vergunningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=33">artikel
                    33</intref>, voor zover hun vergunning zich
                    uitstrekt tot de betreffende gemedicineerde voeders; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>houders van dieren voor zover het gemedicineerde
                    voeders betreft die hun overeenkomstig
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=35">artikel
                    35</intref> zijn afgeleverd. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Bepalingen met betrekking tot
            smetstoffen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden de door Onze Minister aangewezen smetstoffen
            die gevaar opleveren voor de gezondheid van dieren,
            voorhanden of in voorraad te hebben. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het verbod van het eerste lid geldt, onverminderd de
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=38">artikel 38</intref>
            gestelde regelen, niet:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor door Onze Minister, in overeenstemming met Onze
                    Minister wie het mede aangaat, aangewezen
                    instellingen van wetenschap of onderzoek voor zover
                    de smetstof dient voor gebruik voor
                    wetenschappelijke doeleinden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor zover de smetstof bestemd is voor de bereiding
                    van of controle op therapeutische of diagnostische
                    middelen, bestemd voor toepassing bij onderzoek of
                    behandeling van de mens; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor degene, aan wie krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel
                    21</intref> vergunning tot het bereiden van
                    een serum, entstof of biologisch diagnosticum is
                    verleend, mits de smetstof dient voor de bereiding
                    van of controle op dat produkt. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regelen
        worden gesteld met betrekking tot het bereiden, het bewaren, het
        vervoeren en het vernietigen van smetstoffen, het voorkomen van
        verspreiding daarvan, alsmede met betrekking tot het voeren van
        een administratie en het verstrekken van gegevens omtrent
        smetstoffen. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Overige bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regelen worden gesteld omtrent het verrichten van controles
            door houders van vergunningen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikelen 21</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=33">33</intref>, op de in die
            vergunningen vermelde substanties en op de bij de bereiding
            daarvan gebruikte grondstoffen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij of krachtens de in het eerste lid bedoelde maatregel
            kunnen tevens regelen worden gesteld omtrent de wijze waarop
            de aldaar bedoelde controles dienen te worden verricht, het
            vastleggen van de resultaten van de controles in bescheiden,
            het bewaren en overleggen of afgeven van deze bescheiden en
            omtrent het nemen en aanhouden van monsters. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan regelen stellen omtrent een door houders
            van vergunningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel 21</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=33">33</intref>, dierenartsen,
            apothekers en personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=30">artikel 30, tweede lid, onder
                    <nadruk type="cur">f</nadruk>
            </intref>, te voeren administratie, waaruit voor
            zover Onze Minister zulks voor elk dezer groepen bepaalt, de
            voorraad, de produktie, de be- of verwerking, de ontvangst,
            de herkomst, de aflevering, de vernietiging, de bestemming
            en het verbruik van daarbij aan te wijzen diergeneesmiddelen
            en gemedicineerde voeders moet kunnen blijken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Degene die bedrijfsmatig dieren houdt, is verplicht
            overeenkomstig de door Onze Minister gestelde regelen in een
            logboek aantekening te houden van de ontvangst en van de
            toepassing of vervoedering van door Onze Minister aangewezen
            diergeneesmiddelen en gemedicineerde voeders. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een dierenarts of een persoon behorende tot een van de
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=30">artikel 30, tweede lid, onder
                    <nadruk type="cur">f</nadruk>
            </intref>, aangewezen groepen, is verplicht, wanneer
            hij een diergeneesmiddel toepast ten aanzien waarvan een
            voorschrift geldt als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=6">artikel 6, derde lid, onder
                    <nadruk type="cur">c</nadruk>
            </intref>, om schriftelijk overeenkomstig door Onze
            Minister gestelde regelen te verklaren welk diergeneesmiddel
            hij heeft toegepast, bij welke dieren, in welke hoeveelheid
            en welke wachttermijn is voorgeschreven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Onze Minister kan regelen stellen omtrent het bewaren van
            de in het eerste lid bedoelde administratie en de daarmee
            verband houdende bescheiden, van het in het tweede lid
            bedoelde logboek en de daarmee verband houdende bescheiden
            alsmede omtrent de wijze van controle door de houder van de
            administratie hierop. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Degene die een dier aan een ander overdraagt is verplicht
            die ander, met inachtneming van door Onze Minister te
            stellen nadere regelen, in te lichten met betrekking tot de
            toepassing bij dat dier van diergeneesmiddelen ten aanzien
            waarvan een voorschrift als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=6">artikel 6, derde lid, onderdeel
                    <nadruk type="cur">c</nadruk>
            </intref> geldt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien op eet- of drinkwaren van dierlijke oorsprong een grotere hoeveelheid
van &#xE9;&#xE9;n of meer diergeneesmiddelen, bestanddelen daarvan of
omzettingsprodukten aanwezig is dan bij of krachtens algemene maatregel van
bestuur is bepaald, worden deze voortbrengselen voor de toepassing van artikel
14, eerste lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) nr. 178/2002</extref> van het Europees Parlement
en de Raad van 28 januari 2002 tot vaststelling van de algemene beginselen
en voorschriften van de levensmiddelenwetgeving, tot oprichting van een Europese
Autoriteit voor voedselveiligheid en tot vaststelling van procedures voor
voedselveiligheidsaangelegenheden (PbEG L 31) aangemerkt als onveilige levensmiddelen;
voor zover het vlees betreft als bedoeld in bijlage I, onderdeel 1.1 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) nr. 853/2004</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 29 april 2004 houdende vaststelling van specifieke hygi&#xEB;nevoorschriften voor levensmiddelen van dierlijke oorsprong (PbEU L 139 en L 226), wordt het afgekeurd.</al>
            </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in het
            eerste lid, kan tevens betrekking hebben op vernietiging van
            voortbrengselen waarin of waarop een grotere hoeveelheid van
            een of meer diergeneesmiddelen, bestanddelen daarvan of
            omzettingsprodukten aanwezig is dan is toegelaten. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regelen onderscheidenlijk nadere regelen worden gesteld
            omtrent:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de invoer, doorvoer en uitvoer van
                    diergeneesmiddelen, gemedicineerde voeders en van
                    smetstoffen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het bereiden, het be- of verwerken, het verpakken,
                    het etiketteren, het bewaren, het voorhanden of in
                    voorraad hebben, het vervoeren, het afleveren, het
                    toepassen, onderscheidenlijk het vervoederen, het
                    uit de handel nemen en het vernietigen van
                    diergeneesmiddelen en gemedicineerde voeders; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het zich ontdoen van resten en ledige verpakkingen
                    van diergeneesmiddelen of gemedicineerde voeders; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het voorschrijven van diergeneesmiddelen en
                    gemedicineerde voeders, alsmede omtrent de inhoud
                    van recepten en het uitschrijven en afgeven daarvan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het gebruik en de inrichting van de lokalen welke
                    door een dierenarts worden gebruikt voor de bewaring
                    en in voorkomend geval de bereiding van
                    diergeneesmiddelen alsmede omtrent de technische
                    hulpmiddelen die daarin aanwezig moeten zijn; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het afleveren en het bewaren van en het omgaan met
                    grondstoffen die bij de bereiding van
                    diergeneesmiddelen worden gebruikt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het aantekening houden en melden van bijwerkingen
                    van een diergeneesmiddel en de inrichting van een
                    geneesmiddelenbewakingssysteem; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>het melden van wijzigingen in de gegevens, op grond
                    waarvan de registratie is verleend, en van nieuwe
                    elementen die kunnen leiden tot een wijziging in die
                    gegevens. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij een in het eerste lid bedoelde maatregel kan de
            medewerking worden gevorderd van het bestuur van een
            bedrijfslichaam voorzover het betreft het vaststellen van
            regels of nadere regels als bedoeld in het eerste lid, onder
            a, b of c, ten aanzien van gemedicineerde voeders.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Verordeningen bij welke de in het tweede lid bedoelde regels
            worden vastgesteld behoeven de goedkeuring van Onze
            Minister. Krachtens de verordening genomen besluiten
            behoeven, voorzover dit bij of krachtens de maatregel als
            bedoeld in het eerste lid is bepaald, de goedkeuring van de
            daarbij aangewezen autoriteit.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden
            voorschriften gegeven betreffende het bereiden het
            verpakken, het etiketteren, het voorhanden of in voorraad
            hebben, het afleveren en het toepassen van
            diergeneesmiddelen of gemedicineerde voeders welke als
            zodanig dan wel voor wat betreft een uitbreiding van de
            toepassingsmogelijkheden kennelijk in een proefstadium
            verkeren. Daarbij kan worden afgeweken van de bepalingen van
            deze wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor zover krachtens het eerste lid proefnemingen als daar
            bedoeld slechts na daartoe gedane aanvraag kunnen worden
            toegestaan, kunnen de kosten voortvloeiend uit deze aanvraag
            geheel of gedeeltelijk ten laste van de aanvrager worden
            gebracht volgens door Onze Minister gestelde regelen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is degene die bedrijfsmatig dieren houdt verboden om
            door Onze Minister aangewezen substanties voorhanden of in
            voorraad te hebben. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ingevolge het eerste lid kunnen slechts worden aangewezen,
            substanties die:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ingevolge een aanwijzing krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=5">artikel
                    5</intref> niet in aanmerking komen voor
                    registratie; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>kunnen worden gebruikt voor de bereiding van
                    diergeneesmiddelen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=29">artikel
                    29</intref>. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">45</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan, in overeenstemming met Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport, voor zover het belang
            van de gezondheid van de mens, dieren of planten dan wel het
            belang van het milieu zich daartegen niet verzet, van het
            bij of krachtens deze wet bepaalde vrijstelling of
            ontheffing verlenen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Op een beschikking betreffende een ontheffing is het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=26">artikel 26</intref>
            bepaalde van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Aan een vrijstelling of ontheffing ingevolge deze wet
            kunnen voorschriften worden verbonden. Zij kunnen onder
            beperkingen worden verleend. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    <al>De krachtens deze wet vastgestelde regelen van algemene aard,
        met uitzondering van die, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=6">artikel 6, derde
        lid</intref>, worden, voor zover zij niet zijn vervat in
        een algemene maatregel van bestuur, bekend gemaakt in de <nadruk type="cur">Nederlandse Staatscourant</nadruk>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    <al>Tegen een op grond van deze wet genomen besluit kan een
        belanghebbende beroep instellen bij het College van Beroep voor
        het bedrijfsleven. </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen ter
        uitvoering van krachtens het Verdrag tot oprichting van de
        Europese Economische Gemeenschap vastgestelde verplichtingen
        inzake onderwerpen waarop deze wet van toepassing is, regelen
        worden gesteld waarbij kan worden afgeweken van de bepalingen
        van deze wet. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een voordracht tot vaststelling, wijziging of intrekking van
            een algemene maatregel van bestuur, bedoeld in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=11">artikelen 11</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=20">20</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=23">23</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=28">28</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=38">38</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=39">39</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=41">41</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=42">42</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=43">43</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=49">49</intref>, wordt Ons gedaan
            door Onze Minister in overeenstemming met Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport en, voor zover het een
            algemene maatregel van bestuur, bedoeld in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=23">artikelen 23</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=38">38</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=42">42</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=43">43</intref>, betreft, na
            overleg met Onze Minister van Sociale Zaken en
            Werkgelegenheid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onverminderd het bepaalde in het eerste lid wordt een
            voordracht tot vaststelling, wijziging of intrekking van een
            algemene maatregel van bestuur, bedoeld in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=42">artikelen 42</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=43">43</intref>, voor zover deze
            maatregel van toepassing is op instellingen van wetenschap
            of onderzoek, Ons gedaan in overeenstemming met Onze
            Minister wie het mede aangaat. </al>
    </lid>
</artikel>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Toezicht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>52</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens deze wet zijn belast de bij besluit van Onze
            Minister, in overeenstemming met Onze Minister van
            Volksgezondheid, Welzijn en Sport, aangewezen ambtenaren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde ambtenaren die in de
            uitoefening van hun taak kennis bekomen van een
            tuchtvergrijp als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=14" compleet="nee">artikelen 14</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=15" compleet="nee">15 van de Wet op de uitoefening
                van de diergeneeskunde 1990</extref>, doen
            daarvan onverwijld mededeling aan de krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid, van die
            wet</intref> aangewezen ambtenaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid wordt
            mededeling gedaan door plaatsing in de Staatscourant. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    <al>De toezichthouder is bevoegd, met medeneming van de benodigde
        apparatuur, een woning binnen te treden zonder toestemming van
        de bewoner. </al>
</artikel>
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>56</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=52">artikel 52</intref>
            bedoelde ambtenaren alsmede de opsporingsambtenaren, die een
            monster van een diergeneesmiddel of gemedicineerd voeder
            nemen, verpakken en verzegelen dit ter plaatse. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>57</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De ambtenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=56">artikel 56, eerste
            lid</intref>, die een monster hebben genomen,
            stellen dit in handen van de instelling die voor onderzoek
            daarvan door Onze Minister is aangewezen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het monster wordt zo spoedig mogelijk door de aangewezen
            instelling onderzocht. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IX</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>58</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Diergeneesmiddelen worden geacht te zijn geregistreerd in de
            zin van deze wet gedurende de eerste twaalf maanden na de
            inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=2">artikel 2</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor een diergeneesmiddel waarvoor binnen de in het eerste
            lid gestelde termijn een aanvraag tot registratie op de
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=3">artikel 3, tweede
            lid</intref>, voorgeschreven wijze is ingediend,
            blijft de registratie ingevolge het eerste lid ook na het
            verstrijken van de aldaar gestelde termijn van kracht totdat
            de beslissing op de aanvraag onherroepelijk is geworden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Met het oog op een geleidelijke toepassing van de
            bepalingen van hoofdstuk II op de ingevolge het tweede lid
            geregistreerde diergeneesmiddelen kan Onze Minister regelen
            stellen. Daarbij kan worden afgeweken van de bepalingen van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;hoofdstuk=II">hoofdstuk II</intref> en
            kan de toepassing van &#xE9;&#xE9;n of meer bepalingen van dat
            hoofdstuk op de ingevolge het tweede lid geregistreerde
            diergeneesmiddelen worden uitgesteld. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>59</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een partij van een serum, entstof of biologisch diagnosticum
            wordt geacht te zijn goedgekeurd in de zin van deze wet
            gedurende de eerste zes maanden na inwerkingtreding van de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=14">14</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien binnen de in het eerste lid genoemde termijn op de
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=3">artikel 3, tweede
            lid</intref>, voorgeschreven wijze voor een serum,
            entstof of biologisch diagnosticum registratie is
            aangevraagd, worden de partijen daarvan ook na het
            verstrijken van genoemde termijn geacht te zijn goedgekeurd
            totdat op de aanvraag tot registratie onherroepelijk is
            beslist. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>60</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degenen die diergeneesmiddelen of gemedicineerde voeders
            bereiden, verpakken, etiketteren of afleveren worden geacht
            in het bezit te zijn van de daarvoor ingevolge deze wet
            vereiste vergunningen gedurende de eerste zes maanden na de
            inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=21">artikel 21</intref>,
            onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003818&amp;artikel=33">33 van deze wet</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij die binnen de in het eerste lid gestelde termijn een
            aanvraag voor een vergunning op de krachtens deze wet
            voorgeschreven wijze hebben ingediend, worden geacht ook na
            het verstrijken van de aldaar genoemde termijn in het bezit
            van de vergunning te zijn totdat de beslissing op de
            aanvraag onherroepelijk is geworden. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>61</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Tuberculinewet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1951,
            133) en de Wet van 1 augustus 1964, houdende regelen met
            betrekking tot de handel in antibiotica, chemotherapeutica,
            hormoonpreparaten en thyreostatica, bestemd of mede bestemd
            voor aanwending bij dieren (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            363), worden ingetrokken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Ten aanzien van zaken betreffende overtredingen van
            ingevolge het eerste, tweede of derde lid ingetrokken dan
            wel gewijzigde voorschriften die op het tijdstip van
            intrekking onderscheidenlijk wijziging bij de tot dat
            tijdstip bevoegde rechter aanhangig waren blijft deze
            rechter bevoegd. Ook in hoger beroep dat in de zaken bedoeld
            in de vorige volzin wordt ingesteld blijft de rechter
            bevoegd die tot het daar bedoelde tijdstip bevoegd was van
            dat beroep kennis te nemen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De in het vierde lid bedoelde zaken worden, onverminderd
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, tweede lid, van het
                Wetboek van Strafrecht</extref>, afgedaan
            volgens de tot het in het vierde lid bedoelde tijdstip
            geldende regelen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>62</nr>
    </kop>
    <al>Zolang artikel 1 van het bij Koninklijke Boodschap van 26
        oktober 1982 aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal aangeboden
        voorstel voor een <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730" compleet="nee">Wet op de uitoefening van de
        diergeneeskunde</extref> (nr. 17 646) nog geen kracht
        van wet heeft gekregen, wordt voor de toepassing van deze wet en
        de daarop berustende bepalingen verstaan onder
        "dierenarts": degene die ingevolge de Wet op de
        uitoefening van de diergeneeskunst (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1954, 372) tot de uitoefening der
        diergeneeskunde is toegelaten en van dat recht daadwerkelijk
        gebruik maakt. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">63</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet is niet van toepassing op substanties voor zover
        daaromtrent regelen zijn of worden gesteld bij of krachtens de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021670" compleet="nee">Wet gewasbeschermingsmiddelen en biociden</extref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>64</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>65</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Diergeneesmiddelenwet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip
            dat voor de verschillende artikelen of onderdelen van
            artikelen verschillend kan worden vastgesteld. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage </plaats>
            <datum isodatum="">27 juni 1985 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Landbouw en Visserij, </functie>
        <naam>
            <achternaam>A. Ploeg </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Welzijn, Volksgezondheid en
            Cultuur, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. P. van der Reijden </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vijfentwintigste juli 1985 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i., </functie>
            <naam>
                <achternaam>L. C. Brinkman </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	