<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001823" dtdversie="2.0" id="62389" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 29 september 1815, houdende instelling van de orde van
    de Nederlandse Leeuw</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILLEM, bij de gratie GODS, Koning der Nederlanden, Prins
        van Oranje-Nassau, Groot-Hertog van Luxemburg, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Alzoo Wij in aanmerking genomen hebben, dat het
            uitdeelen van vereerende onderscheidings-teekenen aan hen,
            die door beproefde vaderlandsliefde, bijzonderen ijver en
            trouw in het volbrengen hunner burgerpligten of buitengewone
            bekwaamheid in wetenschappen en kunsten, zich eene billijke
            aanspraak op de algemeene achting, en Onze erkentenis
            verworven hebben, eenen heilzamen invloed oefenen kan op de
            aankweeking van deugd en kennis;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>ZOO IS HET, dat Wij, den Raad van State gehoord en met
            gemeen overleg van de Staten-Generaal, goedgevonden hebben
            te bepalen en te statu&#xEB;ren, gelijk Wij bepalen en statu&#xEB;ren
            bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er wordt ingesteld een Orde, strekkende ter vererende
            onderscheiding van Onze onderdanen die bewijzen geven van
            beproefde vaderlandsliefde, bijzondere ijver en trouw in het
            volbrengen hunner burgerplichten of buitengewone bekwaamheid
            in wetenschappen en kunsten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Deze Orde zal in bijzondere gevallen ook aan vreemdelingen
            kunnen gegeven worden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Deze Orde zal de naam dragen van Orde van de Nederlandse Leeuw.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wij verklaren Ons te zijn Grootmeester dezer Orde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het Grootmeesterschap van dezelver zal onafscheidelijk aan
            de kroon der Nederlanden verbonden zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Orde van de Nederlandse Leeuw zal bestaan uit drie graden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Ridders van de eerste graad dragen de naam van Ridder
            Grootkruisen, die van de tweede graad dragen de naam van
            Commandeurs, die van de derde graad dragen enkel de naam van Ridders.</al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Alle benoemingen bij de Orde geschieden door de Grootmeester.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het versiersel der Orde zal bestaan in een wit ge&#xEB;mailleerd
            kruis met een gouden W tussen elk der armen van hetzelve,
            hebbende aan de ene zijde in het midden een blauw
            ge&#xEB;mailleerd rond, waarop in gouden letteren geschreven zijn
            de woorden <nadruk type="vet">Virtus Nobilitat</nadruk> en
            aan de tegenzijde de Leeuw zoals hij in het wapen van het
            Rijk voorkomt, alles gedekt met een gouden koninklijke kroon.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het lint zal zijn van Nassaus blauw met twee smalle oranje strepen.</al>
    </lid>
</artikel>
            
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Tot goedmaking van de kosten der Orde zal jaarlijks een som op
        de begroting der staatsbehoeften worden gebracht.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degene aan wie een onderscheiding in deze Orde is verleend,
            is, indien hij ingevolge rechterlijke veroordeling rechtens
            van zijn vrijheid is beroofd, onbevoegd de tekenen van deze
            onderscheiding te dragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een onderscheiding in deze Orde vervalt, indien degene aan
            wie de onderscheiding is verleend, onherroepelijk is
            veroordeeld tot een gevangenisstraf van ten minste een jaar.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Er is een Kanselier van de Orde van de Nederlandse Leeuw.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur wordt een reglement op
            deze Orde vastgesteld, waarin nadere regels worden gesteld
            met betrekking tot het verlenen van een onderscheiding in
            deze Orde en de bij de onderscheiding behorende tekenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een krachtens het eerste lid vastgestelde algemene
            maatregel van bestuur treedt niet eerder in werking dan twee
            maanden na de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin hij is geplaatst. Van
            de plaatsing wordt onverwijld mededeling gedaan aan de beide
            kamers der Staten-Generaal.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>En op dat zulks kome ter kennisse van een iegelijk wien het
            mag aangaan, zal de tegenwoordige wet in het <nadruk type="cur">staatsblad</nadruk> en in het offici&#xEB;le blad
            worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Brussel</plaats>
            <datum isodatum="">den 29sten September des jaars 1815, en
                van Onze regering het tweede. (<nadruk type="cur">geteekend</nadruk>) </datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILLEM.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>Van wege den Koning, (geteekend)</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. R. Falck.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum=""/>
        <ondertekening>
            <functie/>
            <naam>
                <achternaam/>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	