<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028563" dtdversie="2.0" id="444109" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Wet Inspectie voor
de Volksgezondheid
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen
wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister, bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021670&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet gewasbeschermingsmiddelen en
biociden</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">Inspectie:</nadruk> de
Inspectie voor de Volksgezondheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">Inspecteurgeneraal:</nadruk> de
Inspecteurgeneraal voor de volksgezondheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=3">artikel 3,
eerste
lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">inspecteur:</nadruk> de
inspecteur voor de volksgezondheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=4">artikel 4, tweede
lid</intref>;</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Inspectie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Er is een Inspectie voor de Volksgezondheid. Zij
is gevestigd in een door Onze Minister aangewezen
plaats.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>De
Inspectie heeft tot
taak:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
toezicht op de naleving van de wettelijke regelingen op het gebied van
bestrijdingsmiddelen, gewasbeschermingsmiddelen, biociden en
milieuaangelegenheden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het
uitbrengen, op verzoek of uit eigen beweging, van adviezen en het
verstrekken van
inlichtingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
behandeling van
klachten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het
verrichten van andere bij of krachtens wet opgedragen
taken.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Ter
zake van de het tweede lid bedoelde taken kunnen bij algemene maatregel
van bestuur, regels worden
gesteld.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Onze
Minister kan de Inspectie ter zake van het verrichten van de in het
tweede lid bedoelde taken aanwijzingen
geven.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Aan het
hoofd van de Inspectie staat de Inspecteurgeneraal voor de
volksgezondheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Tot
Inspecteurgeneraal voor de volksgezondheid kan slechts worden
aangesteld degene die in het bezit is
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
Nederlands artsdiploma of van een daarmee, op grond van de op grond van
het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028449" compleet="nee">Besluit geneeskunde BES</extref> gelijkgesteld diploma; dan
wel</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het Nederlands
apothekersdiploma of van een daarmee, op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028449" compleet="nee">Besluit</extref>
bevoegdheid apothekers en apothekersassistenten, gelijkgesteld
diploma.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur wordt een plaatsvervangend
Inspecteurgeneraal benoemd, deze vervangt de Inspecteurgeneraal bij
diens afwezigheid wegens ziekte, verlof of ontstentenis. Het tweede lid
is van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
Inspecteurgeneraal neemt bij de vervulling van zijn taak de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=2">artikel
2, vierde lid</intref>, bedoelde aanwijzingen van Onze Minister in
acht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, wordt de Inspectie in onderdelen
verdeeld. Ieder onderdeel wordt belast met een of meer delen van de
taak, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=2">artikel 2</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan het
hoofd van elk onderdeel staat een inspecteur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, worden regels gegeven over de
opleidingseisen waaraan een inspecteur moet
voldoen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij elk
onderdeel kunnen een of meer adjunct inspecteurs worden
benoemd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, worden regels gegeven over de
opleidingseisen waaraan een adjunct inspecteur moet
voldoen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>Bij algemene maatregel van bestuur, kunnen nadere
voorschriften worden gegeven omtrent de taak, de bevoegdheid en de
werkzaamheden van de Inspecteurgeneraal, de inspecteurs, de adjunct
inspecteurs en het overige personeel van de
Inspectie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Op
verzoek van de Inspecteurgeneraal kan Onze Minister het bestuurscollege
van het openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius of Saba verzoeken
personeel ter beschikking te stellen aan de Inspectie, ter uitoefening
van nader omschreven inspectiewerkzaamheden op dit openbaar lichaam,
onder leiding en verantwoordelijkheid van de Inspecteurgeneraal dan
wel, indien een inspecteur is aangesteld, van die inspecteur. Het
desbetreffende bestuurscollege verleent zoveel mogelijk de gevraagde
medewerking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In geval
het eerste lid toepassing vindt, zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=12">artikelen 12</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=13">13</intref> op de ter
beschikking gestelde personen van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
bestuurscollege van een openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius en
Saba kan Onze Minister benaderen met het verzoek de Inspecteurgeneraal
te verzoeken een nader omschreven inspectieonderzoek te verrichten in
dit openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius en Saba. Onze Minister
verleent zoveel mogelijk de gevraagde
medewerking.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Verplichtingen
van de openbare lichamen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>Het bestuurscollege verstrekt de
Inspecteurgeneraal alle het bestuurscollege bekend zijnde gegevens
inzake de volksgezondheid bedreigende situaties in het desbetreffende
openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius en Saba alsmede inzake
situaties waarbij de gezondheid van een of meer personen in dat
openbaar lichaam Bonaire, Sint Eustatius en Saba op bijzondere wijze in
het geding is.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Het bestuurscollege verstrekt de
Inspecteurgeneraal alle door deze verlangde inlichtingen met betrekking
tot de naleving van de wettelijke regelingen op het gebied voor de
volksgezondheid, waarvan de uitvoering is opgedragen aan organen en
diensten van het desbetreffende openbaar lichaam Bonaire, Sint
Eustatius en Saba.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de
Inspecteurgeneraal van mening is dat de uitvoering van een wettelijke
regeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=9">artikel 9</intref> onvoldoende is, geeft hij het
bestuurscollege daarvan kennis onder vermelding van de maatregelen die
getroffen dienen te worden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de
in het eerste lid bedoelde maatregelen niet worden getroffen, dan stelt
de inspecteur de gezaghebber daarvan in kennis met het verzoek alsnog
op grond van artikel 68, tweede lid, van de Eilandenregeling
Nederlandse Antillen, daarin te
voorzien.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Handhaving</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Toezicht</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Met het
toezicht op de naleving van wettelijke regelingen op het gebied van de
volksgezondheid zijn, naast de krachtens die wettelijke regeling
aangewezen personen, belast de bij ministeri&#xEB;le regeling
aangewezen medewerkers van de Inspectie. Een zodanige aanwijzing wordt
bekendgemaakt in de Staatscourant.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Toezichthouders
zijn, uitsluitend voor zover dat voor de vervulling van hun taak
redelijkerwijze noodzakelijk is,
bevoegd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>alle
inlichtingen te
vragen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>inzage te
verlangen van alle boeken, bescheiden en andere informatiedragers en
daarvan afschrift te nemen of deze daartoe tijdelijk mee te
nemen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>goederen aan
opneming en onderzoek te onderwerpen, deze daartoe tijdelijk mee te
nemen en daarvan monsters te
nemen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>alle plaatsen
met uitzondering van woningen zonder de uitdrukkelijke toestemming van
de bewoner te betreden, eventueel vergezeld van door hen aangewezen
personen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>woningen
of tot woning bestemde gedeelten van vaartuigen zonder de
uitdrukkelijke toestemming van de bewoner binnen te
treden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Zo nodig,
wordt de toegang tot een plaats als bedoeld in het tweede lid,
onderdeel d, verschaft met behulp van de sterke arm.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Op het
binnentreden van woningen of van tot woning bestemde gedeelten van
vaartuigen als bedoeld in het tweede lid, onderdeel e, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;titeldeel=IV" compleet="nee">Titel 4 van
het Derde Boek van het Wetboek van Strafvordering BES</extref> van
overeenkomstige toepassing, met uitzondering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=155" compleet="nee">artikelen 155,
vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=156" compleet="nee">156, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=157" compleet="nee">157, tweede en derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=158" compleet="nee">158, eerste lid,
laatste zinsnede</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=160" compleet="nee">160, eerste lid</extref>, en met dien verstande dat de
machtiging wordt verleend door de procureurgeneraal.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een ieder
is verplicht aan de toezichthouder alle medewerking te verlenen die op
grond van het tweede lid wordt gevorderd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Zij die
uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk voorschrift verplicht zijn tot
geheimhouding, kunnen het verlenen van medewerking weigeren, voor zover
dit uit hun geheimhoudingsplicht
voortvloeit.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij de
uitoefening van hun taak dragen de toezichthouders een door Onze
Minister te verstrekken legitimatiebewijs bij zich.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Desgevraagd
tonen zij hun legitimatiebewijs aanstonds.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
legitimatiebewijs bevat een foto van de toezichthouder en vermeldt in
ieder geval diens naam en hoedanigheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, kunnen regels worden gesteld met
betrekking tot de wijze van taakuitoefening van de
toezichthouders.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Toezichthouders
zijn bevoegd, uitsluitend voor zover dat voor de vervulling van hun
taak redelijkerwijze noodzakelijk is, inzage te nemen in
pati&#xEB;ntendossiers.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Beheerders
van de in het eerste lid bedoelde dossiers zijn verplicht aan de
toezichthouder alle medewerking te verlenen die op grond van het eerste
lid wordt gevorderd. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=11">Artikel 11, zesde lid</intref> is in een zodanig geval niet
van toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al>De Inspectie is bevoegd tot het geven van
aanwijzingen ten einde de naleving van de wettelijke voorschriften op
het gebied waarvan aan de Inspectie toezichthoudende bevoegdheden zijn
toegekend te garanderen.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Bestuursdwang</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <al>De Inspectie is bevoegd tot het doen wegnemen,
ontruimen, beletten, in de vorige toestand herstellen of verrichten van
hetgeen in strijd met de in de onderscheiden wetten de volksgezondheid
betreffende en de daarop berustende bepalingen is of wordt gedaan,
gehouden of nagelaten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
beslissing tot toepassing van bestuursdwang wordt op schrift gesteld en
geldt als een beschikking. De beschikking vermeldt welk voorschrift is
overtreden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
bekendmaking ervan geschiedt aan de overtreder en andere
rechthebbenden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In de
beschikking wordt een termijn gesteld waarbinnen de overtreder en
eventuele andere rechthebbenden de tenuitvoerlegging kunnen voorkomen
door zelf de in de beschikking vermelde maatregelen te treffen. Geen
termijn behoeft te worden gegund, indien de vereiste spoed zich
daartegen verzet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien de
situatie dermate spoedeisend is dat de Inspectie de beslissing tot
toepassing van bestuursdwang niet tevoren op schrift kan stellen, zorgt
de Inspectie alsnog zo spoedig mogelijk voor de opschriftstelling en de
bekendmaking.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
overtreder is de kosten verbonden aan de toepassing van bestuursdwang
verschuldigd, tenzij de kosten redelijkerwijze niet of niet geheel te
zijnen laste behoren te komen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
beschikking vermeldt dat de toepassing van bestuursdwang op kosten van
de overtreder plaatsvindt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien
echter de kosten geheel of gedeeltelijk niet ten laste van de
overtreder zullen worden gebracht, wordt dat in de beschikking
vermeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Onder de
kosten worden begrepen de kosten verbonden aan de voorbereiding van
bestuursdwang, voor zover deze kosten zijn gemaakt na het tijdstip
waarop de termijn bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=16">artikel 16, derde lid</intref>, is
verstreken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De kosten
zijn ook verschuldigd indien de bestuursdwang door opheffing van de
onrechtmatige situatie niet of niet volledig is
uitgevoerd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
Inspectie kan van de overtreder bij dwangbevel de verschuldigde kosten,
verhoogd met de op de invordering vallende kosten,
invorderen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
dwangbevel wordt op kosten van de overtreder bij deurwaardersexploot
betekend en levert een executoriale titel op in de zin van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496" compleet="nee">Wetboek
van Burgerlijke Rechtsvordering BES</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Gedurende
zes weken na de dag van betekening staat verzet tegen het dwangbevel
open door dagvaarding van de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius
en Saba zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het
verzet schorst de tenuitvoerlegging. Op verzoek van de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba zijn kan het gerecht in eerste
aanleg de schorsing van de tenuitvoerlegging
opheffen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <al>De kosten verbonden aan de toepassing van
bestuursdwang zijn bevoorrecht op de zaak ten aanzien waarvan zij zijn
besteed en worden na de kosten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028745&amp;artikel=284" compleet="nee">artikel 284 van het
Burgerlijk Wetboek BES</extref>, uit de opbrengst van de zaak
betaald.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <al>Om aan een beslissing van bestuursdwang uitvoering
te geven, komen de personen die daartoe door de Inspectie zijn
aangewezen, de bevoegdheden toe, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=11">artikel 11, tweede en derde
lid</intref>. Artikel 11, vierde lid, is van
toepassing.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <al>Tot de bevoegdheid tot toepassing van
bestuursdwang behoort het verzegelen van gebouwen, terreinen en hetgeen
zich daarin of daarop bevindt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Tot de
bevoegdheid tot toepassing van bestuursdwang behoort het meevoeren en
opslaan van daarvoor vatbare zaken voor zover de toepassing van
bestuursdwang dit vereist.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
zaken zijn meegevoerd en opgeslagen, doet de Inspectie daarvan
procesverbaal opmaken, waarvan afschrift wordt verstrekt aan de
rechthebbende.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
Inspectie draagt zorg voor de bewaring van de opgeslagen zaken en geeft
deze zaken terug aan de rechthebbende, zodra dat redelijkerwijze nodig
is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
Inspectie is bevoegd de afgifte op te schorten totdat de verschuldigde
kosten zijn voldaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Indien de
rechthebbende niet tevens de overtreder is, is de Inspectie bevoegd de
afgifte op te schorten totdat de kosten van bewaring zijn
voldaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba zijn niet
aansprakelijk voor afgifte van het opgeslagene aan een
onbevoegde.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
Inspectie is bevoegd indien een opgeslagen zaak niet binnen dertien
weken na de opslag kan worden teruggegeven aan de rechthebbende, deze
te doen verkopen of, indien verkoop naar zijn oordeel niet mogelijk is,
de zaak om niet aan een derde in eigendom over te dragen of te laten
vernietigen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Gelijke
bevoegdheid heeft de Inspectie ook binnen die termijn zodra de aan de
toepassing van bestuursdwang verbonden kosten vermeerderd met de voor
de verkoop, de eigendomsoverdracht om niet of de vernietiging geraamde
kosten, in verhouding tot de waarde van de zaak onevenredig hoog
worden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Verkoop,
eigendomsoverdracht of vernietiging vindt niet plaats binnen twee weken
na de verstrekking van het afschrift van het procesverbaal betreffende
het meevoeren en opslaan, tenzij het gevaarlijke stoffen of eerder aan
bederf onderhevige stoffen betreft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Gedurende
drie jaren na het tijdstip van verkoop heeft degene die op dat tijdstip
rechthebbende was, recht op de opbrengst van het goed onder aftrek van
de aan de toepassing van bestuursdwang verbonden kosten en de kosten
van de verkoop. Indien de rechthebbende niet tevens de overtreder is,
wordt van de opbrengst de kosten van bestuursdwang niet in mindering
gebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba zijn niet
aansprakelijk voor afgifte van de opbrengst uit de verkoop aan een
onbevoegde.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, kunnen regels worden gesteld ter zake
van het in het eerste lid bedoelde in eigendom overdragen aan een
derde.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Last
onder dwangsom</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
Inspectie kan in plaats van het uitoefenen van bestuursdwang aan de
overtreder een last onder dwangsom opleggen, die ertoe strekt de
overtreding ongedaan te maken dan wel een herhaling van de overtreding
te voorkomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een last
onder dwangsom wordt niet opgelegd indien het belang dat het betrokken
voorschrift beoogt te beschermen zich daartegen verzet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
Inspectie stelt de dwangsom vast hetzij op een bedrag ineens hetzij op
een bedrag per tijdseenheid waarin de last niet is uitgevoerd of op een
bedrag per overtreding van de last. De Inspectie stelt tevens een
bedrag vast waarboven geen dwangsom meer wordt verbeurd. Het
vastgestelde bedrag van de dwangsom dient in redelijke verhouding te
staan tot de zwaarte van het geschonden belang en de beoogde werking
van de dwangsomoplegging.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>In de
beschikking tot oplegging van een last onder dwangsom die strekt tot
het ongedaan maken of het be&#xEB;indigen wordt een termijn gesteld
gedurende welke de overtreder de last kan uitvoeren zonder dat een
dwangsom wordt verbeurd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Verbeurde
dwangsommen komen toe aan de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius
en Saba zijn. De Inspectie kan bij dwangbevel het verschuldigde bedrag
invorderen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=18">Artikel
18, tweede, derde en vierde lid</intref>, is van
toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
Inspectie kan op verzoek van de overtreder de last opheffen, de
looptijd ervan opschorten voor een bepaalde termijn of de dwangsom
verminderen ingeval van blijvende of tijdelijke gehele of gedeeltelijke
onmogelijkheid voor de overtreder om aan zijn verplichtingen te
voldoen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
Inspectie kan op verzoek van de overtreder de last opheffen indien de
beschikking een jaar van kracht is geweest zonder dat de dwangsom is
verbeurd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
bevoegdheid tot invordering van verbeurde bedragen verjaart door
verloop van een jaar na de dag waarop zij zijn verbeurd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
verjaring wordt gestuit door faillissement en ieder wettelijk beletsel
voor invordering van de
dwangsom.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Bestuurlijke
boete</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Ingeval
van overtreding van de bij of krachtens de onderscheiden wetten de
volksgezondheid betreffende gegeven voorschriften alsmede van de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=11">artikelen 11, vijfde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=13">13, tweede lid</intref>, van deze wet kan de
Inspectie aan de overtreder een boete opleggen van ten hoogste een
geldboete van de zesde categorie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De hoogte
van de boete wordt in ieder geval afgestemd op de ernst en de duur van
de overtreding, alsmede op de mate waarin de overtreder daarvan een
verwijt kan worden gemaakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
bevoegdheid tot het opleggen van een boete vervalt indien ter zake van
de overtreding op grond waarvan de boete kan worden opgelegd, tegen de
overtreder een strafvervolging is ingesteld en het onderzoek ter
terechtzitting een aanvang heeft genomen, dan wel het recht tot
strafvervolging is vervallen ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=76" compleet="nee">artikel 76 van het Wetboek van
Strafrecht BES</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het recht
tot strafvervolging vervalt indien de Inspecteurgeneraal aan de
betrokkene ter zake van hetzelfde feit reeds een boete heeft
opgelegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Met het
onderzoek zijn belast de personen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=11">artikel 11, eerste
lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ten
dienste van het onderzoek beschikken zij over de bevoegdheden die hun
in deze paragraaf worden toegekend, alsmede, met inachtneming van de
daaraan in deze paragraaf gestelde beperkingen, over de bevoegdheden
die hun zijn toegekend ter uitoefening van het toezicht, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>
            <al>Indien de personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=11">artikel 11, eerste
lid</intref>, een redelijk vermoeden hebben dat een bepaalde natuurlijke persoon
of rechtspersoon een overtreding heeft begaan, is er geen verplichting
aan de zijde van die natuurlijke persoon of rechtspersoon ter zake een
verklaring af te leggen. De betrokkenen worden hiervan in kennis
gesteld voordat hun mondeling ter zake om informatie wordt
gevraagd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
persoon als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>, die vaststelt dat een
overtreding is begaan, maakt daarvan een rapport op.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het
rapport worden in ieder geval
vermeld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
feiten en omstandigheden op grond waarvan is vastgesteld dat een
overtreding is
begaan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>waar en
wanneer de feiten, bedoeld onder a, zich hebben
voorgedaan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het
overtreden wettelijk voorschrift.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een kopie
van het rapport wordt gezonden aan degene die de overtreding heeft
begaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Op
verzoek van de belanghebbende die het rapport wegens zijn gebrekkige
kennis van de Nederlandse taal onvoldoende begrijpt, draagt de
Inspecteurgeneraal er zoveel mogelijk zorg voor dat de inhoud van het
rapport aan de betrokkene wordt meegedeeld in een voor hem
begrijpelijke taal.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
belanghebbende wordt schriftelijk opgeroepen om naar keuze schriftelijk
of mondeling zijn zienswijze naar voren te brengen omtrent het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=31">artikel 31, eerste lid</intref>, bedoelde rapport.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de
belanghebbende zijn zienswijze mondeling naar voren brengt, draagt de
Inspectie er op verzoek van de belanghebbende die de Nederlandse taal
onvoldoende begrijpt, zorg voor dat een tolk wordt benoemd die de
belanghebbende bij het horen kan bijstaan, tenzij redelijkerwijs kan
worden aangenomen dat daaraan geen behoefte
bestaat.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een boete
wordt opgelegd bij beschikking van de Inspectie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In de
beschikking worden in ieder geval
vermeld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
te betalen geldsom, alsmede een toelichting op de hoogte
daarvan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
overtreding terzake waarvan zij is gegeven, alsmede het overtreden
voorschrift.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Op
verzoek van de belanghebbende die de beschikking wegens zijn gebrekkige
kennis van de Nederlandse taal onvoldoende begrijpt, draagt de
Inspectie er zoveel mogelijk zorg voor dat de inhoud van de
beschikking aan de betrokkene wordt meegedeeld in een voor
hem begrijpelijke taal</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
beschikking dient te worden gegeven binnen twaalf weken nadat het
rapport, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=31">artikel 31, eerste lid</intref>, is opgemaakt, tenzij binnen
deze termijn het rapport aan het openbaar Ministerie is gezonden. In
dat geval kan een boete worden opgelegd binnen twaalf weken nadat het
openbaar Ministerie aan de Inspectie heeft meegedeeld dat geen
strafvervolging wordt
ingesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <al>De werkzaamheden die verband houden met de
uitvoering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=32">artikelen 32</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=33">33</intref> worden verricht door personen die
niet betrokken zijn geweest bij de opstelling van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=31">artikel 31</intref>
bedoelde rapport en het daaraan voorafgaande
onderzoek.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <al>De werking van een beschikking als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=33">artikel 33, eerste lid</intref>, wordt opgeschort totdat de beroepstermijn is
verstreken of, indien beroep is ingesteld, op het beroep is
beslist.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een boete
wordt betaald binnen zes weken nadat de beschikking waarbij de boete is
opgelegd, in werking is getreden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De boete
wordt vermeerderd met de wettelijke rente, te rekenen zes weken vanaf
de dag waarop de in het eerste lid genoemde beschikking is
bekendgemaakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien
niet is betaald binnen de in het eerste lid genoemde termijn, wordt
degene die de boete is verschuldigd schriftelijk bevolen binnen twee
weken alsnog het bedrag van de boete, verhoogd met de krachtens het
tweede lid verschuldigde rente en de kosten van de aanmaning, te
betalen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij
gebreke van betaling binnen de termijn van twee weken, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=36">artikel 36, derde lid</intref>, kan de Inspectie van de overtreder de
verschuldigde boete, verhoogd met de krachtens artikel 36, tweede lid,
verschuldigde rente en de op de aanmaning en invordering betrekking
hebbende kosten, invorderen bij dwangbevel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
dwangbevel wordt op kosten van de overtreder bij deurwaardersexploot
betekend en levert een executoriale titel op in de zin van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496&amp;hoofdstuk=2" compleet="nee">Tweede
Boek van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering BES</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Gedurende
zes weken na de dag van betekening staat verzet tegen het dwangbevel
open door dagvaarding van de staat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het
verzet schorst de tenuitvoerlegging. Op verzoek van de staat kan de
rechter de schorsing van de tenuitvoerlegging opheffen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De in het
eerste lid bedoelde bedragen komen toe aan de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba
zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
            </kop>
            <al>De bevoegdheid tot het opleggen van een boete
vervalt vijf jaar nadat de overtreding is
begaan.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Opsporing</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Met de
opsporing van de bij wettelijke regelingen op het gebied van de
volksgezondheid strafbaar gestelde feiten zijn, naast de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=184" compleet="nee">artikel 184
van het Wetboek van Strafvordering BES</extref> bedoelde personen en naast de
krachtens die wettelijke regeling aangewezen personen, belast de
daartoe bij ministeri&#xEB;le regeling aangewezen personen werkzaam bij
de Inspectie. Een zodanige aanwijzing wordt bekend gemaakt in de
Staatscourant.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, kunnen regels worden gesteld omtrent de
vereisten waaraan de ingevolge het eerste lid aangewezen personen
dienen te voldoen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Strafbepaling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Handelen
in strijd met de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=11">artikelen 11, vijfde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=13">13, tweede lid</intref>,
vervatte verplichting wordt gestraft met hetzij hechtenis van ten
hoogste een jaar, hetzij geldboete van ten hoogste een geldboete van de
vijfde categorie, hetzij met beide straffen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het in
het eerste lid strafbaar gestelde feit is een
overtreding.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Degene
die opzettelijk de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028563&amp;artikel=42">artikel 42</intref> opgelegde plicht tot geheimhouding
schendt, wordt gestraft hetzij met gevangenisstraf van ten hoogste twee
jaren hetzij met een geldboete van ten hoogste een geldboete van de
vijfde categorie, hetzij met beide straffen. Het in dit lid strafbaar
gestelde feit is een misdrijf.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Degene
aan wiens schuld schending van de geheimhouding te wijten is, wordt
gestraft met hechtenis van ten hoogste zes maanden hetzij met een
geldboete van ten hoogste een geldboete van de zesde categorie, hetzij
met beide straffen. Het in dit lid strafbaar gestelde feit is een
overtreding.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Geen
vervolging wordt ingesteld dan op klachte van degene te wiens aanzien
de geheimhouding geschonden
is.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Bijzondere
bepaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">42</nr>
          </kop>
          <al>Eenieder die betrokken is bij de uitvoering van
deze wet en daarbij de beschikking krijgt over gegevens waarvan hij het
vertrouwelijke karakter kent of redelijkerwijs moet vermoeden en voor
wie niet reeds uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk voorschrift ter
zake van die gegevens een geheimhoudingsplicht geldt, is verplicht tot
geheimhouding daarvan behoudens voor zover enig wettelijk voorschrift
hem tot bekendmaking verplicht of uit zijn taak bij de uitvoering van
deze wet de noodzaak tot bekendmaking
voortvloeit.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging
van andere regelgeving</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">43</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen].</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs
en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">45</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet Inspectie Biociden BES.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	