<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010602" dtdversie="2.0" id="229629" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling houdende regels over de reikwijdte en de intensiteit van   het onderzoek van de accountant van de politieke partij en eisen aan de   inrichting van het activiteitenplan en de begroting in verband met de   subsidi&#xEB;ring van politieke partijen </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=8" compleet="nee">artikelen 8</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=11" compleet="nee">11 van de     Wet subsidi&#xEB;ring politieke partijen</extref>,</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label><nr>1</nr>      <titel>Begripsbepaling</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst type="mdash">     <definitie-item>       <term>de wet: </term>       <definitie>       <al> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465" compleet="nee">Wet subsidi&#xEB;ring politieke partijen</extref>;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <term>de accountant: </term>       <definitie>       <al>de accountant, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van de wet</extref>;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <term> het verslag: </term>       <definitie>       <al>het financieel verslag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van de       wet</extref>;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <term>de accountantsverklaring:</term>       <definitie>       <al> de verklaring, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van de wet</extref>. </al>       </definitie>     </definitie-item>     </definitielijst>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label><nr>2</nr>      <titel>De reikwijdte en de intensiteit van het onderzoek door de     accountant</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De accountant hanteert bij de beoordeling van het verslag en de       afgifte van de accountantsverklaring een betrouwbaarheid van 95 procent.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De accountant onderzoekt het verslag op een zodanige wijze dat       onjuistheden in ieder geval worden vastgesteld indien deze een gezamenlijk       financieel belang vertegenwoordigen van 5 procent of meer van het totaal van de       in het verslag opgenomen uitgaven. Indien de onjuistheden 5 procent of meer       bedragen wordt geen goedkeurende verklaring afgegeven. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het onderzoek naar de juistheid van de opgegeven ledentallen       van de politieke partij of de politieke jongerenorganisatie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel       11, tweede lid, van de wet</extref> geschiedt volgens een hoofdzakelijk systeemgerichte       of een hoofdzakelijk gegevensgerichte benadering.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien een hoofdzakelijk systeemgerichte benadering wordt       gevolgd, wordt door de accountant de deugdelijkheid van de organisatie van het       bijhouden van de ledenadministratie onderzocht en getoetst met behulp van       systeemtests. Het onderzoek betreft onder meer de beheershandelingen gericht op       het bijhouden van de administratie en de daarbij gehanteerde       functiescheidingen. De omvang van de systeemtests bedragen voor zowel de leden       van de politieke partij als voor de politieke jongerenorganisatie ten minste 20       waarnemingen per beheershandeling.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien een hoofdzakelijk gegevensgerichte benadering wordt       gevolgd, wordt een nauwkeurigheid van 5 procent gehanteerd. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>De accountant wijst de politieke partij op onjuistheden in het     verslag en verzoekt de partij deze te herstellen. Indien onjuistheden niet zijn     hersteld, worden deze in de accountantsverklaring vermeld. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>Voor de accountantsverklaring gebruikt de accountant het daartoe     door de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties vastgesteld     model. </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label><nr>3</nr>      <titel>De inrichting van het activiteitenplan en de begroting</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het activiteitenplan bevat over de te verrichten activiteiten       voldoende gegevens om te kunnen beoordelen of deze activiteiten op grond van de       wet voor subsidie in aanmerking komen. Het plan geeft gemotiveerd aan onder       welke categorie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de wet</extref> de activiteiten ressorteren       en bevat gegevens over de aanvang en het einde van een activiteit.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De begroting wordt opgesteld in overeenstemming met het       activiteitenplan. Uitgaven in verband met personele kosten, kosten voor kantoor       en kantoorbenodigdheden en de andere direct met de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de wet</extref>       bedoelde activiteiten samenhangende uitgaven worden aan activiteiten       toegerekend volgens de normen die in het maatschappelijk verkeer als       aanvaardbaar worden beschouwd. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>De volgende regelingen worden ingetrokken:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de Subsidieregeling voor politiek-wetenschappelijke       instituten 1995;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de Tijdelijke subsidieregeling voor politieke       jongerenorganisaties; en</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de Subsidieregeling voor politieke vormings- en       scholingsactiviteiten 1995. </al>      </li></lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na     de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug     tot en met 1 juli 1999. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling subsidi&#xEB;ring     politieke partijen.</al>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister </functie>van     <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,      <naam>      <voornaam>A.</voornaam>      <achternaam>Peper</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	