<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018217" id="323439" soort="ministeriele-regeling"><intitule>Regeling van 20 april 2005, nr. 5348913/505, houdende het verlenen
    van militaire bijstand ten behoeve van de bewaking van het Nederlandse
    luchtruim en de inzet van defensiemiddelen tegen terroristische dreigingen
    vanuit de lucht (Regeling bijstand bestrijding luchtvaartterrorisme)</intitule><regeling><aanhef><wie>De Minister van Justitie,</wie><considerans><considerans.al>Handelende in overeenstemming met de Minister van Defensie;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel 59, tweede
            lid, van de Politiewet 1993</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepaling</titel></kop><al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een terroristische dreiging vanuit de lucht: een civiel
              vliegtuig dat zich gedraagt op een zodanige wijze dat het
              vermoeden rijst dat het mogelijk gebruikt wordt als een middel
              voor het plegen van een terroristisch misdrijf;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Master Controller: de dienstdoende Master Controller bij het Air
              Operations and Control Station van de Koninklijke Luchtmacht te
              Nieuw Milligen (AOCS NM);</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Quick Reaction Alert (QRA): twee bewapende F-16 jachtvliegtuigen
              van de Koninklijke Luchtmacht;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Militaire bijstand: bijstand ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel 59 van de
              Politiewet 1993</extref> voor de strafrechtelijke handhaving van de rechtsorde;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>Nationaal Actieplan (NAP): het gerubriceerde nationaal draaiboek
              voor de uitvoering van de militaire bijstand door de QRA in het
              kader van de bestrijding van luchtvaartterrorisme;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>NAVO: de Noord Atlantische Verdragsorganisatie.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr><titel>Terbeschikkingstelling van defensiemiddelen in het kader van
            militaire bijstand</titel></kop><al>In aangelegenheden waarin sprake is van een terroristische dreiging
          vanuit de lucht verleent de krijgsmacht bijstand op de wijze als
          bepaald in deze regeling. De Minister van Defensie stelt daartoe de
          QRA en het AOCS NM, voorzover dit station als schakel in de uitvoering
          van de militaire bijstand fungeert, ter beschikking aan de Minister
          van Justitie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr><titel>Terroristische dreiging vanuit de lucht</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De NAVO, de Master Controller, dan wel de Minister van Justitie
            kan een civiel vliegtuig aanmerken als een terroristische dreiging
            vanuit de lucht.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor het aanmerken van een civiel vliegtuig als een terroristische
            dreiging vanuit de lucht zijn de criteria van de NAVO van
            toepassing. Deze criteria zijn opgenomen in het Nationaal Actieplan.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De Minister van Justitie kan ook op andere gronden een civiel
            vliegtuig aanmerken als een terroristische dreiging vanuit de lucht.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Van een terroristische dreiging vanuit de lucht is in ieder geval
            sprake indien wordt voldaan aan ten minste twee van de in het tweede
            lid bedoelde criteria.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr><titel>Alarmering van de Minister van Justitie door het AOCS NM</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Master Controller is uit hoofde van zijn taak ter zake van de
            bewaking van het luchtruim en onder verantwoordelijkheid van de
            Minister van Defensie bevoegd tot het geven van een opdracht aan de QRA:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het luchtruim te kiezen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een civiel vliegtuig te naderen ten behoeve van de verificatie
                van informatie over dit vliegtuig;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het geven van (visuele) signalen aan een civiel vliegtuig.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Master Controller alarmeert de Minister van Justitie zodra de
            QRA het luchtruim kiest en hij informeert hem onverwijld en
            voortdurend over:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de reden voor de inzet van de QRA;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>alle bij de Master Controller bekende informatie over het
                civiele vliegtuig, waaronder de positie, het type en de vluchtgegevens;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de overeenkomstig het eerste lid verstrekte opdrachten, en</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>alle overige bij hem bekende relevante informatie.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De Master Controller informeert na de alarmering van de Minister
            van Justitie terstond de Minister van Defensie.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr><titel>Overgang van de verantwoordelijkheid van de Minister van
            Defensie naar de Minister van Justitie</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Vanaf het moment dat de NAVO, de Master Controller, dan wel de
            Minister van Justitie, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018217&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, een civiel
            vliegtuig aanmerkt als een terroristische dreiging vanuit de lucht,
            is de Minister van Justitie bevoegd via de Master Controller
            aanwijzingen te geven aan de QRA. Alsdan vindt inzet van de QRA
            plaats onder verantwoordelijkheid van de Minister van Justitie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Minister van Justitie kan via de Master Controller de QRA,
            naast de opdrachten genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018217&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, met
            inachtneming van de beginselen van proportionaliteit en
            subsidiariteit, opdracht geven tot:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het afdwingen van een koerswijziging en/of landing van het
                civiele vliegtuig zonder het gebruik van geweld;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het lossen van een waarschuwingsschot;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het geven van gericht vuur.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Op de inzet van de QRA voor de bestrijding van
            luchtvaartterrorisme is een specifieke geweldsinstructie van
            toepassing. Deze geweldsinstructie is gerubriceerd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr><titel>Verslaglegging</titel></kop><al>Van iedere inzet van de QRA in geval van een terroristische dreiging
          vanuit de lucht wordt zowel door de Minister van Justitie als door de
          Minister van Defensie een verslag opgemaakt ten behoeve van een
          gezamenlijke evaluatie. Deze verslagen zijn gerubriceerd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr><titel>Vergoeding van de kosten van de bijstand</titel></kop><al>De additionele kosten van de inzet van de QRA onder
          verantwoordelijkheid van de Minister van Justitie komen voor
          vergoeding in aanmerking conform de vigerende afspraken tussen de
          Minister van Defensie en de Minister van Justitie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr><titel>Slotbepaling</titel></kop><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
          dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling bijstand bestrijding luchtvaartterrorisme.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><slotformulering><al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Den Haag</plaats><datum isodatum="2005-04-20">20 april 2005</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
          <naam><voornaam>J.P.H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	