<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001906" dtdversie="2.0" id="43049" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 5 juli 1921, houdende bepalingen omtrent de
    handelsnaam </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            salut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is wettelijke bepalingen vast te stellen
            omtrent den handelsnaam; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord, en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <al>Onder handelsnaam verstaat deze wet de naam waaronder een
        onderneming wordt gedreven. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    
    <al>De handelsnaam gaat over bij erfopvolging en is vatbaar voor
        overdracht, doch een en ander slechts in verbinding met de
        onderneming, die onder die naam wordt gedreven. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is de eigenaar ener onderneming verboden een handelsnaam
            te voeren, die in strijd met de waarheid aanduidt, dat de
            onderneming, geheel of gedeeltelijk aan een ander zou
            toebehoren. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het eerste lid is mede van toepassing, indien de in de
            handelsnaam voorkomende aanduiding slechts in zo geringe
            mate van de naam van die ander afwijkt, dat dientengevolge
            bij het publiek verwarring van deze met de eigenaar der
            onderneming, te duchten is. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het eerste lid is niet van toepassing, indien de
            handelsnaam en de onderneming afkomstig zijn van iemand, die
            die naam heeft gevoerd niet in strijd met deze wet. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is verboden een handelsnaam te voeren, die in strijd met
            de waarheid aanduidt, dat de onderneming zou toebehoren aan
            een of meer personen, handelende als een vennootschap onder
            een firma, als een vennootschap en commandite of een
            rederij, of wel aan een naamloze vennootschap, een besloten
            vennootschap met beperkte aansprakelijkheid, een onderlinge
            waarborgmaatschappij, een co&#xF6;peratie, een vereniging of aan
            een stichting. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In de handelsnaam duidt de vermelding van meer dan &#xE9;&#xE9;n
            persoon, ook al worden hun namen niet genoemd, aan, dat de
            onderneming toebehoort aan personen, handelende als een
            vennootschap onder een firma; de woorden "en
            compagnie", dat de onderneming toebehoort aan personen,
            handelende als een vennootschap onder een firma of aan een
            of meer personen, handelende als een vennootschap <nadruk type="cur">en commandite</nadruk>; het woord
            "maatschappij", dat de onderneming toebehoort aan
            een naamloze vennootschap, aan een besloten vennootschap met
            beperkte aansprakelijkheid of aan een vereniging, en het
            woord "fonds" aan een stichting; alles voor zover
            niet uit de handelsnaam in zijn geheel het tegendeel blijkt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het eerste lid is niet van toepassing, indien de
            handelsnaam wordt gevoerd door &#xE9;&#xE9;n persoon zonder vennoten,
            en die naam en de onderneming afkomstig zijn van een
            vennootschap onder een firma of van een vennootschap <nadruk type="cur">en commandite,</nadruk> die die handelsnaam
            heeft gevoerd niet in strijd met deze wet. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <al>Het is verboden een handelsnaam te voeren, die, v&#xF3;&#xF3;rdat de
        onderneming onder die naam werd gedreven, reeds door een ander
        rechtmatig gevoerd werd, of die van diens handelsnaam slechts in
        geringe mate afwijkt, een en ander voor zover dientengevolge, in
        verband met de aard der beide ondernemingen en de plaats, waar
        zij gevestigd zijn, bij het publiek verwarring tussen die
        ondernemingen te duchten is. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5a</nr>
    </kop>
    <al>Het is verboden een handelsnaam te voeren, die het merk bevat,
        waarop een ander ter onderscheiding van zijn fabrieks- of
        handelswaren recht heeft, dan wel een aanduiding, die van
        zodanig merk slechts in geringe mate afwijkt, voor zover
        dientengevolge bij het publiek verwarring omtrent de herkomst
        van de waren te duchten is. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5b</nr>
    </kop>
    <al>Het is verboden een handelsnaam te voeren, welke een onjuiste
        indruk geeft van de onder die naam gedreven onderneming, voor
        zover dientengevolge misleiding van het publiek te duchten is. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien een handelsnaam wordt gevoerd in strijd met deze wet,
            kan ieder belanghebbende, onverminderd zijn vordering
                krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;titeldeel=3" compleet="nee">titel 3 van Boek 6 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref>, zich bij
            verzoekschrift tot de kantonrechter wenden met het verzoek,
            degene die de verboden handelsnaam voert, te veroordelen,
            daarin zodanige door de rechter te bepalen wijziging aan te
            brengen, dat de gestelde onrechtmatigheid wordt opgeheven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het verzoekschrift wordt gericht tot de rechtbank van het
            arrondissement waarin de onderneming is gevestigd, die onder
            de verboden handelsnaam wordt gedreven. Is de onderneming
            buiten het rijk in Europa gevestigd, doch heeft zij in dat
            rijk een filiaal of bijkantoor, of wordt zij aldaar
            vertegenwoordigd door een gevolmachtigde handelsagent, dan
            is de rechtbank van het arrondissement waarin dat filiaal of
            bijkantoor of die handelsagent is gevestigd, bevoegd. Indien
            volgens de voorgaande bepalingen geen rechtbank bevoegd is,
            is de rechtbank van het arrondissement waarin de woonplaats
            des verzoekers is gelegen bevoegd. Is de onderneming in meer
            dan &#xE9;&#xE9;n arrondissement gevestigd, dan is bevoegd de
            rechtbank van elk van deze arrondissementen, ter keuze van
            de verzoeker. Hetzelfde geldt ingeval de onderneming buiten
            het rijk in Europa is gevestigd, doch in meer dan &#xE9;&#xE9;n
            arrondissement een filiaal of bijkantoor heeft of door een
            gevolmachtigde handelsagent vertegenwoordigd wordt. Het
            verzoekschrift wordt behandeld door de kantonrechter.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het verzoekschrift wordt aan de wederpartij betekend. De
            kantonrechter beschikt niet op het verzoekschrift dan na
            verhoor of behoorlijke oproeping van partijen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De griffier zendt een afschrift van de beslissing van de
            kantonrechter aan partijen. Binnen een maand na de dag van
            de verzending van dit afschrift kan door hem, die daarbij
            geheel of gedeeltelijk in het ongelijk is gesteld, hoger
            beroep worden ingesteld bij het gerechtshof, dat in
            raadkamer beslist. Het derde lid vindt overeenkomstige
            toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De griffier zendt een afschrift van de beslissing van de
                het gerechtshof aan partijen. Binnen &#xE9;&#xE9;n
            maand na de dag van de verzending van dit afschrift kan door
            hem, die daarbij geheel of gedeeltelijk in het ongelijk is
            gesteld, beroep in cassatie worden ingesteld. Het daartoe
            strekkend verzoekschrift wordt aan de wederpartij betekend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> De rechter kan de voorlopige tenuitvoerlegging van zijn
            beschikking bevelen. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het verzoek bedoeld in het eerste lid van het vorige artikel
            kan ook gedaan worden door de Kamer van Koophandel en
            Fabrieken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De Kamer van Koophandel en Fabrieken, binnen welker ressort
            de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001906&amp;artikel=6">artikel 6, tweede
            lid</intref>, bevoegde rechter zetelt, is tot het
            doen van het verzoek bevoegd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het verzoekschrift wordt door de griffier toegezonden aan
            de eigenaar van de onderneming, van welke wijziging van de
            handelsnaam wordt verzocht, en zo nodig aan andere
            belanghebbenden. De kantonrechter beslist niet dan na
            verhoor of behoorlijke oproeping van degenen aan wie het
            verzoekschrift is toegezonden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het vierde, vijfde en zesde lid van het vorige artikel
            vinden overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">6b</nr></kop> <al>De
voorzieningenrechter kan op vordering van eiser tijdelijke voortzetting
van de vermeende strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001906&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001906&amp;artikel=5a">5a</intref> toestaan onder de
voorwaarde dat gedaagde zekerheid stelt voor vergoeding van de door
eiser geleden schade.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">6c</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien een handelsnaam wordt gevoerd in
strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001906&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001906&amp;artikel=5a">5a</intref>, kan de rechter in passende gevallen de
schadevergoeding vaststellen als een forfaitair bedrag.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De rechter kan op vordering van degene die de
handelsnaam voert gelasten dat op kosten van degene die heeft gehandeld
in strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001906&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 5b</intref> passende maatregelen worden
getroffen tot verspreiding van informatie over de
uitspraak.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Hij die een handelsnaam voert in strijd met deze wet, wordt
            gestraft met een geldboete van de tweede categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het feit wordt beschouwd als overtreding. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien tijdens het plegen van de overtreding nog geen twee
            jaren zijn verlopen sedert een vroegere veroordeling van de
            schuldige wegens gelijke overtreding onherroepelijk is
            geworden, kan hechtenis van ten hoogste veertien dagen of
            geldboete van de tweede categorie worden opgelegd. Onder vroegere
veroordeling wordt mede verstaan een vroegere veroordeling door een
strafrechter in een andere lidstaat van de Europese Unie wegens
soortgelijke
feiten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De ambtenaar van het openbaar ministerie kan, alvorens tot
            vervolging van het strafbaar feit over te gaan, degene die
            de verboden handelsnaam voert, de wijziging mededelen, die
            de ambtenaar nodig voorkomt om de onrechtmatigheid van de
            handelsnaam op te heffen; daarbij wordt een bekwame termijn
            gesteld om die wijziging aan te brengen. Wordt die wijziging
            binnen de gestelde termijn aangebracht, dan is het recht tot
            strafvordering vervallen. </al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Slot- en overgangsbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald onder de titel
        "Handelsnaamwet". </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking op een door Ons te bepalen
            tijdstip. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien bij het in werking treden dezer wet een handelsnaam
            wordt gevoerd in strijd met deze wet kan te dier zake
            gedurende vier maanden na dat tijdstip geen rechtsmiddel
            worden aangewend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Wanneer de uitdrukking "niet in strijd met deze
            wet" aan het slot van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001906&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001906&amp;artikel=4">4</intref> betreft het voeren
            van een handelsnaam v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden dezer wet,
            betekent zij: niet in strijd met deze wet, indien zij
            tijdens het voeren van de handelsnaam van kracht geweest
            ware. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministerieele Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize het Loo </plaats>
            <datum isodatum="">den 5den Juli 1921 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>HEEMSKERK. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel, </functie>
        <naam>
            <achternaam>H. A. VAN IJSSELSTEIJN. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den achttienden Juli 1921. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>HEEMSKERK. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	