<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004686" dtdversie="2.0" id="23219" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 2 januari 1990, houdende wijziging van het
    Rechtspositiebesluit onderwijspersoneel (Stb. 1985, 110) en
    vaststelling van overgangsmaatregelen bij de totstandkoming van de
    instelling "het Centrum voor de Innovatie van Beroepsonderwijs Bedrijfsleven"</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Onderwijs
            en Wetenschappen van 31 maart 1989, nr. 156011, directie Arbeidsvoorwaardenbeleid;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende, dat het wenselijk is te komen tot
            vaststelling van de rechtspositie van het personeel dat
            werkzaam is bij de landelijke instelling voor de
            ondersteuning van de volwasseneneducatie het "Centrum
            voor de Innovatie van Beroepsonderwijs Bedrijfsleven"
            (CIBB) en tot vaststelling van overgangsmaatregelen voor de
            overgang van personeel naar het CIBB vanuit instellingen
            waaraan de werkzaamheden in verband met de totstandkoming
            van het CIBB worden be&#xEB;indigd;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 9 van de
            Kaderwet volwasseneneducatie (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1985, 532);</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 29 mei
            1989, nr. W05.89 0171);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Onderwijs en Wetenschappen van 19 december 1989, nr. 156805,
            directie Arbeidsvoorwaardenbeleid;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsregeling CIBB</titel>
    </kop>
    <al/>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In deze regeling zijn de begripsbepalingen van het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771" compleet="nee">Rechtspositiebesluit
            onderwijspersoneel</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1985, 110) van overeenkomstige
            toepassing, behoudens het bepaalde in het tweede lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In deze regeling wordt verstaan onder: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>"Rechtspositiebesluit": het
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771" compleet="nee">Rechtspositiebesluit onderwijspersoneel</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>"instelling": de landelijke instelling
                    voor de ondersteuning van de volwasseneneducatie het
                    "Centrum voor de Innovatie voor
                    Beroepsonderwijs Bedrijfsleven";</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>"instituut": de instelling het
                    "Pedagogisch Centrum Beroepsonderwijs
                    Bedrijfsleven" dan wel de instelling het
                    "Centraal Overleg Beroepsbegeleidend
                    Onderwijs" waaraan activiteiten die
                    vergelijkbaar zijn met werkzaamheden voor de
                    ondersteuning van de volwasseneneducatie op 1 april
                    1989 worden be&#xEB;indigd in verband met de
                    totstandkoming van de instelling, bedoeld onder
                        <nadruk type="cur">b</nadruk>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>"belanghebbende": degene die is benoemd
                    bij een instituut en zonder onderbreking wordt
                    benoemd bij de instelling;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>"overgang": de benoeming van de
                    belanghebbende vanuit een instituut bij de
                    instelling op 1 april 1989 in verband met de
                    be&#xEB;indiging op die datum bij dat instituut van
                    activiteiten die vergelijkbaar zijn met
                    werkzaamheden voor de ondersteuning van de volwasseneneducatie.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Uitsluiting</titel>
    </kop>
    <al>De overige artikelen van deze regeling zijn niet van toepassing
        ten aanzien van de belanghebbende wiens betrekking bij een
        instituut in verband met de overgang wordt be&#xEB;indigd en die
        aansluitend bij de instelling op zijn verzoek wordt belast met
        een functie waarbij een maximumschaal behoort die lager is dan
        de maximumschaal die behoort bij de functie die hem op grond van
        het bepaalde in deze regeling zou kunnen worden toegedeeld. De
        belanghebbende wordt in dat geval voor de toepassing van het
        bepaalde in de hoofdstukken I-P tot en met I-S van het
        Rechtspositiebesluit aangemerkt als een belanghebbende die in
        dienst treedt.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
        <titel status="officieel">Loonpeil</titel>
    </kop>
    <al>De aan de hand van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004686&amp;artikel=7">artikelen 7</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004686&amp;artikel=9">9</intref> uit te voeren
        berekeningen geschieden op basis van het loonpeil dat geldt op 1
        april 1989.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
        <titel status="officieel">Verlof</titel>
    </kop>
    <al>Indien de belanghebbende op de dag voorafgaande aan de overgang
        verlof volgens een of meer der hoofdstukken I-C, I-D of I-E,
        genoot, wordt dat verlof alsmede de daarmee eventueel
        samenhangende vermindering van de bezoldiging voor de toepassing
        van de overige bepalingen in deze regeling buiten beschouwing
        gelaten, behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004686&amp;artikel=10">artikel 10</intref>.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
        <titel status="officieel">Formatiebeleid en functietoedeling</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag stelt per 1 april 1989 de formatie en de
            daarin voorkomende functies vast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bevoegd gezag deelt de functies aan de belanghebbenden
            toe, daarbij rekening houdend met de overige bepalingen van
            deze regeling.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
        <titel status="officieel">Functietoedeling</titel>
    </kop>
    <al>Aan de belanghebbende wordt, na vaststelling van de formatie,
        een functie toegedeeld die naar niveau en maximumsalaris zo veel
        mogelijk overeenkomt met de functie die hij bij het instituut vervulde.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
        <titel status="officieel">Vaststelling salaris van de
            belanghebbende voor wie een schaal gold die overeenkomt met
            een schaal in het Rechtspositiebesluit</titel>
    </kop>
    <al>Voor de belanghebbende wiens salaris op de dag voorafgaand aan
        de overgang werd vastgesteld volgens een salarisschaal die
        overeenkomt met een van de schalen van het Rechtspositiebesluit,
        wordt vanaf de dag van de overgang een salaris bij
        normbetrekking vastgesteld overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004686&amp;artikel=I">artikelen I</intref>-Q104
        dan wel I-S103 van het Rechtspositiebesluit met dien verstande
        dat voor hem geen lagere schaal en geen lager bedrag gaan gelden
        dan voor hem op de dag van de overgang zou hebben gegolden
        volgens de regeling die voor hem op de dag voor de overgang van
        toepassing was.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
        <titel status="officieel">Vaststelling salaris overige belanghebbenden</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de belanghebbende, niet zijnde een belanghebbende als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004686&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, wordt vanaf de dag van de overgang een
            salaris bij normbetrekking vastgesteld in het
            carri&#xE8;repatroon behorend bij de functie waarin hij op die
            dag wordt benoemd met inachtneming van het bepaalde in
            hoofdstuk I-Q dan wel hoofdstuk I-S van het
            Rechtspositiebesluit dat gelijk is aan het bedrag dat voor
            hem op die datum zou hebben gegolden volgens de schaal die
            op de dag voor de overgang voor hem van toepassing was,
            onverminderd het bepaalde in het tweede lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien het in het eerste lid bedoelde salaris volgens de
            schaal die op de dag voor de overgang gold niet voorkomt in
            het carri&#xE8;repatroon waarin de inpassing plaatsvindt, wordt
            het salaris vastgesteld op het naasthogere bedrag in dat carri&#xE8;repatroon.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
        <titel status="officieel">Inpassing boven maximumsalaris</titel>
    </kop>
    <al>Indien het salaris bij normbetrekking van de belanghebbende
        hoger is dan het hoogste bedrag van de bij zijn functie, bedoeld
        in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004686&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, behorende maximumschaal, geschiedt de inpassing op
        een salaris dat zo dicht mogelijk ligt bij en tenminste gelijk
        is aan zijn salaris bij normbetrekking en wel in de laagste
        schaal waarvan het maximum gelijk is aan of hoger dan dat
        salaris bij normbetrekking. Het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004686&amp;artikel=8">artikel 8, tweede
        lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
        <titel status="officieel">Weektaakomvang</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met ingang van de dag van overgang blijft voor de
            belanghebbende, met inachtneming van het tweede tot en met
            vierde lid, de betrekkingsomvang ten minste gelijk aan die
            welke voor hem op evenbedoelde dag zou hebben gegolden
            volgens de regeling zoals die laatstelijk voor hem van
            toepassing was.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien de betrekkingsomvang van de belanghebbende bij het
            instituut werd uitgedrukt in een normbetrekking van 40 uur
            dan wel van 38,4 uur, wordt zijn betrekkingsomvang met
            ingang van de dag van overgang omgerekend naar een
            normbetrekking van 38 uur dan wel een evenredig deel daarvan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De in het tweede lid bedoelde omrekening geschiedt door het
            aantal uren van zijn betrekking te vermenigvuldigen met 38
            en te delen door respectievelijk 40 dan wel 38,4 en de
            uitkomst met meer dan &#xE9;&#xE9;n decimaal af te ronden op het
            naasthogere tiende gedeelte van een uur.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien de belanghebbende bij het instituut verlof genoot
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004686&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, wordt de omvang van het verlof
            omgerekend overeenkomstig het tweede en het derde lid, voor
            zover dat verlof op de dag van de overgang zou worden
            genoten volgens de regeling zoals die luidde op de dag voor
            de overgang.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
        <titel status="officieel">Diensttijduitloop</titel>
    </kop>
    <al>Indien voor een belanghebbende op de dag voorafgaand aan de
        overgang het salaris werd vastgesteld volgens een bedrag, niet
        zijnde het hoogste salaris, in een van de van toepassing zijnde
        schalen 1 tot en met 5 waarbij de eerstvolgende periodieke
        verhoging na een langere periode dan 12 maanden sedert de
        voorafgaande periodieke verhoging zou worden toegekend, wordt
        voor hem bij de instelling een salarisnummer bepaald dat er toe
        leidt dat de eerstvolgende periodieke verhoging bij de
        instelling niet later wordt toegekend dan bij het instituut het
        geval zou zijn geweest. Indien voor de belanghebbende de datum
        van de periodieke verhoging is een datum die ligt na de dag van
        de overgang en v&#xF3;&#xF3;r 1 augustus, wordt het in de eerste volzin
        bedoelde salarisnummer met &#xE9;&#xE9;n verhoogd.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
        <titel status="officieel">Wijziging periodiekdatum</titel>
    </kop>
    <al>Indien als gevolg van het van toepassing worden van het
        Rechtspositiebesluit aan de belanghebbende, niet zijnde een
        belanghebbende als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004686&amp;artikel=11">artikel 11</intref>, de eerstvolgende
        periodieke verhoging eerst na een periode van langer dan 12
        maanden na zijn vorige salarisverhoging dan wel na de eerste van
        de maand waarin hij in dienst is getreden zou worden toegekend,
        wordt hem v&#xF3;&#xF3;r de toepassing van de overige bepalingen in deze
        paragraaf met ingang van de dag van overgang een periodieke
        verhoging toegekend op de voet van de regeling zoals die voor
        hem laatstelijk van toepassing was.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
        <titel status="officieel">Schaal- en salarisnummer</titel>
    </kop>
    <al>Na toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004686&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004686&amp;artikel=8">artikel 8</intref> dan wel artikel 9 wordt
        het voor de belanghebbende vastgestelde inpassingsbedrag
        uitgedrukt in een salarisnummer in de voor hem vastgestelde schaal.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
        <titel status="officieel">Billijkheidsbepaling</titel>
    </kop>
    <al>In de gevallen waarin deze regeling niet of niet naar
        billijkheid voorziet, beslist Onze minister.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Deze regeling kan worden aangehaald als "Overgangsregeling CIBB".</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van het personeel dat per 1 april 1989 vanuit de
        instellingen "Pedagogisch Centrum Beroepsonderwijs
        Bedrijfsleven" en "Centraal Overleg Beroepsbegeleidend
        Onderwijs" aan de instelling "Centrum voor de
        Innovatie voor Beroepsonderwijs Bedrijfsleven" wordt
        verbonden, wordt een overgangsregeling vastgesteld, luidende als volgt:</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op een nader bij Koninklijk
        Besluit te bepalen datum waarbij kan worden geregeld dat het
        Koninklijk Besluit terugwerkt.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State
            en aan de Algemene Rekenkamer.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">2 januari 1990</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. M. M. Ritzen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste januari 1990</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	