<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031118" dtdversie="2.0" id="469659" soort="zbo">
  
  <intitule>Bestuursreglement Nederlandse Zorgautoriteit (NZa)</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>Vastgesteld op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel&#xA0;5, eerste lid, van de Wet marktordening gezondheidszorg</extref> op 6&#xA0;december 2011, goedgekeurd door de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel&#xA0;11, eerste lid, Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref>, bij brief van 22 december 2011, kenmerk MC-U-3097538.</al>
      </tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In dit bestuursreglement wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Wmg:</nadruk>
            </al>
            <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078" compleet="nee">Wet marktordening gezondheidszorg</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">NZa:</nadruk>
            </al>
            <al>de Nederlandse Zorgautoriteit, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel&#xA0;3, eerste lid, van de Wmg</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Raad (van Bestuur):</nadruk>
            </al>
            <al>de voorzitter en het andere lid van de NZa, zoals benoemd door de Minister;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Minister:</nadruk>
            </al>
            <al>de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">reglement:</nadruk>
            </al>
            <al>het onderhavige bestuursreglement dat is vastgesteld door de NZa en goedgekeurd door de Minister;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">voorzitter:</nadruk>
            </al>
            <al>degene die als voorzitter van de NZa is benoemd door de Minister;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">bestuurslid:</nadruk>
            </al>
            <al>diegene die als lid van de NZa is benoemd door de Minister, waaronder ook de voorzitter.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">De Raad van Bestuur</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Raad bestuurt de organisatie van de NZa.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Raad maakt een evenredige verdeling van werkzaamheden door de aangelegenheden waarover de Raad besluiten moet nemen te verdelen in portefeuilles voor elk bestuurslid, waarbij de twee bestuursleden elkaar kunnen vervangen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een bestuurslid is binnen de Raad voor de tot zijn portefeuille behorende aangelegenheden het eerste aanspreekpunt voor de medewerkers van de NZa. Een portefeuillehouder geeft aan de medewerkers van de NZa instructies over de voorbereiding van besluiten en over andere handelingen die aangelegenheden betreffen die tot zijn portefeuille behoren.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">De voorzitter</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De voorzitter:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>roept de Raad in vergadering bijeen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>bepaalt tijd en plaats van de vergadering in overleg met het andere bestuurslid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>leidt de vergaderingen van de Raad;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>bepaalt welke medewerkers van de NZa, dan wel andere genodigden bij de vergaderingen aanwezig zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>geeft instructies aan medewerkers van de NZa over aangelegenheden die zijn portefeuille betreffen, alsmede over aangelegenheden die niet behoren tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031118&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2 lid 2</intref> van dit reglement bedoelde portefeuille van het andere bestuurslid.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De voorzitter benoemt het andere bestuurslid als plaatsvervangend voorzitter. Deze benoeming wordt vastgelegd in een benoemingsbesluit.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De voorzitter wordt bij zijn afwezigheid of ontstentenis vervangen door de plaatsvervangend voorzitter. Hetgeen in dit reglement omtrent de voorzitter is bepaald, is mede van toepassing op de plaatsvervangend voorzitter wanneer deze de voorzitter vervangt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">De vergaderingen van de Raad van Bestuur</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Raad vergadert in beginsel een keer per week en verder zo vaak als de voorzitter dat nodig acht, dan wel het andere bestuurslid dat onder opgaaf van redenen verlangt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het andere bestuurslid kan de voorzitter verzoeken te bepalen dat bepaalde medewerkers van de NZa dan wel andere genodigden &#xE9;&#xE9;n of meer vergaderingen van de Raad geheel of gedeeltelijk bijwonen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De vergaderingen van de Raad zijn niet openbaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Van het verhandelde in de vergaderingen van de Raad wordt een verslag gemaakt door een door de voorzitter daarvoor aangewezen medewerker van de NZa.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>In spoedeisende gevallen kan de Raad hetzij schriftelijk, hetzij op andere geschikte wijze vergaderen. Dit ter beoordeling van de voorzitter. De wijze van besluitvorming wordt alsdan met de besluiten in het verslag vastgelegd.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Over voorstellen omtrent de orde van de vergadering wordt bij voorrang beslist.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Het verslag</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het verslag bevat ten minste:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wie ter vergadering aanwezig zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een vermelding van de behandelde aangelegenheden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>zonodig een voor goed begrip van hetgeen is besloten noodzakelijke, korte weergave van de gevoerde discussie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een deugdelijke motivering voor genomen besluiten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>een lijst van genomen besluiten en actiepunten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien het andere bestuurslid zich niet kan verenigen met een genomen besluit, kan hij daarvan een met redenen omklede aantekening in het verslag doen opnemen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De actie- en besluitenlijst wordt zo spoedig mogelijk na de vergadering vastgesteld door de voorzitter.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het verslag wordt zo mogelijk binnen een dag, maar uiterlijk binnen drie dagen na de vergadering aan de bestuursleden gezonden. Het wordt de eerstvolgende vergadering na verzending, al dan niet gewijzigd vastgesteld en ondertekend door de voorzitter.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Besluitvorming</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De voorzitter legt conceptbesluiten aan de Raad ter besluitvorming voor.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De bestuursleden besluiten in onderling overleg.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien de bestuursleden geen overeenstemming bereiken over een te nemen besluit, geeft de stem van de voorzitter de doorslag, met uitzondering van de situaties als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031118&amp;artikel=7">artikel&#xA0;7</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De bestuursleden stemmen zonder last of ruggespraak.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6a</nr>
          <titel status="officieel">Besluiten van beheersmatige aard</titel>
        </kop>
        <al>De Raad draagt er zorg voor dat de NZa zich als publiekrechtelijk orgaan bij haar bedrijfsvoering in het algemeen richt op datgene wat gebruikelijk is bij de rijksoverheid, onverlet de eigen verantwoordelijkheid van de NZa.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Verschoning</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een bestuurslid heeft het recht van verschoning indien hij van mening is dat zijn onpartijdigheid bij een bepaalde aangelegenheid in het geding zou kunnen zijn. Indien hij van het recht van verschoning gebruik maakt, doet hij hiervan mededeling aan het andere bestuurslid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien een van beide bestuursleden van mening is dat de onpartijdigheid van het andere bestuurslid bij een bepaalde aangelegenheid in het geding zou kunnen zijn of de schijn van partijdigheid de taakvervulling van de Raad met betrekking tot die aangelegenheid kan schaden, kan dit bestuurslid het andere bestuurslid daarop aanspreken en hem verzoeken gebruik te maken van zijn recht van verschoning.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien een bestuurslid gebruik maakt van zijn recht van verschoning, neemt dit bestuurslid geen deel aan de behandeling van en de besluitvorming over de desbetreffende aangelegenheid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Overleg met de ondernemingsraad</titel>
        </kop>
        <al>De Raad wijst uit zijn midden de bestuurder in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002747" compleet="nee">Wet op de ondernemingsraden</extref> aan. Deze bestuurder voert overleg met de ondernemingsraad.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Vertrouwelijkheid</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De bestuursleden nemen omtrent alle informatie en documentatie die zij in het kader van hun functie verkrijgen en die als vertrouwelijk is aangemerkt, dan wel waarvan de vertrouwelijkheid uit de aard der informatie voortvloeit, strikte geheimhouding in acht, ook na hun aftreden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op diegenen die belast zijn met de administratieve en secretari&#xEB;le ondersteuning van de Raad en op diegenen die vergaderingen geheel of gedeeltelijk hebben bijgewoond.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Integriteitsbeleid</titel>
        </kop>
        <al>De Raad legt het beleid inzake de integriteit vast in een Integriteitscode.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Besluit organisatie, mandaat, volmacht en machtiging</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Raad stelt een <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030482" compleet="nee">Besluit organisatie, mandaat, volmacht en machtiging</extref> vast. Hierin worden de organisatieonderdelen beschreven waaruit de NZa bestaat en hierin wordt vastgelegd welk organisatieonderdeel en welke functionarissen waarvoor verantwoordelijk zijn.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030482" compleet="nee">Besluit organisatie, mandaat, volmacht en machtiging</extref> wordt bepaald welke medewerkers van de NZa zijn belast met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078" compleet="nee">Wmg</extref> in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=72" compleet="nee">artikel&#xA0;72, eerste lid, sub b Wmg</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Van de in het tweede lid van dit artikel&#xA0;bedoelde bepaling wordt mededeling gedaan door plaatsing ervan in de Staatscourant.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Klachtenregeling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Raad stelt, met in achtneming van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=9" compleet="nee">hoofdstuk 9 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, een klachtenregeling vast, op grond waarvan een ieder het recht heeft om over de wijze waarop de NZa zich in een bepaalde aangelegenheid jegens hem of een ander heeft gedragen, een klacht in te dienen bij de NZa.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor de behandeling van klachten benoemt de Raad een externe klachtenfunctionaris. De externe klachtenfunctionaris krijgt een nader overeen te komen uurvergoeding voor zijn werkzaamheden. De wijze van behandeling van klachten is geregeld in de Klachtenregeling.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Verplichtingen ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A2" compleet="nee">artikel&#xA0;3:2 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> (Awb)</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De wijze waarop de NZa invulling zal geven aan haar verplichtingen ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A2" compleet="nee">artikel&#xA0;3:2 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> om bij de voorbereiding van besluiten de nodige kennis omtrent de relevante feiten en de af te wegen belangen te vergaren, zal door de NZa worden vastgelegd in een afzonderlijk document.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Raad kan adviescommissies instellen. De Raad stelt daartoe een Regeling Adviescommissies vast, waarin het werkterrein, de organisatie en de werkwijze van deze Adviescommissies zijn vastgelegd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Raad van Advies</titel>
        </kop>
        <al>De Raad kan een Raad van Advies instellen voor advisering van de Raad over alle onderwerpen die de Raad van belang vindt voor zijn werk. De Raad nodigt externe leden uit om aan de vergadering van de Raad van Advies deel te nemen zonder last of ruggespraak. De Raad van Advies bepaalt in overleg met de Raad zijn werkwijze.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Samenwerkingsprotocollen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De Raad maakt, behalve met de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel&#xA0;17 Wmg</extref> genoemde organisaties, ook afspraken met andere organisaties die aangelegenheden van wederzijds belang behartigen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De in het eerste lid bedoelde afspraken worden vastgelegd in samenwerkingsprotocollen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen consumentenbelang</titel>
        </kop>
        <al>De Raad stelt bij de taakuitoefening door de NZa het algemeen consumentenbelang voorop.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">17</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging reglement</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Wijziging van dit reglement geschiedt in overeenstemming met de besluitvormingsprocedure zoals bepaald in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031118&amp;artikel=6">artikel&#xA0;6</intref> van dit reglement.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een wijziging als bedoeld in het eerste lid van dit artikel&#xA0;behoeft de goedkeuring van de Minister, waarna deze wijziging in werking treedt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een wijziging in dit reglement wordt gepubliceerd in de Staatscourant.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">18</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepaling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>In alle gevallen waarin dit reglement niet voorziet, en in alle geschillen over de uitleg van dit reglement, beslist de voorzitter.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Dit reglement wordt na goedkeuring door de Minister, gepubliceerd in de Staatscourant.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Dit reglement treedt in werking op de dag na publicatie in de Staatscourant.</al>
        </lid>
      </artikel>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>
        <functie>De Nederlandse Zorgautoriteit,</functie>
        <naam>
          <voornaam>T.W.</voornaam>
          <achternaam>Langejan,</achternaam>
        </naam>
        <functie>voorzitter Raad van Bestuur.</functie>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	