<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002697" dtdversie="2.0" id="42039" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 15 januari 1970, houdende regelen met betrekking tot
    medische hulpmiddelen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is in het belang van de volksgezondheid regelen te
            stellen met betrekking tot medische hulpmiddelen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>medisch
hulpmiddel: elk instrument, toestel of apparaat, elke software of stof
of elk ander artikel dat of die alleen of in combinatie wordt gebruikt,
met inbegrip van elk hulpstuk en de software die voor de goede werking
ervan benodigd is, dat of die door de fabrikant speciaal is bestemd om
te worden gebruikt voor diagnostische of therapeutische doeleinden, en
door de fabrikant is bestemd om bij de mens te worden aangewend
voor:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>diagnose, preventie,
bewaking, behandeling of verlichting van ziekten,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>diagnose, bewaking,
behandeling, verlichting of compensatie van verwondingen of een
handicap,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>onderzoek naar of
vervanging of wijziging van de anatomie of van een fysiologisch
proces,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>beheersing van de
bevruchting, waarbij de belangrijkste beoogde werking in of aan het
menselijk lichaam niet met farmacologische of immunologische middelen
of door metabolisme wordt bereikt, maar wel door dergelijke middelen
kan worden
ondersteund;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voorhanden hebben: ter aflevering voorhanden hebben;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>toepassen: bezigen bij wege van uitoefening van
                    enige functie in het maatschappelijk verkeer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>gebruiker: degene, die een medisch hulpmiddel bezigt
                    anders dan bij wege van uitoefening van enige
                    functie in het maatschappelijk verkeer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Volksgezondheid,
                    Welzijn en Sport.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Deze wet is niet van toepassing op geneesmiddelen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Bij algemene maatregel van bestuur kan in het belang van de
        volksgezondheid worden bepaald, dat het verboden is medische
        hulpmiddelen van een bij de maatregel aangewezen soort te
        vervaardigen: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>zonder vergunning van een bij de maatregel aangewezen
                orgaan van de centrale overheid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>anders dan met inachtneming van de bij of krachtens de
                maatregel gestelde voorschriften.</al></li></lijst></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij algemene maatregel van bestuur kan in het belang van de
            volksgezondheid worden bepaald, dat het verboden is medische
            hulpmiddelen van een bij de maatregel aangewezen soort in te
            voeren, voorhanden te hebben, af te leveren of toe te
            passen: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>indien zij niet voldoen aan de bij of krachtens de
                    maatregel gestelde eisen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien zij niet voorzien zijn van een bewijs, dat
                    zij door een bij of krachtens de maatregel
                    aangewezen dienst of instelling zijn goedgekeurd,
                    dan wel indien zij niet voorzien zijn van een
                    bewijs, dat zij overeenstemmen met een door zodanige
                    dienst of instelling goedgekeurd monster;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>zonder vergunning van een bij de maatregel
                    aangewezen orgaan van de centrale overheid;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>indien de verpakking niet voldoet aan de bij of
                    krachtens de maatregel gestelde eisen;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>indien niet voldaan is aan de voorschriften, bij of
                    krachtens de maatregel gesteld omtrent het vermeld
                    zijn, op of bij het middel of op de verpakking
                    daarvan, van op het middel betrekking hebbende gegevens;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>anders dan met inachtneming van de bij of krachtens
                    de maatregel gestelde andere voorschriften.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> In geval van toepassing van het eerste lid, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>, worden tevens bij of krachtens
            algemene maatregel van bestuur de bij de keuring te hanteren
            maatstaven vastgesteld en regelen gesteld omtrent de
            bewijzen van goedkeuring. In zodanig geval kunnen voorts bij
            of krachtens algemene maatregel van bestuur verdere regelen,
            de keuring betreffende, worden gesteld en kan bij algemene
            maatregel van bestuur worden bepaald dat ter zake van
            keuring een keurloon overeenkomstig de bij de maatregel
            gestelde regelen verschuldigd is.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Bij algemene maatregel van bestuur kan in het belang van de
        volksgezondheid ten aanzien van medische hulpmiddelen van een
        bij de maatregel aangewezen soort worden bepaald: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>dat het verboden is deze aan gebruikers af te leveren;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>dat het aan anderen dan personen, behorende tot een bij
                de maatregel aangewezen categorie, verboden is deze aan
                gebruikers af te leveren;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>dat het verboden is deze aan gebruikers af te leveren
                anders dan op voorschrift van een deskundige, behorende
                tot een bij de maatregel aangewezen categorie.</al></li></lijst></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Bij algemene maatregel van bestuur kan ten aanzien van medische
        hulpmiddelen van een daarbij aangewezen soort, die ernstig
        gevaar voor de gezondheid kunnen opleveren, worden bepaald, dat
        het verboden is deze middelen te vervaardigen, in te voeren,
        voorhanden te hebben, af te leveren of toe te passen.</al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Het ontwerp van een algemene maatregel van bestuur als bedoeld
        in een der <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=5">5</intref> wordt in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> bekend gemaakt. De voordracht
        tot zodanige maatregel wordt Ons niet gedaan dan nadat twee
        maanden sinds die bekendmaking zijn verstreken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien naar zijn oordeel het belang van de volksgezondheid
            een onverwijlde voorziening vordert, kan Onze Minister
            regelen als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=5">5</intref> stellen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Een krachtens het eerste lid vastgesteld besluit wordt in
            de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> bekend gemaakt
            en vervalt, behoudens eerdere intrekking, twaalf maanden na
            zijn in werking treden.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister kan op aanvrage ontheffing verlenen van het
            krachtens een der <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=5">5</intref> dan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=7">wel krachtens artikel 7</intref> bepaalde.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister kan de hem in het eerste lid toekomende
            bevoegdheid delegeren aan een door hem aan te wijzen ander
            orgaan van de centrale overheid. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Een krachtens het tweede lid vastgesteld besluit wordt in
            de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> bekend gemaakt.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een vergunning of ontheffing kan onder beperkingen worden
            verleend. Aan een vergunning of ontheffing kunnen
            voorschriften worden verbonden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Ingeval regelen worden vastgesteld krachtens een der
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=5">5</intref>, kunnen tevens bij of krachtens algemene
            maatregel van bestuur met betrekking tot vergunningen en
            ontheffingen nadere regelen worden gesteld en kan bij
            algemene maatregel van bestuur worden bepaald, dat ter zake
            van de behandeling van een aanvrage om vergunning of
            ontheffing een vergoeding overeenkomstig bij de maatregel
            gestelde regelen verschuldigd is. Ingeval regelen worden
            vastgesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=7">artikel 7</intref> kunnen daarbij
            overeenkomstige voorzieningen worden getroffen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Het is verboden ter zake van een aanvrage om vergunning of
            ontheffing onjuiste of onvolledige gegevens te verstrekken.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister wijst op aanvraag een of meer instellingen
            aan, die bevoegd zijn de door hem aan te wijzen procedures
            uit te voeren betreffende de goedkeuring, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=3">artikel
            3, eerste lid, onder b</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een aangewezen instelling is bevoegd om met inachtneming van
            de door Onze Minister gegeven aanwijzingen onderdelen van de
            door haar uit te voeren procedures door anderen te doen uitvoeren.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regels worden gesteld met betrekking tot de gronden waarop
            de aanwijzing kan worden gegeven, ingetrokken dan wel gewijzigd.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Aan een aanwijzing kunnen voorschriften worden verbonden.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10a</nr></kop><al>Onze Minister ziet toe op de rechtmatige en doeltreffende
        uitvoering van het bepaalde bij of krachtens deze wet door de
        krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=10">artikel 10</intref> aangewezen instellingen.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10b</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=10">artikel 10</intref> aangewezen instellingen verstrekken
            desgevraagd kosteloos aan Onze Minister de voor de
            uitoefening van zijn taak benodigde inlichtingen. Onze
            Minister kan inzage vorderen van zakelijke gegevens en
            bescheiden voor zover dat voor de vervulling van zijn taak
            redelijkerwijs nodig is.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=10">artikel 10</intref> aangewezen instellingen zenden Onze
            Minister jaarlijks een verslag betreffende de door de
            instelling krachtens de aanwijzing verrichte werkzaamheden
            en de rechtmatigheid en doeltreffendheid van die
            werkzaamheden en werkwijze in het afgelopen jaar. Onze
            Minister kan met betrekking tot dit verslag nadere regels stellen.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10c</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister kan een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=10">artikel 10</intref> aangewezen
            instelling algemene aanwijzingen geven met betrekking tot de
            uitoefening van haar taak.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De instelling is gehouden overeenkomstig de aanwijzingen te handelen.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10d</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien naar het oordeel van Onze Minister een krachtens
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=10">artikel 10</intref> aangewezen instelling de procedures, bedoeld in
            het eerste lid van dat artikel, niet of niet naar behoren
            uitvoert, kan Onze Minister de noodzakelijke voorzieningen treffen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde voorzieningen worden,
            spoedeisende gevallen uitgezonderd, niet eerder getroffen
            dan nadat de betrokken instelling in de gelegenheid is
            gesteld om binnen een door Onze Minister te stellen termijn
            alsnog de procedures naar behoren uit te voeren.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10e</nr></kop><al>Tegen een beschikking inzake goedkeuring kan een belanghebbende
        beroep instellen bij Onze Minister.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10f</nr></kop><al>Onze Minister zendt binnen vijf jaar na de inwerkingtreding van
        de wet waarbij dit artikel in deze wet is ingevoegd, en
        vervolgens telkens na vier jaar aan de Staten-Generaal een
        verslag over de doeltreffendheid en doelmatigheid van het
        functioneren van de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=10">artikel 10</intref> aangewezen instellingen.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens deze wet zijn belast de bij besluit van Onze
            Minister aangewezen ambtenaren van het Staatstoezicht op de
            volksgezondheid, alsmede andere ambtenaren met betrekking
            tot medische hulpmiddelen van een bij dat besluit aangewezen
            soort. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid wordt
            mededeling gedaan door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">12</nr>
                     </kop>
                     <al>De ambtenaren van het Staatstoezicht op de
volksgezondheid zijn bevoegd tot het opleggen van een last onder
bestuursdwang ter handhaving van een bevel als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=12a">artikel 12a</intref>, en de bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">artikel 5:20, eerste lid, van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> gestelde verplichting.</al>
                  </artikel>
            <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">12a</nr>
                     </kop>
                     <al>De ambtenaren van het Staatstoezicht op de
volksgezondheid zijn, ter voorkoming van schade aan de volksgezondheid,
bevoegd een bevel te geven om de handel, invoer of aflevering van een
medisch hulpmiddel op te schorten of te
be&#xEB;indigen.</al>
                  </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Hij die een voorwerp - al dan niet zijnde een medisch
            hulpmiddel - aanprijst als zijnde geschikt voor een der in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>,
            sub 1&#xB0;-3&#xB0;</intref>, aangegeven functies, terwijl hij weet of
            redelijkerwijs moet vermoeden, dat de aangeprezen
            geschiktheid ontbreekt of de werkelijke geschiktheid in
            ernstige mate bij de aangeprezene achterblijft, wordt
            gestraft met gevangenisstraf van ten hoogste twee jaren of
            geldboete van de vierde categorie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Met gelijke straf wordt gestraft hij die een voorwerp - al
            dan niet zijnde een medisch hulpmiddel -, dat op de
            verpakking of op een daarbijgevoegd geschrift wordt
            aangeprezen als zijnde geschikt voor een der in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=1">artikel 1,
            eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, sub 1&#xB0;-3&#xB0;</intref>,
            aangegeven functies, verkoopt, ten verkoop aanbiedt,
            aflevert, verhuurt of in gebruik afstaat, terwijl hij weet
            of redelijkerwijs moet vermoeden, dat de aangeprezen
            geschiktheid ontbreekt of de werkelijke geschiktheid in
            ernstige mate bij de aangeprezene achterblijft.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De in de voorgaande leden strafbaar gestelde feiten zijn misdrijven.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">14</nr>
                     </kop>
                     <al>Onze Minister is bevoegd een bestuurlijke boete
van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;900&#xA0;000,&#x2013; op te leggen ter
zake van een gedraging die in strijd is met het bepaalde bij of
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=3">3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=7">7, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=9">9, eerste of derde lid</intref>, of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002697&amp;artikel=13">13</intref>.</al>
                  </artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063&amp;artikel=1" compleet="nee">Artikel 1 van de Wet op de
                economische delicten</extref> wordt aldus
            gewijzigd dat handelen of nalaten in strijd met de
            voorschriften gesteld bij of krachtens de artikelen 2, 3,
            eerste lid, 4, 5, 7, eerste lid, 9, eerste en derde lid, en
            12, eerste lid, van de Wet op de medische hulpmiddelen een
            economisch delict oplevert, dat als overtreding als bedoeld
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, onder 4&#xB0;,
                van de Wet op de economische delicten</extref>
            wordt gekwalificeerd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Onze Minister van Justitie is belast met de aanpassing van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet op de
                economische delicten</extref> overeenkomstig het
            in het vorige lid bepaalde. De hiertoe strekkende
            beschikking wordt in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> geplaatst.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet op de medische hulpmiddelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">15 januari 1970</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Sociale Zaken en Volksgezondheid.</functie>
        <naam>
            <achternaam>R. J. H. KRUISINGA.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zesentwintigste februari 1970.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i.,</functie>
            <naam>
                <achternaam>H. K. J. BEERNINK.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	