<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013617" dtdversie="2.0" id="75019" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 18 april 2002 tot wijziging van de Wegenverkeerswet
    1994 met betrekking tot de rijvaardigheid en rijbevoegdheid</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de voorschriften inzake rijbewijzen nader af te
            stemmen op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 91/439/EEG</extref> van de Raad van de Europese
            Gemeenschappen van 29 juli 1991 betreffende het rijbewijs
            (PbEG L 237), de voorschriften op het terrein van de
            rijvaardigheid en rijbevoegdheid aan te passen aan recente
            ontwikkelingen in de praktijk, alsmede een aantal technische
            onvolkomenheden in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
            1994</extref> weg te nemen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wegenverkeerswet 1994.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Invoeringswet
            Wegenverkeerswet 1994.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de  Wet rijonderricht
            motorrijtuigen 1993.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>
        Artikel 110, eerste lid, van de
            Wegenverkeerswet 1994, zoals dat artikel
        luidde v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013617&amp;artikel=I">artikel I,
        onderdeel S</intref>, van deze wet, blijft van kracht ten aanzien van
        bestuurders van motorrijtuigen, al dan niet met aanhangwagen,
        die zijn ingericht voor het vervoer van meer dan acht personen,
        de bestuurder daaronder niet begrepen, die op dat tijdstip de
        leeftijd van achttien doch nog niet die van eenentwintig jaren
        hebben bereikt, voor zover</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>aan hen reeds v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip een rijbewijs voor het
                besturen van de betrokken motorrijtuigen is afgegeven;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>zij blijkens een door of vanwege de overheid ingesteld
                onderzoek naar de rijvaardigheid en geschiktheid tot het
                besturen van de betrokken motorrijtuigen, waarvoor de
                aanvraag v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is ingediend, beschikken over
                de voor het besturen van de betrokken motorrijtuigen
                vereiste rijvaardigheid en geschiktheid en aan hen na
                dat tijdstip een rijbewijs voor het besturen van de
                betrokken motorrijtuigen is afgegeven.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <al>
        Artikel 110b, eerste lid, onderdeel
        b, zoals dat artikel luidde v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip
        van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013617&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel T</intref>, van deze wet,
        blijft van kracht ten aanzien van bestuurders van
        motorrijtuigen, al dan niet met aanhangwagen, die zijn ingericht
        voor het vervoer van meer dan acht personen, de bestuurder
        daaronder niet begrepen, die op dat tijdstip de leeftijd van
        achttien doch nog niet die van eenentwintig jaren hebben
        bereikt, voor zover de aanvraag voor het door of vanwege de
        overheid ingestelde onderzoek naar de rijvaardigheid en
        geschiktheid tot het besturen van de betrokken motorrijtuigen
        v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip is ingediend.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <al>
        Artikel 111, eerste lid, aanhef en
            onderdeel a, zoals dat artikel luidde v&#xF3;&#xF3;r
        het tijdstip van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013617&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel U</intref>,
        van deze wet, blijft van kracht ten aanzien van:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip ingediende aanvragen van rijbewijzen
                voor het besturen van motorrijtuigen, al dan niet met
                aanhangwagen, ingericht voor het vervoer van meer dan
                acht personen, de bestuurder daaronder niet begrepen,
                die op dat tijdstip nog niet tot afgifte van een
                rijbewijs hebben geleid;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>na dat tijdstip ingediende aanvragen van rijbewijzen
                voor het besturen van motorrijtuigen, al dan niet met
                aanhangwagen, ingericht voor het vervoer van meer dan
                acht personen, de bestuurder daaronder niet begrepen,
                ingediend door een aanvrager die op dat tijdstip de
                leeftijd van achttien doch nog niet die van eenentwintig
                jaren heeft bereikt en die blijkens een door of vanwege
                de overheid ingesteld onderzoek naar de rijvaardigheid
                en geschiktheid tot het besturen van de betrokken
                motorrijtuigen, waarvoor de aanvraag v&#xF3;&#xF3;r dat tijdstip
                is ingediend, beschikt over de voor het besturen van de
                betrokken motorrijtuigen vereiste rijvaardigheid en geschiktheid.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VII</nr>
    </kop>
    <al>De artikelen van deze wet treden in werking op een bij
        koninklijk besluit te bepalen tijdstip, dat voor de
        verschillende artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan
        worden vastgesteld.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">18 april 2002</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>T. Netelenbos</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste mei 2002</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	