<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024742" dtdversie="2.0" id="405899" soort="ministeriele-regeling"> 
   
  
  <intitule>Aanwijzing van de Staatssecretaris van Volksgezondheid. Welzijn en
	 Sport van 13&#xA0;november 2008, nr.&#xA0;DLZ/SFI-U-2893681, op grond van artikel 7 van
	 de Wet marktordening gezondheidszorg, inzake Contracteerruimte AWBZ 2009 en
	 enkele andere aangelegenheden</intitule> 
   
  <regeling> 
	 <aanhef> 
		<wie>De Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie> 
		<considerans> 
		  <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet marktordening
			 gezondheidszorg</extref>;</considerans.al> 
		  <considerans.al>Na 26 september 2008 schriftelijk mededeling te hebben
			 gedaan aan de Eerste en Tweede Kamer der Staten-Generaal over de zakelijke
			 inhoud van mijn voornemen aan de Nederlandse Zorgautoriteit een aanwijzing te
			 geven (Kamerstukken II, 2008/09, 26 631, nr. 274).</considerans.al> 
		</considerans> 
		<afkondiging> 
		  <al>Besluit:</al> 
		</afkondiging> 
	 </aanhef> 
	 <regeling-tekst> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">I</nr> 
			 <titel status="officieel">Algemeen</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">1</nr> 
				<titel status="officieel">definities</titel> 
			 </kop> 
			 <al>De definities als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024676&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de aanwijzing van de Staatssecretaris van
				Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 31&#xA0;oktober 2008, DLZ/SFI-2890287, op
				grond van artikel 7 van de Wet marktordening gezondheidszorg, inzake invoering
				prestatiebekostiging in de intramurale langdurige zorg op grond van
				zorgzwaartepakketten</extref> zijn van overeenkomstige toepassing voor
				deze aanwijzing (Kamerstukken II, 2008/09, 26 631, nr. 280, bijlage).</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2</nr> 
				<titel status="officieel">werkingssfeer</titel> 
			 </kop> 
			 <al>Deze aanwijzing is van toepassing op zorg waarop ingevolge de
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet Bijzondere
				Ziektekosten</extref> aanspraak bestaat.</al> 
			 <al>Ter uitvoering van deze aanwijzing stelt de zorgautoriteit waar
				nodig regels en beleidsregels op.</al> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">II</nr> 
			 <titel status="officieel">Financi&#xEB;le middelen</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">3</nr> 
				<titel status="officieel">totale contracteerruimte</titel> 
			 </kop> 
			 <al>De zorgautoriteit bepaalt de totale contracteerruimte voor het
				jaar 2009 via eenzelfde systematiek alsook voor de jaren 2005 tot en met 2008
				is toegepast. De totale contracteerruimte voor 2009 berekent de zorgautoriteit
				met inachtneming van de volgende onderdelen:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>0.</li.nr> 
				  <al>structurele taakstelling</al> 
				  <al>De taakstelling 2008 inzake de korting van 3,5% van de
					 maximale beleidsregelwaarden van het basisgedeelte van de prestaties
					 persoonlijke verzorging en ondersteunende begeleiding exclusief ondersteunende
					 begeleiding op somatische grondslag, wordt gecontinueerd. De verlaging van de
					 maximale beleidsregelwaarde van de prestatie ondersteunende begeleiding op
					 basis van de somatische grondslag met &#x20AC;&#xA0;10,&#x2013; per uur in 2008, wordt eveneens
					 gecontinueerd. De verlaging van de maximale beleidsregelwaarde met &#x20AC;&#xA0;10,&#x2013; per
					 uur van de prestatie ondersteunende begeleiding op basis van de somatische
					 grondslag geldt niet voor cli&#xEB;nten met CIZ-indicatie voor palliatieve zorg
					 zonder verblijf.</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>1.</li.nr> 
				  <al>startpunt</al> 
				  <al>Startpunt voor het bepalen van de totale contracteerruimte
					 voor het jaar 2009 is 100% van de totale contracteerruimte voor het jaar 2008
					 zoals de zorgautoriteit die heeft vastgesteld, waaronder mede begrepen de
					 niet-benutte contracteerruimte 2008, verminderd met de extra kosten als gevolg
					 van het schrikkeljaar 2008. De extra middelen in verband met de doelmatige
					 uitvoering AWBZ 2008, te weten 0,5% van de totale contracteerruimte
					 anticiperend op de jaarlijkse onderuitputting, worden niet opgenomen in de
					 contracteerruimte 2009. De productieafspraken betrekking hebbend op de in de
					 loop van in 2008 nieuw in gebruik genomen of uitgebreide intramurale capaciteit
					 worden aan het startpunt op jaarbasis toegevoegd.</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>2.</li.nr> 
				  <al>verhoging contracteerruimte 2009</al> 
				  <al>Het bedrag voorvloeiend uit het startpunt bedoeld in
					 onderdeel 1 wordt verhoogd met de volgende bedragen:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
					 
					 <li> 
						<li.nr>a.</li.nr> 
						<al>&#x20AC;&#xA0;42 miljoen, voor het verbeteren van de kwaliteit van de
						  gehandicaptenzorg, te verrekenen in zorgzwaartepakket ZZP-5 tot en met ZZP-7
						  voor lichamelijk gehandicapten en in de ZZP-5 tot en met ZZP-7 voor
						  verstandelijk gehandicapten;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>b.</li.nr> 
						<al>&#x20AC;&#xA0;14 miljoen inzake de bevordering van het volledig
						  pakket thuis;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>c.</li.nr> 
						<al>&#x20AC;&#xA0;192 miljoen, zijnde het restant van groeimiddelen als
						  bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=4">artikel 4</intref> dat
						  beschikbaar is voor het maken van extra productieafspraken in het kader van de
						  contracteerruimte AWBZ.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>3.</li.nr> 
				  <al>verlaging contracteerruimte</al> 
				  <al>Het bedrag voorvloeiend uit het startpunt bedoeld in
					 onderdeel 1 wordt verlaagd met de volgende bedragen:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
					 
					 <li> 
						<li.nr>a.</li.nr> 
						<al>&#x20AC;&#xA0;87 miljoen, zijnde het saldo van een verlaging van
						  &#x20AC;&#xA0;120 miljoen vanwege het vervangen van de oude functies Ondersteunende
						  Begeleiding, Activerende Begeleiding en Behandeling, door de nieuwe functies
						  Begeleiding en Behandeling per 1&#xA0;januari 2009 en een verhoging van &#x20AC;&#xA0;33 miljoen
						  voor de gewenning aan die vervanging;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>b.</li.nr> 
						<al>&#x20AC;&#xA0;36 miljoen ten behoeve van de overheveling naar het
						  gemeentefonds van dat bedrag in verband met de overgang van ondersteunende
						  begeleiding op grondslag psychosociaal, als onderdeel van de overheveling van
						  het totale bedrag van &#x20AC;&#xA0;53 miljoen bestemd voor enerzijds de overheveling naar
						  de gemeenten van bedoelde begeleiding en anderzijds &#x20AC;&#xA0;17 miljoen voor hulp door
						  de gemeenten voor ontregelde huishoudens;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>c.</li.nr> 
						<al>&#x20AC;&#xA0;12,8 miljoen, voor het overhevelen van stagemiddelen
						  naar het stagefonds op de begroting van het ministerie van Volksgezondheid,
						  Welzijn en Sport;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>d.</li.nr> 
						<al>&#x20AC;&#xA0;5 miljoen, ten behoeve van de overheveling naar het
						  gemeentefonds van dat bedrag in verband met de overgang van AWBZ-gefinancierde
						  prenatale zorg naar de gemeenten.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">4</nr> 
				<titel status="officieel">groeimiddelen</titel> 
			 </kop> 
			 <al>In 2009 is voor de groei van de totale AWBZ-uitgaven een bedrag
				van maximaal &#x20AC;&#xA0;591 miljoen beschikbaar, waarvan &#x20AC;&#xA0;192 miljoen resteert voor het
				maken van extra productieafspraken, omdat op dat maximum in totaal &#x20AC;&#xA0;399
				miljoen in mindering wordt gebracht voor de navolgende uitgaven waarvoor geen
				andere dekking dan de groeiruimte is:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a.</li.nr> 
				  <al>&#x20AC;&#xA0;20 miljoen, in verband met de groei van de kapitaallasten,
					 de beheerskosten en een post overig;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>b.</li.nr> 
				  <al>&#x20AC;&#xA0;150 miljoen, in verband met de geraamde groei van het
					 persoonsgebonden budget;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>c.</li.nr> 
				  <al>&#x20AC;&#xA0;150 miljoen, in verband met de geschatte
					 exploitatiegevolgen van in 2009 nieuw in gebruik te nemen uitbreiding van
					 bestaande voorzieningen waarvoor contracteerplicht bestaat;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>d.</li.nr> 
				  <al>&#x20AC;&#xA0;13 miljoen, in verband met de verhoging van de beschikbare
					 middelen voor extreme zorgzwaarte in de gehandicaptenzorg;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>e.</li.nr> 
				  <al>&#x20AC;&#xA0;10 miljoen, in verband met het beschikbaar stellen van
					 middelen voor innovatie ten behoeve van ketenzorg dementie;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>f.</li.nr> 
				  <al>&#x20AC;&#xA0;10 miljoen, in verband met het beschikbaar stellen van
					 middelen voor innovatie in het kader van het Nationaal Programma
					 Ouderenzorg;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>g.</li.nr> 
				  <al>&#x20AC;&#xA0;4 miljoen, in verband met het verhogen van de middelen voor
					 de ADL-subsidieregeling;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>h.</li.nr> 
				  <al>&#x20AC;&#xA0;17 miljoen, in verband met het beschikbaar stellen van
					 middelen voor de financiering van hulp door de gemeenten voor ontregelde
					 huishoudens;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>i.</li.nr> 
				  <al>&#x20AC;&#xA0;25 miljoen, herverdelingsruimte.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">5</nr> 
				<titel status="officieel">geoormerkte middelen</titel> 
			 </kop> 
			 <al>Naast de contracteerruimte en naast de in
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=4">artikel 4</intref> opgesomde middelen
				zijn geoormerkte middelen beschikbaar voor het maken van specifieke
				productieafspraken over zorg bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=2">artikel
				2</intref>. Het betreft:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a.</li.nr> 
				  <al>het bekostigen van toeslagen voor zware zorg in
					 verpleeghuizen (regionaal financieel kader van maximaal &#x20AC;&#xA0;114 miljoen);</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>b.</li.nr> 
				  <al>het bekostigen van zorgbehoefte van cli&#xEB;nten met een extreme
					 zorgzwaarte in de gehandicaptenzorg (landelijk financieel kader van &#x20AC;&#xA0;69
					 miljoen);</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>c.</li.nr> 
				  <al>het bekostigen van de experimenten in het kader van het
					 Transitieprogramma in de langdurige zorg (specifiek financieel kader van &#x20AC;&#xA0;13
					 miljoen);</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>d.</li.nr> 
				  <al>het bekostigen van innovatie in de vorm van kortdurende
					 kleinschalige experimenten (landelijk financieel kader van &#x20AC;&#xA0;13 miljoen);</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>e.</li.nr> 
				  <al>het bekostigen van innovatie ten behoeve van ketenzorg
					 dementie (specifiek landelijk financieel kader van &#x20AC;&#xA0;10 miljoen);</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>f.</li.nr> 
				  <al>het bekostigen van innovatie in het kader van het Nationaal
					 Programma Ouderenzorg (specifiek landelijk financieel kader van &#x20AC;&#xA0;10
					 miljoen).</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">6</nr> 
				<titel status="officieel">middelen anticiperend op onderuitputting</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Ik overweeg de zorgkantoren de mogelijkheid te geven
				  incidentele contractafspraken voor het jaar 2009 te maken tot 100,5% van de
				  contracteerruimte 2009, anticiperend op de jaarlijkse onderuitputting. Ik neem
				  een definitief besluit op basis van een evaluatie die de zorgautoriteit mij
				  eind mei 2009 verstrekt. Ik zal de zorgautoriteit bij brief van mijn besluit op
				  de hoogte stellen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>In het kader van de invoering zorgzwaartebekostiging en het
				  daarmee gepaard gaande herallocatietraject heeft de zorgautoriteit de
				  mogelijkheid om 0,25% van de contracteerruimte 2009 aan te wenden voor de
				  maatwerkregeling en 0,25% voor de opbouwregeling. Hierbij wordt eveneens
				  geanticipeerd op de jaarlijkse onderuitputting.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">III</nr> 
			 <titel status="officieel">Budgetrondes en regionale contracteerruimte</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">7</nr> 
				<titel status="officieel">budgetrondes</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De zorgautoriteit houdt voor productieafspraken met betrekking
				  tot het jaar 2009 een budgetronde in maart 2009 en een budgetronde in november
				  2009. In de budgetronde in november 2009 kan de herschikking 2009 plaatsvinden
				  in verband met de productie 2009.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De zorgautoriteit maakt de vermoedelijke contracteerruimte 2010
				  bekend in augustus 2009. Voor de zomer 2009 geef ik de zorgautoriteit daartoe
				  bij brief inzicht in de verwachte contracteerruimte 2010.</al> 
				<al>Beide bekendmakingen geschieden onder voorbehoud van politieke
				  besluitvorming in het najaar van 2009.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De zorgautoriteit houdt voor de productieafspraken met
				  betrekking tot het jaar 2010 een budgetronde in november 2009 en een
				  budgetronde in november 2010. In de budgetronde in november 2010 kan de
				  herschikking 2010 plaatsvinden in verband met de productie 2010.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8</nr> 
				<titel status="officieel">regionale contracteerruimte</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De zorgautoriteit stelt tijdig ten behoeve van de
				  productieafspraken voor de budgetronde in maart van het jaar 2009, met
				  inachtneming van de berekening van de totale contracteerruimte op grond van
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, de maximale
				  contracteerruimte per zorgkantoorregio vast en deelt deze mee aan de
				  zorgkantoren.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De zorgautoriteit gaat bij de verdeling als bedoeld in het
				  eerste lid uit van het volgende:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>uitgangspunt is de structureel gehonoreerde
						contracteerruimte 2008 per zorgkantoorregio. Hieraan worden op jaarbasis de
						middelen ten behoeve van de bekostiging van de intramurale zorgafspraken in het
						kader van nieuwe capaciteit in 2008 toegevoegd;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>de groeimiddelen voor 2009, bedoeld in
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=3">artikel 3, onderdeel 2, onder b en
						c</intref>, worden verdeeld op basis van de verdeelsystematiek, die de
						zorgautoriteit voor 2008 heeft toegepast;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>de mutatie genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=3">artikel
						3, onderdeel 3, onder a</intref>, op het uitgangspunt voor de
						contracteerruimte vindt plaats op het niveau van de contracteerruimte per
						zorgkantoorregio voor de functie begeleiding. De zorgautoriteit verdeelt de
						verlaging per zorgkantoorregio op basis van de omvang van de prestaties
						begeleiding in de productieafspraken 2008;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>d.</li.nr> 
					 <al>de mutatie van &#x20AC;&#xA0;36 miljoen genoemd in
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=3">artikel 3, onderdeel 3, onder b</intref>,
						dient de zorgautoriteit in verband met de overgang van ondersteunende
						begeleiding op grondslag psychosociaal op basis van haar eigen gegevens op de
						contracteerruimte per zorgkantoorregio in mindering te brengen. De mutaties
						genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=3">artikel 3, onderdelen 3, c en
						d</intref>, dient de zorgautoriteit op basis van haar eigen gegevens op
						de contracteerruimte per zorgkantoorregio in mindering te brengen.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">9</nr> 
				<titel status="officieel">herallocatie zorgzwaartebekostiging zzp</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Ten behoeve van de herallocatie in het kader van invoering van
				  zorgzwaartebekostiging voor intramurale AWBZ-zorg:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>totaliseert de zorgautoriteit per sector de nominale
						bedragen die in enig jaar beschikbaar komen uit de herallocatie-afbouw van de
						individuele intramurale zorgaanbieders;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>voegt de zorgautoriteit met betrekking tot de herallocatie
						voor het jaar 2009 aan het onder a bedoelde totaal de extra middelen toe,
						bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=4">artikel 4 </intref>van de
						aanwijzing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=1">artikel
						1</intref>, van &#x20AC;&#xA0;42 miljoen en &#x20AC;&#xA0;246 miljoen voor de gehandicaptenzorg
						respectievelijk de verpleging en verzorging;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>kan de zorgautoriteit met betrekking tot de herallocatie
						voor de jaren 2009 en 2010 het onder a bedoelde totaal aanvullen met maximaal
						de middelen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=6">artikel 6, tweede
						lid</intref>;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>d.</li.nr> 
					 <al>worden door de zorgautoriteit de middelen bedoeld onder a
						tot en met c geheel ingezet voor de opbouw;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>e.</li.nr> 
					 <al>worden, indien de vaststelling van het herallocatiebedrag
						per intramurale zorgaanbieder bij de invoering van zorgzwaartebekostiging leidt
						tot de situatie dat er voor die zorgaanbieder sprake is van opbouw, de onder a
						tot en met c bedoelde bedragen door de zorgautoriteit volgens een door die
						autoriteit ontwikkelde verdeelnorm ingezet voor de opbouw bij die
						zorgaanbieders.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Bij de toepassing van het eerste lid laat de zorgautoriteit de
				  bedragen buiten beschouwing die zorgaanbieder en zorgkantoor gezamenlijk voor
				  2009 of 2010 bovenop de unifom voorgeschreven afbouwpercentages van twee
				  respectievelijk vier procent afspreken. Die middelen worden volgens een door de
				  zorgautoriteit vastgestelde wijze door het zorgkantoor in het kader van de
				  herallocatie bij de invoering van zorgzwaartebekostiging geheel ingezet voor de
				  opbouw of de minder snelle afbouw.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">10</nr> 
				<titel status="officieel">toetsing regionale contracteerruimte en geoormerkte
				  middelen</titel> 
			 </kop> 
			 <al>De zorgautoriteit toetst per zorgkantoorregio de totale
				financi&#xEB;le gevolgen van de productieafspraken aan de contracteerruimte, die
				voor het desbetreffende zorgkantoor is vastgesteld. De zorgautoriteit stelt
				beleidsregels vast waarin wordt aangegeven op welke wijze de toetsing zal
				plaatsvinden en welke indieningtermijnen zullen gelden. Daarbij hanteert de
				zorgautoriteit een systematiek als ook in voorgaande jaren is toegepast:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a.</li.nr> 
				  <al>indien de zorgautoriteit constateert dat de ingediende
					 productieafspraken niet passen binnen de contracteerruimte van het
					 desbetreffende zorgkantoor, wordt de overschrijding op de contracteerruimte
					 niet gehonoreerd;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>b.</li.nr> 
				  <al>indien de zorgautoriteit constateert dat de ingediende
					 afspraken niet passen binnen de geoormerkte bedragen, wordt de overschrijding
					 op de middelen niet gehonoreerd.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">11</nr> 
				<titel status="officieel">overheveling en knelpunten</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De zorgautoriteit:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>kan binnen de contracteerruimte op basis van een tweezijdig
						verzoek van zorgkantoren, incidenteel of structureel contracteerruimte
						overhevelen tussen de betreffende zorgkantoren;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>bevordert de mogelijkheid tot overheveling, met name die
						tussen zorgkantoren van verschillende concessiehouders;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>handhaaft de procedure in haar beleidsregel over een
						verplichting tot overheveling onder bijzondere omstandigheden of tot een
						herverdeling van contracteerruimte tussen twee of meer zorgkantoren.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De zorgautoriteit hanteert een vereenvoudigde
				  knelpuntenprocedure zoals ook in 2008 is gehanteerd.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">12</nr> 
				<titel status="officieel">advisering contracteerruimte (in tijdvolgorde)</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Na de budgetronde in maart 2009 informeert de zorgautoriteit
				  mij over de verdeling van de regionale contracteerruimte 2009 rekening houdend
				  met de nieuwe bekostigingsparameters, een eerste indruk van de verdeling
				  contracteerruimte 2010 bij ongewijzigd beleid, en de op- of afbouw bij de
				  zorgkantoorregio&#x2019;s als gevolg van de ZZP-herallocatie;</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De zorgautoriteit adviseert mij eind mei 2009 over de
				  contracteerruimte 2009 en regionale contracteerruimtes 2009 in relatie tot de
				  indicatie-ontwikkeling en betrekt daarbij het Centrum Indicatiestelling Zorg.
				  In dit advies gaat de zorgautoriteit ook in op de mogelijke inzet van de
				  herverdelingsmiddelen van &#x20AC;&#xA0;25 miljoen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De zorgautoriteit presenteert eind mei 2009 de evaluatie van de
				  in 2008 ge&#xEF;ntroduceerde mogelijkheid incidentele contractafspraken voor het
				  jaar 2008 te maken tot 100,5% van de contracteerruimte 2008, anticiperend op de
				  jaarlijkse onderuitputting.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>De zorgautoriteit brengt eind mei 2009 advies uit ten behoeve
				  van de verwerking van bovenregionaal contracteren in de regionale
				  contracteerruimte 2010. Uitgangspunt is dat voor iedere zorgaanbieder gelijke
				  spelregels moeten gelden.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				<al>De zorgautoriteit brengt medio 2009 advies uit over de
				  verdelingssystematiek in de jaren vanaf 2010 en betrekt daarbij het advies van
				  Centrum voor Indicatiestelling Zorg. Gebruik makend van inzichten uit de
				  invoering van de zorgzwaartebekostiging kan de verdelingssystematiek (steeds)
				  meer aansluiten bij indicaties en demografische ontwikkelingen, in plaats van
				  de historische budgetten.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">6</lidnr> 
				<al>De zorgautoriteit verplicht zorgaanbieders en zorgkantoren ten
				  behoeve van de uitvoering van de voorgaande leden waar nodig tot het
				  inzichtelijk maken van de verdeling van afgesproken zorg per zorgaanbieder per
				  zorgkantoorregio en tot de levering van alle overige gegevens en inlichtingen
				  die redelijkerwijs ten behoeve van die uitvoering noodzakelijk kunnen
				  zijn.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">IV</nr> 
			 <titel status="officieel">Overige en slotbepalingen</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">13</nr> 
				<titel status="officieel">volledig pakket thuis</titel> 
			 </kop> 
			 <al>De zorgautoriteit past de thans gehanteerde beleidsregels met
				betrekking tot volledig pakket thuis zodanig aan dat met ingang van 2009 de
				regeling voor volledig pakket thuis wordt uitgebreid door het laten vervallen
				van de beperking dat de levering van het volledig pakket thuis binnen de
				toegelaten capaciteit voor verblijf dient te gebeuren.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">14</nr> 
				<titel status="officieel">nacalculatie kapitaallasten</titel> 
			 </kop> 
			 <al>De zorgautoriteit past in verband met afschaffing bouwregime voor
				intramurale AWBZ-zorg met ingang van 2009 de thans gehanteerde beleidsregels
				zodanig aan dat sprake blijft van een vergoeding van kapitaallasten op
				nacalculatiebasis en besteedt daarbij aandacht aan de volgende
				onderwerpen:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a.</li.nr> 
				  <al>de wijze waarop aanbieders van verblijfzorg de door hen
					 gemaakte investeringskosten die zij vergoed willen zien in hun tarieven aan de
					 zorgautoriteit bekend moeten maken;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>b.</li.nr> 
				  <al>de verrekening van de gemaakte kosten met reeds in het budget
					 van de betreffende aanbieders aanwezige vergoedingen voor bijvoorbeeld
					 jaarlijkse instandhouding;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>c.</li.nr> 
				  <al>de inbreng van de zogenaamde trekkingrechten in de berekening
					 van de voor vergoeding in aanmerking komende kosten.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">15</nr> 
				<titel status="officieel">afschrijving interimhuisvesting</titel> 
			 </kop> 
			 <al>De zorgautoriteit ontwerpt een beleidsregel dan wel past een
				bestaande beleidsregel aan zodanig dat de kosten van investeringen in
				interimhuisvesting waarvan een intramurale zorgaanbieder gebruik moet maken in
				verband met bouwactiviteiten kunnen worden afgeschreven in een bij de
				gebruiksduur passend aantal jaren.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">16</nr> 
				<titel status="officieel">ketenzorg dementie experiment</titel> 
			 </kop> 
			 <al>De regels en beleidsregels die de zorgautoriteit heeft
				vastgesteld op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023862" compleet="nee">aanwijzing inzake kortdurende kleinschalige
				experimenten van 8&#xA0;mei 2008</extref>, Staatscourant nr.&#xA0;92, zijn van overeenkomstige
				toepassing voor experimenten met ketenzorg met betrekking tot dementie, met
				dien verstande dat:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a.</li.nr> 
				  <al>voor ketenzorg dementie experimenten een afzonderlijk
					 landelijk financieel kader, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=5">artikel 5, aanhef en onder e</intref>, geldt dat voor het
					 jaar 2009 is vastgesteld op een bedrag van &#x20AC;&#xA0;10 miljoen;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>b.</li.nr> 
				  <al>de zorgautoriteit het landelijk financieel kader dementie
					 verdeelt en toedeelt aan de zorgkantoorregio&#x2019;s zoals dat met betrekking tot de
					 groeimiddelen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=8">artikel 8, tweede lid,
					 aanhef en onder b</intref>, geschiedt en</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>c.</li.nr> 
				  <al>onder experiment-overeenkomst moet worden verstaan:</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <al>een tussen een of meer intra- of extramurale zorgaanbieders en
				een zorgkantoor gesloten en door hen ondertekende overeenkomst waarin aard,
				inhoud en omvang van het door hen te houden ketenzorg dementie experiment is
				beschreven en waarbij van een accountant als bedoeld in
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393 van Boek 2 van het Burgerlijk
				Wetboek</extref> een door deze ondertekende verklaring is gevoegd dat
				bij die overeenkomst is overeengekomen dat overeenkomstsluitende partijen bij
				het experiment de Leidraad ketenzorg dementie, vastgesteld door het ministerie
				van Volksgezondheid, Welzijn en Sport in samenwerking met de stichting
				Alzheimer Nederland en Zorgverzekeraars Nederland, laatstelijk vastgesteld 28
				juli 2008, nakomen.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">17</nr> 
				<titel status="officieel">Nationaal Programma Ouderenzorg</titel> 
			 </kop> 
			 <al>De regels en beleidsregels die de zorgautoriteit heeft
				vastgesteld op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023862" compleet="nee">aanwijzing inzake kortdurende kleinschalige
				experimenten van 8&#xA0;mei 2008</extref>, Staatscourant nr.&#xA0;92, zijn van overeenkomstige
				toepassing voor experimenten in het kader van het Nationaal Programma
				Ouderenzorg, met dien verstande dat:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a.</li.nr> 
				  <al>voor het bedoelde programma een afzonderlijk landelijk
					 financieel kader, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024742&amp;artikel=5">artikel 5,
					 aanhef en onder f</intref>, geldt, dat voor het jaar 2009 is
					 vastgesteld op een bedrag van &#x20AC;&#xA0;10 miljoen;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>b.</li.nr> 
				  <al>onder experiment-overeenkomst moet worden verstaan:</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
			 <al>een tussen een of meer intra- of extramurale zorgaanbieders en
				een zorgkantoor gesloten en door hen ondertekende overeenkomst waarin aard,
				inhoud en omvang van het door hen te houden experiment is beschreven en waarbij
				van een door het bestuur van ZonMw ondertekende verklaring is gevoegd dat bij
				die overeenkomst is overeengekomen dat overeenkomstsluitende partijen zich
				houden aan de voorschriften zoals die voor deelneming aan het Nationaal
				Programma Ouderenzorg in opdracht van de Staatssecretaris van Welzijn,
				Volksgezondheid en Welzijn door ZonMw zijn vastgelegd.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed">
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">18</nr> 
				<titel status="officieel">wijziging aanwijzing zzp</titel> 
			 </kop>
			 <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Regeling aanwijzing inzake
				invoering prestatiebekostiging intramurale langdurige zorg op grond van
				zorgzwaartepakketten.</redactie></al>
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">19</nr> 
				<titel status="officieel">Inwerkingtreding en publicatie</titel> 
			 </kop> 
			 <al>Deze aanwijzing treedt terstond in werking en wordt met de
				toelichting in de Staatscourant geplaatst.</al> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
	 </regeling-tekst> 
	 <regeling-sluiting status="goed"> 
		<ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van
		  <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>, 
		  <naam> 
			 <voornaam>M.</voornaam> 
			 <achternaam>Bussemaker</achternaam> 
		  </naam> </ondertekening> 
	 </regeling-sluiting> 
  </regeling>
</wetgeving>
  	