<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011436" id="320279" soort="pbo"><intitule>Verordening overdracht protocol</intitule><regeling><aanhef><wie>De ledenraad van de Koninklijke Notari&#xEB;le Beroepsorganisatie KNB;</wie><considerans><considerans.al>Overwegende dat het gewenst is beroeps- en gedragsregels
          vast te stellen;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=61" compleet="nee">artikel 61 lid 2 van de Wet
          op het notarisambt</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="gezien">Gezien het ontwerp van het bestuur met
          bijbehorende toelichting;</considerans.al><considerans.al>Gelet op de adviezen van de kamers van toezicht;</considerans.al><considerans.al>Gelet op de adviezen van de ringen;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>stelt de navolgende verordening vast:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze verordening wordt verstaan onder</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>protocolhouder de notaris dan wel na defungeren de gedefungeerde
              notaris, of diens rechtverkrijgenden of
              rechtsvertegenwoordiger(s), dan wel de waarnemer benoemd in de
              gevallen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 onderdelen c, d en e Wet op het
              notarisambt</extref> waarbij een overdracht heeft plaatsgevonden;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>protocolontvanger: de notaris die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 lid 1
              Wet op het notarisambt</extref> is aangewezen het protocol en de overige
              notari&#xEB;le bescheiden over te nemen indien een notaris overlijdt,
              defungeert of zich vestigt buiten net arrondissement waarin zijn
              plaats van vestiging is gelegen, de notaris voor wie is
              waargenomen na be&#xEB;indiging van de waarneming als bedoeld in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 onderdeel c</extref> indien daarbij een overdracht heeft
              plaatsgevonden, dan wel de waarnemer benoemd in de gevallen van
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 onderdelen c. d en e Wet op het notarisambt</extref> aan wie een
              overdracht moet plaatsvinden;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>overdracht: de overdracht en de overname van het protocol en van
              de overige notari&#xEB;le bescheiden in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 lid 1</extref> en
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29 lid 10 Wet op het notarisambt</extref>.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>De overdracht dient op ordelijke en zorgvuldige wijze te geschieden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De overdracht dient plaats te vinden zo spoedig mogelijk nadat de
          verplichting daartoe is ontstaan.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Bij de overdracht onderzoekt de protocolontvanger of alle minuten en
          overige delen van het protocol aanwezig zijn. De protocolhouder dan
          wel degene die het protocol onder zich heeft wordt ten minste drie
          dagen tevoren opgeroepen om bij dat onderzoek tegenwoordig te zijn.
          Bij het onderzoek moeten de leden van de kamer van toezicht
          desverlangd worden toegelaten. Van het onderzoek wordt door de
          protocolontvanger een verklaring opgemaakt die door alle aanwezigen
          wordt ondertekend. Er worden zoveel exemplaren van deze verklaring
          opgemaakt als noodzakelijk zijn ter overhandiging aan de aanwezigen en
          aan de kamer van toezicht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Bij de overdracht dient de protocolhouder voorzover mogelijk aan de
          protocolontvanger alle gegevens te verschaffen die nodig zijn ter
          verdere behandeling van de lopende zaken. Door protocolhouder en
          protocolontvanger wordt in dat kader met de meeste spoed een overzicht
          gemaakt van die lopende zaken. Zo spoedig mogelijk nadat de
          verplichting lot overdracht is ontstaan brengt de protocolontvanger de
          cli&#xEB;nten uit de lopende dossiers op de hoogte van zijn overname van
          het protocol en de lopende dossiers.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ook de kantoor- en dossieradministratie &#x2013;&#xA0;tevens bevattende een
            lijst van crediteuren&#xA0;&#x2013; moeten tegelijk met de overdracht dan wel zo
            spoedig mogelijk daarna worden overgedragen. Voor zover deze niet
            per de dag waarop de protocolontvanger bevoegd wordt akten te
            passeren zijn bijgewerkt, moet dit binnen een maand zijn geschied.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De protocolhouder dient aan de protocolontvanger een verklaring te
            overleggen dat alle gelden van derden en derdengelden onder beheer
            van de opvolger zijn gebracht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>De protocolhouder dient ter gelegenheid van zijn defungeren de door
          hem verrichte werkzaamheden en gemaakte verschonen in rekening te brengen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Met het oog op de overdracht als in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011436&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 7</intref>
          aangegeven is de protocolhouder verplicht zo veel mogelijk de
          voorbereidende werkzaamheden te verrichten voorafgaand aan de
          overdracht Is dit niet c.q. niet voldoende geschied en heeft de
          protocolhouder een maand na de dag van bevoegdheid nog steeds niet aan
          zijn verplichtingen terzake voldaan, dan u de protocolontvanger
          bevoegd deze werkzaamheden voor rekening van de protocolhouder te
          (doen) verrichten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Met het oog op de voortzetting van de notari&#xEB;le praktijk is de
          protocolhouder verplicht gedurende maximaal 6 maanden nadat de
          protocolontvanger de praktijk heeft overgenomen het kantoorpand waarin
          de notari&#xEB;le praktijk door hem werd gevoerd en de inventaris van die
          praktijk &#x2013;&#xA0;waaronder de apparatuur&#xA0;&#x2013; ter beschikking te stellen van de
          protocolontvanger, zulks tegen een redelijke vergoeding. Indien het
          kantoorpand en/of de inventaris worden gehuurd of geleasd dient de
          protocolhouder zo veel mogelijk te bevorderen dat de protocolontvanger
          in de huur-/leaseverhouding kan treden. Indien uitsluitend het
          protocol wordt overgenomen, dient de protocolhouder het kantoorpand
          zolang ter beschikking te stellen van de protocolontvanger als
          redelijkerwijs nodig is voor het overbrengen van de tot het protocol
          behorende zaken naar het kantoor van de protocolontvanger.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>De protocolontvanger is verplicht de protocolhouder inzage te
          verlenen in door laatstgenoemde opgemaakte akten en de daarbij
          behorende dossiers en andere relevante stukken, indien dit
          noodzakelijk is in verband met procedures of verzoeken om informatie
          die tot procedures zouden kunnen leiden dan wel met het oog op de
          afwikkeling van diens onderneming.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011436&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 10</intref> zijn van toepassing indien een notaris
          is aangewezen om een protocol over te nemen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15
          lid 1 Wet op het notarisambt</extref>, indien een waarnemer is benoemd in de in
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 onderdelen c, d en e Wet op het notarisambt</extref> bedoelde
          gevallen alsmede indien de schorsing van een notaris wordt opgeheven.</al><al>Een waarnemer benoemd in een in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 onderdeel c Wet op het
          notarisambt</extref> bedoeld geval, alsmede een waarnemer benoemd ter
          vervanging van een waarnemer in de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 onderdelen c, d en e
          Wet op het notarisambt</extref> bedoelde gevallen kunnen van een of meer van de
          verplichtingen als vermeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011436&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 4</intref> worden
          ontheven in het besluit tot benoeming van de voorzitter van de kamer
          van toezicht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een waarnemer benoemd in een van de gevallen als in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28
            onderdelen a en b Wet op het notarisambt</extref> aangegeven, is vrijgesteld
            vin de in deze verordening aan andere waarnemers opgelegde
            verplichtingen. De protocolhouder dient er in deze gevallen voor te
            zorgen dat de waarnemer in staat wordt gesteld de waarneming naar
            behoren te vervullen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><al>Het bestuur van de KNB is bevoegd om met betrekking tot de in deze
          verordening behandelde onderwerpen nadere regels te geven. Over het
          ontwerp daarvan wordt de ledenraad geraadpleegd.</al><al>De regels worden zo spoedig mogelijk na vaststelling ter kennis van
          net ministerie van Justitie gebracht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als Verordening overdracht protocol.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van 1&#xA0;oktober 2000 of
          zoveel later als de termijn van tien dagen na publicatie in de
          Staatscourant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91 lid 2 Wet op het notarisambt</extref>
          is verstreken.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Utrecht</plaats><datum isodatum="2000-06-21">21 juni 2000</datum></dagtekening></gegeven><goedkeuring><al>Goedgekeurd door de Staatssecretaris van Justitie bij brief d.d.
          15&#xA0;september 2000, nr. 5052258/00/06.</al></goedkeuring></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	