<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002896" dtdversie="2.0" id="41719" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 7 september 1973, houdende regelen tot het tegengaan
    van misbruiken bij colportage </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is regelen te stellen tot het tegengaan van
            misbruiken bij colportage en mede in verband met die regelen
            een aantal wijzigingen aan te brengen in de Wet op het
            afbetalingsstelsel 1961 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            218); </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt verstaan onder:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geldkrediet: krediet
als bedoeld in onderdeel a van de&#xA0;definitie van krediet in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het
financieel toezicht</extref>;</al>
            </li>
            <li><li.nr>b.</li.nr><al>goederenkrediet:
krediet
als bedoeld in onderdeel b van de definitie van krediet in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel
toezicht</extref>;</al></li><li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>goed: een roerende zaak of een vermogensrecht dat
                    geen registergoed is; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>colporteur: degene die in de uitoefening van een
                    beroep of bedrijf door persoonlijk bezoek dan wel
                    door of in samenhang met de aanprijzing van een goed
                    of een dienst in een groep van ter plaatse van de
                    aanprijzing aanwezige personen, tracht een
                    particulier te bewegen tot het sluiten van een
                    overeenkomst, strekkende tot het aan deze
                    verschaffen van het genot van een goed, het aan deze
                    verlenen van een dienst of het door deze als
                    kredietnemer deelnemen aan een goederenkrediet; </al>
            </li>
            <li><li.nr>e.</li.nr><al>kredietgever: een aanbieder van
krediet als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel
toezicht</extref>;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>kredietnemer: degene die een
overeenkomst inzake krediet aangaat als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de
Wet op het financieel toezicht</extref>;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>leverancier: degene
die een geldsom ter beschikking krijgt gesteld van de kredietgever
terzake van het aan een kredietnemer verschaffen van het genot van een
roerende
zaak;</al></li><li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het bij of krachtens deze wet
            bepaalde wordt onder een onderneming mede verstaan een
            bedrijf, waarmede niet wordt beoogd het maken van winst. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het eerste lid, onder d, wordt als persoonlijk bezoek niet
            aangemerkt het persoonlijk bezoek, dat in overwegende mate
            voortvloeit uit een initiatief van degene, die wordt
            bezocht, tenzij de bezoeker degene, die hij bezoekt, tracht
            te bewegen tot het sluiten van een overeenkomst betreffende
            een ander goed of een andere dienst dan het goed of de
            dienst, in verband waarmee om het bezoek is verzocht en
            degene, die wordt bezocht, toen hij het initiatief tot dat
            bezoek nam niet wist en redelijkerwijs niet kon weten, dat
            het sluiten van overeenkomsten betreffende dat andere goed
            of die andere dienst tot de bedrijfs- of beroepsuitoefening
            van de bezoeker behoorde. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het eerste lid, onder d wordt als een groep van personen niet
            aangemerkt een groep, welke kennelijk niet met of mede met
            het oog op de aanprijzing van een goed of een dienst in die
            groep is bijeengebracht. </al>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Voor de
toepassing van het bij of krachtens deze wet bepaalde worden niet als
goed aangemerkt financi&#xEB;le instrumenten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel
1:1 van de Wet op het financieel toezicht</extref>, ongeacht of deze zijn
toegelaten tot de handel op een gereglementeerde markt of een
multilaterale handelsfaciliteit, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet
op het financieel toezicht</extref> of een met een gereglementeerde markt of
multilaterale handelsfaciliteit vergelijkbaar systeem uit een staat die
geen lidstaat is, voorzover de waarde daarvan
door middel van een openbare prijsaanduiding voor een ieder kenbaar
is.</al></lid>
</artikel>
            
            
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    
    <al>Het is verboden in de uitoefening van een beroep of bedrijf door
        persoonlijk bezoek dan wel door of in samenhang met de
        aanprijzing van een geldkrediet of van een goed of een dienst in
        een groep van ter plaatse van de aanprijzing aanwezige personen
        te trachten een ander te bewegen tot het als kredietnemer
        deelnemen aan een geldkrediet, dan wel een ander die handelingen
        te doen verrichten. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een colporteur is verplicht bij de aanvang van handelingen
            als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onder d</intref>, aan degene die hij tot het sluiten
            van een overeenkomst tracht te bewegen, duidelijk mee te
            delen dat zulks zijn oogmerk is. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een onderneming waarin of voor rekening waarvan een
            colporteur werkzaam is, is verplicht deze te doen handelen
            in overeenstemming met het eerste lid. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    
    <al>Het is een colporteur of een onderneming waarin of voor rekening
        waarvan een colporteur werkzaam is, verboden:  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>handelingen te verrichten of te doen verrichten als
                bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onder d</intref>, indien de colporteur weet of
                redelijkerwijs moet vermoeden dat de verplichtingen die
                daaruit voor de desbetreffende particulier kunnen
                voortvloeien, niet in overeenstemming zijn met diens
                draagkracht; </al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>meer dan &#xE9;&#xE9;n overeenkomst als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onder d</intref>, te
                sluiten of te doen sluiten indien redelijkerwijs moet
                worden aangenomen dat daarmee wordt beoogd een of meer
                van de betalingen die de desbetreffende particulier per
                overeenkomst moet verrichten, te doen blijven beneden
                het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=26">artikel 26, eerste lid</intref>, bedoelde bedrag.</al>
        </li>
        
    </lijst>
</artikel>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een overeenkomst, welke het onmiddellijk gevolg is van een
            werkzaamheid als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, is vernietigbaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een beroep op de vernietigbaarheid kan slechts worden
            gedaan door de kredietnemer. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de kredietnemer een beroep op de vernietigbaarheid
            heeft gedaan, kan de rechter bepalen, in welke termijnen de
            kredietnemer aan zijn verplichting tot terugbetaling van
            hetgeen de kredietgever in verband met de nietigheid van hem
            heeft terug te vorderen zal hebben te voldoen. </al>
    </lid>
    <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>De rechtsvordering tot vernietiging verjaart door verloop van een jaar
na de aanvang van de dag waarop de kredietgever de kredietnemer schriftelijk
heeft gewezen op de mogelijkheid een beroep te doen op de vernietigbaarheid.</al>
              </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Enige overeenkomst, volgens welke de kredietnemer verplicht
            is een bedrag te betalen of een andere prestatie te
            verrichten dan wel niet gerechtigd is reeds betaalde
            bedragen terug te vorderen ingeval hij een beroep op de
            vernietigbaarheid van de overeenkomst heeft gedaan, is
            nietig. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor een overeenkomst, welke het onmiddellijk gevolg is van
            de werkzaamheid van een colporteur, is op straffe van
            nietigheid vereist, dat door of namens de bij de
            overeenkomst betrokken partijen in twee gelijkluidende
            exemplaren een akte wordt ondertekend, en dat onmiddellijk
            na de ondertekening door de partij, die door de colporteur
            tot het aangaan van de overeenkomst is bewogen, een
            exemplaar van die akte is ontvangen door ieder van beide
            partijen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Door de bij de overeenkomst partij zijnde eigenaar of
            eigenaren van de onderneming, waarin, onderscheidenlijk voor
            rekening waarvan, de colporteur werkzaam is, wordt
            zorggedragen, dat:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in de akte, bedoeld in het eerste lid, de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=25">artikel
                    25, eerste lid</intref>, bedoelde mogelijkheid om de
                    overeenkomst te ontbinden wordt vermeld alsmede zijn
                    of hun naam en zijn of hun adres, waarnaar de in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=25">artikel 25, eerste lid</intref>, bedoelde mededeling kan
                    worden gezonden, een en ander op straffe van
                    nietigheid van de overeenkomst; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de akte is opgemaakt met inachtneming van de
                    overigens bij algemene maatregel van bestuur te
                    stellen regelen betreffende de inhoud van dergelijke
                    akten, alsmede betreffende de wijze, waarop deze
                    moeten zijn opgemaakt. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een overeenkomst als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=24">artikel 24, eerste lid</intref>, bedoeld is
            ontbonden, zodra de partij, die door de colporteur tot het
            deelnemen aan het goederenkrediet of het sluiten van de
            overeenkomst is bewogen, met inachtneming van het in het
            tweede lid bepaalde aan de wederpartij dan wel aan de
            betrokken leverancier of kredietgever heeft medegedeeld, dat
            hij ontbinding van de overeenkomst of van een tot het
            goederenkrediet behorende overeenkomst verlangt. </al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De in het
eerste lid bedoelde mededeling dient uiterlijk te worden gedaan op de
achtste dag, volgende op de dag dat de akte, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=24">artikel 24,
eerste lid</intref>, door de partij, die door de colporteur tot het aangaan van
de overeenkomst is bewogen, is ontvangen en aan de eisen, bedoeld in
artikel 24, tweede lid, is
voldaan.</al>
                     </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Een brief of briefkaart, die blijkens een bewijs van
            terpostbezorging uiterlijk op de in het tweede lid bedoelde
            achtste dag aangetekend aan het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=24">artikel 24, tweede lid,
            onder a</intref>, bedoelde adres is
            verzonden, wordt, behoudens tegenbewijs, geacht een
            mededeling te bevatten als in het eerste lid bedoeld.
            Zodanige brief of briefkaart wordt geacht de geadresseerde
            te hebben bereikt op het tijdstip, waarop die brief of
            briefkaart voor de eerste maal aan bedoeld adres ter
            uitreiking is aangeboden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=23">Artikel 23, vijfde lid</intref>, is in geval van ontbinding als
            bedoeld in het eerste lid van overeenkomstige toepassing.
            Deze ontbinding heeft terugwerkende kracht. </al>
    </lid>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Nakoming
van een uit de overeenkomst voortvloeiende verbintenis kan door ieder
der partijen eerst worden gevorderd op de dag waarop de in het tweede
lid bedoelde herroepingstermijn is
verlopen.</al>
                     </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=24">artikelen 24</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=25">25</intref> gelden niet voor overeenkomsten,
            waarbij het totaal van de betalingen, ingevolge de
            overeenkomst of het goederenkrediet door de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=25">artikel 25,
            eerste lid</intref>, bedoelde partij te verrichten, minder bedraagt
            dan een bij algemene maatregel van bestuur vast te stellen
            bedrag. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=24">artikelen 24</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002896&amp;artikel=25">25</intref> gelden voorts niet voor
            overeenkomsten, welke het onmiddellijk gevolg zijn van
            colportage door middel van persoonlijk bezoek, die
            plaatsvindt in de uitoefening van een bedrijf, waarin aan
            vaste afnemers door middel van colportage hoofdzakelijk
            levensmiddelen plegen te worden verkocht. </al>
    </lid>
</artikel>
            
            
            
            
            
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Colportagewet. </al>
</artikel>
            
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk </plaats>
            <datum isodatum="">7 september 1973 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Economische Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>TH. M. HAZEKAMP. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN AGT. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de tweede oktober 1973. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>VAN AGT. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	