<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001972" dtdversie="2.0" id="1409" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 27 maart 1936, tot overbrenging van de consignatiekas
    voor het bewaren van effecten aan toonder naar de Nederlandsche Bank</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            salut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenschelijk is de consignatiekas voor het bewaren van
            effecten aan toonder, bedoeld in de artikelen 391, 392 en
            397 van het Burgerlijk Wetboek, te doen houden door de
            Nederlandsche Bank;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord, en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Tot het bewaren van effecten aan toonder die aan een
            minderjarige of onder curatele gestelde toebehoren en
            waarvan de kantonrechter heeft bepaald dat zij moeten worden
            bewaard bij de Nederlandsche Bank, wordt door deze bank een
            consignatiekas gehouden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>In deze consignatiekas worden insgelijks bewaard de effecten
            aan toonder die een voogd of curator, tot zekerheid voor
            zijn beheer, krachtens bevel van de kantonrechter in pand
            moet geven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Bij de inbewaargeving wordt de in het eerste of tweede lid
            bedoelde rechterlijke beschikking, of een authentiek
            afschrift daarvan, overgelegd.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001972&amp;artikel=1">artikel 1, lid 2</intref>, bedoelde effecten moeten in bewaring
            gegeven worden met de daarbij behoorende talons, coupons en
            dividendbewijzen; de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001972&amp;artikel=1">artikel 1, lid 1</intref>, bedoelde effecten
            behooren bij de inbewaargeving van diezelfde stukken
            voorzien te zijn, voor zooverre deze aanwezig zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De Nederlandsche Bank geeft aan den bewaargever of diens
            vertegenwoordiger een schriftelijk bewijs van de ontvangst
            der effecten af, waarin zij verklaart deze in bewaring te
            hebben genomen krachtens de in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001972&amp;artikel=1">derde lid van artikel 1</intref>
            bedoelde beschikking, en waarin de effecten nauwkeurig
            worden omschreven.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>De bemoeiingen van de Nederlandsche Bank met de krachtens deze
        wet in bewaring gegeven effecten, evenals het daarvoor te
        bedingen loon, worden bij algemeenen maatregel van bestuur
        geregeld. Op de Nederlandsche Bank rust ter zake van het bewaren
        van deze fondsen de aansprakelijkheid, die zij krachtens hare
        Voorwaarden van bewaarneming op zich neemt.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Alle gelden, welke de Nederlandsche Bank op effecten in de
            consignatiekas dan wel op de coupons, dividendbewijzen of
            talons van die effecten int, blijven, indien zij niet geheel
            als vruchten van die effecten kunnen worden aangemerkt, in
            de consignatiekas berusten, behoudens de toepassing van
            hetgeen in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001972&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001972&amp;artikel=6">6</intref> is bepaald. Over deze gelden
            wordt geen rente vergoed.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De bewaargevers kunnen aan de Nederlandsche Bank
            schriftelijk opdracht geven met deze gelden bepaalde aan
            toonder luidende fondsen te doen aankopen. Voor zover de
            gelden aan een minderjarige of onder curatele gestelde
            toebehoren, moet een tot die aankoop strekkende machtiging
            van de kantonrechter worden overgelegd.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Behoudens de uitzonderingen in deze wet genoemd, worden door
            de Nederlandsche Bank uit deze bewaargevingen geen effecten
            teruggegeven of gelden uitbetaald, dan tegen overlegging van
            eene rechterlijke beschikking of een authentiek afschrift
            daarvan, houdende machtiging tot teruggave of uitbetaling
            onder vermelding van den persoon aan wien teruggegeven of
            uitbetaald moet worden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De machtiging wordt verzocht van de kantonrechter van de
            rechtbank van het arrondissement, waarin de woonplaats van
            de minderjarige of onder curatele gestelde is gelegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">3</lidnr>
        <al>Voor zooverre zoodanig verzoek door den wettelijke
            vertegenwoordiger gedurende zijn bewind wordt gedaan, wordt
            het behandeld overeenkomstig de regelen, geldende voor het
            procesrecht in zaken van personen- en familierecht. De
            machtiging wordt verleend, indien de reden voor bewaargeving
            vervallen is, en voorts indien zulks den kantonrechter in
            het belang van den minderjarige of onder curateele gestelde
            noodzakelijk, nuttig of wenschelijk blijkt te zijn of indien
            het belang van den wettelijke vertegenwoordiger zulks
            volstrekt eischt. Bij de machtiging kan de afgifte of
            uitbetaling afhankelijk gesteld worden van bewaargeving bij
            de consignatiekas van andere bepaalde effecten. Bij
            afwijzing van het verzoek kan de wettelijke
            vertegenwoordiger binnen veertien dagen na de dagteekening
            der beschikking in hooger beroep komen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">4</lidnr>
        <al>Het verzoek van den meerderjarig gewordene of van hem, wiens
            curateele is opgeheven, alsook het verzoek van den
            wettelijke vertegenwoordiger, wiens bewind als zoodanig is
            ge&#xEB;indigd en die aan zijn verplichtingen heeft voldaan, is
            dadelijk voor toewijzing vatbaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">5</lidnr>
        <al>Als teruggave wordt niet aangemerkt het lichten van stukken
            uit de bewaargeving ter incasseering, verwisseling,
            converteering, inlevering en dergelijke handelingen door
            bemiddeling van de Nederlandsche Bank.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>De Nederlandsche Bank kan, ondanks het bepaalde in het vorige
        artikel, ook zonder daartoe bij rechterlijke beschikking te zijn
        gemachtigd, effecten, in pand gegeven door een voogd of curator,
        aan dezen op zijn verzoek teruggeven, mits die effecten
        tegelijkertijd vervangen worden door een op het tijdstip der
        terugneming gelijkwaardig bedrag aan effecten, ten genoegen van
        de Nederlandsche Bank.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>In alle gevallen, waarin ten opzichte van een in bewaring
            gegeven fonds de rechthebbende gesteld wordt voor eene
            keuze, of waarin zijne toestemming gevraagd wordt voor eene
            handeling die wijziging brengt in de waarde, den aard of den
            rentevoet van het fonds, kunnen de Nederlandsche Bank en de
            bewaargever in onderling overleg beslissen en verricht de
            Nederlandsche Bank de handelingen, die hiervan het gevolg zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Leidt dit overleg niet tot overeenstemming of wenscht de
            Nederlandsche Bank tot eene beslissing niet mede te werken,
            dan beslist, op verzoek van den bewaargever, de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001972&amp;artikel=5">artikel
            5, lid 2</intref>, bedoelde kantonrechter zonder hoogere voorziening,
            waarna het slot van het vorige lid toepasselijk is.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Een voorkeursrecht, voortspruitende uit het bezit van een
            der krachtens deze wet in bewaring gegeven stukken, maakt de
            Nederlandsche Bank te gelde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De wettelijke vertegenwoordiger zal echter bevoegd zijn de
            bewijzen tot uitoefening van het voorkeursrecht uit de
            bewaarneming terug te nemen, indien hij, uiterlijk op den
            derden dag v&#xF3;&#xF3;r dien waarop het voorkeursrecht vervalt of
            met goedvinden van de Nederlandsche Bank op een later
            tijdstip, eene beschikking van den in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001972&amp;artikel=5">artikel 5, lid 2</intref>,
            bedoelden kantonrechter overlegt, houdende toestemming tot
            afgifte van het stuk, waarmede het voorkeursrecht wordt
            uitgeoefend. De kantonrechter beslist zonder hoogere voorziening.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Het Rijk waarborgt jegens den bewaargever en dengene te
            wiens behoeve de inbewaargeving is geschied de nakoming door
            de Nederlandsche Bank van hare verplichtingen. Het Rijk kan
            ter afwijzing van aansprakelijkheid geen beroep doen op van
            het gemeene recht afwijkende bepalingen door de
            Nederlandsche Bank gesteld in hare bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001972&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bedoelde voorwaarden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Indien op grond van het vorige lid het Rijk aan
            belanghebbenden schade vergoedt, treedt het van rechtswege
            in de rechten en rechtsvorderingen, welke die
            belanghebbenden jegens de Nederlandsche Bank zouden hebben
            kunnen doen gelden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De bij het in werking treden van deze wet in de
            consignatiekas aanwezige waarden worden door de beheerders
            zoo spoedig mogelijk, in overleg met de Nederlandsche Bank,
            aan deze overgedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>De Nederlandsche Bank geeft een bewijs in drievoud af als
            bedoeld is in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001972&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, laatste lid, waarvan &#xE9;&#xE9;n exemplaar
            bestemd is voor den bewaargever en &#xE9;&#xE9;n voor ieder der beide
            ambtenaren, onder wier toezicht de bewaring tot dusver
            plaats heeft gehad.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Wij behouden Ons voor om al wat tot de uitvoering dezer wet
        behoort, in verband met vorenstaande bepalingen, te regelen of
        te doen regelen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>De wet van 26 Mei 1841, <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
        n&#xB0; 14, vervalt.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle Ministerieele Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">den 27sten Maart 1936</datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>VAN SCHAIK.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>OUD.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den zevenden April 1936.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>VAN SCHAIK.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	