<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006164" dtdversie="2.0" id="16679" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 30 september 1993, tot wijziging van Boek 1 van het
    Burgerlijk Wetboek en van het Wetboek van Burgerlijke
    Rechtsvordering in verband met de advisering over en inning van kinderalimentaties</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al><considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is uit een oogpunt van efficiency de adviserende
            en requestrerende taak van de raden voor de
            kinderbescherming te be&#xEB;indigen en de inning van
            kinderalimentaties door de raden voor de kinderbescherming
            onder te brengen bij &#xE9;&#xE9;n instantie alsmede deze tegen
            betaling van kosten te doen geschieden en dat in verband
            daarmee <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656" compleet="nee">Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek</extref> en het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827" compleet="nee">Wetboek van Burgerlijke
            Rechtsvordering</extref> wijziging behoeven;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al></afkondiging></aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>III</nr></kop><al>Indien het bij koninklijke boodschap van 8 januari 1992
        ingediende voorstel van wet tot herziening van het procesrecht
        in zaken van personen- en familierecht tot wet is verheven en in
        werking is getreden, vervalt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006164&amp;artikel=II">onderdeel B van artikel II</intref>, zodra
        het tot wet is verheven; In het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=810" compleet="nee">eerste lid van artikel 810 van de Zesde Titel van
            het Derde Boek van het Wetboek van Burgerlijke
        Rechtsvordering</extref> wordt alsdan na
        "minderjarigen" ingevoegd: , uitgezonderd die welke
        zijn levensonderhoud betreffen.</al></artikel>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Overgangsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IV</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet
            ingevolge het tot dan toe geldende <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=408" compleet="nee">artikel 408</extref> bestaande
            betaalbaarstellingen aan de raad voor de kinderbescherming
            die op dat tijdstip achterstallig zijn, gelden als
            invorderingen op verzoek van een onderhoudsgerechtigde,
            waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=408" compleet="nee">artikel 408</extref> van toepassing is. In afwijking van het
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=408" compleet="nee">zesde lid van artikel 408</extref>, wordt deze invordering op verzoek
            van de onderhoudsplichtige be&#xEB;indigd, nadat gedurende ten
            minste drie maanden is betaald aan de raad voor de kinderbescherming.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet
            ingevolge het tot dan toe geldende <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=408" compleet="nee">artikel 408</extref> bestaande
            betaalbaarstellingen aan de raad voor de kinderbescherming
            die op dat tijdstip niet achterstallig zijn, worden binnen
            drie maanden na dat tijdstip be&#xEB;indigd. Van deze
            be&#xEB;indigingen worden de onderhoudsgerechtigde en de
            onderhoudsplichtige in kennis gesteld.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Gedurende drie maanden na het tijdstip van inwerkingtreding
            van deze wet blijven de tot dat tijdstip tot inning bevoegde
            raden voor de kinderbescherming bevoegd met de inning
            verband houdende werkzaamheden te verrichten voor zover
            noodzakelijk op grond van het eerste en tweede lid.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Ter gelegenheid van de eerste aanwijzing op grond van
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=408" compleet="nee">artikel 408, tweede lid</extref>, wijst Onze Minister van Justitie
            eveneens aan op welke raad voor de kinderbescherming alle
            bevoegdheden overgaan ter zake van de inning van
            kinderalimentaties, welke toekomen aan de raad voor de
            kinderbescherming waarvoor de inning op het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet eindigt. In procedures op
            grond van het tot het tijdstip van inwerkingtreding van deze
            wet geldende <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002656&amp;artikel=408" compleet="nee">artikel 408</extref> waarin een tot dat tijdstip
            bevoegde raad voor de kinderbescherming eisende of
            verwerende optreedt, treedt de door Onze Minister van
            Justitie aangewezen raad in zijn plaats.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">30 september 1993</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. Kosto</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achtentwintigste oktober 1993</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	