<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004899" dtdversie="2.0" id="235709" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling inzake vermindering van Spaanse belasting op dividenden,   interest en royalty's, genoten door inwoners van Nederland</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De staatssecretarts van Financi&#xEB;n,</wie>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>      <al>Door plaatsing in de Staatscourant het navolgende ter kennis van     belanghebbende inwoners van Nederland te brengen:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>1</nr>      <titel>Aanspraken van inwoners van Nederland</titel>      </kop>      <al>Aan de op 16 juni 1971 tussen Nederland en Spanje gesloten     Overeenkomst tot het vermijden van dubbele belasting met betrekking tot     belastingen naar het inkomen en naar het vermogen (Trb. 1971, nr. 144) kunnen     inwoners van Nederland onder meer de volgende aanspraken ontlenen, geregeld in     de hieronder tussen haakjes vermelde artikelen van de Overeenkomst en     onderdelen van het bij de Overeenkomst behorende Protocol:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>      <al>vermindering tot 15 percent van de Spaanse belasting op       dividenden (daaronder begrepen inkomsten uit winstdelende obligaties), betaald       door een lichaam dat inwoner van Spanje is (artikel 10, tweede lid, en       onderdeel VIII van het Protocol);</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al>vermindering tot 5% van de Spaanse belasting op dividenden,       indien de genieter van de dividenden een Nederlands lichaam is waarvan het       kapitaal geheel of gedeeltelijk in aandelen is verdeeld en dat hetzij 50% of       meer bezit van het kapitaal van het Spaanse lichaam dat de dividenden betaalt,       hetzij 25% of meer bezit van dat kapitaal, mits ten minste &#xE9;&#xE9;n ander lichaam       dat inwoner van Nederland is, eveneens 25% of meer van dat kapitaal bezit. De       vermindering tot 5% is slechts van toepassing indien het ontvangende lichaam       ter zake van de dividenden in Nederland geen vennootschapsbelasting       verschuldigd is. Wordt aan deze voorwaarde niet voldaan, dan kan slechts op       vermindering tot 10% aanspraak worden gemaakt (artikel 10, derde lid, onderdeel       b, en onderdeel VI van het Protocol);</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>      <al>vermindering tot 10% van de Spaanse belasting op interest,       afkomstig uit Spanje (artikel 11, tweede lid);</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>      <al>vermindering tot 6% van de Spaanse belasting op royalty's,       afkomstig uit Spanje (artikel 12, eerste lid); </al>      </li></lijst>      <al>De in de onderdelen a tot en met d van dit artikel bedoelde     verminderingen zijn niet van toepassing, indien de genieter van de dividenden,     de interest of de royalty's in Spanje een vaste inrichting heeft en het     aandelenbezit uit hoofde waarvan de dividenden worden betaald, de vordering uit     hoofde waarvan de interest verschuldigd is of het recht of de zaak uit hoofde     waarvan de royalty's verschuldigd zijn, tot het bedrijfsvermogen van die vaste     inrichting behoort (artikel 10, zesde lid, respectievelijk artikel 11, vierde     lid, en artikel 12, vijfde lid).</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>2</nr>      <titel>Spaanse regeling</titel>      </kop>      <al>Ter uitvoering van artikel 1 is van Spaanse zijde de volgende     regeling getroffen:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>      <al>Dividenden en interest</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr>        <tussenkop>Keuze tussen vrijstelling of teruggaaf</tussenkop>        <al>De Nederlandse rechthebbende op dividend of interest,       afkomstig uit Spanje, heeft voor het verkrijgen van de in artikel 1, onderdelen       a, b en c, vermelde verminderingen van Spaanse belasting de keuze uit twee       mogelijkheden: hij kan een verzoek indienen om gedeeltelijke vrijstelling van       belasting bij de uitbetaling van de inkomsten (vrijstelling bij de bron), &#xF3;f       hij kan de volle Spaanse belasting op de hem toekomende inkomsten laten       inhouden en achteraf teruggaaf van de te veel ingehouden belasting vragen.</al>              </li><li><li.nr>2.</li.nr>        <tussenkop>Verzoek om vrijstelling bij de bron</tussenkop>        <al>Het verzoek moet worden gedaan door middel van het       formulier EE-RPB REDUCCION (vermindering). Dit formulier bestaat uit vier       exemplaren, waarvan het eerste en het derde in de Spaanse taal luiden, het       tweede en het vierde in de Nederlandse taal.</al>        <al>Het vierde exemplaar wordt door de verzoeker behouden. De       overige drie exemplaren moeten door de verzoeker worden aangeboden aan het       hoofd van de eenheid van de Belastingdienst binnen wiens ambtsgebied hij woont       of gevestigd is. Het vorenbedoelde hoofd voorziet het eerste en het derde       exemplaar van de vereiste woonplaatsbevestiging en geeft deze aan de verzoeker       terug. Het tweede exemplaar wordt door het vorenbedoelde hoofd behouden. De       verzoeker zendt de beide terugontvangen exemplaren van het formulier aan de in       Spanje wonende persoon die, of het aldaar gevestigde lichaam dat, de       desbetreffende inkomsten betaalt. Deze persoon of dit lichaam is, na ontvangst       van de van een woonplaatsbevestiging voorziene exemplaren van het formulier,       bevoegd de inkomsten uit te betalen onder inhouding van belasting naar geen       hoger tarief dan in de Overeenkomst voor het desbetreffende geval is       voorzien.</al>        </li><li><li.nr>3.</li.nr>        <tussenkop>Verzoek om teruggaaf van de te veel ingehouden       belasting</tussenkop>        <al>Is de vermindering van Spaanse belasting waarop de       Overeenkomst aanspraak geeft, niet bij de uitbetaling der inkomsten genoten,       dan kan teruggaaf van de te veel ingehouden belasting worden verzocht door       middel van het formulier EE-RPB DEVOLUCION (teruggaaf). Dit formulier bestaat       uit drie exemplaren, waarvan het eerste in de Spaanse taal luidt, het tweede en       derde in de Nederlandse taal. </al>        <al>Het derde exemplaar wordt door de verzoeker behouden. De       beide andere exemplaren moeten door de verzoeker worden aangeboden aan het       hoofd van de eenheid van de Belastingdienst binnen wiens ambtsgebied hij woont       of gevestigd is. Het vorenbedoelde hoofd voorziet het eerste exemplaar van de       vereiste woonplaatsbevestiging en geeft dit aan de verzoeker terug. Het tweede       exemplaar wordt door het vorenbedoelde hoofd behouden. </al>        <al>De verzoeker zendt het terugontvangen eerste exemplaar naar       het belastingkantoor ("Delegaci&#xF3;n de Hacienda") van de Spaanse provincie waar       de persoon die, of het lichaam dat, de inkomsten heeft betaald, zijn fiscale       woonplaats heeft. Bij het formulier dient te worden gevoegd een schriftelijke       verklaring van de persoon die, of het lichaam dat, de belasting heeft       ingehouden, vermeldende de dagtekening en het nummer van het afdrachtbewijs van       de ten laste van de verzoeker ingehouden belasting. In verband met deze       verklaring verdient het aanbeveling het verzoek om teruggaaf (het van een       woonplaatsbevestiging voorziene eerste exemplaar van het formulier) in te       zenden door tussenkomst van de betaler van de inkomsten en deze te verzoeken       het formulier, te zamen met de vereiste schriftelijke verklaring, door te       zenden naar de bevoegde "Delegaci&#xF3;n de Hacienda".</al>        </li></lijst>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al>Royalty's</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr>        <al>In het algemeen is de inwoner van Spanje die royalty's       verschuldigd is aan een inwoner van Nederland, bevoegd deze uit te betalen       onder inhouding van Spaanse belasting naar geen hoger tarief dan in de       Overeenkomst is voorzien.</al>        <al>De betaler van de royalty's moet daartoe op het       voorgeschreven aangifteformulier, dat hij in verband met de afdracht van de       ingehouden belasting moet indienen, uiteraard vermelden dat de ontvanger van de       royalty's inwoner van Nederland is in de zin van de Overeenkomst, terwijl hij       daarop voorts bepaalde gegevens omtrent de royalty's en het daaraan ten       grondslag liggende contract moet verstrekken. De in Nederland wonende genieter       van de royalty's behoeft echter geen verzoek om gedeeltelijke vrijstelling van       de Spaanse belasting in te dienen.</al>        <al>De Spaanse belastingautoriteiten kunnen, ter bevestiging       van de verklaring door de betaler van de royalty's, vorderen dat de verzoeker       een schriftelijke verklaring overlegt van het hoofd van de eenheid van de       Belastingdienst binnen wiens ambtsgebied hij woont of gevestigd is, inhoudende       dat de daarin genoemde genieter van de royalty's inwoner van Nederland is in de       zin van de Overeenkomst. Die af te geven verklaring zal kunnen luiden:</al>        <al>       ..................................................................................................................................................</al>              <al>(naam en voorletters van de ondertekenende       functionaris)</al>        <al>El director de la delegaci&#xF3;n de la Administraci&#xF3;n       Tributaria en</al>        <al>.................................................................................................................................................       </al>        <al>(plaatsnaam)</al>        <al>Pa&#xED;ses Bajos, certifico que, en cuanto lo es posible       conocer, </al>        <al>el se&#xF1;or/se&#xF1;orita/La sociedad</al>        <al>.................................................................................................................................................       </al>        <al>(naam en adres van de desbetreffende natuurlijke persoon of       van het desbetreffende lichaam)</al>        <al>es residente de los Pa&#xED;ses Bajos en el sentido del       Convenio fiscal hispano-holand&#xE9;s.</al>        <al>Hecho en ......, de ...... 19... </al>        <al>(plaatsnaam) (datum)</al>        <al>(Stempel desbetreffende eenheid van de       Belastingdienst)</al>        <al>.................................................................................................................................................       </al>        <al>(handtekening)</al>        <al> (Vertaling: De heer/Mevrouw ......, hoofd van de eenheid       van de Belastingdienst te ......, Nederland, verklaart dat, voor zover hem/haar       bekend is, de heer/mevrouw/het lichaam ......, inwoner van Nederland is in de       zin van de Spaans-Nederlandse belastingovereenkomst.</al>        </li><li><li.nr>2.</li.nr>        <al>Indien de betaler van de royalty's geen gebruik heeft       gemaakt van zijn bevoegdheid om de Spaanse belasting naar het in de       Overeenkomst voorziene verlaagde tarief in te houden, doch de volle Spaanse       belasting heeft ingehouden, of de belasting naar een te hoog tarief heeft       ingehouden, kan de in Nederland wonende genieter van de royalty's bij de       Spaanse belastingautoriteiten een verzoek om teruggaaf van de te veel       ingehouden belasting indienen. Het verzoek moet worden gericht tot het       belastingkantoor ("Delegaci&#xF3;n de Hacienda") van de Spaanse provincie waar de       betaler van de royalty's zijn fiscale woonplaats heeft. </al>        <al>Voor dit verzoek is geen speciaal formulier voorgeschreven       en het is ook niet niet aan een bepaalde vorm gebonden. Wel moet bij het       verzoek worden gevoegd:</al>        <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>          <al>Een schriftelijke verklaring van het bevoegde hoofd van         de eenheid van de Belastingdienst omtrent het inwoner van Nederland zijn van de         verzoeker, zoals in onderdeel b, eerste lid, van dit artikel is vermeld.</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>          <al>Een schriftelijke verklaring van de betaler van de         royalty's, zoals bedoeld in de laatste alinea van onderdeel a, derde lid, van         dit artikel (vermelding van dagtekening en nummer van het afdrachtbewijs van de         Spaanse belasting). In verband met het vereiste in vorenbedoelde alinea         verdient het ook in dit geval aanbeveling het verzoek om teruggaaf in te dienen         door tussenkomst van de in Spanje wonende of gevestigde betaler van de         inkomsten.</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>          <tussenkop>Termijn van indiening van verzoeken om teruggaaf         van belasting</tussenkop>          <al>In de gevallen waarin teruggaaf van te veel ingehouden         belasting wordt verzocht, dient het desbetreffende formulier EE-RPB DEVOLUCION         (voor dividend of interest) of het schriftelijk verzoek (voor royalty's) bij         het bevoegde Spaanse belastingkantoor te worden ingediend binnen een tijdvak         van twee jaren na het einde van het kalenderjaar waarin de belasting is geheven         ( onderdeel VI van het Protocol bij de Overeenkomst).</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>          <tussenkop>Verkrijgbaarheid van de formulieren</tussenkop>          <al>De formulieren EE-RPB REDUCCION (vermindering) en         EE-RPB DEVOLUCION (teruggaaf) zijn op aanvraag kosteloos verkrijgbaar bij de         Belastingdienst/Centrum voor facilitaire dienstverlening, Afdeling Logistiek         reprografisch centrum, Postbus 1314, 7301 BN Apeldoorn.</al>        </li></lijst>        </li></lijst>      </li></lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>3</nr>      <titel>Intrekking</titel>      </kop>      <al>De beschikking van de staatssecretaris van Financi&#xEB;n van 24 maar     1975, nr. B75/6174 (Stcrt. van 27 maart 1975, nr. 61), wordt ingetrokken.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label><nr>4</nr>      <titel>Inwerkingtreding</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Deze regeling kan worden aangehaald als: Spaanse     uitvoeringsvoorschriften belastingovereenkomst Nederland-Spanje.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Zij treedt in werking met ingang van 1 januari 1991.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Zij vindt met inachtneming van het bepaalde in artikel 2,     onderdeel c, toepassing met betrekking tot dividenden, interest en royalty's     die betaald zijn op of na 20 oktober 1972.</al>      </lid>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,      <naam>      <voornaam>M.J.J. van</voornaam><achternaam>Amelsvoort</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	