<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010863" id="307639" soort="beleidsregel"><intitule>Voorlichtingspublicatie in verband met het toepassen van een
    onbelaste computervergoeding</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Ter bevordering van het gebruik van de moderne informatie- en
            communicatietechnologie in het werk is met ingang van 1 januari 1997
            een wettelijke regeling getroffen van vrijstelling van belasting- en
            premieheffing in geval een werkgever de werknemer wil tegemoetkomen
            in de kosten van de aanschaf van een personal computer (pc) door
            laatstgenoemde. Dit op voorwaarde dat de pc mede voor het gebruik in
            het werk bestemd is.</al><al>Tot de pc wordt ook de eventuele bijbehorende apparatuur gerekend.</al><al>Met het oog op deze wettelijke regeling heeft de minister met de
            werkgevers- en de werknemersorganisaties in de sector onderwijs
            besloten om met ingang van1 januari 2000 in de arbeidsvoorwaarden
            voor het personeel dat werkzaam is in het subsector primair
            onderwijs (po) de mogelijkheid te cre&#xEB;ren om meer te werken in ruil
            voor een computervergoeding, dan wel (een gedeelte van) het salaris,
            de tegemoetkoming in de ziektekosten en de inkomenstoeslag voor
            onderwijs en onderzoekpersoneel (ZKOO), de vakantie-uitkering en/of
            een eindejaars-uitkering in te ruilen voor een computervergoeding
            (verder te noemen een pc-vergoeding). Door deze afspraak kan het
            personeel profiteren van de mogelijkheid die de belastingwetgeving
            biedt om aan een werknemer een onbelaste pc-vergoeding te
            verstrekken voor een aangeschafte pc. Wanneer voldaan wordt aan de
            voorwaarden die de Belastingdienst voor deze faciliteit stelt, kan
            de vergoeding voor het meerwerk als onbelaste pc-vergoeding worden
            uitbetaald, dan wel het bruto bedrag van het salaris en/of genoemde
            uitkering netto worden uitbetaald. De faciliteit is gemaximaliseerd
            op een onbelaste vergoeding van &#x192;5000,- per drie kalenderjaren. In
            deze publicatie zijn de voorwaarden uitgewerkt waaronder een
            dergelijke vergoeding fiscaal onbelast kan worden verstrekt. De
            publicatie heeft de goedkeuring van de belastingdienst. Dit heeft
            voor de werkgever in de subsector po als voordeel dat hij zich niet
            hoeft te wenden tot de lokale belastingeenheid of -inspecteur om
            uitvoering te geven aan de in de publicatie opgenomen opties. De
            controle op de naleving van de opties blijft voorbehouden aan de
            lokale belastingeenheid of -inspecteur. Mocht een werkgever de
            voorkeur geven aan een andere (onbelaste) computervergoeding dan zal
            deze daar voor zelf instemming van het Decentraal Georganiseerd
            Overleg (DGO) en van de belastingdienst moeten zien te verkrijgen.</al><al>In de decentrale cao&#x2019;s van de subsectoren voorgezet onderwijs (vo)
            en beroepsonderwijs en volwasseneducatie (bve) bestaat reeds de
            mogelijkheid om een pc-vergoeding te verstrekken. De individuele
            werkgever maakte hierover, indien er gebruik gemaakt werd van deze
            mogelijkheid, afspraken met de lokale belastingeenheid of
            -inspecteur. De werkgevers- en de werknemersorganisaties hebben het
            gezamenlijke standpunt ingenomen dat de afspraken die zijn gemaakt
            voor de subsector po ook door de werkgevers in de subsectoren vo en
            bve kunnen worden toegepast. Dit betekent dat de werkgever uit &#xE9;&#xE9;n
            van die sectoren, die gebruik maakt van de in de publicatie
            aangegeven opties geen goedkeuring behoeft te vragen aan de lokale
            belastingeenheid of -inspecteur. Ook in dit geval geldt dat de
            controle op de naleving hiervan is voorbehouden aan de lokale
            belastingeenheid of -inspecteur.</al><al>Voor het po zal in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771" compleet="nee">Rechtspositiebesluit onderwijspersoneel</extref>
            (RPBO) een artikel worden opgenomen dat bijvoorbeeld een
            pc-vergoeding mogelijk maakt. Dit artikel zal tevens een basis
            bieden voor werkgevers om andere fiscale faciliteiten voor het
            personeel te cre&#xEB;ren. Vooruitlopend op de aanpassing van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771" compleet="nee">RPBO</extref>
            wordt u via deze publicatie op de hoogte gesteld van de
            pc-vergoeding die vanaf 1 januari 2000 mogelijk is. In de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010863&amp;circulaire.divisie=2">paragrafen
            2 t/m 7</intref> worden de algemene voorwaarden, de verschillende opties, de
            algemene richtlijnen, de financiering, de aanvullende voorwaarde en
            de mogelijkheid van een vergoeding voor zakelijk gebruik
            uiteengezet. In <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010863&amp;circulaire.divisie=8">paragraaf8</intref> volgt een nadere toelichting.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Algemene voorwaarden voor een onbelaste pc-vergoeding</titel></kop><tekst status="goed"><al>De volgende algemene voorwaarden gelden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>De pc en de eventuele bijbehorende apparatuur worden door
                betrokkene aangeschaft en betaald. Betrokkene overhandigt aan de
                administratie van de school de op naam gestelde originele
                aankoopbon van de pc en de eventuele bijbehorende apparatuur. De
                administratie maakt hiervan een afschrift en bewaart deze bij de loonadministratie.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Betrokkene verklaart schriftelijk op welke wijze de pc voor
                het werk gaat worden ingezet, bijvoorbeeld tekstverwerking,
                lesvoorbereiding, inroosteren e.d. Het bevoegd gezag dient hier
                eveneens voor te tekenen. De verklaring wordt bewaard bij de
                loonadministratie en moet bij een eventuele controle door de
                belastingdienst worden overlegd (Een voorbeeld van een
                verklaring met daarbij opgenomen op welke wijze invulling wordt
                gegeven aan de vergoeding is opgenomen in de bijlage).</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010863&amp;circulaire.divisie=3">paragraaf 3</intref> aangegeven opties zijn, eventueel in
                combinatie, toepasbaar vanaf het moment dat de pc dan wel de
                bijbehorende apparatuur is aangeschaft.</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Als de grondslag waarop &#xE9;&#xE9;n van de opties is gebaseerd komt te
                vervallen dan wel niet van toepassing is, vervalt de aanspraak
                op die betreffende regeling.</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>De werkgever kan er voor kiezen de door betrokkene
                aangeschafte pc via een lening voor te financieren. De werkgever
                maakt daarbij aanvullende afspraken voor het geval de lening
                niet binnen de3 kalenderjaren te verrekenen is via de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010863&amp;circulaire.divisie=3">paragraaf 3</intref> aangegeven opties.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>De opties</titel></kop><tekst status="goed"><al>Zoals in de inleiding is aangegeven kan een pc-vergoeding worden
            verkregen door naast de benoeming meer werkzaamheden te verrichten
            en/of door geheel dan wel deels opgebouwde aanspraken in te zetten.
            In de navolgende paragrafen wordt hier nader op ingegaan.</al></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>3.1</nr><titel>Meerwerk</titel></kop><tekst status="goed"><al>Onder meerwerk wordt verstaan het verrichten van werkzaamheden
              door de werknemer buiten het bij zijn benoeming overeengekomen
              aantal arbeidsuren om. Alleen het onderwijspersoneel met een
              benoeming kan derhalve meerwerk verrichten. De volgende bijzondere
              bepalingen zijn aan deze optie verbonden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Voor meerwerk vindt geen benoeming plaats. In plaats daarvan
                  wordt een schriftelijke overeenkomst tussen het bevoegd gezag
                  en de werknemer gesloten met daarin ook expliciet het aantal
                  uren waarop het meerwerk zal worden verricht.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>De bekostiging van meerwerk vindt plaats door verzilvering.
                  Het verzilveringstarief is gelijk aan het verzilveringstarief
                  voor spaarverlof (schooljaar1999 &#x2013; 2000 &#x192; 453,- per
                  formatierekeneenheden (fre=s).</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Tot verzilvering kan worden overgegaan als daarvoor
                  voldoende formatieruimte aanwezig is. Onder formatieruimte
                  wordt hierbij verstaan de door het bevoegd gezag in overleg
                  met de personeelsgelding van de medezeggenschapraad
                  vastgestelde formatie.</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Meerwerk mag op generlei wijze direct leiden tot plaatsing
                  in het risicodragende deel van de formatie (RDDF) zoals
                  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;artikel=I-P76" compleet="nee">artikel I-P76, tweede lid, onder b van het RPBO</extref>,
                  noch anderszins leiden tot enige hierdoor veroorzaakte uitkering.</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>Het aantal fre&#x2019;s dat bij meerwerk kan worden verzilverd,
                  wordt bepaald door de formule: (A :1659) x f waarbij:</al><al>a = het aantal extra te werken klokuren</al><al>f = het aantal rekeneenheden dat voor de betreffende functie
                  bij normbetrekking wordt verbruikt (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;artikel=I-P78" compleet="nee">artikel I-P78, lid 1</extref>).</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>De betaling van meerwerk vindt plaats volgens de formule:</al><al>(R : 36,86) x (3 : 13) x NS, waarbij onder R het aantal
                  extra gewerkte uren wordt ingevuld en onder NS het normsalaris
                  van betrokkene. De uitkomst van deze berekening wordt verhoogd met8%.</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>Als sprake is van lesgevende uren wordt de omvang van het
                  aantal klokuren dat voor deze regeling in aanmerking komt,
                  vastgesteld in de verhouding: aantal extra gewerkte lesuren x1659/930.</al></li></lijst><al>Door bovengenoemde specifieke bepalingen onderscheidt meerwerk
              zich van bijvoorbeeld een tijdelijke uitbreiding. Ten einde
              meerwerk van een rechtspositionele grondslag te voorzien zal in
              het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771" compleet="nee">RPBO</extref> nog een daartoe strekkende bepaling worden opgenomen,
              vergelijkbaar met de betreffende bepalingen over overwerk. Dit
              brengt met zich mee dat geen doorwerking plaatsvindt in de op
              basis van de reguliere betrekkingsomvang bestaande rechten zoals
              onder meer de pensioenrechten, de rechten ingevolge de sociale
              zekerheid en andere rechten ingevolge de rechtspositieregeling van
              de werknemer, zoals de vakantie-uitkering, de ZKOO, de
              eindejaarsuitkering etc.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.2</nr><titel>Het inzetten van opgebouwde aanspraken</titel></kop><tekst status="goed"><al>Met opgebouwde aanspraken worden voor de toepassing van deze
              publicatie de onderliggende regelingen bedoeld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Inhouding op het salaris;</al></li><li><al>de tegemoetkoming in de ziektekosten en de inkomenstoeslag
                  voor onderwijs- en onderzoek-personeel (ZKOO);</al></li><li><al>de vakantie-uitkering (VU);</al></li><li><al>de eindejaarsuitkering onderwijs ondersteunend personeel (OOP);</al></li><li><al>de algemene eindejaarsuitkering.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.3</nr><titel>Bijdrage werkgever</titel></kop><tekst status="goed"><al>De werkgever kan ervoor kiezen om naast of in plaats van de
              onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010863&amp;circulaire.divisie=3.1">paragraaf 3.1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010863&amp;circulaire.divisie=3.2">3.2</intref> genoemde opties aan de werknemer een
              vergoeding te verstrekken uit eigen middelen.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Algemene richtlijnen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Van belang is dat over een periode van 3 kalenderjaren het maximale
            bedrag van &#x192;5000,- dan wel het bedrag dat voor vergoeding in
            aanmerking komt, niet wordt overschreden. Raadzaam is om voor
            betrokkene een zogenaamde saldorekening bij te houden. In deze
            rekening wordt het aanschafbedrag van de pc vermeld met daarnaast de
            vermelding van het saldobedrag dat nog vergoed kan worden. Zoals
            aangegeven, kunnen de verschillende opties apart dan wel in
            combinatie worden toegepast. Als betrokkene er voor kiest de
            vergoeding via een combinatie van opties op te bouwen, kan het
            voorkomen dat het plafond van de vergoeding zou worden overschreden.
            Aangezien dat niet is toegestaan, dient, mede in het belang van een
            goede uitvoering, duidelijk te zijn welke optie in dat geval bij
            voorrang moet worden toegepast. De volgende volgorde geldt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>meerwerk,</al></li><li><al>de bijdrage van de werkgever,</al></li><li><al>salaris,</al></li><li><al>vakantie-uitkering,</al></li><li><al>eindejaarsuitkering OOP,</al></li><li><al>de Algemene eindejaarsuitkering en tenslotte,</al></li><li><al>de ZKOO-tegemoetkoming.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5</nr><titel>Financiering</titel></kop><tekst status="goed"><al>De pc-vergoeding die uit genoemde opties zijn toegekend zijn
            declareerbaar voorzover de kosten hiervan voortkomen uit aanspraken
            die normaliter ook voor declaratie in aanmerking komen. Dit met
            uitzondering van de optie meerwerk, die via de verzilvering wordt
            gefinancierd, en de optie bijdrage werkgever, die door de werkgever
            uit eigen middelen wordt gefinancierd.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6</nr><titel>Aanvullende voorwaarde voor een pc-vergoeding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Indien een werknemer een onbelaste vergoeding wenst voor een reeds
            v&#xF2;&#xF2;r1 januari 2000 aangeschafte pc, dan komen nog slechts voor
            vergoeding in aanmerking de afschrijvingskosten van de pc, die toe
            te rekenen zijn aan de periode na 1 januari 2000. Bij de bepaling
            van de afschrijvingskosten wordt in het kader van de pc-regeling
            uitgegaan van 36 maandtermijnen en een restwaarde van 10% van de
            aanschafwaarde. Dat betekent dat de aanschafkosten van de pc gedeeld
            worden door 36 maanden om, met inachtneming van de restwaarde
            van 10%, aldus de afschrijvingskosten per maand te berekenen. De
            maanden tussen de feitelijke aanschaf van de pc en 1 januari 2000
            blijven daarbij dus buiten beschouwing.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>7</nr><titel>Vergoeding voor het zakelijke gebruik van een pc</titel></kop><tekst status="goed"><al>Naast de mogelijkheid om een belastingvrije vergoeding te
            verstrekken voor de aanschaf van een pc is het ook mogelijk om op
            basis van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010863&amp;circulaire.divisie=3">paragraaf 3</intref> genoemde opties jaarlijks een vergoeding
            voor het zakelijke gebruik van een pc uit te betalen. Wanneer de
            werkgever hiertoe overgaat, dient betrokkene deze vergoeding
            jaarlijks schriftelijk aan te vragen. Daarin vermeldt hij de hoogte
            van de door hem voor zakelijk gebruik gemaakte kosten en de
            onderbouwing van deze gemaakte kosten. De aanvraag wordt bij de
            loonadministratie bewaard.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8</nr><titel>Toelichting</titel></kop><circulaire.divisie><kop><titel>Algemeen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het voordeel dat men heeft bij toepassing van de onderhavige
              regeling is mede afhankelijk van de hoogte waarop bijvoorbeeld het
              bijzonder tarief voor de berekening loonbelasting is vastgesteld.
              In onderstaand overzicht wordt aangegeven wat het voordeel kan
              zijn als men een pc aanschaft en gebruik maakt van de mogelijkheid
              om meer te werken in ruil voor een pc-vergoeding dan wel (gedeelte
              van) het salaris en/of een van de genoemde uitkeringen in te
              ruilen voor een pc-vergoeding. De uitkomsten in het overzicht
              geven een grof inzicht in de feitelijke resultaten. Op deze
              uitkomsten kunnen dus geen aanspraken worden gemaakt.</al><table frame="topbot" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="Col1"/><colspec colname="Col2"/><colspec colname="Col3"/><colspec colname="Col4"/><thead valign="bottom"><row rowsep="1" valign="top"><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Bijzonder tarief Loonbelasting 1999</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Aanschafprijs pc</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Voordeel</al></entry><entry colname="Col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Eigen bijdrage <noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>Zonder pc-vergoeding moet betrokkene de volledige aanschafprijs van de pc bekostigen.</noot.al></noot></al></entry></row></thead><tbody valign="top"><row valign="top"><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>60%</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x192; 4000,-</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x192; 2400,-</al></entry><entry colname="Col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x192; 1600,-</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>50%</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x192; 4000,-</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x192; 2000,-</al></entry><entry colname="Col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>&#x192; 2000,-</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>37,05%</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>&#x192; 4000,-</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>&#x192; 1482,-</al></entry><entry colname="Col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>&#x192; 2518,-</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>Zoals aangegeven kan vanaf het moment dat een pc dan wel de
              bijbehorende apparatuur is aangeschaft een vergoeding worden
              verstrekt. Het is mogelijk dat betrokkene op een later tijdstip
              dan waarop hij de pc heeft aangeschaft overgaat tot aanschaf van
              de bijbehorende apparatuur. De hiervoor gemaakte kosten kunnen ook
              in aanmerking komen voor de pc-vergoeding als de apparatuur
              eveneens voor zakelijke werkzaamheden wordt ingezet. Hiervoor
              dient opnieuw een verklaring te worden opgesteld. Per drie
              kalenderjaren mag in totaal niet meer dan &#x192; 5000,- worden vergoed.
              Dit behoeven niet de drie kalenderjaren te zijn gerekend vanaf het
              moment dat de pc is aangeschaft.</al><tussenkop>Voorbeeld 1</tussenkop><al>Betrokkene schaft in kalenderjaar1 een pc aan van&#x192; 4000,-. In
                derde kalenderjaar schaft hij voor &#x192;1500,-bijbehorende
                apparatuur aan. In het4 kalenderjaarschaft hij voor &#x192;4500,-
                opnieuw een pc aan.</al><al>Betrokkene kiest voor een pc-vergoeding in het eerste jaar van
                &#x192; 2000,- , het tweede jaar &#x192;2000,-- en het derde jaar &#x192; 1000,-.
                Totaal over 3 kalenderjaren is dat &#x192;5000,-. In het vierde
                kalenderjaar vraagt hij een vergoeding aan van &#x192; 4500,-. Dit kan
                echter niet worden gehonoreerd. Betrokkene heeft namelijk al aan
                vergoeding gehad van:</al><al>&#x192; 2000,- (het 2e kalenderjaar) + f1000 (het 3e kalenderjaar)
                is totaal &#x192; 3000,- . In het vierde kalenderjaar kan dus maar &#x192;
                2000,- worden vergoed. In het5e kalenderjaar moet opnieuw worden
                bepaald hoe hoog de vergoeding maximaal kan zijn. In dit geval
                wordt gekeken naar de vergoeding in het derde en het vierde
                jaar, is totaal&#x192; 3000,-. In het vijfde jaar kan dus opnieuw
                &#x192;2000,-worden vergoed. In het zesde jaar kan tenslotte
                &#x192;4500,-(aanschaf pc4e jaar) minus &#x192;4000,- (vergoeding 4e en 5e
                kalenderjaar) is &#x192;500,- vergoed worden.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Meerwerk</titel></kop><tekst status="goed"><al>Omdat meerwerk slechts kan worden verricht wanneer daarvoor
              formatieruimte is, kan het dienstig zijn om hierover op
              instellingsniveau een procedure af te spreken. Immers, zowel de
              werkgever als de werknemer kan erbij gebaat zijn om van te voren
              zoveel en zo tijdig mogelijk zekerheid te verkrijgen. In dat geval
              zou bijvoorbeeld aangesloten kunnen worden bij de procedure die
              ook geldt met betrekking tot het spaarverlof. Dat wil zeggen dat
              de werknemer zijn wensen kenbaar maakt v&#xF3;&#xF3;r 1 februari van het
              betreffende schooljaar en de werkgever daarop v&#xF3;&#xF3;r1 maart beslist.
              Indien het om procedureafspraken gaat, die het niveau tussen de
              werkgever en de individuele werknemer overstijgen, dan dient een
              dergelijke procedure overigens wel in overleg met de
              medezeggenschapsraad tot stand te komen. De aanvraag voor deze
              optie dient dus jaarlijks plaats te vinden. In het kader van
              &#x2019;meerwerk&#x2019; dient een verplichte schriftelijke overeenkomst tussen
              werkgever en werknemer bij de loonadministratie bewaard te worden
              om een eventuele accountantscontrole mogelijk te maken. In deze
              overeenkomst dient het aantal in meerwerk te verrichten
              arbeidsuren expliciet tot uiting te komen. Dit in verband met het
              feit dat er uiteraard geen in meerwerk verrichte arbeidsuren tegen
              het hoge verzilveringstarief verzilverd kunnen worden welke niet
              feitelijk gewerkt zijn.</al><al>De uitbetaling van de vergoeding vindt plaats nadat de extra
              gewerkte uren feitelijk zijn gegeven (betreffende uren kunnen
              bijvoorbeeld telkens iedere volgende maand worden uitbetaald). Dit
              betekent ondermeer dat als betrokkene ziek is op de dag dat hij de
              extra uren zou werken, de uren niet aan hem worden uitbetaald.</al><al>Het bedrag dat voor het meerwerk wordt uitbetaald, wordt eerst
              berekend aan de hand van de formule (A). De uitkomst hiervan wordt
              verhoogd met8% (B). Het totaal hiervan (C) bedraagt de
              pc-vergoeding voor het meerwerk.</al><tussenkop>Voorbeeld 2</tussenkop><al>Een leraar werkt in een periode16 lesuren, is omgerekend 28,54
                uur. Hij wordt bezoldigd naar nummer14 van begintraject schaal 9
                (loonpeil 1 februari 1999). Berekening:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>A.</li.nr><al>formule: 28,54/36,86 x (3:13) x 4708,- &#x192; 841,23</al></li><li><li.nr>B.</li.nr><al>percentage:8% van A &#x192; 67,30</al></li><li><li.nr>C.</li.nr><al>totale pc-vergoeding voor het meerwerk &#x192;908,53</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Inzetten van opgebouwde aanspraken</titel></kop><tekst status="goed"><al>In <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010863&amp;circulaire.divisie=3.2">paragraaf 3.2</intref> wordt aangegeven dat ook opgebouwde aanspraken
              als pc-vergoeding kunnen gelden. Het betreft hier de opgebouwde
              aanspraken op het salaris, de ZKOO, de VU, de eindejaarsuitkering
              OOP en de Algemene eindejaarsuitkering. De opgebouwde aanspraak
              kan voor een deel (via een bedrag of een percentage) dan wel in
              zijn geheel worden ingezet tot maximaal het voor de pc-vergoeding
              in aanmerking komende bedrag van &#x192; 5000,-. Ook is het mogelijk via
              een combinatie van de genoemde aanspraken te komen tot een
              pc-vergoeding. Voordat de hoogte van een pc-vergoeding is vast te
              stellen, wordt eerst de hoogte van de bruto aanspraak vastgesteld
              volgens de geldende voorschriften. Van de op deze wijze
              vastgestelde uitkomst wordt het bedrag van de pc-vergoeding
              afgetrokken dat door betrokkene is aangegeven. Over het eventuele
              resterende bedrag dient de berekening plaats te vinden van de
              sociale premies en de loonbelasting. Het ingehouden bedrag dat
              bestemd is voor de pc-vergoeding wordt uitbetaald aan betrokkene
              zonder dat daar sociale premies en loonbelasting over worden
              berekend, met andere woorden: het bruto ingehouden bedrag wordt
              als een nettobedrag uitgekeerd. De uitbetaling van de
              pc-vergoeding die op deze wijze is vastgesteld, loopt parallel met
              de betalingsmaand van de aanspraak. Hierop mag dus geen voorschot
              worden genomen. De pc-vergoeding kan zoals in de algemene
              voorwaarden is aangegeven, gerekend over drie kalenderjaren, nooit
              meer zijn dan 5000 gulden.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Salaris</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deze optie houdt in dat betrokkene kan verzoeken om het salaris
              waarop hij aanspraak heeft in een bepaalde maand dan wel een
              periode van maanden, te verlagen in ruil voor een pc-vergoeding.
              Als voorwaarde geldt hierbij dat het feitelijke salaris van de
              betrokkene per maand niet lager mag worden vastgesteld dan het
              wettelijk minimumloon. Voor een betrokkene die in een
              deeltijdbetrekking werkzaam is, geldt de naar rato berekening. De
              keuze voor deze optie heeft als consequentie dat door de verlaging
              van het feitelijk genoten salaris alle overige
              arbeidsvoorwaardelijke aanspraken, zoals bijvoorbeeld de ZKOO, de
              VU, de eindejaarsuitkering OOP e.d., ook worden verlaagd. Hiervoor
              geldt geen compensatie! Bij een eventueel aanvraag van een
              WAO-uitkering of een BWOO-uitkering kan de verlaging van het
              feitelijk genoten inkomen eveneens consequenties hebben!</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Zkoo</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor de betrokkene die gebruik maakt van de mogelijkheid om de
              ZKOO in te zetten, geldt het volgende. Tot de aanspraak op de ZKOO
              wordt gerekend: de tegemoetkoming voor de betrokkene, de eventuele
              medebetrokkene en medebetrokken kinderen, de inkomenstoeslag en,
              indien van toepassing, de aanvullende inkomenstoeslag. De ZKOO
              wordt over een periode van6 maanden opgebouwd en wordt uitbetaald
              in respectievelijk de maanden:</al><table frame="topbot" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="Col1" colwidth="1.00*"/><colspec colname="Col2" colwidth="4.58*"/><tbody valign="top"><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Januari</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>over de periode april tot en met september</al><al>van het voorafgaand kalenderjaar en</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Mei</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>over de periode oktober tot en met december van het
                        voorafgaand kalenderjaar en januari tot en met maart van
                        het lopende kalenderjaar.</al><al>Het is ook mogelijk dat betrokkene er voor kiest de
                        aanspraak van mei in december uit te laten betalen.</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>De uitruil van de ZKOO heeft geen gevolgen voor aanspraken
              ingevolge de ziektekostenvoorzieningsregeling voor het onderwijs-
              en onderzoekpersoneel (de ZVOO-regeling). Oftewel, voor de
              toepassing van de ZVOO-regeling wordt gehandeld als had de
              werknemer van deze optie geen gebruik gemaakt.</al><al>De totale aanspraak van de tegemoetkoming en de inkomenstoeslag
              in een bepaalde periode wordt in eerste instantie netto
              vastgesteld. Hierna vindt de brutering plaats waarbij rekening
              wordt gehouden met de hoogte van het bijzonder tarief van de
              loonbelasting / premie volksverzekeringen en de
              overhevelingstoeslag. De aldus gebruteerde aanspraak kan, naar
              wens van de werknemer, vervolgens geheel of gedeeltelijk worden
              uitgekeerd als onbelaste vergoeding.</al><al>Aan de hand van een voorbeeld wordt dit verduidelijkt.</al><tussenkop>Voorbeeld 3</tussenkop><al>De netto aanspraak ZKOO in mei bedraagt &#x192;2.200,-. Dit is
                omgerekend (ongeveer) bruto &#x192;4300,- (LB 50% en OHT2,2%).
                Betrokkene heeft een pc aangeschaft met een waarde van &#x192;4500,-.
                Hij kan er voor kiezen de gehele ZKOO-aanspraak van &#x192;4300,- in
                te zetten voor de pc-vergoeding. Hij krijgt dan &#x192;4300,- netto
                uitbetaald in plaats van &#x192; 2200,-. In dit geval resteert er nog
                &#x192;200,- dat in aanmerking kan komen voor de pc-vergoeding.</al><al>Ook kan hij er voor kiezen een deel van de aanspraak in te
                zetten, bijvoorbeeld &#x192;2150,-. Hij krijgt dan bruto &#x192; 2150,-
                uitbetaald aan ZKOO (= ongeveer &#x192;1100,- netto). Totaal krijgt
                betrokkene in die maand netto uitbetaald &#x192; 3250,- (&#x192; 2150,- (pc)
                + &#x192;1100,- (ZKOO)).</al><al>Voor de pc-vergoeding resteert er een saldo van &#x192;2350,- (&#x192;
                4500,- minus &#x192; 2150,-). Dit restant kan bijvoorbeeld bij een
                volgende uitbetaling van ZKOO (hetzij volledig dan wel
                gedeeltelijk) dan wel via een andere optie worden verrekend.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Vakantie-uitkering</titel></kop><tekst status="goed"><al>In de maand mei van elk kalenderjaar worden de opgebouwde
              aanspraken op vakantiegeld uitbetaald. De VU wordt vastgesteld
              door 8% te nemen over de bruto bezoldiging die in de periode juni
              van het voorafgaand kalenderjaar tot en met mei van het lopende
              kalenderjaar is genoten. Ingeval het bruto normsalaris lager is
              dan een bepaald normsalaris (Loonpeil 1-2-99 is dat &#x192; 3165,-)
              wordt de VU vastgesteld aan de hand van de zgn. minimum VU.
              Afhankelijk van de wens van de werknemer en de maximumbepalingen
              en -voorwaarden van de pc-regeling kan de bruto vastgestelde VU
              vervolgens geheel of gedeeltelijk worden uitgekeerd als onbelaste pc-vergoeding.</al><tussenkop>Voorbeeld 3</tussenkop><al>Betrokkene heeft aanspraak op bruto &#x192;4000,- VU. De aanschaf
                van de pc bedroeg &#x192;4500,-. Als betrokkene de hele aanspraak
                inzet voor de pc-vergoeding resteert er nog &#x192; 500,- dat in
                aanmerking kan komen voor de pc-vergoeding.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Eindejaarsuitkering OOP</titel></kop><tekst status="goed"><al>In de maand december van elk kalenderjaar heeft een lid van het
              onderwijs ondersteunend personeel dat is benoemd volgens &#xE9;&#xE9;n van
              de maximumschalen1 tot en met 8 aanspraak op de zgn.
              eindejaarsuitkering OOP. De eindejaarsuitkering wordt opgebouwd in
              de periode januari tot en met december van het betreffende
              kalenderjaar. De hoogte van de bruto-uitkering is afhankelijk van
              het in die periode genoten salaris en de maximumschaal waarvoor
              betrokkene benoemd is. De uitkering bedraagt bij een normbetrekking:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>&#x192; 1101,- (peildatum 1 januari 1999) voor de betrokkene die
                  benoemd is in een functie volgens &#xE9;&#xE9;n van de maximumschalen1
                  tot en met 5; en</al></li><li><al>&#x192; 1002,- (peildatum 1 januari 1999) voor de betrokkene die
                  benoemd is in een functie volgens &#xE9;&#xE9;n van de maximumschalen6
                  tot en met 8.</al></li></lijst><al>Wederom afhankelijk van de wens van de werknemer en de
              maximumbepalingen en -voorwaarden van de pc-regeling kan de bruto
              vastgestelde eindejaarsuitkering vervolgens geheel of gedeeltelijk
              worden uitgekeerd als onbelaste vergoeding.</al><tussenkop>Voorbeeld 4</tussenkop><al>Betrokkene werkzaam in een normbetrekking en benoemd in een
                functie met maximumschaal4, kiest er voor om de volledige
                eindejaarsuitkering OOP in te zetten. De aanschaf van de pc
                bedroeg f4500,--. Dit betekent dat er voor de pc-vergoeding nog
                resteert &#x192;3399,-(&#x192; 4500,- min &#x192; 1101,-).</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Algemene eindejaarsuitkering</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het is mogelijk dat in de CAO een afspraak wordt gemaakt over
              een Algemene eindejaarsuitkering. Als hier sprake van is, is het
              eveneens mogelijk om de hierop gebaseerde bruto-aanspraak uit te
              ruilen tegen een onbelaste pc-vergoeding.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Bijdrage werkgever</titel></kop><tekst status="goed"><al>Naast de mogelijkheden dat de werknemer extra werkzaamheden
              verricht dan wel opgebouwde aanspraken inzet voor een
              pc-vergoeding is het mogelijk dat de werkgever uit eigen middelen
              geheel dan wel voor een deel de onbelaste vergoeding voor zijn
              rekening neemt.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Algemene richtlijnen</titel></kop><tekst status="goed"><al>In de algemene richtlijnen is aangegeven om een zogenoemde
              saldorekening bij te houden over de betreffende 3 kalenderjaren.
              Hierin worden genoemd de maand en het jaar waarin de pc is
              aangeschaft, de aanschafwaarde van de pc, de maand en de daarbij
              behorende regeling wanneer een vergoeding is uitbetaald en
              tenslotte het saldo dat nog resteert wat in aanmerking kan komen
              voor een pc-vergoeding.</al><tussenkop>Voorbeeld 6</tussenkop><al>Betrokkene schaft in april2000 een pc aan van &#x192;4000,-. Hij
                heeft er voor gekozen om de vergoeding verspreid over meerdere
                kalenderjaren in te zetten via de ZKOO (zowel in januari als in
                mei &#x192;800,--; dit betreft dus een bruto-inhouding die netto wordt
                uitgekeerd) en de Algemene eindejaarsuitkering (indien van toepassing).</al><tussenkop>Uitwerking overzicht saldorekening:</tussenkop><table frame="none" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="Col1" colwidth="1.00*"/><colspec colname="Col2" colwidth="1.68*"/><tbody valign="top"><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Aanschaf pc april 2000</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>4000</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>ZKOO mei 2000</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>800</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Saldo</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>3200</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Eindejaarsuitkering 2000</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>300</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Saldo</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>2900</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>ZKOO januari 2001</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>800</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Saldo</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>2100</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>ZKOO mei 2001</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>800</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Saldo</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>1300</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Eindejaarsuitkering 2001</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>350</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Saldo</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>950</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>ZKOO januari 2002</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>800</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Saldo</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>150</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>ZKOO mei 2002</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>150</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Saldo</al></entry><entry align="right" colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>0</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>Uit dit voorbeeld blijkt dat in mei 2002 de pc-vergoeding is
                ge&#xEB;ffectueerd. Ondanks dat betrokkene heeft gekozen voor een
                vastbedrag van &#x192;800,- gulden wordt er uiteindelijk in mei 2002
                nog maar &#x192; 150,- verrekend met de ZKOO. Dit heeft te maken met
                het feit dat betrokkene in dit voorbeeld niet meer vergoed kan
                krijgen dan het bedrag van &#x192; 4000,-.</al><al>Ter verduidelijking is, mede vanwege uitvoeringstechnische
                overwegingen, opgenomen dat als het maximum van de vergoeding
                dreigt te worden overschreden en er vindt gelijktijdig een
                verrekening plaats die bestaat uit meerdere opties, de
                vergoeding volgens een bepaalde volgorde wordt verrekend. Vooral
                als meerwerk onderdeel uitmaakt van de verrekening dient hier
                nauwlettend opgelet te worden. Als de vergoeding grotendeels al
                is verrekend en het resterende saldo is minder dan het totale
                bedrag dat aan meerwerk moet worden uitbetaald, dan zal een deel
                van het meerwerk uitbetaald moeten worden voor rekening van de
                werkgever volgens een tijdelijke uitbreiding van de reguliere benoeming.</al><tussenkop>Voorbeeld 7</tussenkop><al>Het resterende saldo voor een pc-vergoeding bedraagt &#x192;
                  1000,-. Betrokkene krijgt in december een pc-vergoeding
                  uitgekeerd van &#x192;800,- voor meerwerk. Daarnaast heeft hij
                  aangegeven dat de pc-vergoeding verrekend kan worden met de in
                  december uit te keren eindejaarsuitkering OOP van &#x192;1101,-. In
                  dit geval wordt eerst de pc-vergoeding van het meerwerk
                  uitbetaald en verrekend met het saldo van &#x192;1000,-. Het
                  resterende saldo van &#x192; 200,- wordt uiteindelijk verrekend met
                  de eindejaarsuitkering OOP.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Financiering</titel></kop><tekst status="goed"><al>De totale kosten van de opgebouwde aanspraak van het salaris, de
              ZKOO, de VU, de eindejaarsuitkering OOP of de Algemene
              eindejaarsuitkering worden in principe bij uitbetaling ter
              declaratie in rekening gebracht bij het Ministerie van OCenW. Dit
              betreft de kosten van de aanspraken die opgebouwd zijn op basis
              van de salariskosten die bij het ministerie zijn gedeclareerd. Als
              de op deze grond vastgestelde aanspraak dan wel een deel van deze
              aanspraak wordt ingezet voor een pc-vergoeding, komt die
              vergoeding in aanmerking voor declaratie. De kosten van de
              opgebouwde aanspraak komen namelijk te vervallen, maar daarvoor in
              de plaats ontstaan de kosten voor de pc-vergoeding, met ander
              woorden: de pc-vergoeding leidt niet tot extra bekostiging. De
              opgebouwde aanspraak die ingezet wordt voor een pc-vergoeding en
              die gebaseerd is op de salariskosten die uit eigen middelen of
              door het Vervangingsfonds (VF) zijn gefinancierd, komt ten laste
              van de eigen middelen of het VF.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Aanvullende voorwaarde voor een pc-vergoeding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het is dus ook mogelijk dat een pc-vergoeding wordt verstrekt
              voor een pc die voor 1 januari 2000 is aangeschaft, echter worden
              niet de aanschafkosten vergoed, maar de afschrijvingskosten die
              vanaf 1 januari 2000 gemaakt worden. Via een voorbeeld wordt een en
              ander duidelijk gemaakt.</al><tussenkop>Voorbeeld 8</tussenkop><al>Betrokkene heeft op 15 maart 1999 voor 4000 gulden een pc
                aangeschaft. Hij gebruikt deze pc mede voor zakelijk gebruik en
                vult hiervoor een verklaring in. Voor hem geldt het volgende:</al><table frame="none" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="Col1"/><colspec colname="Col2"/><tbody valign="top"><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Aanschafprijs</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>4000</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Restwaarde 10% van de aanschafprijs</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>400</al></entry></row><row><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Afschrijvingskosten over3 jaren</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>3600</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>De afschrijvingskosten per maand bedragen &#x192;100,-(3600 : 36
                maanden). Tussen de maand waarin de pc is aangeschaft tot 1
                januari 2000 zijn er 9 maanden verstreken. Dit betekent dat
                nog27 maanden in aanmerking kunnen komen voor een pc-vergoeding
                op basis van de afschrijvingskosten. Deze bedraagt dus totaal
                &#x192;2700,-(27 x &#x192; 100,-). Aangezien de pc in1999 is aangeschaft
                moet de vergoeding uiterlijk in het kalenderjaar2001 zijn afgerekend.</al><al>Ter verduidelijking wordt op advies van de belastingdienst
                hierbij nog vermeld dat als een betrokkene van zijn werkgever
                een pc heeft gehad, drie kalenderjaren gerekend vanaf het
                kalenderjaar waarin hij de pc heeft verkregen, hij geen
                vergoeding kan krijgen voor een door hemzelf in die bedoelde
                periode van drie kalenderjaren aangeschafte pc. Dit betekent
                bijvoorbeeld dat een betrokkene die een pc aanschaft in 2001 en
                in 1999 een pc heeft gehad van zijn werkgever niet in aanmerking
                komt voor een pc-vergoeding voor de pc die hij in 2001 heeft
                aangeschaft. Zou hij de pc in 2002 aanschaffen, dan komt hij wel
                in aanmerking voor een pc-vergoeding.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Vergoeding voor het zakelijke gebruik van een pc</titel></kop><tekst status="goed"><al>Naast de mogelijkheid om een belastingvrije vergoeding te
              verstrekken voor de aanschaf van een pc kan de werkgever ook
              besluiten een vergoeding voor het zakelijke gebruik van een pc uit
              te betalen. Deze uitbetaling staat dus los van het feit of er een
              pc is aangeschaft of dat de werkgever een pc heeft gegeven en valt
              buiten de pc-vergoeding van maximaal &#x192;5000,-. Het kan dus ook zijn
              dat betrokkene thuis al een pc heeft die hij voor zakelijke
              activiteiten gebruikt. De onkosten kunnen ondermeer bestaan uit:
              gemaakte energiekosten, de aanschaf van een inktcartridge voor de
              printer, het gebruik van papier, een deel van het service-contract
              of een deel van de kosten van het onderhoud.</al><al>Als de werkgever heeft besloten dat een vergoeding voor zakelijk
              gebruik mogelijk is en betrokkene voor die vergoeding in
              aanmerking wenst te komen, dient hij een aanvraag in. Deze
              aanvraag vindt per kalenderjaar plaats. In deze aanvraag vermeldt
              hij de hoogte van de door hem gemaakte kosten voor zakelijk
              gebruik en geeft hij daarbij een onderbouwing van de kosten.
              Tevens geeft hij aan op welke wijze (via welke optie) hij de
              vergoeding tot stand wil laten komen. De aanvraag wordt bij de
              loonadministratie bewaard.</al><al>Ik verzoek u het personeel in dienst van uw instelling van de
              publicatie op de hoogte te stellen.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>minister</functie> van <organisatie afkorting="OCenW">onderwijs, cultuur en wetenschappen</organisatie>,
          </ondertekening><ondertekening><deze>Namens deze,</deze><naam><voornaam>mr. J.A.P.</voornaam><achternaam>Veringa</achternaam></naam><functie>Wnd directeur arbeidsvoorwaarden en beroepskwaliteit</functie></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><titel>Voorbeeld van een verklaring die in verband met het aanschaffen
          van een pc kan worden opgesteld.</titel></kop><al>Hierbij verklaar ik:</al><al>Naam:</al><al>Voornamen:</al><al>Adres:</al><al>Woonplaats:</al><al>dat ik op ..-..20.. een pc ter waarde van &#x192; ....,.. heb aangeschaft
        die door mij mede voor zakelijk gebruik zal worden ingezet. Het betreft
        hier de volgende werkzaamheden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>tekstverwerking<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>doorhalen als het niet van toepassing is</noot.al></noot> ;</al></li><li><al>lesvoorbereiding<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>doorhalen als het niet van toepassing is</noot.al></noot> ;</al></li><li><al>het maken van roosters<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>doorhalen als het niet van toepassing is</noot.al></noot> ;</al></li><li><al>werkvoorbereiding<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>doorhalen als het niet van toepassing is</noot.al></noot> ;</al></li><li><al><noot><noot.nr>+</noot.nr><noot.al>omschrijving werkzaamheden</noot.al></noot>;</al></li><li><al><noot><noot.nr>+</noot.nr><noot.al>omschrijving werkzaamheden</noot.al></noot>.</al></li></lijst><al>Op grond van deze verklaring en op grond van de publicatie, kenmerk
        AB/A&amp;A/1999/40344, gepubliceerd in Gele katern nummer 28, verzoek
        ik in aanmerking te komen voor een pc-vergoeding. De pc-vergoeding wil
        ik als volgt tot stand laten komen:</al><al>In dit overzicht wordt de gewenste verdeling van de pc-vergoeding aangegeven</al><table frame="topbot" tabstyle="stcrt1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="Col1" colwidth="7.31*"/><colspec colname="Col2" colwidth="2.77*"/><colspec colname="Col3" colwidth="1.63*"/><colspec colname="Col4" colwidth="1.63*"/><colspec colname="Col5" colwidth="1.00*"/><tbody valign="top"><row valign="top"><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Opties</al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Wijze waarop te verrekenen</al></entry><entry colsep="0" morerows="0" nameend="Col5" namest="Col3" rotate="0" rowsep="0" valign="top"/></row><row valign="top"><entry colname="Col1" colsep="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Meerwerk<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>doorhalen als het niet van toepassing is</noot.al></noot><noot><noot.nr>**</noot.nr><noot.al>Deze optie moet per schooljaar worden aangevraagd</noot.al></noot></al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Aantal uren ..</al></entry><entry colsep="0" nameend="Col5" namest="Col3" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Schooljaar 20../20..</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"/><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Geheel in te houden<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>doorhalen als het niet van toepassing is</noot.al></noot></al></entry><entry colsep="0" morerows="0" nameend="Col5" namest="Col3" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Gedeeltelijk in te houden<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>doorhalen als het niet van toepassing is</noot.al></noot></al></entry></row><row valign="top"><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>ZKOO<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>doorhalen als het niet van toepassing is</noot.al></noot></al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Ja</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Bedrag &#x192;</al></entry><entry colname="Col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>.,.. of</al></entry><entry colname="Col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>.%</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>VU<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>doorhalen als het niet van toepassing is</noot.al></noot></al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Ja</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Bedrag&#x192;</al></entry><entry colname="Col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>.,..of</al></entry><entry colname="Col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>.%</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Eindejaarsuitkering OOP<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>doorhalen als het niet van toepassing is</noot.al></noot></al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Ja</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Bedrag &#x192;</al></entry><entry colname="Col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>.,.. of</al></entry><entry colname="Col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>.%</al></entry></row><row valign="top"><entry colname="Col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Algemene eindejaarsuitkering<noot><noot.nr>*</noot.nr><noot.al>doorhalen als het niet van toepassing is</noot.al></noot></al></entry><entry colname="Col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Ja</al></entry><entry colname="Col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>Bedrag &#x192;</al></entry><entry colname="Col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>.,.. of</al></entry><entry colname="Col5" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0" valign="top"><al>.%</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>d.d.</al><al>Handtekening aanvrager</al><al>Verklaring werkgever</al><al>Als werkgever van de hr/mw ...................................., verklaar ik dat de door hem/haar
        aangeschafte pc wordt ingezet voor de hem/haar opgegeven werkzaamheden.
        Ik verklaar tevens de originele aankoopbon te hebben gezien en hiervan
        voor de loonadministratie een kopie te hebben gemaakt.</al><al>Handtekening namens bevoegd gezag:</al><al>d.d.</al></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	