<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025735" dtdversie="2.0" id="415829" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling houdende regels met betrekking tot een erkenning voor en
    een keuringsbevoegdheid tot het uitvoeren van een algemene periodieke keuring
    (Regeling erkenning en keuringsbevoegdheid APK)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=21" compleet="nee">artikelen 21</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=22" compleet="nee">22</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=83" compleet="nee">83,
          vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=84" compleet="nee">84, eerste en tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=85a" compleet="nee">85a, vierde en vijfde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=86" compleet="nee">86, zesde en
          zevende lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=86a" compleet="nee">86a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=87a" compleet="nee">87a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=88" compleet="nee">88, tweede lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=111" compleet="nee">111, vierde lid, van de
          Wegenverkeerswet 1994</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=60" compleet="nee">artikel 60, tweede lid, onderdeel c, van het RVV
          1990</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemeen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">adviespunt:</nadruk> in het kader van een keuring geconstateerd te verwachten
                  gebrek;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">afkeurpunt:</nadruk> in het kader van een keuring geconstateerd gebrek;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">anonieme keuring:</nadruk> keuring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=86a" compleet="nee">artikel 86a van de wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">bevoegdheidspas:</nadruk> pas als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=85a" compleet="nee">artikel 85a van de wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">boekwerk &#x2018;Regelgeving APK&#x2019;:</nadruk> editie van het boekwerk &#x2018;Regelgeving Algemene Periodieke
                  Keuring&#x2019; of de via de website van de
Dienst Wegverkeer
bekendgemaakte &#x2018;Regelgeving Algemene Periodieke Keuring&#x2019; die door de
                  Dienst Wegverkeer is vastgesteld en geldig is op het moment van de
                  keuring;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">controleapparaat:</nadruk> analoog of digitaal controleapparaat als bedoeld in bijlage
                  Ia respectievelijk bijlage Ib van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EEG) nr. 3821/85</extref> van de Raad van
                  20 december 1985 betreffende het controleapparaat in het wegvervoer (PbEG L
                  370);</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">erkenning APK:</nadruk> een erkenning om keuringsrapporten af te geven voor
                  motorrijtuigen en aanhangwagens, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=83" compleet="nee">artikel 83 van de wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">erkenninghouder:</nadruk> houder van een erkenning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=83" compleet="nee">artikel 83 van de
                  wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">inrichting:</nadruk> een bedrijf of bedrijven waarin een mobiele keuringseenheid
                  gerechtigd is keuringen uit te voeren;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">kalibreren:</nadruk> verrichten van handelingen die nodig zijn voor het bepalen
                  van de waarden van de afwijking van een meetmiddel ten opzichte van een
                  overeengekomen standaard, alsmede justeren indien de afwijking groter is dan is
                  toegestaan;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">keuring:</nadruk> periodieke keuring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=75" compleet="nee">artikel 75 van de
                  wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">keuringseisen:</nadruk> op de desbetreffende voertuigcategorie toepasselijke
                  permanente eisen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">Regeling voertuigen</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">keuringsinstelling:</nadruk> keuringsinstelling
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.1.1" compleet="nee">artikel 8.1.1 van de Regeling
voertuigen</extref>;</al>
                        </li><li>
              <al>
                <nadruk type="cur">keuringsplaats:</nadruk> een perceel of enkele kadastraal aangrenzende percelen
                  waarop een erkenninghouder als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=83" compleet="nee">artikel 83 van de wet</extref> de keuring
                  verricht en waarbij de keuringsruimte kan bestaan uit &#xE9;&#xE9;n of meer besloten
                  ruimten gelegen in &#xE9;&#xE9;n gebouw, dan wel in verscheidene belendende of nagenoeg
                  belendende gebouwen, bedoeld om deel uit te maken van een keuringsplaats;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">keurmeester:</nadruk> degene aan wie de bevoegdheid is verleend voertuigen aan
                  een keuring te onderwerpen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=85a" compleet="nee">artikel 85a van de wet</extref>;</al>
            </li>
            
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">mobiele keuringseenheid:</nadruk> een keuringseenheid waarmee een erkenninghouder niet steeds
                  in dezelfde inrichting, maar afwisselend in ten minste drie verschillende
                  inrichtingen handelingen in het kader van periodieke keuringen mag
                  verrichten;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">onderzoeksgerechtigde:</nadruk> erkende onderneming of instelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.1.1" compleet="nee">artikel
                  8.1.1 van de Regeling voertuigen</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">reparatiepunt:</nadruk> in het kader van een keuring gerepareerd gebrek;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">reparatieadviespunt:</nadruk> in het kader van een keuring geconstateerd gebrek ten
                  aanzien van de controlepunten opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">steekproef:</nadruk> de steekproefsgewijze herkeuring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=86" compleet="nee">artikel 86
                  van de wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">wet:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet 1994</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>De eisen en voorschriften genoemd in deze regeling zijn van
            toepassing op een vaste keuringsplaats dan wel een mobiele keuringseenheid,
            tenzij anders bepaald.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraag erkenning</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>De aanvraag van een erkenning wordt met inachtneming van de door
            de Dienst Wegverkeer vastgestelde voorschriften ingediend bij de Dienst
            Wegverkeer.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een erkenning APK kan worden verleend aan een natuurlijk
              persoon of rechtspersoon voor:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>&#xE9;&#xE9;n of meer in Nederland gevestigde keuringsplaatsen;
                  of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>&#xE9;&#xE9;n of meer in Nederland op naam van de aanvrager
                  geregistreerde mobiele keuringseenheden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een erkenning APK kan op aanvraag worden verleend indien wordt
              voldaan aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;hoofdstuk=3">hoofdstuk 3</intref> gestelde erkenningseisen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>Indien aan de aanvrager van een erkenning APK, al eerder een
            erkenning is verleend, doch deze op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=87" compleet="nee">artikel 87 van de wet</extref> is
            ingetrokken, kan, onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=84" compleet="nee">artikel 84, derde lid, van de
            wet</extref>, door de Dienst Wegverkeer worden bepaald dat van onderdelen van aanvraag
            voorschriften als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=3">artikel 3</intref> kan worden afgeweken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de aanvrager van een erkenning APK exploitant is van een
              keurings- of onderhoudsdienst voor het eigen wagenpark, kan de erkenning op
              verzoek van de aanvrager worden beperkt tot dat eigen wagenpark.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de erkenning wordt verleend voor het eigen wagenpark en
              een andere rechtspersoon of andere rechtspersonen in een zodanig verband tot de
              erkenninghouder staan dat er sprake is van &#xE9;&#xE9;n economische eenheid, kunnen alle
              voertuigen van de desbetreffende economische eenheid worden beschouwd als
              voertuigen van het eigen wagenpark.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de erkenning wordt verleend voor het eigen wagenpark en
              een andere rechtspersoon of andere rechtspersonen in een zodanig verband tot de
              erkenninghouder staat of staan dat er sprake is van &#xE9;&#xE9;n economische eenheid,
              doet de exploitant onder opgave van de naam en het adres van die rechtspersoon
              of rechtspersonen, terstond na de verlening van de erkenning schriftelijk
              opgave hiervan aan de Dienst Wegverkeer. Het verband moet ten genoege van de
              Dienst Wegverkeer worden aangetoond door middel van een uittreksel uit het
              register van de Kamer van Koophandel of een accountantsverklaring.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Gezamenlijk gebruik van een keuringsplaats, een mobiele keuringseenheid of een inrichting door meerdere erkenninghouders is niet toegestaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Indien de erkenning voor de betrokken keuringsplaats wordt
            aangevraagd, is in deze keuringsplaats tenminste &#xE9;&#xE9;n keurmeester werkzaam die
            bevoegd is de voertuigen aan een keuring te onderwerpen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Erkenningseisen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Gebouw en uitrusting</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De keuringsruimte is overdekt, behoorlijk af te sluiten, goed
                verlicht en voorzien van verwarming.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De keuringsruimte heeft zodanige afmetingen en is zodanig
                ingericht dat de voertuigen die behoren tot de groep waarvoor de erkenning voor
                de betrokken keuringsplaats wordt aangevraagd, in deze ruimte zodanig kunnen
                worden opgesteld dat zij van alle zijden goed toegankelijk zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In de keuringsruimte:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>bestemd voor het keuren van motorrijtuigen met een
                    verbrandingsmotor met een elektrische ontsteking, is een voorziening aanwezig
                    waarmee uitlaatgassen direct door een daartoe bestemde opening naar buiten
                    kunnen worden gevoerd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>bestemd voor het keuren van motorrijtuigen met een
                    verbrandingsmotor met compressie-ontsteking, is een voorziening aanwezig die
                    bestaat uit:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een afzuigventilator met voldoende capaciteit voor de
                        te keuren voertuigen;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een afvoersysteem dat voorkomt dat uitlaatgassen in
                        de werkplaats terecht kunnen komen;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een systeem dat ervoor zorgt dat de uitlaatgassen die
                        door de roetmeter gaan eveneens worden afgevoerd, en</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                      <al>afvoerkanalen die bovenstaande onderdelen met elkaar
                        verbinden waardoor de uitlaatgassen direct naar buiten worden afgevoerd.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>In de keuringsruimte kan de administratie van de keuringen
                behoorlijk worden uitgevoerd. Tevens is er een afsluitbare kast of bureaulade
                dan wel een gelijkwaardige voorziening aanwezig, waarin de bescheiden, bedoeld
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=18">artikel 18</intref> en de documentatie kunnen worden opgeborgen.</al>
            </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>In
de keuringsruimte is een voorziening aanwezig, geschikt voor het
gebruik van datacommunicatie. Deze voorziening bestaat uit een computer
of terminal met een modem, geschikt voor de toegangsstructuur van door
de Dienst Wegverkeer geaccepteerde netwerken. Tevens is een voorziening
aanwezig, geschikt voor aansluiting op de datacommunicatie, ten behoeve
van het afdrukken van
keuringsrapporten.</al>
                     </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In de keuringsruimte is een doelmatige inspectieput of
                hefinrichting aanwezig die geschikt is voor de groep voertuigen waarvoor de
                erkenning voor de betrokken keuringsplaats wordt aangevraagd en die is voorzien
                van een doelmatige verlichting. Wanneer niet duidelijk blijkt wat het
                draagvermogen van een hefinrichting is, wordt hiervoor door de fabrikant of een
                onafhankelijk instituut een verklaring overgelegd. Het draagvermogen wordt
                zichtbaar op de hefinrichting aangebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De inspectieput en de hefinrichting zijn zodanig uitgevoerd
                dat de keurmeester in staat is de onderkant van een voertuig nagenoeg over de
                hele lengte rechtopstaand te inspecteren, hetgeen betekent dat wanneer de
                erkenning wordt aangevraagd voor:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voertuigen waarvan de toegestane maximummassa meer
                    bedraagt dan 3500&#xA0;kg, de hefinrichting een hefhoogte heeft van ten minste
                    1,35&#xA0;m;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voertuigen waarvan de toegestane maximummassa meer
                    bedraagt dan 3500&#xA0;kg, de inspectieput een diepte heeft van ten minste
                    1,35&#xA0;m;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>voertuigen waarvan de toegestane maximummassa niet meer
                    bedraagt dan 3500&#xA0;kg, de hefinrichting een hefhoogte heeft van ten minste
                    1,65&#xA0;m;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>voertuigen waarvan de toegestane maximummassa niet meer
                    bedraagt dan 3500&#xA0;kg, de inspectieput een diepte heeft van ten minste
                    1,55&#xA0;m.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De hefinrichting kan ten minste vier wielen van het voertuig
                ondersteunen. Een met steunpoten gecombineerde hefinrichting voldoet niet aan
                deze eis.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>In geval van een aanvraag van een erkenning voor de keuring
                van motorrijtuigen is ten behoeve van de controle van de afstelling van de
                koplampen met behulp van een koplamptestapparaat een voorziening aanwezig die
                bestaat uit:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een vlakke vloer van voldoende afmetingen of een
                    hefinrichting, waarop gelijktijdig zowel het te keuren voertuig als het
                    koplamptestapparaat kan worden geplaatst, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een vlakke vloer of rails, gelegen voor de hefinrichting,
                    waarop het koplamptestapparaat kan worden geplaatst, waarbij deze vloer of
                    rails in een vlak moet zijn gelegen gelijk of evenwijdig aan de rijplaten van
                    de hefinrichting.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De hefinrichting moet deugdelijk zijn en in een goede staat
                van onderhoud verkeren.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Met de mobiele keuringseenheden mogen keuringen worden
                verricht in erkende keuringsplaatsen waarvan de erkenning niet is ingetrokken
                of in afzonderlijke inrichtingen, indien die aan de desbetreffende eisen van de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=8">artikelen 8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=9">9</intref> voldoen en mits deze op het erkenningsbesluit van de betrokken
                mobiele keuringseenheid zijn vermeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de ruimte, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=8">artikel 8, vierde lid</intref>, niet
                aanwezig is, mag de administratie van de keuringen in de mobiele
                keuringseenheid worden uitgevoerd. Tevens is er in de mobiele keuringseenheid
                een afsluitbare kast of bureaulade dan wel een gelijkwaardige voorziening
                aanwezig, waarin de bescheiden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=18">artikel 18</intref> en de documentatie kunnen
                worden opgeborgen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In de mobiele keuringseenheid is de voorziening voor het
                afvoeren van uitlaatgassen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=8">artikel 8, derde lid</intref>, aanwezig, wanneer
                deze in de in het eerste lid bedoelde keuringsplaats of inrichting niet
                beschikbaar is.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Apparatuur keuringsruimte</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <al>In de keuringsruimte is de volgende apparatuur aanwezig:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een doelmatige krik die voldoende draagvermogen heeft om
                  van de voertuigen van de groep waarvoor de erkenning voor de betrokken
                  keuringsplaats wordt aangevraagd, de wielen van de voorste as gelijktijdig en
                  de wielen van de achterste as afzonderlijk op zodanige wijze te kunnen heffen,
                  dat deze vrij kunnen draaien;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een dubbel ge&#xEF;soleerde veiligheidslooplamp dan wel een
                  zaklantaarn, al dan niet voorzien van een oplaadbare accu, die enerzijds een
                  zodanige lichtsterkte heeft dat ook moeilijk bereikbare onderdelen van een
                  voertuig voldoende helder kunnen worden verlicht om een nauwkeurige inspectie
                  van een voertuig mogelijk te maken en die anderzijds zodanig is afgeschermd dat
                  degene die de keuring uitvoert niet door het uitgestraalde licht wordt
                  verblind;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een meetband met een minimale nauwkeurigheidsklasse III van
                  ten minste 12,00 m, indien de erkenning wordt aangevraagd voor voertuigen
                  waarvan de toegestane maximummassa niet meer bedraagt dan 3500&#xA0;kg. Indien het
                  een erkenning betreft voor voertuigen waarvan de toegestane maximummassa meer
                  bedraagt dan 3500&#xA0;kg is de meetband ten minste 20,00&#xA0;m. Bij erkenningen met een
                  beperking voor de voertuiglengte heeft de meetband tenminste dezelfde lengte
                  als de toegestane voertuiglengte;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een doelmatige schuifmaat die is voorzien van een meetstift
                  voor dieptemeting;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>basisgereedschap voor de controle op het vastzitten van
                  nagels en bouten en andere verbindingen, te weten een set steek- en
                  ringsleutels, schroevendraaiers en een hamer, alsmede een bolkophamertje voor
                  de controle op corrosie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>een doelmatige bandenspanningsmeter en een doelmatige
                  bandenpomp;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>hulpmiddelen om speling in voertuigonderdelen zichtbaar te
                  maken, zoals een bandijzer, wielbewegingsapparaat of een koevoet;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>een rollenremtestbank,
platenremtestbank of remvertragingsmeter, die
                  voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=13">artikel 13</intref> gestelde eisen. Indien een erkenning wordt
                  aangevraagd voor voertuigen met een toegestane maximummassa van meer dan 3500
                  kg is in elk geval een rollenremtestbank aanwezig. Het draagvermogen van een
                  rollenremtestbank of platenremtestbank is voldoende voor de groep voertuigen
                  waarvoor de erkenning voor de betrokken keuringsplaats wordt aangevraagd;</al>
              </li>
            <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>een
doelmatige bandenprofieldieptemeter, met verende meetstift en een
meetnauwkeurigheid van 0,1
mm.</al>
                        </li></lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <al>Naast de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=11">artikel 11</intref> genoemde apparatuur is, afhankelijk van
              de groep voertuigen waarvoor de erkenning voor de betrokken keuringsplaats
              wordt aangevraagd, tevens de volgende apparatuur aanwezig die voldoet aan de in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=13">artikel 13</intref> gestelde eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in geval van een aanvraag voor een erkenning voor
                  motorrijtuigen:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;</li.nr>
                    <al>een koplamptestapparaat;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;</li.nr>
                    <al>een pedaalkrachtmeter; deze is niet verplicht in geval
                      van een v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;maart 2000 afgegeven erkenning voor het eigen wagenpark en in geval van een
erkenning die uitsluitend geldt voor
                      het keuren van voertuigen die zijn voorzien van een druklucht-remsysteem;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;</li.nr>
                    <al>een universele toerenteller;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>4&#xB0;</li.nr>
                    <al>een hulpstuk waarmee de speling op de sluiting van 2
                      inch koppelingsschotels meetbaar gemaakt kan worden;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in geval van een aanvraag voor een erkenning voor
                  voertuigen waarvan de toegestane maximummassa meer bedraagt dan 3500&#xA0;kg:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>twee manometers met slangen en aansluitstukken voor
                      drukmeetpunten alsmede aansluitkoppen voor aanhangwagenremsystemen, waarmee de
                      druk in drukluchtremsystemen en in gasveersystemen kan worden gemeten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een stalen rei met een lengte van ten minste
                      0,90&#xA0;m;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in geval van een aanvraag voor een erkenning voor
                  motorrijtuigen met een verbrandingsmotor met compressie-ontsteking: een
                  roetmeter en olietemperatuurmeter;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>in geval van een aanvraag voor een erkenning voor
                  motorrijtuigen die
                  zijn voorzien van een verbrandingsmotor met elektrische ontsteking: een
                  uitlaatgastester met lambda-bepaling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>in
geval van een aanvraag voor een erkenning voor motorrijtuigen waarvan
de toegestane maximummassa niet meer bedraagt dan 3500 kg: een
uitleesapparaat ten behoeve van het uitlezen van het emissiegerelateerd
diagnostisch
boordsysteem.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Ten
aanzien van roetmeters, manometers, pedaalkrachtmeters,
remvertragingsmeters, rollenremtestbanken, platenremtestbanken en
uitlaatgastesters met lambda-bepaling, beschikt de aanvrager van een
erkenning
over:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
geldig certificaat van eerste keuring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.1.1" compleet="nee">artikel 8.1.1 van
de Regeling voertuigen</extref> dan wel, in geval van uitlaatgasters met
lambda-bepaling, de documenten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.1.4" compleet="nee">artikel 8.1.4, onder b,
van de Regeling voertuigen</extref>; of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een
geldig certificaat van herkeuring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.1.1" compleet="nee">artikel 8.1.1 van de
Regeling voertuigen</extref> dan wel, in geval van uitlaatgasters met
lambda-bepaling, een geldig certificaat van herkeuring als bedoeld in
artikel 8.1.1 van de Regeling voertuigen indien de documenten als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.1.4" compleet="nee">artikel 8.1.4, onder b, van de Regeling voertuigen</extref> langer
dan twaalf maanden geleden zijn
afgegeven.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
certificaat van eerste keuring en het certificaat van herkeuring zijn
afgegeven door een keuringsinstelling dan wel een
onderzoeksgerechtigde.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Ten aanzien van de in het eerste lid genoemde meetmiddelen
                beschikt de aanvrager van een erkenning over een handleiding in de Nederlandse
                taal als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.3.6" compleet="nee">artikel 8.3.6 van de Regeling voertuigen</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een koplamptestapparaat voldoet aan artikel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.4.110" compleet="nee">8.4.110 van de
                Regeling voertuigen</extref> en is voorzien
van een handleiding in de Nederlandse taal, waarin ten minste vermeld
is een procedure voor het gebruik van het
koplamptestapparaat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=8">artikel 8, derde lid, onderdeel a</intref>, bedoelde
                afzuiginstallatie ten behoeve van de roetmeting is voorzien van een
                goedkeuring, afgegeven door een keuringsinstelling.</al>
            </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Een
niet in de roetmeter ge&#xEF;ntegreerde toerenteller voldoet aan
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.4.15" compleet="nee">artikelen 8.4.15</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.4.16" compleet="nee">8.4.16 van de Regeling voertuigen</extref> en is voorzien
van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
CE-markering met een aanvullende metrologische markering,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een handleiding in de Nederlandse
taal, waarin tenminste vermeld is een procedure voor het gebruik van de
toerenteller.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Een
olietemperatuurmeter voldoet aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.4.20" compleet="nee">artikelen 8.4.20</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.4.21" compleet="nee">8.4.21</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=8.4.22" compleet="nee">8.4.22 van
de Regeling voertuigen</extref> en is voorzien
van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
CE-markering met een aanvullende metrologische markering, voor zover
het een elektronische olietemperatuurmeter betreft,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een handleiding in de Nederlandse
taal, waarin tenminste vermeld is een procedure voor het gebruik van de
olietemperatuurmeter.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Een
uitleesapparaat ten behoeve van het uitlezen van het emissiegerelateerd
diagnostisch boordsysteem
moet:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>over
een ISO-15031-3 connector (16-polige stekker)
beschikken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>kunnen communiceren met
het in het voertuig aanwezige emissiegerelateerd diagnostisch
boordsysteem en minimaal de modus 03
ondersteunen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de volgende protocollen
ondersteunen:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                    <al>ISO
9141-2,</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                    <al>ISO/DIS 11519-4 PWM dan
wel SAE J1850 PWM,</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                    <al>ISO/DIS
11519-4 VPW dan wel SAE J1850
VPW,</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                    <al>ISO/DIS 14230-4,
en</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                    <al>ISO/DIS
15765-4;</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de status van
de in het voertuig aanwezige waarschuwingsinrichting (MIL) kunnen
weergeven;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>de status van de
readiness-test kunnen weergeven;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>de
aanwezige fouten in de in ISO 15031-6 vastgestelde codering kunnen
weergeven;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>voorzien zijn van
CE-markering;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h.</li.nr>
                              <al>voorzien zijn van een
handleiding in de Nederlandse taal waarin ook de ondersteunde
communicatieprotocollen zijn beschreven. Indien de
communicatieprotocollen niet zijn beschreven in de handleiding mogen
deze zijn beschreven in een bij het uitleesapparaat behorende
fabrikantenverklaring.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al>De apparatuur, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=11">artikelen 11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=12">12</intref>, is deugdelijk
              en verkeert in een goede staat van onderhoud.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Algemene erkenningsvoorschriften</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Inrichting</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Vanaf de buitenkant van elke keuringsplaats waarvoor de
                erkenning geldt, is op een door de Dienst Wegverkeer vastgestelde en in de
                Staatscourant bekendgemaakte wijze zichtbaar dat de erkenning is verleend. Deze
                eis geldt niet voor keuringsplaatsen waarvan in het erkenningsbesluit is
                vastgelegd dat de erkenning alleen geldt voor voertuigen die behoren tot het
                eigen wagenpark.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In elke keuringsplaats waarvoor de erkenning geldt, is het
                door de Dienst Wegverkeer afgegeven bewijs aanwezig waaruit blijkt dat voor de
                keuringsplaats een erkenning is verleend en voor welke groep voertuigen de
                erkenning voor de keuringsplaats geldt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij elke mobiele keuringseenheid waarvoor de erkenning geldt,
                is het door de Dienst Wegverkeer afgegeven bewijs aanwezig waaruit blijkt dat
                voor de eenheid een erkenning is verleend, voor welke groep voertuigen de
                erkenning voor de eenheid geldt en in welke inrichtingen de keuringen mogen
                plaatsvinden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Op verzoek van de aanvrager van een keuringsrapport wordt het
                in het tweede en derde lid bedoelde bewijs ter inzage gegeven.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De keuringsplaatsen blijven voortdurend voldoen aan de eisen,
                gesteld in de artikelen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=12">12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=13">13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=14">14</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De mobiele keuringseenheden, alsmede de inrichtingen of
                keuringsplaatsen waarin met een mobiele keuringseenheid keuringen mogen worden
                verricht blijven voortdurend voldoen aan de eisen, gesteld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=9">artikelen 9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=10">10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=12">12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=13">13</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=14">14</intref>.</al>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In afwijking van het eerste en tweede lid geldt voor
                erkenningen verleend voor 1&#xA0;mei 2010 dat tot 1&#xA0;mei 2014 voor het meten van de
                remvertraging van een voertuig gebruik kan worden gemaakt van een
                remvertragingsmeter die voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=17">artikel 17</intref> gestelde eisen. Indien een
                erkenning wordt aangevraagd voor voertuigen met een toegestane maximummassa van
                meer dan 3500&#xA0;kg is in elk geval een rollenremtestbank aanwezig. Het
                draagvermogen van een rollenremtestbank of platenremtestbank is voldoende voor
                de groep voertuigen waarvoor de erkenning voor de betrokken keuringsplaats
                wordt aangevraagd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Ten
aanzien van roetmeters, toerentellers, olietemperatuurmeters,
manometers, pedaalkrachtmeters, remvertragingsmeters,
rollenremtestbanken, platenremtestbanken, uitlaatgastesters met
lambda-bepaling en uitleesapparaten ten behoeve van het uitlezen van
het emissiegerelateerd diagnostisch boordsysteem zijn steeds aanwezig
de documenten en markeringen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=13">artikel 13</intref> van deze
regeling.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ten aanzien van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=8">artikel 8, derde lid, onderdeel a</intref>,
                bedoelde afzuiginstallatie ten behoeve van de roetmeting is steeds een geldig
                certificaat van goedkeuring aanwezig.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Na verwijdering van de rollenremtestbank of de
                platenremtestbank van zijn fundering waaraan hij was bevestigd teneinde te
                worden herplaatst op dezelfde plaats of een andere plaats, wordt wederom een
                certificaat van eerste keuring dan wel herkeuring afgegeven en is de
                verzegeling aan de fundering aangebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Na verplaatsing van de nulemissie-eenheid naar een andere
                keuringsplaats, moet wederom een certificaat van eerste keuring, dan wel
                herkeuring worden afgegeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Wijzigingen ten aanzien van de in het eerste en tweede lid
                genoemde apparatuur en ten aanzien van de afgifte van een certificaat van
                herkeuring of goedkeuring worden via de datacommunicatie terstond gemeld aan de
                Dienst Wegverkeer.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Voorschriften administratie en bescheiden</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De volgende bescheiden worden goed geordend ten minste 2
jaar bewaard:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>foutief ingevulde of onbruikbaar geworden
                    keuringsrapporten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de doorslag van het steekproefcontrolerapport.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Op de onder a en
b genoemde bescheiden worden geen
                wijzigingen aangebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Gedurende de in het eerste lid bedoelde termijn worden de
                genoemde bescheiden en de controlelijsten desgevraagd onverwijld aan een
                functionaris van de Dienst Wegverkeer ter inzage gegeven of ter inzage
                opgestuurd.</al>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De erkenninghouder draagt er zorg voor dat de aan hem ten
                behoeve van datacommunicatie verstrekte code niet toegankelijk is voor
                onbevoegden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het boekwerk &#x2018;Regelgeving APK&#x2019; alsmede de vereiste
                certificaten en handleidingen zijn goed geordend aanwezig.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De erkenninghouder vermeldt op de factuur bij afgifte van een
                keuringsrapport het door hem in gevolge van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=86" compleet="nee">artikel 86, zesde lid, van de wet</extref>
                aan de Dienst Wegverkeer verschuldigde tarief.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Wijzigingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien zich wijzigingen voordoen in de samenstelling van de
                economische eenheid als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=6">artikel 6</intref> worden deze door de
                erkenninghouder schriftelijk aan de Dienst Wegverkeer gemeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien zich een wijziging voordoet van de natuurlijke
                persoon, de rechtspersoon of de rechtsvorm, zijn zowel de natuurlijke persoon
                of rechtspersoon aan wie de erkenning oorspronkelijk was verleend, als degene
                die de bedrijfsvoering voortzet, verplicht de Dienst Wegverkeer hiervan zo
                spoedig mogelijk schriftelijk in kennis te stellen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien als gevolg van een wijziging als bedoeld in het
                voorgaande lid de bedrijfsvoering van de natuurlijke persoon, de rechtspersoon
                of de rechtsvorm waaraan een erkenning APK, is verleend, wordt voortgezet door
                een andere natuurlijke persoon of rechtspersoon, worden de toegekende bonus- en
                strafpunten van het systeem als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=37">artikel 37</intref> beschouwd als te zijn
                toegekend aan deze natuurlijke persoon of rechtspersoon.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien als gevolg van een wijziging als bedoeld in het tweede
                lid de bedrijfsvoering van de natuurlijke persoon, de rechtspersoon of de
                rechtsvorm waaraan een erkenning APK is verleend, wordt voortgezet door een
                andere natuurlijke persoon of rechtspersoon, worden de opgelegde sancties
                beschouwd als te zijn toegekend aan deze natuurlijke persoon of
                rechtspersoon.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Keuringsbevoegdheden</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Keuringsbevoegdheden en aanvraag keuringsbevoegdheid</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De bevoegdheid voertuigen met een toegestane maximummassa
                hoger dan 3.500&#xA0;kg dan wel voertuigen met een toegestane maximummassa niet
                hoger dan 3.500&#xA0;kg aan een keuring te onderwerpen kan worden verleend aan een
                natuurlijk persoon die in het bezit is van een, mede door een door de Dienst
                Wegverkeer aangewezen gecommitteerde ondertekend, diploma keurmeester
                periodieke keuring zware (bedrijfs)voertuigen respectievelijk diploma
                keurmeester periodieke keuring lichte voertuigen dat is afgegeven door de Stichting
VAM, nadat het examen met goed gevolg
                bij deze instelling is afgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De Dienst Wegverkeer bepaalt aan welke voorwaarden wordt
                voldaan alvorens deelgenomen kan worden aan het examen keurmeester periodieke
                keuring zware (bedrijfs)voertuigen of examen keurmeester periodieke keuring
                lichte voertuigen. Deze voorwaarden worden in de Staatscourant
                bekendgemaakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het examen wordt afgenomen overeenkomstig een door de Stichting
VAM vastgesteld en door de Dienst
                Wegverkeer goedgekeurd reglement.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Ten bewijze van de bevoegdheid voertuigen aan een keuring te
                onderwerpen wordt aan de keurmeester een bevoegdheidspas overeenkomstig een
                door de Dienst Wegverkeer vastgesteld model verstrekt. Op de bevoegdheidspas
                worden ten minste het pasnummer, het diplomanummer en de groep van voertuigen
                genoemd waarvoor de bevoegdheid voertuigen aan een keuring te onderwerpen geldt
                alsmede de geldigheidsduur van de pas.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ten behoeve van het afmelden van een voertuig als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=30">artikel 30</intref> door middel van datacommunicatie, wordt aan de keurmeester een
                pincode verstrekt. Deze pincode is strikt persoonlijk.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Nadat de bevoegdheid voertuigen aan een keuring te
                onderwerpen is verleend, wordt onverminderd het bepaalde in het derde lid en in
                de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=43">artikelen 43 tot en met 46</intref> door de keurmeester iedere twee jaar een toets
                bij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=20">artikel 20</intref> genoemde instelling afgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De toets wordt afgenomen overeenkomstig een door de in het
                eerste lid bedoelde instelling vastgesteld en een door de Dienst Wegverkeer
                goedgekeurd reglement.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Afhankelijk van het resultaat van de toets bedoeld in het
                eerste lid, wordt de bevoegdheid voertuigen aan een keuring te onderwerpen met
                twee jaar, twee maanden of niet verlengd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <al>De aanvrager van de bevoegdheid voertuigen aan een keuring te
              onderwerpen overlegt de volgende bescheiden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een afschrift van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=20">artikel 20</intref> genoemde
                  diploma&#x2019;s;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien van toepassing een afschrift van het resultaat van
                  de toets als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=22">artikel 22</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Voorschriften keuringen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De erkenninghouder neemt in verband met de periodieke keuring
                van motorrijtuigen en aanhangwagens het bij en krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">wet</extref> bepaalde in
                acht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Keuringen worden slechts verricht in een keuringsplaats
                waarvoor de erkenning geldt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In de keuringsplaats worden slechts keuringen verricht van
                voertuigen waarvoor de erkenning voor de betrokken keuringsplaats geldt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Met de mobiele keuringseenheid worden in een keuringsplaats
                of inrichting slechts keuringen verricht van voertuigen waarvoor de erkenning
                voor de betrokken keuringseenheid geldt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het boekwerk &#x2018;Regelgeving APK&#x2019; wordt door de erkenninghouder
                beschikbaar gesteld aan de keurmeester; de erkenninghouder draagt er tevens
                zorg voor dat de voorgeschreven boekwerken tot en met de laatste wijziging zijn
                bijgewerkt.</al>
            </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Aan een bevoegdheid voertuigen aan een keuring te onderwerpen worden de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=25">artikelen 25 tot en met 32</intref> opgenomen voorschriften verbonden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Aan een erkenning worden de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=15">artikelen 15 tot en met 19</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=24">24 tot en met 33</intref> opgenomen voorschriften verbonden.</al>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">24a</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Indien
het te keuren motorrijtuig blijkt te zijn voorzien van een alcoholslot
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=132e" compleet="nee">artikel 132e, eerste lid, van de wet</extref>, kan de keurmeester
gebruik maken van de overbruggingsfunctie, bedoeld in artikel 4 van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;bijlage=XII" compleet="nee">bijlage XXII bij de Regeling
voertuigen</extref>.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>In
het in het eerste lid bedoelde geval wordt door of namens de deelnemer
aan het alcoholslotprogramma aan de erkenninghouder, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=132f" compleet="nee">artikel
132f, eerste lid, van de wet</extref> daartoe de in artikel 4 van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;bijlage=XII" compleet="nee">bijlage XXII
bij de Regeling voertuigen</extref> bedoelde code
aangevraagd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Nadat
het motorrijtuig is gekeurd, wordt de overbruggingsfunctie door de
keurmeester
be&#xEB;indigd.</al>
                  </lid>
               </artikel></paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Keuringbevoegdheidsvoorschriften</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De keurmeester neemt in verband met de periodieke keuring van
                motorrijtuigen en aanhangwagens het bij en krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">wet</extref> bepaalde in
                acht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De keurmeester controleert of hij de beschikking heeft over
                het boekwerk &#x2018;Regelgeving APK&#x2019; voordat hij een keuring gaat verrichten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op verzoek van de aanvrager van een keuringsrapport wordt de
                bevoegdheidspas ter inzage gegeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De keurmeester draagt er zorg voor dat de aan hem ten behoeve
                van datacommunicatie verstrekte pincode niet toegankelijk is voor anderen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Voorschriften keuring, steekproef en anonieme
              keuring</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">27</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien
bij de erkenninghouder een keuringsrapport wordt aangevraagd, stelt
deze, na overleg met de aanvrager, onverwijld het tijdstip voor de
keuring vast. De keuring vindt zo spoedig mogelijk na de aanvraag
plaats.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Er wordt
geen keuring verricht dan nadat door de aanvrager de bijlage bij het
deel I A dan wel deel I van het kentekenbewijs is overgelegd, indien in
het kentekenregister of op het kentekenbewijs bij bijzonderheden is
vermeld &#x2018;Taxi, zie bijlage&#x2019; of &#x2018;OV-auto, zie
bijlage&#x2019;.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Er
wordt geen keuring verricht dan nadat het kentekenregister is
geraadpleegd ten aanzien
van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het
voor het voertuig opgegeven
kenteken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het identificatienummer
van het ter keuring
aangeboden voertuig, en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de datum
eerste toelating van het
voertuig.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Er
wordt geen keuring verricht en de aanvrager van een keuringsrapport
wordt naar de Dienst Wegverkeer doorverwezen
indien:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het
raadplegen van het kentekenregister niet mogelijk is door een onjuiste
combinatie van het kenteken en de laatste vier posities van het
voertuigidentificatienummer of indien de laatste vier posities van het
voertuigidentificatienummer niet bekend
zijn;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het voertuigidentificatienummer
van het voertuig niet in overeenstemming is met het
kentekenregister;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>blijkens het
kentekenregister de beperkte geldigheidsduur van het kentekenbewijs
verstreken is, waardoor het kentekenbewijs ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=56" compleet="nee">artikel 56, eerste
lid, onderdeel a, van de wet</extref>, zijn geldigheid heeft
verloren.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                  </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De keuring wordt verricht in een keuringsruimte met
                apparatuur die aan de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=7">artikelen 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=12">12</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=13">13</intref> gestelde eisen
                voldoet. Van deze eis kan worden afgeweken indien volgens de wijze van keuren
                zoals vermeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;hoofdstuk=5" compleet="nee">hoofdstuk 5 van de Regeling voertuigen</extref> een rij- of remproef
                buiten de keuringsruimte wordt uitgevoerd, mits de buitentemperatuur binnen het
                temperatuurgebied van de verplichte apparatuur ligt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij de keuring wordt het voertuig tevens gecontroleerd aan de
                hand van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> opgenomen reparatieadviespunten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De keuring wordt verricht door een keurmeester.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het resultaat van elke keuring wordt door de keurmeester
                schriftelijk vastgelegd op het keuringsrapport.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor dit keuringsrapport wordt gebruikgemaakt van het door de
                Dienst Wegverkeer vastgestelde model keuringsrapport, dat bekend is gemaakt in
                de Staatscourant.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Na afloop van elke keuring wordt het bepaalde in het tweede
                lid tot en met het vijfde lid in acht genomen alvorens het keuringsrapport af
                te geven aan de aanvrager.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Alvorens tot het afmelden van een voertuig als bedoeld in het
                derde lid wordt overgegaan, wordt door de keurmeester die het voertuig afmeldt
                aan de hand van het kentekenregister nagegaan of de keuring van dat voertuig
                heeft plaatsgevonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het voertuig wordt door middel van datacommunicatie bij de
                Dienst Wegverkeer afgemeld onder verstrekking van de volgende gegevens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het pasnummer en de pincode van de keurmeester;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het kenteken van het voertuig;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de meldcode, gevormd door de laatste vier cijfers van het
                    voertuigidentificatienummer, letters en leestekens buiten beschouwing
                    gelaten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>indien het een voertuig
                    betreft dat is voorzien van een kilometerteller, de afgelezen kilometerstand
                    van het voertuig;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>indien het voertuig is goedgekeurd:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;</li.nr>
                      <al>indien van toepassing de adviespunten, en</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>indien van toepassing de reparatieadviespunten;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>indien het voertuig is afgekeurd, de afkeurpunten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>indien het voertuig is goedgekeurd na reparatie:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>de reparatiepunten;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;</li.nr>
                      <al>indien van toepassing de adviespunten, en</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                      <al>indien van toepassing de reparatieadviespunten;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>de bevestiging dat de in het tweede lid voorgeschreven
                    controleverplichting is nagekomen, waarna acceptatie van de afmelding wordt
                    weergegeven:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>de transactiecode en het tijdstip van de
                        afmelding;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>indien het voertuig is goedgekeurd: tevens een nieuwe
                        vervaldatum;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                      <al>indien het voertuig aan een steekproef moet worden
                        onderworpen: tevens de einde wachttijd van de steekproef.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Op het keuringsrapport moet schriftelijk worden vermeld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het pasnummer als bedoeld in het derde lid, onderdeel a,
                    en het bepaalde in de onderdelen b en c;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de afgelezen kilometerstand indien het voertuig is
                    voorzien van een kilometerteller;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>dat het voertuig is goedgekeurd indien het aan de
                    keuringseisen blijkt te voldoen en indien van toepassing:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>de adviespunten, en</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>reparatieadviespunten;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>indien een voertuig niet aan de keuringseisen blijkt te
                    voldoen dat het voertuig is afgekeurd en de afkeurpunten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>indien er ten behoeve van de goedkeuring reparaties aan
                    het voertuig zijn verricht:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>de reparatiepunten;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;</li.nr>
                      <al>indien van toepassing de adviespunten, en</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                      <al>indien van toepassing de reparatieadviespunten;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de transactiecode, en uitsluitend indien de schriftelijke
                    invulling rechtstreeks plaatsvindt uit het door de Dienst Wegverkeer
                    bijgehouden kentekenregister de tekst &#x2018;afdruk RDW&#x2019;;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>indien het voertuig is goedgekeurd de vervaldatum,
                    waarbij de maand van de vervaldatum voluit in letters is geschreven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>indien het voertuig aan een steekproef wordt onderworpen
                    de einde wachttijd van de steekproef;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>de naam, adresgegevens en het keuringsinstantienummer van
                    de erkenninghouder.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Alvorens het keuringsrapport wordt ondertekend, wordt door de
                keurmeester nagegaan of het rapport volledig is ingevuld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Door een keurmeester worden niet meer dan vier voertuigen per zestig
                minuten afgemeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Het keuringsrapport wordt onverwijld aan de aanvrager
                afgegeven indien het voertuig niet aan een steekproef wordt onderworpen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>Indien het voertuig aan een steekproef wordt onderworpen,
                deelt de erkenninghouder dit aan de aanvrager mede en houdt de erkenninghouder
                het keuringsrapport onder zich voor een periode van ten hoogste negentig
                minuten, vanaf het tijdstip van afmelding.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien het voertuig blijkens mededeling van de Dienst
                Wegverkeer aan een steekproef wordt onderworpen, gelden de in het tweede tot en
                met zesde lid genoemde verplichtingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In de staat van het voertuig dat aan een steekproef wordt
                onderworpen, worden gedurende negentig minuten na het tijdstip van afmelding
                geen wijzigingen aangebracht en worden geen metingen met betrekking tot het
                voertuig verricht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De erkenninghouder wijst de eigenaar of houder van het
                voertuig dat aan een steekproef wordt onderworpen er op dat deze verplicht is
                het voertuig voor de uitvoering van de steekproef beschikbaar te houden.</al>
            </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Voorafgaande
aan de steekproefherkeuring wordt het keuringsrapport door de
erkenninghouder of de keurmeester aan de daartoe aangewezen
functionaris van de Dienst Wegverkeer overhandigd. Door de
erkenninghouder of de keurmeester wordt indien <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=27">artikel 27, tweede lid</intref>,
van toepassing is, tevens de in dat artikel bedoelde bijlage
overhandigd.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Aan een steekproef wordt alle medewerking verleend en de
                terzake door de Dienst Wegverkeer gegeven aanwijzingen worden in acht genomen.
                Onder alle medewerking wordt in ieder geval verstaan dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>bij uitsluiting de keurmeester die het voertuig aan een
                    keuring heeft onderworpen, gedurende de gehele steekproef aanwezig is en zelf
                    feitelijke assistentie verleent bij het uitvoeren van de steekproef;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien de keuring verricht is door een mobiele
                    keuringseenheid tevens het voertuig, van waaruit door de mobiele
                    keuringseenheid de keuringen zijn verricht, bij de steekproef aanwezig is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het voertuig, ongeacht het tijdstip van aanvang van de
                    steekproef, niet uit de keuringsplaats wordt verwijderd gedurende de
                    steekproef;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de desbetreffende ruimte en apparatuur gedurende de
                    steekproef beschikbaar worden gesteld.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Indien bij de steekproef wordt vastgesteld dat het voertuig
                niet voldoet aan de keuringseisen, het voertuig onterecht is af- of
                goedgekeurd, het keuringsrapport onjuist of onvolledig is ingevuld of indien
                wordt geconstateerd dat de voorschriften met betrekking tot de steekproef niet
                in acht zijn genomen, wordt door de daartoe aangewezen functionaris van de
                Dienst Wegverkeer een steekproefcontrolerapport opgemaakt dat door deze wordt
                ondertekend alsmede door de keurmeester.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien de eigenaar of houder van het voertuig dat aan een
                steekproef wordt onderworpen met het voertuig wegrijdt, wordt dit onverwijld
                door de keurmeester aan de Dienst Wegverkeer gemeld. De eventuele goedkeuring
                wordt door de Dienst Wegverkeer ingetrokken en het voertuig kan niet meer
                worden afgemeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De erkenninghouder draagt er zorg voor dat de eigenaar of
                houder van een weggereden voertuig op de hoogte is gesteld van de verplichting
                om een nieuwe aanvraag van een keuringsrapport bij de Dienst Wegverkeer in te
                dienen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De Dienst Wegverkeer voert steekproefsgewijs anonieme
                keuringen uit door middel van het ter keuring aanbieden van een voertuig in het
                kader van het toezicht op de erkenning en het verrichten van keuringen. Wanneer
                blijkt dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de keuring niet in de keuringsplaats wordt
                    uitgevoerd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de mobiele keuringseenheid niet aanwezig is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de keuring niet met de vereiste apparatuur wordt
                    uitgevoerd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de keuring niet door een persoon die bevoegd is
                    voertuigen aan een keuring te onderwerpen wordt uitgevoerd, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het resultaat van de keuring niet aan de Dienst
                    Wegverkeer wordt gemeld;</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>wordt terstond begonnen met een procedure tot intrekking van
                de erkenning en keuringsbevoegdheid.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">algemeen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=86" compleet="nee">artikel 86 van de wet</extref> bedoelde toezicht geschiedt met
                inachtneming van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;paragraaf=2">paragraaf 2</intref> daaromtrent gegeven voorschriften.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=86a" compleet="nee">artikel 86a van de wet</extref> bedoelde toezicht geschiedt met
                inachtneming van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;paragraaf=3">paragraaf 3</intref> daaromtrent gegeven voorschriften.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Nadat een erkenning is verleend, wordt ten minste &#xE9;&#xE9;n maal
                per twee jaar door middel van een herschouwing onderzocht of de erkenninghouder
                en de keuringsplaats nog voldoen aan de erkenningseisen en of de
                erkenningsvoorschriften worden nageleefd. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde controle kan tevens
                plaatsvinden in het kader van een steekproef van het voertuig.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
            </kop>
            <al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=31">artikel
31</intref>, wordt in het kader
              van het toezicht alle medewerking aan de daartoe aangewezen functionarissen van
              de Dienst Wegverkeer verleend. Hieronder wordt in ieder geval verstaan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het verlenen van toegang tot de keuringsplaats, inrichting
                  of mobiele keuringseenheid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verstrekken van inlichtingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het overleggen van bescheiden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het gebruik maken van de benodigde apparatuur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het in acht nemen van door de betreffende functionaris van
                  de Dienst Wegverkeer aangegeven aanwijzingen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De Dienst Wegverkeer kan in het kader van het toezicht op de
                erkenninghouder of de keurmeester een systeem van bonus- en strafpunten
                vaststellen, dat wordt bekendgemaakt in de Staatscourant. Dit systeem heeft
                tevens betrekking op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=28">artikel 28, tweede lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien een systeem als bedoeld in het eerste lid is
                vastgesteld, wordt aan de hand daarvan, afhankelijk van de resultaten van het
                uitgeoefende toezicht, beoordeeld of het toezicht wordt verminderd of
                verscherpt dan wel of een erkenning wordt gewijzigd of ingetrokken.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Toezicht erkenning APK</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
            </kop>
            <al>De in deze paragraaf bepaalde eisen zijn, voor zover niet
              anders bepaald, tevens van toepassing op het toezicht op mobiele
              keuringseenheden en de inrichtingen waar met behulp van deze mobiele
              keuringseenheden keuringen worden verricht.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Deze paragraaf laat onverlet de bevoegdheid tot wijziging,
                schorsing of intrekking van de erkenning als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=87" compleet="nee">artikel 87, van de
                wet</extref>, in andere gevallen dan die in deze paragraaf zijn beschreven. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een wijziging, schorsing of intrekking van een erkenning als
                bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=87" compleet="nee">artikel 87, tweede lid, van de wet</extref>, geldt in beginsel uitsluitend
                voor de betrokken keuringsplaats.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In afwijking van het tweede lid kan de Dienst Wegverkeer, als
                omstandigheden daartoe aanleiding geven, bepalen dat een wijziging, schorsing
                of intrekking alle keuringsplaatsen of mobiele eenheden betreft waarvoor de
                erkenning geldt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop>
            <al>Bij schorsing van een erkenning kan worden bepaald dat, indien
              niet binnen een termijn van ten hoogste 12 weken wordt aangetoond dat weer aan
              de erkenningseisen of erkenningsvoorschriften wordt voldaan, alsnog wijziging
              of intrekking van de erkenning volgt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
            </kop>
            <al>Indien de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=25">artikelen 25 tot en met 32</intref> neergelegde verplichtingen of voorschriften niet worden nageleefd, wordt terstond begonnen met een procedure voor intrekking van de erkenning.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">42</nr>
            </kop>
            <al>De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=87" compleet="nee">artikel 87 van de wet</extref>, bedoelde wijziging, schorsing of
              intrekking van de erkenning kan, indien de erkenningseis of het
              erkenningsvoorschrift waaraan niet wordt voldaan slechts betrekking heeft op
              het keuren van een bepaalde groep voertuigen, beperkt blijven tot het keuren
              van die desbetreffende groep voertuigen.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Toezicht bevoegdheid APK</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
            </kop>
            <al>Afhankelijk van het resultaat van de toets, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=22">artikel
              22</intref>, wordt de bevoegdheid voertuigen aan een keuring te onderwerpen met twee
              jaar, met twee maanden of niet verlengd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">44</nr>
            </kop>
            <al>De in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=87a" compleet="nee">artikel 87a van de wet</extref> bedoelde intrekking van de
              bevoegdheid voertuigen aan een keuring te onderwerpen kan, indien de
              keuringsbevoegdheidseis, het keuringsbevoegdheidsvoorschrift of het
              keuringsvoorschrift waaraan niet wordt voldaan slechts betrekking heeft op het
              keuren van een bepaalde groep voertuigen, beperkt worden tot het keuren van die
              desbetreffende groep voertuigen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien er sprake is van een situatie waarin aan een of meer
                keuringsbevoegdheidseisen, keuringsbevoegdheidsvoorschriften of
                keuringsvoorschriften niet wordt voldaan, terwijl die situatie op korte termijn
                kan worden hersteld, kan, in plaats van intrekking van de bevoegdheid
                voertuigen aan een keuring te onderwerpen, overgegaan worden tot schorsing van
                de bevoegdheid voertuigen aan een keuring te onderwerpen voor een termijn van
                ten hoogste twaalf weken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Wordt binnen de in het eerste lid genoemde termijn niet
                aangetoond dat wederom aan de keuringsbevoegdheidseisen,
                keuringsbevoegdheidsvoorschriften of keuringsvoorschriften wordt voldaan, dan
                volgt alsnog intrekking van de bevoegdheid voertuigen aan een keuring te
                onderwerpen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">46</nr>
            </kop>
            <al>Indien door de keurmeester de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=25">artikelen 25 tot en met 32</intref>
              neergelegde verplichtingen of voorschriften niet worden nageleefd, wordt
              terstond begonnen met een procedure voor intrekking van de bevoegdheid
              voertuigen aan een keuring te onderwerpen.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">47</nr>
          </kop>
          <al>Erkenningen en bevoegdheden die zijn verleend krachtens de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011158" compleet="nee">Erkenningsregeling APK</extref>, zoals die regeling luidde voor de inwerkingtreding van
            deze regeling, worden gelijkgesteld met erkenningen en bevoegdheden die zijn
            verleend krachtens deze regeling.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">48</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking op het tijdstip dat het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025554" compleet="nee">Besluit
            voertuigen</extref> in werking treedt, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025735&amp;artikel=30">artikel 30, derde lid,
            onderdeel e, onder 3, derde lid, onderdeel g, onder 3, vierde lid, onderdeel c,
            onder 2, en vierde lid, onderdeel e, onder 3</intref>, dat in werking treedt op
            1&#xA0;januari 2010.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">49</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling erkenning en
            keuringsbevoegdheid APK.</al>
        </artikel>
      
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden
          geplaatst. </al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
        <organisatie afkorting="VW">Verkeer en Waterstaat</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>C.M.P.S.</voornaam>
          <achternaam>Eurlings</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
      </kop>
      <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="2" rowsep="0" tabstyle="zebra1">
        <title>Reparatieadviespunten</title>
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="zebra1">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="8*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="127*"/>
          <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="127*"/>
          <thead valign="bottom">
            <row rowsep="1">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Adviespunt</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Wijze van keuren</al>
              </entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody valign="top">
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">Artikel 1</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>1.</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Bij personenauto&#x2019;s, in gebruik genomen na 31&#xA0;december 2003,
                waarbij van fabriekswege airbags gemonteerd zijn, moet het airbagsysteem goed
                functioneren.</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Visuele controle. Op plaatsen waar het beeldmerk &#x2018;AIRBAG&#x2019;in
                de personenauto wordt aangetroffen moet een airbag aanwezig zijn. Indien het
                duidelijk is dat een airbag is verwijderd op de plaats waar het beeldmerk is
                aangetroffen, wordt dit vermeld op het keuringsrapport.</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>2.</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Bij personenauto&#x2019;s, in gebruik genomen na 31&#xA0;december 2003,
                en die beschikken over een airbagsysteem dat is voorzien van een
                waarschuwingsinrichting die in werking treedt zodra het systeem faalt, moet de
                waarschuwingsinrichting goed functioneren.</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Leden 2 en 3: visuele controle. Indien een airbagsysteem of
                een gordelspansysteem is voorzien van een waarschuwingslampje, moet het
                waarschuwingslampje gaan branden als het contact wordt ingeschakeld. Vervolgens
                dient het waarschuwingslampje te doven, eventueel na het starten van de motor.
                Wanneer het waarschuwingslampje uitgaat, mag er vanuit worden gegaan dat het
                systeem functioneert. Indien het waarschuwingslampje blijft branden, wordt dit
                vermeld op het keuringsrapport.</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>3.</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Bij personenauto&#x2019;s, in gebruik genomen na 31&#xA0;december 2003,
                en die beschikken over een gordelspansysteem dat is voorzien van een
                waarschuwingsinrichting die in werking treedt zodra het systeem faalt, moet de
                waarschuwingsinrichting goed functioneren.</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.</al></entry><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Onderdelen
van personenauto&#x2019;s, niet zijnde onderdelen van het
brandstofsysteem, het remsysteem, de stuurbekrachtiging of het
veersysteem, mogen geen overmatige olielekkage
vertonen.</al></entry><entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Visuele
controle, terwijl het voertuig zich boven een inspectieput of op een
hefinrichting
bevindt.</al></entry></row>
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>
                  <nadruk type="vet">Artikel 2</nadruk>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>1.</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Bij bedrijfsauto&#x2019;s, in gebruik genomen na 31&#xA0;december 2003,
                waarbij van fabriekswege airbags gemonteerd zijn, moet het airbagsysteem goed
                functioneren.</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Visuele controle. Op plaatsen waar het beeldmerk &#x2018;AIRBAG&#x2019; in
                de bedrijfsauto wordt aangetroffen moet een airbag aanwezig zijn. Indien het
                duidelijk is dat een airbag is verwijderd op de plaats waar het beeldmerk is
                aangetroffen, wordt dit vermeld op het keuringsrapport.</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>2.</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Bij bedrijfsauto&#x2019;s, in gebruik genomen na 31&#xA0;december 2003,
                en die beschikken over een airbagsysteem dat is voorzien van een
                waarschuwingsinrichting die in werking treedt zodra het systeem faalt, moet de
                waarschuwingsinrichting goed functioneren.</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Leden 2 en 3: visuele controle. Indien een airbagsysteem of
                een gordelspansysteem is voorzien van een waarschuwingslampje, moet het
                waarschuwingslampje gaan branden als het contact wordt ingeschakeld. Vervolgens
                dient het waarschuwingslampje te doven, eventueel na het starten van de motor.
                Wanneer het waarschuwingslampje uitgaat, mag er vanuit worden gegaan dat het
                systeem functioneert. Indien het waarschuwingslampje blijft branden, wordt dit
                vermeld op het keuringsrapport.</al>
              </entry>
            </row>
            <row rowsep="0">
              <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>3.</al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Bij bedrijfsauto&#x2019;s, in gebruik genomen na 31&#xA0;december 2003,
                en die beschikken over een gordelspansysteem dat is voorzien van een
                waarschuwingsinrichting die in werking treedt zodra het systeem faalt, moet de
                waarschuwingsinrichting goed functioneren. </al>
              </entry>
              <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>4.</al></entry><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Onderdelen
van bedrijfsauto&#x2019;s, niet zijnde onderdelen van het
brandstofsysteem, het remsysteem, de stuurbekrachtiging of het
veersysteem, mogen geen overmatige olielekkage
vertonen.</al></entry><entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Visuele
controle, terwijl het voertuig zich boven een inspectieput of op een
hefinrichting
bevindt.</al></entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Artikel 3</nadruk></al></entry><entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Onderdelen
van driewielige motorrijtuigen, niet zijnde onderdelen van het
brandstofsysteem, het remsysteem, de stuurbekrachtiging of het
veersysteem, mogen geen overmatige olielekkage
vertonen</al></entry><entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Visuele
controle.</al></entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al><nadruk type="vet">Artikel 4</nadruk></al></entry><entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row rowsep="0"><entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Onderdelen
van aanhangwagens, niet zijnde onderdelen van het brandstofsysteem, het
remsysteem, de stuurinrichting of het veersysteem, mogen geen
overmatige olielekkage
vertonen.</al></entry><entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Visuele
controle, terwijl het voertuig zich boven een inspectieput of op een
hefinrichting
bevindt.</al></entry></row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	