<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003952" dtdversie="2.0" id="188049" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling bescherming persoonlijke levenssfeer bij geautomatiseerde   registratie persoonsgegevens </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De minister van Financi&#xEB;n;</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002958" compleet="nee">aanwijzingen van de     minister-president van 7 maart 1975 (Stcrt. 50) inzake de bescherming van de     persoonlijke levenssfeer in verband met geautomatiseerde systemen, waarin     persoonsgegevens zijn opgenomen bij de Rijksoverheid</extref>,</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>      <al>vast te stellen de volgende regeling met betrekking tot de     geautomatiseerde registratie van persoonsgegevens betreffende personen die uit     hoofde van de toepassing van de Wet effectenhandel door de minister van     Financi&#xEB;n worden aangemerkt als aanbieder van effecten, effectenbemiddelaar dan     wel beheerder van een fonds voor gemene rekening als bedoeld in voornoemde     wet.</al>   </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Algemene bepaling</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting=" " plaatsing="inline">     <definitie-item>       <term><nadruk type="cur">Registratie:</nadruk></term>       <definitie>       <al> de geautomatiseerde administratie van gegevens betreffende       personen die uit hoofde van de toepassing van de Wet effectenhandel door de       minister van Financi&#xEB;n worden aangemerkt als aanbieder van effecten,       effectenbemiddelaar dan wel beheerder van een fonds voor gemene rekening als       bedoeld in voornoemde wet;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <term><nadruk type="cur">houder van de       registratie:</nadruk></term>       <definitie>       <al> degene die als zodanig is aangewezen krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003952&amp;artikel=5">artikel 5,       eerste lid</intref>;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <term><nadruk type="cur">geregistreerde:</nadruk></term>       <definitie>       <al> degene over wie de registratie gegevens bevat;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <term><nadruk type="cur">uitvoerder:</nadruk></term>       <definitie>       <al> degene die door de houder van de registratie is aangewezen       en die belast is met de uitvoering van de werkzaamheden verbonden aan de       registratie.</al>       </definitie>     </definitie-item>     </definitielijst>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Doelstelling registratie</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>De doelstelling van de registratie is het systematisch     vastleggen, opslaan, en ter beschikking stellen van gegevens ten behoeve van de     uitvoering van en het toezicht op de naleving van de Wet effectenhandel.</al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Geregistreerde personen en gegevens</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>In de registratie worden gegevens opgenomen betreffende       natuurlijke personen en rechtspersonen die, gelet op het bepaalde in de Wet       effectenhandel, door de Minister van Financi&#xEB;n worden aangemerkt als aanbieder       van effecten, effectenbemiddelaar dan wel beheerder van een fonds voor gemene       rekening als bedoeld in voornoemde wet.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Ter zake van de in het eerste lid bedoelde natuurlijke personen       worden in de registratie de volgende gegevens opgenomen:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>invoerdatum;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>naam;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>adres;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al>postcode en woonplaats;</al>        </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al>nationaliteit;</al>        </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al>justiti&#xEB;le antecedenten;</al>        </li><li><li.nr>g.</li.nr>        <al>ingesteld justitieel onderzoek naar aanleiding van klachten       en overtredingen en het resultaat hiervan;</al>        </li><li><li.nr>h.</li.nr>        <al>datum van de verleende vergunning of ontheffing dan wel       datum van de verleende vrijstelling aan de categorie waaronder de natuurlijke       persoon wordt begrepen;</al>        </li><li><li.nr>i.</li.nr>        <al>datum van intrekking van de vergunning, ontheffing dan wel       vrijstelling;</al>        </li><li><li.nr>j.</li.nr>        <al>datum laatste mutatie.</al>        </li></lijst>      <al>Ter zake van de in het eerste lid bedoelde rechtspersonen       worden in de registratie de volgende gegevens opgenomen:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>invoerdatum;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>naam van de rechtspersoon;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>plaats en land van vestiging;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al>aard van de rechtspersoon;</al>        </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al>wetgeving volgens welke de rechtspersoon is opgericht;</al>              </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al>naam, adres en woonplaats van de bestuurders;</al>        </li><li><li.nr>g.</li.nr>        <al>justiti&#xEB;le antecedenten van de bestuurders;</al>        </li><li><li.nr>h.</li.nr>        <al>ingesteld justitieel onderzoek naar aanleiding van klachten       en overtredingen en het resultaat hiervan;</al>        </li><li><li.nr>i.</li.nr>        <al>datum van de verleende vergunning of ontheffing dan wel       datum van de verleende vrijstelling aan de categorie waartoe de rechtspersoon       behoort;</al>        </li><li><li.nr>j.</li.nr>        <al>datum van intrekking van de vergunning, ontheffing dan wel       vrijstelling;</al>        </li><li><li.nr>k.</li.nr>        <al>datum laatste mutatie;</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De in het vorige lid bedoelde gegevens bestaan met uitzondering       van de gegevens onder h en i respectievelijk i en j, uit gegevens die worden       verstrekt bij de aanvraag voor een vergunning of ontheffing als bedoeld in       artikel 6, tweede lid dan wel artikel 8, eerste lid respectievelijk artikel 9,       tweede lid dan wel artikel 11, eerste lid van de Wet effectenhandel alsmede uit       gegevens die de minister van Financi&#xEB;n uit anderen hoofde heeft verkregen of       doen verkrijgen.</al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Verwijdering van gegevens</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De gegevens van de geregistreerde worden uit de registratie       verwijderd:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>ingeval de geregistreerde een aanbieding van effecten heeft       gedaan voor welke aanbieding hij ontheffing heeft verkregen als bedoeld in       artikel 5 van de Wet effectenhandel in de maand januari van het tweede jaar       volgende op het kalenderjaar waarin de aanbieding heeft plaatsgehad;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>ingeval de geregistreerde als effectenbemiddelaar, dan wel       beheerder van een fonds voor gemene rekening een vergunning heeft verkregen als       bedoeld in artikel 6, tweede lid respectievelijk artikel 9, tweede lid van de       Wet effectenhandel, in de maand januari van het vijfde jaar volgende op het       kalenderjaar waarin de vergunning is ingetrokken ingevolge artikel 12 van de       Wet effectenhandel;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>ingeval de geregistreerde als effectenbemiddelaar, dan wel       beheerder van een fonds voor gemene rekening een ontheffing heeft verkregen als       bedoeld in artikel 8, eerste lid, respectievelijk artikel 11, eerste lid, van       de Wet effectenhandel, in de maand januari van het vijfde jaar volgende op het       kalenderjaar waarin de ontheffing is verlopen dan wel is ingetrokken ingevolge       artikel 12 van de Wet effectenhandel;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al>ingeval de geregistreerde als effectenbemiddelaar dan wel       als beheerder van een fonds voor gemene rekening behoort tot een categorie die       een vrijstelling heeft verkregen ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003952&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid</intref>       respectievelijk 11, eerste lid van de Wet effectenhandel, in de maand januari       van het vijfde jaar volgende op het kalenderjaar waarin de vrijstelling voor de       categorie waartoe de geregistreerde behoort, is ingetrokken.</al>        </li></lijst>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Functionering registratie</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het hoofd van de Afdeling Financi&#xEB;le Markten en Instellingen       van de Directie Binnenlands Geldwezen van het Ministerie van Financi&#xEB;n wordt       aangewezen als houder van de registratie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De houder van de registratie is belast met de aanwijzing van de       ambtenaren van de Afdeling Financi&#xEB;le Markten en Instellingen die als       uitvoerder van de registratie zorg dragen voor de technische verwerking,       aanvulling en wijziging van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003952&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bedoelde gegevens. De verwerking,       aanvulling en wijziging van voornoemde gegevens in de registratie zal       geschieden op een wijze die de persoonlijke levenssfeer van de geregistreerde       voldoende waarborgt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De houder van de registratie verschaft de uitvoerder de in de       registratie op te nemen gegevens, alsmede de wijzigingen die daarin dienen te       worden aangebracht.</al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Verstrekking van gegevens</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De gegevens uit de registratie kunnen uitsluitend worden       verstrekt aan:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>de thesaurier-generaal en plaatsvervangend       thesaurier-generaal van het Ministerie van Financi&#xEB;n;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>de directeur en plaatsvervangend directeur van de Directie       Binnenlands Geldwezen van het Ministerie van Financi&#xEB;n;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>de directeur en plaatsvervangend directeur van de Centrale       Directie Wetgeving, Juridische en Bestuurlijke Zaken van het Ministerie van       Financi&#xEB;n;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al>het hoofd van de Economische Controledienst;</al>        </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al>het hoofd van de Centrale Recherche Informatiedienst;</al>        </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al>de geregistreerde of diens gemachtigde.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het bepaalde in het eerste lid is niet van toepassing indien de       verstrekking van de gegevens noodzakelijk is in het belang van de opsporing en       vervolging van strafbare feiten.</al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Toegang tot de registratie</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>De toegang tot de registratie is uitsluitend voorbehouden aan de     houder van de registratie en de ambtenaren van de Afdeling Financi&#xEB;le Markten     en Instellingen die belast zijn met de uitvoering van de werkzaamheden     verbonden aan de registratie.</al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Kennisneming van geregistreerde gegevens door de     geregistreerde</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De houder van de registratie doet op verzoek van de       geregistreerde of diens gemachtigde opgave van de op de geregistreerde       betrekking hebbende gegevens die in de registratie zijn opgenomen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een verzoek als bedoeld in het eerste lid moet schriftelijk bij       de houder van de registratie worden ingediend onder vermelding van de       persoonsgegevens van de verzoeker. Indien de verzoeker geen opgave van alle       gegevens wenst, geeft hij in het verzoek aan van welke gegevens hij kennis wil       nemen.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>De houder van de registratie verstrekt aan de geregistreerde op     zijn verzoek een opgave waarin wordt aangegeven welke van de op hem betrekking     hebbende gegevens in de registratie zijn verstrekt aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003952&amp;artikel=6">artikel 6 a tot en     met e</intref> genoemde personen, gedurende een periode van zes maanden voorafgaand aan     het verzoek.</al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Verzoeken tot verbetering of aanvulling van gegevens</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De geregistreerde kan de houder van de registratie schriftelijk       en gemotiveerd verzoeken verbetering of verwijdering te bewerkstelligen van       zijn gegevens die naar het oordeel van de geregistreerde onjuist of ten       onrechte in de registratie zijn opgenomen alsmede om aanvulling verzoeken van       gegevens die naar de mening van de geregistreerde in de registratie       ontbreken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De houder beslist binnen twee maanden op het verzoek. Hij deelt       zijn beslissing schriftelijk aan de verzoeker mede.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Binnen een maand na verzending van de in het tweede lid       bedoelde brief kan de verzoeker van deze beslissing een bezwaarschrift indienen       bij de minister van Financi&#xEB;n.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <al>Het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003952&amp;artikel=8">artikelen 8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003952&amp;artikel=9">9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003952&amp;artikel=10">10</intref> is niet van toepassing,     voor zover het belang van de opsporing en vervolging van strafbare feiten zich     naar het oordeel van de houder van de registratie tegen het inwilligen van     verzoeken als bedoeld in voornoemde artikelen verzet.</al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Inzage in de regeling</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <al>Dit besluit ligt voor iedereen ter inzage bij:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr>        <al>de Centrale Directie Voorlichting van het Ministerie van       Financi&#xEB;n, Korte Voorhout 7, 's-Gravenhage;</al>      </li><li><li.nr>2.</li.nr>        <al>de Centrale Bibliotheek van het Ministerie van Justitie,       Schedeldoekshaven 100, 's-Gravenhage.</al>      </li></lijst>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Slotbepaling</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Dit besluit kan worden aangehaald als: Regeling Bescherming       persoonlijke levenssfeer bij de geautomatiseerde registratie van       persoonsgegevens in het kader van de Wet effectenhandel.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Dit besluit, dat wordt geplaatst in de Nederlandse       Staatscourant en waarvan afschrift wordt gezonden aan de Minister van Justitie,       treedt in werking met ingang van de dag waarop de Wet effectenhandel in werking       treedt.</al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1986-04-21">21 april 1986</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De<functie> minister</functie> van     <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,      <naam>      <voornaam>H. O. C. R.</voornaam>      <achternaam>Ruding</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	