<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013025" dtdversie="2.0" id="270609" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Instellingsregeling Taskforce Woningbouwproductie</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer;</wie>    <considerans>            <considerans.al>Overwegende,</considerans.al>    <considerans.al>dat nader onderzoek gewenst is om oplossingsrichtingen in beeld te brengen voor knelpunten in  de woningbouwproductie,</considerans.al><considerans.al>dat in het overleg van 30 augustus 2001 met overheden en bouwpartijen afgesproken is dat een breed samengestelde begeleidingscommissie wordt ingesteld;</considerans.al></considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>                                                                                                        <artikel status="goed"><kop><nr>I</nr></kop><al>in te stellen een Taskforce Woningbouwproductie.</al>    </artikel><artikel status="goed"><kop><nr>II</nr></kop><al>de taak van de onder I. genoemde Taskforce vormt het uitbrengen van een rapportage waarin wordt ingegaan op:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>oplossingsrichtingen voor geselecteerde knelpunten in de bouwproductie voor zowel de korte als de lange termijn en voor alle betrokken partijen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een uitwerking per oplossingsrichting inclusief een inschatting van de haalbaarheid van die oplossingsrichtingen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een voorstel voor de partijen die de geformuleerde oplossingen in de praktijk ten uitvoer kunnen  brengen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>per oplossing de aanknopingspunten voor het monitoren.</al></li></lijst>    </artikel><artikel status="goed"><kop><nr>III</nr></kop><al>de Taskforce Woningbouwproductie op te dragen hem eind december 2001 te rapporteren.</al>    </artikel><artikel status="goed"><kop><nr>IV</nr></kop><al>in de Taskforce Woningbouwproductie te benoemen:</al><lijst type="ongemarkeerd"><li><al>tot onafhankelijk voorzitter: drs. J.W.M. Simons;</al></li><li><al>tot leden: dhr. J. van der Voet (VNG), dhr. C. van Ginneken (VNG), drs. J.E. Schoemaker (IPO),  ir. P.J.M. Schumacher (AVBB), drs. ing. J. Fokkema (Neprom), drs. N. Rietdijk (NVB), drs. F.J.M. van Blokland (Bouwned), drs. E. Wilke (Aedes), dhr. J. Darwinkel (NVM), mr. E.J.L. van Hall (NVTB/KNB), ir. A. Hoelen (onafhankelijk deskundige);</al></li><li><al>tot secretaris: dhr. H. de Graaff (ministerie van VROM).</al></li></lijst>    </artikel><artikel status="goed"><kop><nr>V</nr></kop><al>deze beschikking in de Nederlandse Staatscourant te plaatsen en in afschrift toe te zenden aan de Minister van Financi&#xEB;n, aan de voorzitter, de leden en de secretaris van de Taskforce Woningbouwproductie en aan de Algemene Rekenkamer.</al>    </artikel></regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven><dagtekening><plaats>'s-Gravenhage</plaats><datum isodatum="20011116">16 november 2001.</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar>      <ondertekening>De<functie>Staatssecretaris </functie>van <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</organisatie><naam>      <voornaam>J. W. </voornaam>      <achternaam>Remkes.</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	