<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028239" dtdversie="2.0" id="440869" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Uitvoeringswet van
het Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Bondsrepubliek
Duitsland betreffende de wederzijdse erkenning en tenuitvoerlegging van
rechterlijk beslissingen en andere executoriale titels in burgerlijke
zaken
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Het verlof tot tenuitvoerlegging, bedoeld in
artikel 6 van het Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de
Bondsrepubliek Duitsland betreffende de wederzijdse erkenning en
tenuitvoerlegging van rechterlijke beslissingen en andere executoriale
titels in burgerlijke zaken
(Trb.&#xA0;
1963, no. 50; P.B. 1965, no. 61), wordt verleend door de
rechter in eerste aanleg, zittingsplaats hebbende op het eiland waar de
wederpartij woonplaats heeft of waar de tenuitvoerlegging wordt
verlangd.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
verlof tot tenuitvoerlegging wordt gevraagd bij verzoekschrift; het
verzoekschrift houdt tevens in de keuze van een woonplaats op het
eiland waar de rechter in eerste aanleg zittingsplaats
heeft.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij
ongenoegzaamheid van de bij het verzoekschrift overgelegde stukken
wordt de verzoeker de gelegenheid tot aanvulling
gegeven.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
rechter in eerste aanleg geeft zijn beschikking met bekwame spoed. Zij
wordt verleend in de vorm van een eenvoudig verlof, dat op de grosse
van de ten uitvoer te leggen beslissing wordt gesteld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
rechter in eerste aanleg veroordeelt de schuldenaar in de kosten welke
op de afgifte van het verlof zijn gevallen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
beschikking van de rechter in eerste aanleg is niet vatbaar voor
verzet.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Weigering
van het verlof tot tenuitvoerlegging geschiedt bij een met redenen
omklede beschikking, welke door de griffier terstond ter kennis van
d&#xE9; verzoeker wordt gebracht.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Tegen de beschikking waarbij het verlof is
geweigerd, kan alleen de verzoeker binnen een maand na de dag waarop
zij is gegeven, hoger beroep bij het Hof van Justitie instellen. De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028239&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028239&amp;artikel=3">3</intref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Geschillen over de tenuitvoerlegging van
beslissingen, welke overeenkomstig deze wet uitvoerbaar zijn verklaard,
worden gebracht voor de rechter in eerste aanleg zittingsplaats
hebbende op het eiland van de tenuitvoerlegging.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>De rechter in eerste aanleg tot wie het verzoek om
verlof tot tenuitvoerlegging werd gericht, neemt kennis van het geding,
genoemd in artikel 14, tweede lid, van het verdrag. Dit geding schorst
de werking van het verlof tot tenuitvoerlegging, tenzij de rechter
anders beslist.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Het bepaalde bij de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028239&amp;artikel=1">artikelen l tot en met 6</intref> vindt
overeenkomstige toepassing ten aanzien van de executoriale titels,
genoemd in artikel 16 van het Verdrag.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>[vervallen]</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet wordt aangehaald als: Uitvoeringswet van
het Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Bondsrepubliek
Duitsland betreffende de wederzijdse erkenning en tenuitvoerlegging van
rechterlijk beslissingen en andere executoriale titels in burgerlijke
zaken
BES.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	