<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012681" dtdversie="2.0" id="262499" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl"> 
   
   
   
  <intitule>Besluit gespen Herinneringsmedaille Vredesoperaties</intitule> 
   
  <regeling> 
	 <aanhef> 
		<wie>De Minister van Defensie,</wie> 
		<considerans> 
		  <considerans.al bevat="grondslag">Handelende in overeenstemming met de
			 Ministers van Buitenlandse Zaken, van Justitie en van Binnenlandse Zaken en
			 Koninkrijksrelaties;</considerans.al> 
		  <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012356&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, van het Besluit
			 Herinneringsmedaille Vredesoperaties</extref>,</considerans.al> 
		</considerans> 
		<afkondiging> 
		  <al>Besluit: </al> 
		</afkondiging> 
		 
	 </aanhef> 
	 <regeling-tekst> 
		<artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
  <al>Als gespen behorende bij de Herinneringsmedaille Vredesoperaties worden
	 ingesteld:</al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="a" type="a"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan de United Nations Mission in Ethiopia and Eritrea
		  en aan operaties ter directe ondersteuning hiervan, voor zover deze deelname
		  heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven Ethiopi&#xEB;,
		  Eritrea en Djibouti, alsmede op de rede en in de haven van Massawa:
		  UNMEE-DJIBOUTI;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan de United Nations Peace-Keeping Force in Cyprus,
		  voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van Cyprus:
		  UNFICYP;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan de United Nations Truce Supervision Organization,
		  voor zover deze deelname heeft plaatsgehad in Isra&#xEB;l, Libanon, Syri&#xEB; en Egypte:
		  UNTSO;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan de United Nations International Police Task Force,
		  voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van de Republiek
		  Bosni&#xEB;-Herzegowina: UNIPTF;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan de United Nations Mission in Bosnia and
		  Herzegovina, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van
		  de Republiek Bosni&#xEB;-Herzegowina: UNMIBH;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>f.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan de WEU-operatie Multinational Advisory Police
		  Element, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van de
		  Republiek Albani&#xEB;: WEU MAPE;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>g.</li.nr> 
		<al>voor deelname aan de European Union Monitor Mission, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van de Balkanstaten, Georgi&#xEB; en de grensgebieden van Zuid-Osseti&#xEB; en Abchazi&#xEB;: EUMM;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>h.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan operaties van de Organisatie voor Veiligheid en
		  Samenwerking in Europa, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het
		  grondgebied van de Republiek Albani&#xEB;: OVSE ALBANIE;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>i.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan operaties van de Organisatie voor Veiligheid en
		  Samenwerking in Europa, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het
		  grondgebied van de Republiek Moldavi&#xEB;: OVSE MOLDAVIE;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>j.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan de NAVO-operatie Stabilization Force, voor zover
		  deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van voormalig Joegoslavi&#xEB;,
		  in het luchtruim daarboven voor zover gestationeerd op het vorengenoemde
		  grondgebied en in de aangrenzende wateren van de Adriatische Zee: SFOR;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>k.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan de NAVO-operatie Kosovo Force, voor zover deze
		  deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van de deelrepubliek Kosovo en de
		  Republiek Macedoni&#xEB; en in het luchtruim daarboven voor zover gestationeerd op
		  het vorengenoemde grondgebied: KFOR;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>l.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan de Multinational Interception Force, voor zover
		  deze deelname heeft plaatsgehad in het zeegebied van de Perzische Golf:
		  MIF;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>m.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan het Federation Mine Action Center, voor zover deze
		  deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van voormalig Joegoslavi&#xEB;:
		  FEDMAC;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>n.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan luchtoperaties ter ondersteuning van `Joint
		  Forge' en `Joint Guardian', voor zover deze deelname heeft
		  plaatsgehad , in het luchtruim boven voormalig Joegoslavi&#xEB; en boven de
		  aangrenzende wateren van de Adriatische Zee, alsmede op het grondgebied van de
		  vliegbases in Itali&#xEB; van waaruit de Balkan Luchtoperaties zijn uitgevoerd:
		  BALKAN LUCHTOPERATIES;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>o.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan de NAVO-operatie Essential Harvest, voor zover
		  deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van de Republiek Macedoni&#xEB;:
		  ESSENTIAL HARVEST;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>p.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan de EU-operatie European Community Police
		  Assistance Project in Albania: ECPA;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>q.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan operaties van de Organisatie voor Veiligheid en
		  Samenwerking in Europa, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het
		  grondgebied van de Republiek Macedoni&#xEB;: OVSE MACEDONI&#xCB;;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>r.</li.nr> 
		<al>voor deelname aan de multinationale vredesmacht International Securtiy Assistance Force in Afghanistan, voor zover deze deelname heeft plaatsgevonden op het grondgebied en in het luchtruim van de Republiek Afghanistan, op en vanaf de luchthaven Termez in Oezbekistan alsmede in de Verenigde Arabische Emiraten, locatie Minhad (Airbase): ISAF;</al></li> 
	 <li>
              <li.nr>s.</li.nr>
              <al>voor deelname aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de multinationale operatie Enduring Freedom, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad in het zeegebied van de Rode Zee, de Arabische Zee, de Golf van Aden, de Golf van Oman en de Perzische Golf, alsmede op het grondgebied en in het luchtruim van het Arabisch Schiereiland en van de republieken Oezbekistan, Kirgizi&#xEB; en Afghanistan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al> de multinationale vredesmacht Combined Joint Task Force Horn of Africa, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van Djibouti: ENDURING FREEDOM;</al>
                </li>
              </lijst>
              
            </li> 
	 <li><li.nr>t.</li.nr> 
		<al> voor deelname aan de NAVO-operatie `Amber Fox', voor zover deze
		  deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van de Republiek Macedoni&#xEB;: AMBER
		  FOX; </al> 
	 </li>
	 <li><li.nr>u.</li.nr>
		<al>voor deelname aan de European Union Police Mission voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van de Republiek Bosni&#xEB;-Herzegowina, vanaf september 2002 en voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van de Republiek Macedoni&#xEB;, vanaf december 2003: EUPM;</al> 
	 </li>
	 <li><li.nr>v.</li.nr>
		<al>voor deelname aan de Nederlandse operatie Tulip Guardian van 8
		  februari 2003 tot 4 maart 2003 danwel voor deelname aan de NAVO operatie
		  Display Deterrence vanaf 4 maart 2003 i.v.m. de stationering van Patriot
		  raketten ter ondersteuning van Turkije: LUCHTVERDEDIGING TURKIJE;</al> 
	 </li>
	 <li><li.nr>w.</li.nr>
		<al>voor deelname aan een uitzending in het kader van een Mine Action
		  Center, waar ook ter wereld, vanaf september 2002: MINE ACTION CENTER;</al> 
	 </li>
	 <li><li.nr>x.</li.nr>
		<al>voor deelname aan de door de Europese Unie geleide militaire operatie
		  &#x2018;Concordia&#x2019; in Macedoni&#xEB;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het
		  grondgebied van de Republiek Macedoni&#xEB;, vanaf maart 2003: EU OPERATIE
		  CONCORDIA;</al> 
	 </li>
	 <li><li.nr>y.</li.nr>
		<al>voor deelname aan de internationale stabilisatiemacht voor zover deze
		  deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied en in het luchtruim van Irak en
		  het Arabisch Schiereiland vanaf 25 juni 2003: STABILISATION FORCE IRAK;</al> 
	 </li><li>
              <li.nr>z.</li.nr>
              <al>voor deelname aan de United Nations Mission in Liberia, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven Liberia, alsmede in het aangrenzende zeegebied: UNMIL;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>aa.</li.nr>
              <al>voor deelname aan de NAVO-operatie Stabilisation Force ten tijde van de overdracht aan de Europese Unie voor de EU-operatie EUFOR op 2&#xA0;december 2004, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van voormalig Joegoslavi&#xEB;, in het luchtruim daarboven voor zover gestationeerd op het vorengenoemde grondgebied en in de aangrenzende wateren van de Adriatische Zee: SFOR/EUFOR;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>bb.</li.nr>
              <al>voor deelname aan de EUFOR-operatie, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van voormalig Joegoslavi&#xEB;, in het luchtruim daarboven voor zover gestationeerd op het vorengenoemde grondgebied en in de aangrenzende wateren van de Adriatische Zee: EUFOR;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>cc.</li.nr>
              <al>voor deelname aan operaties van de Verenigde Naties:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>de Op&#xE9;ration des Nations Unies au Burundi &#x2018;ONUB&#x2019; , voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven de republiek Burundi;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>de United Nations Advanced Mission in Sudan &#x2018;UNAMIS&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven de republiek Soedan;</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>de United Nations World Food Program Mission &#x2018;UNWFP&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven Irak, op en vanaf de luchthaven van Amman in Jordani&#xEB; alsmede bij de zeetransporten naar en in de wateren van Somali&#xEB;;</al></li><li><li.nr>4&#xB0;.</li.nr><al>de Mission de l'Organisation des Nations Unies en R&#xE9;publique d&#xE9;mocratique du Congo &#x2018;MONUC&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven de volksrepubliek Congo;</al></li><li><li.nr>5&#xB0;.</li.nr><al>de United Nations Mission in Sudan &#x2018;UNMIS&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven de republiek Soedan;</al></li><li><li.nr>6&#xB0;.</li.nr><al>de United Nations Interim Force in Lebanon, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van Libanon, in het luchtruim daarboven en in de aangrenzende wateren van de Middellandse Zee;</al></li><li><li.nr>7&#xB0;.</li.nr><al>de missie ten behoeve van het Bureau Int&#xE9;gr&#xE9; des Nations Unies au Burundi &#x2018;BINUB&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven de republiek Burundi;</al></li><li><li.nr>8&#xB0;.</li.nr><al>de missie ten behoeve van de United Nations African Union Mission in Darfur &#x2018;UNAMID&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven de republiek Soedan, provincie Darfur;</al></li><li>
                        <li.nr>9&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de
missie ten behoeve van de United Nations Office on Drugs and Crime
&#x2018;UNODC&#x2019;, in Kenia;</al>
                     </li><li>
                        <li.nr>10&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de United Nations Mission In South Sudan 'UNMISS', voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondbebied van en in het luchtruim boven de republiek Zuid Soedan vanaf augustus 2011;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>11&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de United Nations Assistance Mission in Afghanistan 'UNAMA', voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied en in het luchtruim van de Republiek Afghanistan vanaf september 2011: VN OPERATIES;</al>
                     </li></lijst>
              
              
              
              
              </li>
            <li>
              <li.nr>dd.</li.nr>
              <al>voor deelname aan operaties van de Noord Atlantische Verdrags Organisatie:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>de NATO Training Implementation Mission-Iraq &#x2018;NTIM-I&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven Irak;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>de NATO Training Mission-Iraq &#x2018;NTM-I&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven Irak;</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>de operatie Active Endeavour, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad in het zeegebied van de Middellandse Zee;</al></li><li>
                        <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de
operatie &#x2018;Allied Protector&#x2019;, voor zover deze deelname
heeft plaatsgehad in de wateren van en in de nabijheid van
Somali&#xEB;;</al>
                     </li><li>
                        <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de
maritieme operatie Ocean Shield voor zover deze deelname heeft
plaatsgehad in de Rode Zee, Golf van Aden en het Somali&#xEB; Bassin;</al>
                     </li><li><li.nr>6&#xB0;.</li.nr><al>de operatie Unified Protector, voor zover deelname heeft plaatsgehad vanaf de luchthaven Decimomannu in Itali&#xEB;, boven het territorium van Libi&#xEB; en in de Middellandse Zee vanaf maart 2011: NAVO OPERATIES;</al></li></lijst>
              
              </li>
            <li> <li.nr>ee.</li.nr> 
					 <al>voor deelname aan operaties van de Europese Unie:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> <li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
						  <al>de EU politiemissie &#x2018;EUPOL-Kinshasa&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven de Democratische Republiek Congo vanaf maart 2005;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
						  <al>de Aceh Monitoring Mission, &#x2018;AMM&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven Indonesi&#xEB; vanaf september 2005;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>3&#xB0;.</li.nr> 
						  <al>de Border Assistance Mission, &#x2018;EUBAM&#x2019;, voor zover deelname heeft plaatsgehad op Isra&#xEB;lisch-Palestijns grondgebied en luchtruim daarboven vanaf februari 2006;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>4&#xB0;.</li.nr> 
						  <al>de EU Security missie &#x2018;EUSEC&#x2019; en de EU Security-Financial missie &#x2018;EUSEC-FIN&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven de Democratische Republiek Congo vanaf mei 2006;</al>
						   
						</li> 
					 <li><li.nr>5&#xB0;.</li.nr><al>de EUFOR DRC missie, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven de Democratische Republiek Congo en de Republiek Gabon vanaf mei 2006;</al></li><li>
            <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
            <al>de EU politie - en Rule of Law missie &#x2018;EUPOL-Afghanistan&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van de republiek Afghanistan, vanaf juni 2007;</al>
          </li><li><li.nr>7&#xB0;.</li.nr><al> de EU Rule of Law missie in Kosovo &#x2018;EULEX Kosovo&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied in KOSOVO vanaf 16&#xA0;februari 2008;</al>
            </li><li><li.nr>8&#xB0;.</li.nr><al>de EU-operatie &#x2018;EUFOR Tchad/RCA&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad in de regio Oost Tsjaad, grenzend aan Darfur en het noorden van de Centraal Afrikaanse Republiek vanaf mei 2008;</al></li><li><li.nr>9&#xB0;.</li.nr><al> de maritieme EVDB-operatie Atalanta in de wateren van en in de nabijheid van Somali&#xEB; vanaf 8&#xA0;december 2008: EU OPERATIES;</al></li></lijst> 
				  </li>
          <li>
              <li.nr>ff.</li.nr>
              <al>voor deelname aan operaties van de Organisatie voor Veiligheid en Samenwerking in Europa:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            
          <li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>de OVSE missie Kosovo Police Service School vanaf september 2001;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>de OVSE opleidingsmissie in Servi&#xEB; en Montenegro vanaf 2003: OVSE OPERATIES;</al></li></lijst></li><li><li.nr>gg.</li.nr> 
					 <al>voor deelname aan operaties in Multinationaal verband:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
						  <al>de African Union Mission in Sudan, &#x2018;AMIS&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op en rondom het grondgebied van en in het luchtruim boven Sudan vanaf juni 2005;</al> 
						</li> 
						<li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
						  <al>het International Military Advisory Team in Sudan, &#x2018;IMAT&#x2019;, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op en rondom het grondgebied van en in het luchtruim boven Sudan vanaf november 2005;</al>
						   
						</li> 
					 <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de operatie United States Security Coordinator Dayton &#x2018;USSC
Dayton&#x2019;, voor zover deze heeft plaatsgehad in Ramallah, West
Bank;</al>
                     </li><li>
                        <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het
Africa Contingency Operations Training and Assistance programma
&#x2018;ACOTA&#x2019;, voor zover deelname heeft plaatsgehad in Afrika
vanaf januari 2011: MULTINATIONALE
OPERATIES;</al>
                     </li></lijst> 
				  </li><li><li.nr>hh.</li.nr><al>voor deelname aan SSR operaties van Nederland:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>SSR Burundi, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven de republiek Burundi vanaf januari 2007;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>SSR LAF, voor zover deze deelname heeft plaatsgehad op het grondgebied van en in het luchtruim boven Libanon vanaf januari 2008: NL SSR OPERATIES.</al></li></lijst></li></lijst>
</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr>2</nr> 
		  </kop> 
		  <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
			 dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot
			 en met 1 juni 2001. </al> 
		   
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr>3</nr> 
		  </kop> 
		  <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit gespen
			 Herinneringsmedaille Vredesoperaties.</al> 
		   
		</artikel> 
	 </regeling-tekst> 
	 <regeling-sluiting status="goed"> 
		<slotformulering> 
		  <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden
			 geplaatst.</al> 
		</slotformulering> 
		<ondertekenaar> 
		  <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van
			 <organisatie>Defensie</organisatie>, 
			 <naam> 
				<voornaam>F.H.G. de</voornaam> 
				<achternaam>Grave</achternaam> 
			 </naam> </ondertekening> 
		</ondertekenaar> 
		 
	 </regeling-sluiting> 
  </regeling>
</wetgeving>
  	