<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026231" dtdversie="2.0" id="420789" soort="zbo">
  
  <intitule>Regeling inzage- en
correctierecht UWV</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Raad van
Bestuur van Uitvoeringsinstituut
Werknemersverzekeringen,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;hoofdstuk=6" compleet="nee">hoofdstuk 6 Wet bescherming
persoonsgegevens</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Definities</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definities en
toepassingsbereik</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze regeling is van toepassing
op verzoeken om inzage in en correctie van persoonsgegevens die
verwerkt worden in het kader van de uitvoering van de wettelijke taken
door UWV.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
deze regeling wordt verstaan
onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Wbp:</nadruk> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet
bescherming persoonsgegevens</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">UWV:</nadruk> Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet Structuur
uitvoeringsorganisatie werk en
inkomen</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">persoonsgegeven:</nadruk> elk
gegeven betreffende een ge&#xEF;dentificeerde of identificeerbare
natuurlijke persoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">verwerken van
persoonsgegevens:</nadruk> elke handeling of geheel van
handelingen met betrekking tot persoonsgegevens, waaronder in ieder
geval het verzamelen, vastleggen, ordenen, bewaren, bijwerken,
wijzigen, opvragen, raadplegen, gebruiken, verstrekken door middel van
doorzending, verspreiding of enige andere vorm van
terbeschikkingstelling, samenbrengen, met elkaar in verband brengen,
alsmede het afschermen, uitwissen of vernietigen van
gegevens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">betrokkene:</nadruk> degene
op wie een persoonsgegeven betrekking
heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">verantwoordelijke:</nadruk> degene
welke alleen of tezamen met een andere natuurlijke persoon of
rechtspersoon het doel van en de middelen voor de verwerking van
persoonsgegevens vaststelt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">verzoek om
inzage:</nadruk> een verzoek van of namens betrokkene om
aan verzoeker mede te delen of, en zo ja welke, de betrokkene
betreffende persoonsgegevens worden verwerkt, conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35 Wbp</extref>
en, voor zover het betreft medische gegevens uit een medisch dossier,
conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=456" compleet="nee">art. 7:456 Burgerlijk
Wetboek</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">verzoek om
correctie:</nadruk> een verzoek van of namens betrokkene
om, conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 Wbp</extref>, persoonsgegevens van betrokkene te
verbeteren, aan te vullen, te verwijderen, of af te schermen indien
deze feitelijk onjuist zijn, voor het doel of de doeleinden van de
verwerking onvolledig of niet ter zake dienend zijn dan wel anderszins
in strijd met een wettelijk voorschrift worden
verwerkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">verzoeker:</nadruk> degene
die een verzoek om inzage of correctie indient bij
UWV;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">legitimatiebewijs:</nadruk> een
document als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006297&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet op de
identificatieplicht</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">derde:</nadruk> ieder,
niet zijnde de betrokkene, UWV, de bewerker, of enig persoon die onder
rechtstreeks gezag van UWV of de bewerker gemachtigd is om
persoonsgegevens te
verwerken.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Indiening en
inbehandelingneming verzoeken</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Indiening van
verzoeken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
betrokkene heeft het recht vrijelijk en met redelijke tussenpozen een
schriftelijk verzoek om inzage in en correctie van zijn
persoonsgegevens in te dienen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een schriftelijk ingediend
verzoek wordt gedateerd en ondertekend, en bevat ten
minste:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de volledige naam en voorletters en het adres van
de betrokkene;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>diens
geboortedatum;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>diens
burgerservicenummer of, bij het ontbreken daarvan, het Sociaal-fiscaal
nummer (Sofi-nummer);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een kopie van
een geldig legitimatiebewijs van
betrokkene.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een schriftelijk verzoek dat
namens betrokkene wordt ingediend door een wettelijk vertegenwoordiger
of een gemachtigde gaat vergezeld van een bewijsstuk inzake de
wettelijke vertegenwoordiging of van een originele, door betrokkene
ondertekende schriftelijke machtiging ter uitoefening van het inzage-
of correctierecht door de verzoeker. Onverminderd het bepaalde in lid 2
wordt tevens ter identificatie een kopie van een geldig
legitimatiebewijs van verzoeker bijgesloten en vermeldt het verzoek ook
de volledige naam, voorletters en het adres van de verzoeker.
Vorenstaande geldt niet als het verzoek wordt ingediend door een
advocaat die als gemachtigde van betrokkene optreedt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een verzoek om correctie kan
slechts worden ingediend nadat de verzoeker inzage heeft genomen in de
betreffende gegevens waarop correctie wordt verzocht. In aanvulling op
het tweede en derde lid bevat een verzoek om correctie de aan te
brengen wijzigingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het verzoek om inzage dan wel
correctie moet worden ingediend bij een
UWV-vestiging.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Kosten van
verzoeken</titel>
          </kop>
          <al>Aan een verzoek om inzage en een verzoek om
correctie zijn geen kosten verbonden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Berichtgeving ontvangst en
inbehandelingneming</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Binnen vijf werkdagen na
ontvangst van een verzoek verstuurt UWV een
ontvangstbevestiging.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De ontvangstbevestiging bevat
tenminste de naam van een contactpersoon, een beschrijving van de
procedure en de te verwachten behandelingsduur van het
verzoek.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Toets op in behandeling
nemen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>UWV
betrekt bij de behandeling van een verzoek om inzage en/of correctie
slechts die verwerkingen waarvoor het is aan te merken als
verantwoordelijke. Ingeval UWV constateert dat het verzoek mede of
uitsluitend betrekking heeft op gegevens die bij een ander
bestuursorgaan als verantwoordelijke berusten, zendt UWV het verzoek
ter behandeling door naar dat andere bestuursorgaan. Verzoeker krijgt
hiervan, onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026231&amp;artikel=6">artikel 6</intref>,
bericht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>UWV
toetst of een verzoek voldoet aan het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026231&amp;artikel=2">artikel
2</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien het
verzoek niet voldoet aan het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026231&amp;artikel=2">artikel 2</intref> dan wordt verzoeker
in de gelegenheid gesteld zijn verzoek binnen 2 weken aan te vullen.
Wordt binnen deze termijn het verzuim niet hersteld dan ontvangt
verzoeker een beslissing dat het verzoek niet in behandeling wordt
genomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Procedure uitvoering inzage
en correctie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Behandeling van
verzoeken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke (districts)manager van het organisatieonderdeel
waarop het verzoek betrekking heeft en van de UWV-vestiging waar het
verzoek is ingediend, draagt zorg voor afhandeling van een verzoek om
inzage dan wel correctie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien het verzoek onder
verantwoordelijkheid van een manager van een andere UWV vestiging dient
te worden afgehandeld, wordt het verzoek onverwijld naar die andere
UWV-vestiging doorgezonden. Verzoeker krijgt, onverminderd het bepaalde
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026231&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, hiervan bericht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien voor de uitoefening van
het inzage- of correctierecht ook andere onderdelen van UWV moeten
worden ingeschakeld, zet de verantwoordelijke manager hiertoe de nodige
stappen en co&#xF6;rdineert hij de uitvoering van de inzage of
correctie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een
verzoek om inzage in of correctie van gegevens uit een medisch dossier
wordt in afwijking van het eerste lid doorgezonden naar het betrokken
onderdeel van Sociaal Medische Zaken (SMZ) en beoordeeld door de
verzekeringsarts krachtens de aanwijzingen van de Richtlijn Beheer
medische gegevens vallend onder het medisch beroepsgeheim van de
verzekeringsarts.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Een verzoek om inzage in of
correctie van gegevens uit een opsporingsdossier wordt in afwijking van
het eerste lid doorgezonden naar het betrokken onderdeel van directie
Handhaving (DHH) en beoordeeld krachtens de Instructie DHH Inzage- en
correctierecht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Uitvoering
inzageverzoek</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>UWV deelt verzoeker
schriftelijk binnen vier weken na ontvangst van een verzoek dat voldoet
aan het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026231&amp;artikel=2">artikel 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026231&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, mee of UWV persoonsgegevens
over de betrokkene verwerkt en of dan wel in hoeverre het verzoek om
inzage wordt ingewilligd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien het verzoek wordt
ingewilligd, stelt UWV binnen de in het eerste lid bedoelde termijn de
volgende gegevens ter
beschikking:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>een volledig en begrijpelijk overzicht van
de verwerkte gegevens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>een
omschrijving
van:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>het doel of de doeleinden van de
verwerking;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>de
categorie&#xEB;n van gegevens waarop de verwerking betrekking
heeft;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                    <al>de ontvangers of
categorie&#xEB;n ontvangers;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x25CB;</li.nr>
                <al>alle beschikbare informatie over de herkomst
van de gegevens.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Desgevraagd verschaft UWV
tevens informatie over de systematiek van de geautomatiseerde
gegevensverwerking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een verzoek om inzage wordt
geheel of gedeeltelijk geweigerd voor zover dit noodzakelijk is in het
belang is
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de veiligheid van de staat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de voorkoming, opsporing en vervolging van
strafbare feiten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>gewichtige
economische en financi&#xEB;le belangen van de staat en andere openbare
lichamen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het toezicht op de
naleving van wettelijke voorschriften die zijn gesteld ten behoeve van
de belangen, bedoeld onder b en c, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de bescherming van de betrokkene of de rechten en
vrijheden van anderen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Als de administratie
persoonsgegevens van een derde bevat die naar verwachting bezwaar zal
hebben tegen verstrekking ervan aan betrokkene, stelt UWV die derde in
de gelegenheid zijn zienswijze naar voren te brengen, tenzij dit
onmogelijk blijkt of onevenredige inspanning kost. UWV beslist naar
aanleiding van hetgeen door die derde naar voren is gebracht of
&#xE9;&#xE9;n van de in de lid 4 genoemde uitzonderingsgronden van
toepassing is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De beslissing tot gehele of
gedeeltelijke afwijzing van het verzoek om inzage vermeldt op welke
gronden van lid 4 een beperking van de inzage heeft
plaatsgevonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Uitvoering
correctieverzoek</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>UWV kan een verzoek om
correctie slechts honoreren voor zover de opgenomen gegevens feitelijk
onjuist zijn of voor het doel of doeleinden van de verwerking
onvolledig of niet ter zake dienend dan wel anderszins in strijd met
een wettelijk voorschrift zijn verwerkt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>UWV deelt betrokkene
schriftelijk binnen vier weken na ontvangst van het verzoek mee of dan
wel in hoeverre aan het verzoek om correctie wordt voldaan. Een
weigering is met redenen omkleed.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>UWV voert een beslissing tot
verbetering, aanvulling, verwijdering of afscherming zo spoedig
mogelijk uit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien de persoonsgegevens zijn
vastgelegd op een gegevensdrager waarin geen wijzigingen kunnen worden
aangebracht, treft UWV de voorzieningen die nodig zijn om de
gebruiker(s) van de gegevens te informeren over de onmogelijkheid van
verbetering, aanvulling, verwijdering of afscherming, ondanks het feit
dat er grond is voor aanpassing van de gegevens op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36
Wbp</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien de
gegevens naar aanleiding van het verzoek zijn verbeterd, aangevuld,
verwijderd of afgeschermd, brengt UWV derden aan wie de gegevens
voorafgaand daaraan zijn verstrekt, zo spoedig mogelijk op de hoogte
van de aangebrachte wijzigingen, tenzij dit onmogelijk blijkt of
onevenredige inspanning kost.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Indien verzoeker daarom vraagt,
doet UWV opgave van de derden aan wie de wijzigingen zijn
medegedeeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Bezwaar en
bemiddeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>UWV wijst verzoeker in zijn
beslissing op de mogelijkheid bezwaar aan te tekenen tegen besluiten
die het op grond van deze regeling neemt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>UWV wijst verzoeker in de
beslissing op bezwaar op de mogelijkheid daartegen beroep aan te
tekenen dan wel een verzoek tot bemiddeling in te dienen bij het
College bescherming persoonsgegevens.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling kan worden aangehaald als &#x2018;Regeling inzage- en
correctierecht UWV&#x2019;.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na
dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt
geplaatst.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling wordt met de
toelichting in de Staatscourant geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Amsterdam</plaats>
          <datum isodatum="2009-07-28">28
juli 2009</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>Voorzitter Raad van bestuur UWV</functie>,
        
        <naam>
          <voornaam>J.M.</voornaam>
          <achternaam>Linthorst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	