<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030801" dtdversie="2.0" id="466489" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit
van de Minister van Buitenlandse Zaken van 5&#xA0;december 2011,
nr.&#xA0;DJZ/BR-1404/2011, tot vaststelling van beleidsregels en een
subsidieplafond voor subsidi&#xEB;ring op grond van de Subsidieregeling
Ministerie van Buitenlandse Zaken 2006 (Wederopbouw
2012&#x2013;2015)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister van Buitenlandse
Zaken,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van het Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse
Zaken</extref>;<noot id="n1e11505954" type="voet">
            <noot.nr>1</noot.nr>
            <noot.al>Stb.
2005, 137.</noot.al>
          </noot>
        </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=4.8" compleet="nee">artikel 4.8
van de Subsidieregeling Ministerie van Buitenlandse Zaken
2006</extref>;<noot id="n2e11505954" type="voet">
            <noot.nr>2</noot.nr>
            <noot.al>Stcrt.
2005, 251.</noot.al>
          </noot>
        </considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Voor
subsidieverlening op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=4.8" compleet="nee">artikel 4.8 van de Subsidieregeling
Ministerie van Buitenlandse Zaken 2006</extref> met het oog op de financiering
van activiteiten ter bevordering van wederopbouw en ontwikkeling in
post-conflictgebieden, gelden de als bijlage bij dit besluit gevoegde
beleidsregels.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Voor
subsidieverlening in het kader Wederopbouw 2012&#x2013;2015 geldt voor
de periode 1&#xA0;januari 2012 tot en met 31&#xA0;december 2015 een
subsidieplafond van &#x20AC;&#xA0;120 miljoen, waarvan ten hoogste
&#x20AC;&#xA0;40 miljoen beschikbaar is voor de subsidi&#xEB;ring van
activiteiten in
Zuid-Soedan.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>

          <al>Aanvragen
voor een subsidie in het kader van Wederopbouw 2012&#x2013;2015 worden
ingediend aan de hand van het daartoe door de Minister vastgestelde
aanvraagformulier en voorzien van de op het aanvraagformulier gevraagde
bescheiden.<noot id="n3e11505984" type="voet">
              <noot.nr>3</noot.nr>
              <noot.al>Het
aanvraagformulier is geplaatst op
http://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/subsidies-voor-ontwikkelingssamenwerking-en-europa/subsidies-maatschappelijke-organisaties.</noot.al>
            </noot>
          </al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aanvragen voor
een subsidie worden ingediend vanaf het moment van inwerkingtreding van
dit besluit tot en met 15&#xA0;maart
2012.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>De
verdeling van het subsidieplafond vindt plaats op grond van een
beoordeling overeenkomstig de maatstaven die in de bijlage bij dit
besluit zijn neergelegd, met dien verstande dat uit alle aanvragen die
voldoen aan de maatstaven de aanvragen die het beste voldoen aan die
maatstaven het eerst voor subsidieverlening in aanmerking komen, binnen
het raam van een evenwichtige spreiding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, derde
lid, sub d, van het Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse
Zaken</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de dagtekening van
de Staatscourant waarin het geplaatst wordt en vervalt met ingang van
1&#xA0;januari 2016 met dien verstande dat het van toepassing blijft op
subsidies die voor die datum zijn
verleend.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal met de bijlage, uitgezonderd de annexen, in de
Staatscourant worden geplaatst. De annexen bij de bijlage zullen op
internet,
http://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/subsidies-voor-ontwikkelingssamenwerking-en-europa/subsidies-maatschappelijke-organisaties
worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="BUZA">Buitenlandse Zaken</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>
        <functie>de Directeur Generaal Internationale Samenwerking</functie>,
        <naam>
          <voornaam>J.M.</voornaam>
          <achternaam>Brandt</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>

        <al>Voor
u ligt het Subsidiebeleidskader Wederopbouw voor de periode
2012&#x2013;2015. Het beleidskader vormt het richtsnoer voor de
beoordeling van de aanvragen voor subsidies onder dit kader. Samen met
het verplicht te hanteren aanvraagstramien dat gepubliceerd is op de
website van het Ministerie van Buitenlandse Zaken vormt het de leidraad
bij het opstellen van de subsidieaanvraag voor de periode
2012&#x2013;2015.<noot id="n4e11506024" type="voet">
            <noot.nr>1</noot.nr>
            <noot.al>http://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/subsidies-voor-ontwikkelingssamenwerking-en-europa/subsidies-maatschappelijke-organisaties.</noot.al>
          </noot>
        </al>
        <al>Staten die zich hebben ontworsteld aan een conflict zien zich
geconfronteerd met een samenleving die op vele fronten ontwricht is.
Internationaal wordt steeds nadrukkelijker onderkend, dat mensen en
gemeenschappen niet in staat zijn op duurzame wijze een zelfstandig
bestaan op te bouwen, zonder voldoende veiligheid en een functionerende
rechtsorde. Andersom geldt dat ontwikkelingssamenwerking binnen een
integrale benadering een belangrijke bijdrage kan leveren aan het
verbeteren van veiligheid voor burgers en gemeenschappen, door het
tegengaan van onderliggende oorzaken van onveiligheid, instabiliteit en
uitsluiting.</al>
        <al>Nederland krijgt internationale erkenning voor
zijn integrale 3d-samenwerking (<nadruk type="cur">diplomacy, defense
and development</nadruk>) in bijvoorbeeld Afghanistan en Burundi. Naast
Buitenlandse Zaken nemen daaraan ook de ministeries van Defensie,
V&amp;J en EL&amp;I deel: de <nadruk type="cur">whole of
government</nadruk> benadering. Daarnaast werkt de Nederlandse overheid
samen met onder andere Nederlandse universiteiten, lokale partners en
het bedrijfsleven.</al>
        <al>Nederland zet zich in voor het verhogen van
menselijke veiligheid (<nadruk type="cur">human security</nadruk>),
legitieme overheden en het cre&#xEB;ren van vredesdividend door de
onderliggende oorzaken van instabiliteit, conflict en uitsluiting aan
te pakken. Dit schept de voorwaarden voor meer veiligheid en
rechtsorde. Deze inzet draagt ook bij aan het scheppen van voorwaarden
voor effectieve armoedebestrijding en het bereiken van de
<nadruk type="cur">Millennium Development Goals</nadruk>. Daarnaast
wordt een bijdrage geleverd aan het voorkomen van negatieve gevolgen
van fragiele staten en conflictgebieden voor mondiale belangen van
vrede, veiligheid en welvaart. In fragiele- en conflictsituaties zullen
eerst de voorwaarden: voldoende veiligheid en een functionerende
rechtsorde, moeten worden geschapen voor een effectieve bijdrage aan
duurzame ontwikkeling. Voorkomen is daarbij niet alleen beter vanuit
menselijk oogpunt, maar ook economisch effici&#xEB;nter.</al>

        <al>De
tender Wederopbouw 2012&#x2013;2015 valt onder het standaardkader
Ontwikkelingssamenwerking, welke algemene bepalingen bevat voor de
subsidi&#xEB;ring van activiteiten van maatschappelijke organisaties
gericht op structurele armoedebestrijding in
ontwikkelingslanden.<noot id="n5e11506024" type="voet">
            <noot.nr>2</noot.nr>
            <noot.al>Besluit
van de Staatssecretaris van Buitenlandse Zaken van 1&#xA0;december
2010, nr.&#xA0;DJZ/BR/0874-10, tot vaststelling van beleidsregels
houdende algemene bepalingen voor subsidieverlening ten behoeve van
activiteiten in het kader van ontwikkelingssamenwerking (Standaardkader
ontwikkelingssamenwerking),
Stcrt.
2010, nr. 19701.</noot.al>

          </noot>De beleidsuitgangspunten van deze tender vloeien voort uit de
Focusbrief Ontwikkelingssamenwerking van 18&#xA0;maart 2011, welke de
beleidsvoornemens bevat van de regering voor
Ontwikkelingssamenwerking.<noot id="n6e11506024" type="voet">
            <noot.nr>3</noot.nr>
            <noot.al>Focusbrief
Ontwikkelingssamenwerking, Ministerie van Buitenlandse Zaken, maart
2011. Kamerstukken II 2010/11,
32&#xA0;605,
nr. 2.</noot.al>
          </noot>
        </al>
        <al>In dit Subsidiebeleidskader worden in hoofdstuk 2 allereerst de
beleidsuitgangspunten geschetst die de basis vormen voor deze tender.
De uitgangspunten zijn vertaald in voorwaarden die gelden om voor
subsidieverlening in het kader van deze tender in aanmerking te kunnen
komen: de drempelcriteria. De beoordelingscriteria vormen de basis voor
de beoordeling van de subsidieaanvragen die aan de drempelcriteria
hebben voldaan. Voordat de drempel- en de beoordelingscriteria uiteen
worden gezet in hoofdstuk 4, beschrijft dit Subsidiekader in hoofdstuk
3 hoe de beoordelingsprocedure van subsidieaanvragen zal
verlopen.</al>
        <al>De beoordeling gebeurt in de achtereenvolgende fases,
steeds aan de hand van toetsen die de verschillende drempel- en
beoordelingscriteria bevatten. De eerste beoordelingsfase bestaat,
naast de toets op de drempelcriteria, uit een organisatietoets
(O-toets) aan de hand waarvan een oordeel wordt gevormd over de
kwaliteit en doelmatigheid van de aanvragende organisatie. De tweede
beoordelingsfase bestaat uit de beoordeling van het uitgebreide
programmavoorstel door middel van een programmatoets. Deze toetsen
komen in hoofdstuk 4 aan bod.</al>

        <al>Bij dit Subsidiekader behoort
een aantal annexen. Het betreft het verplichte aanvraagstramien (Annex
I), Prioritaire landen (Annex II), de omschrijving van ODA criteria van
de OESO (Annex III) en de definities &#x2018;Outcomes&#x2019; en
Outputs&#x2019; door DAC/OECD (Annex IV), de DAC-landenlijst van OESO
(Annex V) en Kamernotitie Veiligheid en Ontwikkeling in fragiele staten
2008<noot id="n7e11506024" type="voet">
            <noot.nr>4</noot.nr>
            <noot.al>Veiligheid
en ontwikkeling in fragiele staten, Strategie voor de Nederlandse inzet
2008-2011, zie
http://e-mdf.nl/projects/dprn/backgrounddocuments/Beleidsstuk%20-%20veiligheid%20en%20ontwikkeling%20in%20fragiele%20staten.pdf.</noot.al>
          </noot>(Annex VI), Focusbrief
Ontwikkelingssamenwerking<noot id="n8e11506024" type="voet">
            <noot.nr>5</noot.nr>
            <noot.al>Focusbrief
Ontwikkelingssamenwerking, Ministerie van Buitenlandse Zaken, maart
2011. Zie:
http://www.rijksoverheid.nl/documenten-en-publicaties/kamerstukken/2011/03/18/aanbiedingsbrief-focusbrief-ontwikkelingssamenwerking.html.</noot.al>
          </noot>(Annex VII), Regiobrief EFV (Annex
VIII).<noot id="n9e11506024" type="voet">
            <noot.nr>6</noot.nr>
            <noot.al>Brief
over regionale benadering binnen ontwikkelingssamenwerking, Ministerie
van Buitenlandse Zaken, november 2011. Zie:
http://www.rijksoverheid.nl/documenten-en-publicaties/kamerstukken/2011/11/17/kamerbrief-over-regionale-benadering-binnen-ontwikkelingssamenwerking.html.</noot.al>
          </noot>
        </al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Beleidsuitgangspunten
van Wederopbouw
2012&#x2013;2015</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Doelstelling
en speerpunten van het subsidiebeleidskader Wederopbouw
2012&#x2013;2015</titel>
          </kop>

          <al>Conflicten zorgen voor veel
menselijk leed, belemmeren sociaaleconomische ontwikkeling en daarmee
ook het bereiken van de
Millenniumdoelen.<noot id="n10e11506024" type="voet">
              <noot.nr>7</noot.nr>
              <noot.al>Volgens
OECD/DAC hebben 22 van de 34 armste landen interne conflicten, waardoor
de Milleniumdoelen niet worden gehaald en mensen geen bestaan kunnen
opbouwen. Zie focusbrief
Ontwikkelingssamenwerking.</noot.al>

            </noot>Werkloosheid, uitsluiting, mensenrechtenschendingen of onveiligheid
dragen op hun beurt bij aan het ontstaan van gewelddadige conflicten.
Die conflicten zijn bovendien desastreus voor de economie. De
jaarlijkse kosten van internationale conflictbeheersing worden geschat
op $&#xA0;270 miljard per jaar, waarvan 7,2 miljard voor internationale
vredesoperaties (VN-operaties; blauwhelmen). In 2009 ging een derde van
alle ontwikkelingshulp naar fragiele
staten.<noot id="n11e11506024" type="voet">
              <noot.nr>8</noot.nr>
              <noot.al>OECD
(2011) Conflict and Fragility, International Engagement in Fragile
States, can&#x2019;t we do better?</noot.al>
            </noot>Voorkomen is dus niet alleen menselijk, maar ook effici&#xEB;nt. Het
einddoel is dat de overheid voor de veiligheid van de bevolking kan
zorgen, dat er sprake is van een functionerende rechtsorde, de
mensenrechten worden nageleefd en dat de basisvoorzieningen worden
geleverd.</al>

          <al>De Focusbrief Ontwikkelingssamenwerking van
18&#xA0;maart 2011 bevat de beleidsvoornemens van de regering voor
Ontwikkelingssamenwerking.<noot id="n12e11506024" type="voet">
              <noot.nr>9</noot.nr>
              <noot.al>Focusbrief
Ontwikkelingssamenwerking, Ministerie van Buitenlandse Zaken, maart
2011. Kamerstukken II 2010/11,
32&#xA0;605,
nr. 2.</noot.al>
            </noot>Op basis van snel veranderende omstandigheden in de wereld die
vanzelfsprekend gevolgen hebben voor ontwikkelingssamenwerking, worden
in deze beleidsbrief vier thematische speerpunten voor bilaterale
ontwikkelingssamenwerking
benoemd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Water;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Voedselzekerheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Veiligheid
en rechtsorde;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Seksuele en
reproductieve gezondheid en rechten
(SRGR).</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De tender Wederopbouw
2012&#x2013;2015 richt zich op het speerpunt Veiligheid en
rechtsorde.</al>
          <al>Het speerpunt kent de volgende
pijlers:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Veiligheid
voor burgers (<nadruk type="cur">human
security</nadruk>);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Een legitieme
overheid met voldoende
capaciteit;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Het cre&#xEB;ren van
vredesdividend.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De beleidsdoelstellingen uit de
kamernotitie <nadruk type="cur">Veiligheid en Ontwikkeling in fragiele
staten</nadruk> en het speerpunt Veiligheid en Rechtsorde uit de
Focusbrief Ontwikkelingssamenwerking, zullen leidend zijn bij
subsidieverlening in het kader van Wederopbouw
2012&#x2013;2015.<noot id="n13e11506024" type="voet">
              <noot.nr>10</noot.nr>
              <noot.al>Zie
voetnoot 7.</noot.al>

            </noot>De overkoepelende beleidsdoelstelling van de tender is het bijdragen
aan wederopbouw en ontwikkeling in post-conflictgebieden. Om in
aanmerking te kunnen komen voor een subsidie in het kader van
Wederopbouw 2012&#x2013;2015 dient de aanvraag zich in ieder geval te
richten op het bevorderen van <nadruk type="cur">human
security</nadruk> (zie hieronder categorie 1) en daarnaast op de
ontwikkeling van een legitieme overheid met voldoende capaciteit en/of
het cre&#xEB;ren van vredesdividend (zie hieronder categorie 2 en/of
3).</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1)</li.nr>
              <al>Activiteiten
gericht op het bevorderen van veiligheid voor burgers
(<nadruk type="cur">human security</nadruk>) in landen die te maken
hebben met conflict en
fragiliteit.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2)</li.nr>
              <al>Activiteiten gericht op
de ontwikkeling van legitieme overheden met voldoende capaciteit in de
prioritaire landen die in het kader van deze tender zijn aangewezen
(paragraaf 2.5 van en annex II bij deze
beleidsregels).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3)</li.nr>
              <al>Activiteiten gericht
op de ontwikkeling van vredesdividend door de voorwaarden te scheppen
voor sociaaleconomische wederopbouw in deze prioritaire
landen.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Voor subsidi&#xEB;ring van activiteiten
die hieraan bijdragen heeft de Staatssecretaris van Buitenlandse Zaken
voor de periode 2012&#x2013;2015, &#x20AC;&#xA0;120 miljoen ter
beschikking gesteld voor (internationale) maatschappelijke
organisaties. Van dit bedrag is maximaal &#x20AC;&#xA0;40 mln.
beschikbaar voor de financiering van activiteiten in Zuid-Soedan. De
beschikbare subsidiemiddelen maken deel uit van het fonds Wederopbouw
Centraal, dat zich richt op de financiering van wederopbouwactiviteiten
om veiligheid en rechtsorde in (post)conflictgebieden te bevorderen
waardoor de veiligheid van burgers wordt
vergroot.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Gender</titel>
            </kop>

            <al>Binnen
het speerpunt van Veiligheid en Rechtsorde speelt het versterken van de
positie van vrouwen als actor binnen wederopbouw- en vredesprocessen
een belangrijke rol. Duurzame vrede en wederopbouw worden namelijk
alleen bereikt wanneer de lokale bevolking deze dragen en uitvoeren.
Kennis over de onderscheidende perspectieven en rollen van mannen en
vrouwen is hierbij onontbeerlijk. Veiligheid is namelijk niet
gender-neutraal. Enerzijds zijn vrouwen sneller slachtoffer van
(seksueel) geweld. Anderzijds wordt de capaciteit van vrouwen in
conflictpreventie, -resolutie en -transformatie nu onvoldoende benut,
waarmee efficiency en effectiviteit verloren gaat. Vrouwen zijn
namelijk belangrijke &#x2018;<nadruk type="cur">early
warners</nadruk>&#x2019; voor conflicten en zij zijn lokale en
nationale vredesactoren. Het betrekken van vrouwen is dan ook
&#x2018;<nadruk type="cur">smart security</nadruk>&#x2019;. Leidraad
hierbij is VN Veiligheidsraad Resolutie 1325, welke de impact van
gewapend conflict op vrouwen adresseert en aandacht besteedt aan de
positieve bijdrage die vrouwen kunnen leveren aan
vredesonderhandelingen, conflictoplossing en de wederopbouw op lange
termijn.<noot id="n14e11506024" type="voet">
                <noot.nr>11</noot.nr>
                <noot.al>VN
Veiligheidsraad Resolutie 1325 (2000), zie:
<nadruk type="cur">http://www.un.org/events/res_1325e.pdf</nadruk>
.</noot.al>
              </noot>
            </al>
            <al>Vandaar dat Nederland zich inzet voor het versterken van de
positie van vrouwen als actor in wederopbouw- en
vredesprocessen.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Doelstelling
1: Het bevorderen van veiligheid voor burgers (human
security)</titel>
          </kop>
          <al>Een belangrijke doelstelling van het
fragiele statenbeleid is het vergroten van de veiligheid van burgers.
In postconflict landen gaat het in eerste instantie om vredesopbouw.
Daarbij gaat het om het voorkomen van geweld en het bestendigen van de
vrede door bij te dragen aan stabiliteit en veiligheid. Uitgangspunt is
dat de staat op verantwoordelijke wijze het gebruik van geweld moet
kunnen reguleren. Veiligheid kan alleen tot stand worden gebracht als
landen de capaciteit en de wil hebben om de rechtsstaat te
handhaven.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Doelstelling
2: Het bevorderen van een legitieme overheid met voldoende
capaciteit</titel>
          </kop>
          <al>Een kernprobleem in fragiele
staten is vaak dat de overheid onvoldoende capaciteit en legitimiteit
heeft en er geen effectief mensenrechtenprotectiesysteem aanwezig is.
De rechtsstaat staat onder druk.</al>
          <al>Wanneer er een legitieme
overheid is met voldoende capaciteit, beschikken samenlevingen over het
politieke vermogen en de sociale veerkracht om belangentegenstellingen
zonder geweld te beslechten. Veel fragiele staten zijn echter
georganiseerd door middel van netwerken van maatschappelijke religieuze
organisaties, families, clans en bedrijven op basis van
cli&#xEB;ntelisme of patronage. Deze netwerken zijn lang niet altijd
democratisch in de Westerse zin van het woord, maar kunnen een
belangrijk sociaal vangnet vormen. In een op netwerken gebaseerde
samenleving kunnen echter grote groepen buitengesloten worden. Daarom
is de opbouw van een legitieme overheid met voldoende capaciteit van
belang. Nederland en de internationale gemeenschap kunnen het politieke
proces tussen de staat en de burgers bevorderen en de capaciteit van de
overheid versterken door dialoog en door gerichte
programma&#x2019;s.</al>

          <al>Ten aanzien van deze
doelstelling kunnen subsidieaanvragen betrekking hebben op bijvoorbeeld
capaciteitsversterking van burgers en het maatschappelijk middenveld om
conflicten op lokaal niveau te voorkomen, te de-escaleren en op te
lossen. De capaciteit van bevolkingsgroepen wordt hierdoor versterkt
waardoor de overheid beter ter verantwoording geroepen kan worden en
burgers en gemeenschappen betrokken worden bij de uitvoering van
ontwikkelingsprogramma&#x2019;s (<nadruk type="cur">community based
approaches</nadruk>). Programma&#x2019;s op het gebied van mediation,
bevorderen van dialoog, conflict preventie en
<nadruk type="cur">transitional justice</nadruk> kunnen ook in
aanmerking komen voor subsidie in het kader van Wederopbouw
2012&#x2013;2015. Hierdoor worden verzoeningsprocessen na conflicten
ondersteund.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.4</nr>
            <titel status="officieel">Doelstelling
3: Snelle levering van vredesdividend</titel>
          </kop>
          <al>Het
cre&#xEB;ren van vredesdividend heeft tot doel om de bevolking de
voordelen van vrede en stabiliteit te laten ervaren door betere
levensomstandigheden en werkgelegenheid te bewerkstelligen. Waar
mogelijk zal hiermee al voor of tijdens het conflict moeten worden
begonnen, omdat bijvoorbeeld het cre&#xEB;ren van werkgelegenheid voor
jonge mannen kan bijdragen aan het stoppen of voorkomen van conflicten.
Met vredesdividend wordt beoogd de voedingsbodem voor conflicten weg te
nemen en draagvlak voor stabiliteit te cre&#xEB;ren. Resultaten op
korte termijn zijn cruciaal. Het is daarom belangrijk om de kloof
tussen het verstrekken van humanitaire hulp en
ontwikkelingssamenwerking zo klein mogelijk te houden. Bij
vredesdividend moet enerzijds gedacht worden aan het opbouwen van
sociale voorzieningen, zoals infrastructuur, gezondheidszorg,
onderwijs, water en sanitatie. Anderzijds gaat het om het cre&#xEB;ren
van werkgelegenheid en economische kansen door het opstarten van
activiteiten in bijvoorbeeld de landbouwsector of het midden- en
kleinbedrijf. Eveneens belangrijk is het wegnemen van belemmeringen op
het gebied van bijvoorbeeld rechtszekerheid en landregistratie. Ook
vrouwen moeten betrokken worden bij ontwikkelingsprogramma&#x2019;s en
in staat gesteld worden om deel te nemen aan wederopbouw en economische
ontwikkeling.</al>
          <al>Ten aanzien van deze doelstelling kunnen
subsidieaanvragen betrekking hebben op het cre&#xEB;ren van
werkgelegenheid voor de bevolking (met name oud-strijders, jongeren,
vrouwen) of programma&#x2019;s welke zich richten op het verbeteren van
aanbod van basisvoorzieningen voor burgers (inclusief vrouwen,
jongeren, kinderen en minderheden). Deze basisvoorzieningen worden
vanuit een contextanalyse en conflictsensitieve benadering geleverd. Om
de kloof tussen humanitaire hulp en wederopbouw te overbruggen moet
worden voortgebouwd op de netwerken en investeringen die voor de
humanitaire hulp zijn opgebouwd en dienen de programma&#x2019;s hierop
aan te sluiten of specifiek gericht te zijn op het overbruggen van deze
kloof.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.5</nr>
            <titel status="officieel">Geografische
prioriteiten</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.5.1</nr>
              <titel status="officieel">Prioritaire
landen en regio&#x2019;s</titel>
            </kop>
            <al>Om voor subsidie in
aanmerking te kunnen komen in het kader van de tender wederopbouw
2012&#x2013;2015 dienen activiteiten zich te richten op de onderstaande
prioritaire landen en regio&#x2019;s.</al>
            <al>Nederland concentreert
het bilaterale ontwikkelingsbeleid in de 15 partnerlanden zoals vermeld
in de Focusbrief. Binnen de tender Wederopbouw 2012&#x2013;2015 ligt de
focus op profiel II partnerlanden: fragiele staten waar een gebundelde
benadering van vrede, veiligheid en ontwikkeling (inclusief
rechtstaatontwikkeling) de kern van het programma vormt. Activiteiten
in overige partnerlanden kunnen ook in aanmerking komen voor
financiering. Daarnaast zijn prioritair landen die, in lijn met de
Focusbrief OS, een regionale benadering vereisen om de
grensoverschrijdende problematiek op het gebied van vrede, veiligheid
en stabiliteit te kunnen verminderen. Tot de prioritaire landen behoren
ook landen in transitie, waar in lijn met de Focusbrief OS een focus op
veiligheid en rechtsorde opportuun is. Hierdoor draagt Nederland bij
aan het bevorderen van (menselijke) veiligheid, stabiliteit en
rechtsorde in fragiele landen en kan vredesdividend worden
geleverd.</al>
            <al>In totaal zijn hiermee volgende landen prioritair in
het kader van Wederopbouw
2012&#x2013;2015:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1)</li.nr>
                <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="zebra1">
                  <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="zebra1">
                    <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="43*"/>
                    <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="43.5*"/>
                    <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="43*"/>
                    <thead valign="bottom">
                      <row rowsep="1">
                        <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Partnerlanden
profiel
I</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Partnerlanden
profiel
II</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Partnerlanden
profiel
III</al>
                        </entry>
                      </row>
                    </thead>
                    <tbody valign="top">
                      <row rowsep="1">
                        <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Benin</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Palestijnse
gebieden</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Bangladesh</al>
                        </entry>
                      </row>
                      <row rowsep="1">
                        <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Ethiopi&#xEB;</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Jemen</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Ghana</al>
                        </entry>
                      </row>
                      <row rowsep="1">
                        <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Mali</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Burundi</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Indonesie</al>
                        </entry>
                      </row>
                      <row rowsep="1">
                        <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Mozambique</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Afghanistan</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Kenia</al>
                        </entry>
                      </row>
                      <row rowsep="1">
                        <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Oeganda</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Zuid-Soedan</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                      </row>
                      <row rowsep="1">
                        <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                          <al>Rwanda</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="col2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                        <entry align="left" colname="col3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                      </row>
                    </tbody>
                  </tgroup>
                </table>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2)</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="vet">Landen
die een regionale aanpak vereisen om de grensoverschrijdende
problematiek op het gebied van vrede, veiligheid en stabiliteit te
kunnen
verminderen</nadruk>
                  <noot id="n15e11506024" type="voet">
                    <noot.nr>12</noot.nr>
                    <noot.al>Brief
over regionale benadering binnen ontwikkelingssamenwerking, Ministerie
van Buitenlandse Zaken, november 2011. Zie:
http://www.rijksoverheid.nl/documenten-en-publicaties/kamerstukken/2011/11/17/kamerbrief-over-regionale-benadering-binnen-ontwikkelingssamenwerking.html.</noot.al>
                  </noot>
                </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>Afpak/Pakistan:
(Afghanistan) en Pakistan</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>Grote
Meren: (Rwanda), (Oeganda), DRC,
(Burundi)</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>Hoorn van Afrika:
Somali&#xEB;,
(Kenia)</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>Midden-Amerika:
Nicaragua, Guatemala,
Honduras, El
Salvador</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3)</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="vet">Overige
transitielanden waar een focus op veiligheid en rechtsorde opportuun
is:</nadruk>
                </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>Colombia</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">2.5.2</nr>
              <titel status="officieel">Zuid-Soedan</titel>
            </kop>
            <al>Teneinde
conflicten te reduceren en stabiliteit te bevorderen, behoren
veiligheid en rechtsorde eveneens tot een van de speerpunten in het
Nederlandse beleid voor Zuid-Sudan.</al>
            <al>Wederopbouw
2012&#x2013;2015 stelt maximaal &#x20AC; 40 miljoen ter beschikking
voor activiteiten van (internationale) maatschappelijke organisaties in
Zuid-Soedan voor de periode 2012 tot 2015, welke vallen onder het
speerpunt Veiligheid en Rechtsorde. De drempelcriteria en
beoordelingscriteria uit hoofdstuk vier zijn ook van toepassing op
subsidieaanvragen in het kader van deze tender voor activiteiten in
Zuid-Soedan.</al>
            <al>Tijdens het opstellen van het meerjaren
strategisch plan (MJSP 2012&#x2013;2015) voor Zuid-Sudan zijn de
volgende elementen ge&#xEF;dentificeerd waarop Nederland binnen dit
speerpunt de komende jaren in wil zetten: het identificeren van
maatregelen die de rol van vrouwen in het vredesproces kunnen
vergroten; verbetering van de toegang tot het rechtssysteem voor
burgers, waarbij synergie tussen de traditionele lokale structuren
enerzijds en de meer &#x2018;westers&#x2019; geori&#xEB;nteerde
rechtssystemen anderzijds moet worden gevonden; toegang tot en
conservering van natuurlijke hulpbronnen, waaronder land en water,
aangezien een groot deel van de conflicten in Zuid-Sudan hieraan is
gerelateerd is. Zonder betere wet- en regelgeving zullen conflicten
over land en water een bron van conflict blijven tussen lokale
gemeenschappen en individuen.</al>
            <al>Voor wat betreft het
vredesdividend moet ook worden gekeken naar verbetering van
werkgelegenheid door ontwikkeling van de private sector in de landbouw-
en aanverwante sectoren.</al>
            <al>Een en ander kan niet
worden bewerkstelligd zonder adequaat opererende instituties zoals
politie en leger. Hierbij is van belang dat er een systeem wordt
ontwikkeld van checks en balances, zodat deze instituties
verantwoordelijk kunnen worden gehouden voor hun acties en eventueel
aansprakelijk kunnen worden gesteld. Mensenrechten,
corruptiebestrijding, rechtmatigheid van het optreden van leger en
handhavende instellingen zijn hierbij onderliggende thema&#x2019;s.
Ontwikkeling van onafhankelijke media spelen hierbij een belangrijke
rol. Ook gevallen van corruptie kunnen hierdoor aan het licht komen en
dientengevolge worden
beteugeld.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.6</nr>
            <titel status="officieel">Voor
wie zijn de subsidies bestemd</titel>
          </kop>
          <al>Om ontwikkeling
duurzaam te laten zijn is een sterk maatschappelijk middenveld nodig,
als pleitbezorger van mensenrechten en van minder bedeelden in de
samenleving. In veel moeilijke situaties zijn het o.a. (internationale)
niet-gouvermentele organisaties (i)ngo&#x2019;s die essentieel werk
verrichten. Zij zijn belangrijke partners voor de Nederlandse inzet in
post-conflictgebieden. Zo kunnen (i)ngo&#x2019;s voor sociale
voorzieningen zorgen wanneer niet met de overheid van een land kan
worden gewerkt, maar zijn ze ook als geen ander in staat om het
maatschappelijk middenveld vanaf de onderkant op te bouwen. Daarmee
wordt bijgedragen aan de legitimiteit van het politieke proces. Daarbij
is het wel van belang dat afstemming plaatsvindt tussen activiteiten,
zodat de rol van een zwakke overheid niet wordt ondergraven. In
Zuid-Soedan of Oost-DRC bijvoorbeeld is het van groot belang dat de
inspanningen ook bijdragen aan het cre&#xEB;ren van een sterke overheid
op basis van een sterk sociaal contract.</al>
          <al>Subsidies in het kader
van de tender Wederopbouw 2012&#x2013;2015 zijn bedoeld voor de
financiering van programma&#x2019;s van zelfstandige Nederlandse of
internationale maatschappelijke organisaties met rechtspersoonlijkheid,
zonder winstoogmerk. De aanvrager zet zich in voor structurele
armoedevermindering in de in paragraaf 2.5 genoemde prioritaire landen
of regio&#x2019;s, door samenwerking met maatschappelijke organisaties
zonder winstoogmerk in die landen en met als doel bij te dragen aan
wederopbouw en ontwikkeling in post-conflictgebieden. Daarnaast is het
van belang dat (i)ngo&#x2019;s een conflictsensitieve en
conflictpreventieve benadering hanteren.</al>
          <al>Organisaties kunnen
zelfstandig een subsidieaanvraag indienen of deel uitmaken van een
alliantie van penvoerders en mede-indieners (consortium). De penvoerder
dient in een dergelijk geval namens de alliantie een aanvraag in voor
het programma van de alliantie als geheel. De penvoerder is, indien de
aanvraag wordt gehonoreerd, verantwoordelijk en aanspreekbaar voor de
uitvoering van het programma van de alliantie en de naleving van de aan
de subsidieverlening verbonden verplichtingen. In een alliantie kunnen
alleen maatschappelijke organisaties in bovenstaande zin
deelnemen.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.7</nr>
            <titel status="officieel">Activiteiten die niet
in aanmerking komen voor subsidie</titel>
          </kop>

          <al>Niet in aanmerking
voor subsidie komen activiteiten waarvoor reeds rechtstreeks of
middellijk ten laste van de begroting van het Ministerie van
Buitenlandse Zaken subsidie is of wordt verleend. Activiteiten welke
reeds worden gefinancierd in het kader van andere tenders, zoals FLOW,
MRF 2012&#x2013;2015, MFS II, komen dan ook nietin aanmerking voor
financiering in het kader van Wederopbouw
2012&#x2013;2015.<noot id="n16e11506024" type="voet">
              <noot.nr>13</noot.nr>
              <noot.al>Voor
een overzicht van subsidies voor ontwikkelingssamenwerking, zie:
http://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/subsidies-voor-ontwikkelingssamenwerking-en-europa.</noot.al>
            </noot>Nieuwe activiteiten van organisaties die reeds een andere subsidie
ontvangen welke in lijn zijn met de maatstaven van deze beleidsregels
kunnen wel in aanmerking komen voor een subsidie in het kader van de
tender Wederopbouw 2012&#x2013;2015, mits zij voldoen aan de maatstaven
en criteria van deze beleidsregels.</al>

          <al>Activiteiten op het gebied
van humanitair ontmijnen en clustermunitie komen evenmin in aanmerking
voor subsidie in het kader van Wederopbouw
2012&#x2013;2015.<noot id="n17e11506024" type="voet">
              <noot.nr>14</noot.nr>
              <noot.al>Deze
aanvragen worden doorverwezen naar de tender humanitair ontmijnen en
clustermunitie, zie:
http://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/subsidies-voor-ontwikkelingssamenwerking-en-europa.</noot.al>
            </noot>
          </al>
          <al>Daarnaast komen niet in aanmerking voor subsidie in het kader
van Wederopbouw 2012&#x2013;2015: activiteiten op het gebied van kleine
wapens, Security Sector Reform (SSR) en activiteiten welke gerelateerd
zijn aan institutionele hervormingen van leger, politie en
justitie.</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Beoordelingsprocedure</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Beoordelingscriteria</titel>
          </kop>
          <al>Organisaties
die een subsidie aanvragen in het kader van Wederopbouw
2012&#x2013;2015 moeten aan de hieronder uitgewerkte criteria voldoen
om voor subsidie in aanmerking te kunnen komen. De beoordeling zal
getrapt plaatsvinden.</al>
          <al>Er zijn drie soorten
criteria:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Drempelcriteria:
criteria waaraan elke aanvraag zonder meer moet voldoen. Indien een
aanvraag niet voldoet aan &#xE9;&#xE9;n of meerdere drempelcriteria,
wordt de aanvraag afgewezen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Criteria
met betrekking tot de kwaliteit van de aanvragende organisatie
(organisatietoets, O-toets).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Criteria
met betrekking tot de kwaliteit en beleidsmatige relevantie van het
programmavoorstel (programmatoets,
P-toets).</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Nadere uitwerking van deze
criteria is opgenomen in hoofdstuk
4.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Beoordeling</titel>
          </kop>

          <al>De
bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene Wet Bestuursrecht</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039" compleet="nee">Subsidiebesluit
Ministerie van Buitenlandse Zaken</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366" compleet="nee">Subsidieregeling Ministerie van
Buitenlandse Zaken 2006</extref> zijn onverkort van toepassing op de beoordeling
van aanvragen en de uiteindelijke subsidieverstrekking. De aanvragen
zullen worden beoordeeld met inachtneming van deze regelgeving en in
overeenstemming met de maatstaven die in deze beleidsregels zijn
neergelegd. Daarnaast zijn de beleidsregels van toepassing zoals
vastgesteld in het Standaardkader
Ontwikkelingssamenwerking.<noot id="n18e11506024" type="voet">
              <noot.nr>15</noot.nr>
              <noot.al>Besluit
van de Staatssecretaris van Buitenlandse Zaken van 1&#xA0;december
2010, nr. DJZ/BR/0874-10, tot vaststelling van beleidsregels houdende
algemene bepalingen voor subsidieverlening ten behoeve van activiteiten
in het kader van ontwikkelingssamenwerking (Standaardkader
ontwikkelingssamenwerking),
Stcrt.
2010, nr. 19701.</noot.al>
            </noot>Indien de beleidsregels voor Wederopbouw 2012&#x2013;2015 afwijken van
het Standaardkader Ontwikkelingssamenwerking hebben de beleidsregels
voor Wederopbouw 2012&#x2013;2015 voorrang.</al>
          <al>De beoordeling van
aanvragen voor subsidiering zal verlopen via een tenderprocedure. Van
alle aanvragen die voldoen aan de maatstaven van deze beleidsregels,
wordt de kwaliteit beoordeeld volgens dezelfde criteria. De aanvragen
die het beste voldoen aan de criteria komen als eerste voor subsidie in
aanmerking. De Staatssecretaris besluit tot subsidieverlening in
overeenstemming met deze rangorde, binnen het raam van een evenwichtige
spreiding van de beschikbare middelen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, derde
lid, sub d, van het Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse
Zaken</extref>.</al>
          <al>De beoordeling van de aanvragen vindt ambtelijk plaats
door een beoordelingscommissie bestaande uit minimaal twee medewerkers
van het Ministerie van Buitenlandse Zaken en eventueel een externe
consultant. De beoordeling geschiedt aan de hand van de voor
subsidieverlening door de minister geldende wet- en regelgeving, het
Standaardkader OS en dit Subsidiebeleidskader.</al>
          <al>Besluitvorming
over de subsidieaanvragen door de Staatssecretaris vindt plaats
uiterlijk op 1 juli
2012.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.3</nr>
            <titel status="officieel">Toetsing
en verdeling beschikbare middelen</titel>
          </kop>
          <al>De
beoordeling van de aanvragen voor Wederopbouw 2012&#x2013;2015 zal
getrapt plaatsvinden.</al>
          <al>De 1e fase bestaat uit een beoordeling
van de aanvragen op de drempelcriteria en de organisatietoets. Voor de
2e fase worden alleen de voorstellen bekeken die hebben voldaan aan de
drempelcriteria en waarvan de organisaties een voldoende score op de
O-toets hebben
behaald.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.3.1</nr>
              <titel status="officieel">Toetsen
in fase 1</titel>
            </kop>
            <al>De drempelcriteria zijn criteria waaraan
aanvragen voor Wederopbouw 2012&#x2013;2015 subsidie zonder meer moeten
voldoen. Er worden geen punten toegekend; bij het niet voldoen aan
&#xE9;&#xE9;n of meerdere criteria volgt een afwijzing en wordt de
aanvraag niet verder beoordeeld.</al>
            <al>De organisatietoets bevat
criteria die een oordeel geven over de kwaliteit en doelmatigheid
(track record, planning, monitoring en evaluatie, en financieel en
administratief management) van de aanvragende organisatie. Aanvragen
van organisaties van wie de kwaliteit en doelmatigheid als onvoldoende
wordt beoordeeld, worden afgewezen en niet verder
beoordeeld.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.3.2</nr>
              <titel status="officieel">Toets
in fase 2</titel>
            </kop>
            <al>In fase 2 wordt de kwaliteit op basis van de
programmatoets van de aanvraag beoordeeld. Indien de kwaliteit van het
programma als onvoldoende wordt beoordeeld, komt de aanvraag niet voor
subsidie in het kader van Wederopbouw 2012&#x2013;2015 in aanmerking en
volgt een
afwijzing.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.3.3</nr>
              <titel status="officieel">Verdeling
beschikbare middelen</titel>
            </kop>
            <al>De verdeling van de beschikbare
middelen vindt plaats aan het einde van fase 2, dus op basis van de
uitkomsten van de kwalitatieve beoordeling, aan de hand van
bovenvermelde programmatoets, van de aanvragen welke de drempelcriteria
en de organisatietoets zijn doorgekomen.</al>
            <al>Om voor een subsidie
in het kader van Wederopbouw 2012&#x2013;2015 in aanmerking te kunnen
komen zal een toetsing aan de criteria van dit beleidskader met een
voldoende resultaat moeten zijn afgesloten.</al>
            <al>Als de beschikbare
middelen niet toereikend zijn om alle aanvragen die als voldoende zijn
beoordeeld volledig te honoreren, zal de verdeling van de middelen over
deze aanvragen vervolgens plaatsvinden aan de hand van een
rangschikking van de aanvragen naar aanleiding van de uitkomsten van de
P-toets. Bij de uiteindelijke verdeling van de middelen zal de mate
waarin een aanvraag wordt gehonoreerd gerelateerd zijn aan de mate
waarin aan de criteria wordt
voldaan.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Beoordeling
van
aanvragen</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">4.1</nr>
              <titel status="officieel">De
drempelcriteria</titel>
            </kop>
            <al>Voor de drempelcriteria geldt dat
indien een aanvraag niet aan &#xE9;&#xE9;n of meerdere criteria
voldoet, deze wordt afgewezen en niet verder beoordeeld. Deze criteria
worden hieronder vermeld en indien nodig
toegelicht.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium D.1</nadruk>
              <nadruk type="cur">De aanvrager is een Nederlands of internationale
maatschappelijke organisatie zonder winstoogmerk en bezit
rechtspersoonlijkheid.</nadruk> Dit blijkt uit bijgevoegde statuten van
de organisatie.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium D.2</nadruk>
              <nadruk type="cur">De aanvrager zet zich in voor structurele
armoedevermindering in de in paragraaf 2.5 genoemde prioritaire landen
of regio&#x2019;s, door samenwerking met maatschappelijke organisaties
zonder winstoogmerk en/of overheden in die landen en met als doel bij
te dragen aan wederopbouw en ontwikkeling in
post-conflictgebieden.</nadruk>
              <noot id="n19e11506024" type="voet">
                <noot.nr>16</noot.nr>
                <noot.al>Dit
criterium wijkt af van het Standaardkader
Ontwikkelingssamenwerking.</noot.al>
              </noot>De doelstellingen van de organisatie zoals vermeld in de statuten,
dienen dit van de organisatie duidelijk te maken.Voor organisaties met
een brede(re) doelstelling geldt dat zij dit ook kunnen aantonen op
grond van hun track record en/of interne beleidsstukken, zoals
strategisch
jaarplan/meerjarenplan.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium
D.3</nadruk>
              <nadruk type="cur">De aanvrager maakt aannemelijk dat
vanaf 1&#xA0;januari 2012 ten minste 25% van de jaarlijkse inkomsten
afkomstig is uit bronnen anders dan BZ-bijdragen. Subsidies in het
kader van Wederopbouw 2012&#x2013;2015 zullen nooit meer bedragen dan
75% van de jaarlijkse inkomsten van de organisatie.</nadruk> De
aanvrager onderbouwt de aannemelijkheid hiervan aan de hand van de
inkomsten over de periode 2008&#x2013;2010.</al>
            <al>Indien de aanvrager
penvoerder is voor een alliantie geldt dit criterium voor de gehele
alliantie. Dat wil zeggen dat indien &#xE9;&#xE9;n van de deelnemende
organisaties minder dan 25% van de jaarlijkse inkomsten uit andere dan
BZ bijdragen verwerft, dit kan worden gecompenseerd door een andere
partij uit de alliantie. Gelden die direct of indirect worden verkregen
ten laste van de begroting van het Ministerie van Buitenlandse Zaken
(bijvoorbeeld een subsidie of bijdrage van een Nederlandse ambassade)
tellen niet mee bij het bepalen van de omvang van de eigen
inkomsten.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium D.4</nadruk>
              <nadruk type="cur">Het bruto salaris van de leden van management en
bestuur van de aanvrager/penvoerder staat niet later dan met ingang van
het tijdvak waarvoor subsidie wordt verleend in redelijke verhouding
tot de het niveau van de functie, de geografische ligging en de omvang
en complexiteit van de organisatie.</nadruk> De aanvrager specificeert
de hoogte van de salarissen (inclusief toeslagen) van de leden van het
management (inclusief CEO) en van het
bestuur.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium D.5</nadruk> De
aanvrager is in staat tot een adequaat financieel beheer. De aanvrager
kan door ervaringsdeskundigheid met betrekking tot de activiteiten als
waarvoor subsidie wordt gevraagd een doelgerichte en doelmatige
uitvoering van de activiteiten
waarborgen.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium
D.6</nadruk>
              <nadruk type="cur">De subsidieaanvraag bedraagt minimaal
&#x20AC;&#xA0;1 miljoen en maximaal &#x20AC;&#xA0;10 miljoen, en heeft
een maximale looptijd van 4 jaar. De minimale looptijd van de
activiteit bedraagt 24 maanden. Bij een kortere looptijd zijn het
minimale en het maximale bedrag van de subsidieaanvraag naar rato
lager, d.w.z.:</nadruk>
            </al>
            <al>2 jaar: minimaal &#x20AC; 500.000 en
maximaal &#x20AC;&#xA0;5 miljoen.</al>
            <al>3 jaar: minimaal &#x20AC;
750.000 en maximaal &#x20AC;&#xA0;7.5 milljoen.</al>
            <al>Dit blijkt uit
het voorstel en bijbehorende begroting en
meerjarenraming.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium
D.7</nadruk>
              <nadruk type="cur">Het programma betreft geen initiatieven
die proselitisme (mede) beogen.</nadruk> Dit blijkt uit het voorstel en
bijbehorende begroting en
meerjarenraming.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium D.8</nadruk>
              <nadruk type="cur">In afwijking van het Standaardkader
Ontwikkelingssamenwerking geldt dat minimaal 75% van de besteding van
de middelen die zijn benodigd voor de uitvoering van de activiteiten
plaats vindt in minimaal 2 van de prioritaire landen zoals genoemd in
zie Paragraaf 2.5 (prioritaire partnerlanden en landen in prioritaire
regio&#x2019;s; zie ook annex II).</nadruk>
            </al>
            <al>Dit blijkt uit het
voorstel en bijbehorende begroting en
meerjarenraming. Op voorstellen welke uitsluitend zijn gericht op Zuid-Soedan is dit criterium niet van toepassing.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium D.9</nadruk>
              <nadruk type="cur">Het programma betreft geen commerci&#xEB;le
dienstverlening, investeringen of commerci&#xEB;le
activiteiten.</nadruk> Dit blijkt uit het voorstel en bijbehorende
begroting en meerjarenraming.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium
D.10</nadruk>
              <nadruk type="cur">De activiteiten zijn in elk geval
gericht op het bevorderen van veiligheid voor burgers (human security)
in landen die te maken hebben met conflict en fragiliteit en richten
zich daarnaast op ten minste &#xE9;&#xE9;n van de volgende
categorie&#xEB;n van
activiteiten:</nadruk>
            </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1)</li.nr>
                <al>Activiteiten gericht op de ontwikkeling van
legitieme overheden met voldoende
capaciteit.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2)</li.nr>
                <al>Activiteiten gericht op
vredesdividend door de voorwaarden te scheppen voor sociaaleconomische
wederopbouw.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Dit blijkt uit het voorstel en
bijbehorende begroting en
meerjarenraming.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium D.11</nadruk>
              <nadruk type="cur">Het programma betreft activiteiten die toe te
rekenen zijn aan de ODA-middelen volgens de
OESO/DAC-criteria.</nadruk>
              <noot id="n20e11506024" type="voet">
                <noot.nr>17</noot.nr>
                <noot.al>Voor
omschrijving ODA criteria zie annex II van de beleidscontouren;
http://www.oecd.org/dataoecd/29/21/2754804.pdf</noot.al>
              </noot>
            </al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Dit blijkt uit het
programma en bijbehorende begroting en meerjarenraming.</al>
            <al>
              <nadruk type="vet">D.12</nadruk>
              <nadruk type="cur">Het programma
betreft</nadruk>
              <nadruk type="vetcur">geen</nadruk>
              <nadruk type="cur">activiteiten op het gebied
van:</nadruk>
            </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>kleine
en lichte wapens</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>humanitair
ontmijnen en
clustermunitie</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>Security Sector
Reform (SSR)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>institutionele
hervormingen leger, politie en
justitie</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk>
Dit blijkt uit het programma en bijbehorende begroting en
meerjarenraming voor uw
programma.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">4.2</nr>
              <titel status="officieel">De
organisatietoets</titel>
            </kop>
            <al>De organisatietoets is onderdeel van
de beoordeling van de aanvrager in de eerste fase. Doel van deze toets
is dat de Staatssecretaris zich een oordeel kan vormen over de
kwaliteit en doelmatigheid van de aanvragende
organisaties.</al>
            <al>Beoordeling in het kader van de organisatietoets
vindt plaats op grond van de mate waarin de organisatie voldoet aan de
volgende criteria:</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium
O-1:</nadruk>
              <nadruk type="cur">Track record van de afgelopen drie
jaar:</nadruk> De aanvrager is op grond van de door zijn inspanningen
in de afgelopen drie jaren behaalde resultaten in staat om geplande
&#x2018;outcomes<noot id="n21e11506024" type="voet">
                <noot.nr>18</noot.nr>
                <noot.al>Zoals
gedefinieerd door DAC/OECD, zie annex III;
http://www.oecd.org/dataoecd/29/21/2754804.pdf.</noot.al>
              </noot>&#x2019; en
&#x2018;outputs<noot id="n22e11506024" type="voet">
                <noot.nr>19</noot.nr>
                <noot.al>Zoals
gedefinieerd door DAC/OECD, zie annex III;
http://www.oecd.org/dataoecd/29/21/2754804.pdf.</noot.al>
              </noot>&#x2019; te realiseren, om de bijdragen van derden die noodzakelijk
waren voor de uitvoering van de programma&#x2019;s daadwerkelijk te
verkrijgen, en om de duurzaamheid van de programma&#x2019;s te
verankeren bij de uiteindelijke
doelgroep.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium O-2:</nadruk>
              <nadruk type="cur">Planning, monitoring en evaluatie:</nadruk> De
gehanteerde PM&amp;E systematiek is toereikend voor het bewaken van de
voortgang t.a.v. outcomes, outputs en duurzaamheid op programma- en
organisatieniveau. De organisatie laat periodiek onafhankelijke
evaluaties uitvoeren over (delen van) programma&#x2019;s en het
functioneren van de eigen organisatie. De organisatie heeft een goed
verankerd systeem voor kwaliteitsbeheer t.a.v. de
hoofdprocessen.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium O-3:</nadruk>
              <nadruk type="cur">Financieel en administratief management:</nadruk> De
aanvrager heeft een adequaat beleid t.a.v. het financieel toezicht op
organisaties met wie zij een financieringsrelatie heeft, zij maakt
gebruik van een adequate toets om de kwaliteit van
(partner)organisaties waarmee zij een financi&#xEB;le relatie heeft te
toetsen, zij heeft een financieel monitoringssysteem dat haar in staat
stelt om (dreigende) verliezen of overschotten vroegtijdig te
signaleren en hier met adequate maatregelen op te anticiperen, en een
brede donorbasis.</al>
            <al>Indien de kwaliteit van de organisatie van de
aanvrager/penvoerder onvoldoende is, wordt de aanvraag afgewezen en
niet verder
beoordeeld.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">4.3</nr>
              <titel status="officieel">De
programmatoets</titel>
            </kop>
            <al>Bij het programmavoorstel wordt de
kwaliteit van het programma beoordeeld. Dit gebeurt aan de hand van de
volgende criteria:</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium
P-1:</nadruk>
              <nadruk type="cur">Beleidsrelevantie:</nadruk> de mate
waarin het programma beleidsmatig relevant is. Dit wordt beoordeeld aan
de hand van de volgende
factoren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Ontwikkelingsrelevantie:</nadruk>
de mate waarin de activiteiten bijdragen aan structurele
armoedebestrijding in
post-conflictlanden.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Relevantie
voor het doel van deze tender:</nadruk> de mate waarin de activiteiten
bijdragen aan de doelstelling van de tender Wederopbouw
2012&#x2013;2015, de bevordering van wederopbouw en ontwikkeling in
post-conflict-gebieden met name
door:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1)</li.nr>
                    <al>Het
bevorderen van veiligheid voor burgers(<nadruk type="cur">human
security</nadruk>);</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2)</li.nr>
                    <al>de ontwikkeling
van legitieme overheden met voldoende
capaciteit;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3)</li.nr>
                    <al>de ontwikkeling van
vredesdividend door de voorwaarden te scheppen voor sociaaleconomische
wederopbouw.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>A)</li.nr>
                    <al>De
mate waarin de activiteiten aansluiten bij het speerpunt Veiligheid en
Rechtsorde uit Focusbrief Ontwikkelingssamenwerking en de kamerbrief
&#x2018;Veiligheid en Ontwikkeling in fragiele
staten&#x2019;.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>B)</li.nr>
                    <al>De mate waarin de
activiteiten de positie van vrouwen als actor binnen wederopbouw- en
vredesprocessen versterken.</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>C)</li.nr>
                    <al>De mate
waarin bij de uitvoering van de activiteiten een conflictsensitieve en
conflictpreventieve benadering wordt
gehanteerd.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al>De
prioritaire landen en regio&#x2019;s waarin de activiteiten worden
uitgevoerd (zie annex
II).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Complementariteit:</nadruk>
de mate waarin de activiteiten zijn afgestemd op het
ontwikkelingsbeleid van Nederland of andere donoren (organisaties of
landen) in het betreffende land, of op activiteiten die in het
betreffende land worden ondernomen door Nederland of andere donoren
(organisaties of landen).</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium P-2:</nadruk>
              <nadruk type="cur">Innovatief karakter/effectiviteit:</nadruk> de mate
waarin het voorstel vernieuwend is, in thematische zin, door
verbeteringen in de gehanteerde interventiestrategie (verhoging van de
effectiviteit van de programma&#x2019;s) en door efficiencywinst in de
uitvoering van de
programma&#x2019;s.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium
P-3:</nadruk>
              <nadruk type="cur">Contextanalyses:</nadruk> de mate
waarin het voorstel, in het bijzonder de probleemstelling en
doelstelling, is afgestemd op de uitkomsten van een context- of
conflictanalyse.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium P-4:</nadruk>
              <nadruk type="cur">Positie van de partners in het programma:</nadruk>
de mate waarin het programma bijdraagt aan de institutionele
capaciteitsopbouw van de partners in de landen van uitvoering en de
mate waarin deze dan wel de doelgroep effectieve invloed hebben op de
sturing van het programma.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium
P-5:</nadruk>
              <nadruk type="cur">Uitwerking van Outcomes, Outputs,
Activiteiten en Middelen:</nadruk> de mate waarin het programma is
uitgewerkt in outcomes, outputs, voorgenomen activiteiten en middelen
en zijn voorzien van een helder verband tussen de te bereiken outputs
en de daarvoor benodigde
middelen.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium P-6:</nadruk>
              <nadruk type="cur">Uitwerking van beoogde outcomes, outputs en middelen
in SMART-systematiek:</nadruk> de mate waarin de outcomes en outputs en
middelen Specifiek, Meetbaar, Acceptabel, Realistisch en Tijdgebonden
zijn uitgewerkt.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">CriteriumP-7:</nadruk>
              <nadruk type="cur">Risico&#x2019;s, monitoring en bijsturing:</nadruk>
de mate waarin sprake is van adequaat risicomanagement, bestaande uit
een adequate risicoanalyse en een adequaat systeem voor monitoring en
bijsturing, en de mate waarin de middelen zijn gewaarborgd die
complementair aan de gevraagde subsidie nodig zijn voor de uitvoering
van het programma.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium
P-8:</nadruk>
              <nadruk type="cur">Duurzaamheid:</nadruk> de mate waarin
het programma een blijvend effect voor de uiteindelijke doelgroep heeft
en bijdraagt aan de institutionele duurzaamheid van de partners en de
eigen organisatie van de
aanvrager.</al>
            <al>
              <nadruk type="vetcur">Criterium P-9</nadruk>:
Capaciteitsoverdracht: de mate waarin de activiteiten bijdragen aan het
vergroten van de nationale capaciteit van de overheden in
(post)conflictlanden.</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraagprocedure</titel>
        </kop>

        <al>Aanvragen
voor een subsidie in het kader van het Wederopbouw 2012&#x2013;2015
dienen te worden ingediend met gebruikmaking van het daartoe door de
Staatssecretaris vastgestelde en ter beschikking gestelde
aanvraagstramien.<noot id="n23e11506024" type="voet">
            <noot.nr>20</noot.nr>
            <noot.al>Het
aanvraagformulier is geplaatst op
http://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/subsidies-voor-ontwikkelingssamenwerking-en-europa/subsidies-maatschappelijke-organisaties.</noot.al>
          </noot>Aanvragen dienen compleet en zonder voorbehoud te worden ingediend,
rechtsgeldig ondertekend, in tweevoud op papier en op CD-rom. Het is
niet mogelijk om een voorlopige aanvraag in te dienen. De aanvraag
dient te worden opgesteld in de Nederlandse of Engelse
taal.</al>
        <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="tekst">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" tgroupstyle="tekst">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="129.5*"/>
            <tbody valign="top">
              <row rowsep="1">
                <entry align="left" colname="col1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Aanvragen
voor subsidi&#xEB;ring dienen uiterlijk op <nadruk type="vet">vrijdag
15&#xA0;maart</nadruk>, 16.30 uur (NL tijd) te zijn ontvangen op het
Ministerie van Buitenlandse Zaken, t.a.v. EFV tender Reconstruction,
Bezuidenhoutseweg 67, 2500 EM, Den
Haag.</al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <al>In het kader van de
aanvraagprocedure wordt met nadruk gewezen op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, derde lid, van
het Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse Zaken</extref>. Mocht een
aanvraag onvolledig worden ingediend, dan kan de minister vragen om een
aanvulling. Als datum van ontvangst van de aanvraag zal vervolgens
gelden de datum waarop de aanvraag is aangevuld. Indien een aanvraag
pas in de laatste twee weken voor het verstrijken van de deadline van
15 maart 2012 wordt ingediend, loopt de aanvrager het risico dat de
Staatssecretaris geen toepassing zal geven aan zijn bevoegdheid om de
indiener om een aanvulling te vragen aangezien een dergelijke
aanvulling niet meer mogelijk is zonder de deadline te overschrijden.
In dat geval zal de aanvraag derhalve niet meer kunnen worden
aangevuld, maar zal deze worden beoordeeld zoals hij primair was
ingediend.</al>
        <al>Ook op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van het Subsidiebesluit</extref> wordt in
het bijzonder gewezen. Een aanvraag die betrekking heeft op
activiteiten die reeds zijn gestart op het moment waarop de subsidie
wordt aangevraagd, wordt afgewezen.</al>
        <al>Mochten er vragen
ontstaan naar aanleiding van dit document of andere zaken dan kunt u
deze via e-mail indienen, waarna de vragen op twee momenten
geanonimiseerd beantwoord worden, door middel van publicatie via
internet.</al>
        <al>De eerste deadline voor het indienen van vragen is op
<nadruk type="vet">7 januari 2012, 16.30.</nadruk>
        </al>
        <al>De tweede
deadline voor het indienen van vragen is <nadruk type="vet">7 februari
2012, 16:30</nadruk>. De antwoorden op de vragen zullen telkens twee
weken later gepubliceerd worden op de volgende website:
http://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/subsidies-voor-ontwikkelingssamenwerking-en-europa/subsidies-maatschappelijke-organisaties.</al>
        <al>Vragen
kunnen ingediend worden per e-mail op het adres:
<nadruk type="vet">EFV-tender-reconstruction@minbuza.nl</nadruk>.</al>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	