<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028526" dtdversie="2.0" id="443739" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Rechtspositiebesluit gezaghebbers BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
bezoldiging voor de gezaghebber
bedraagt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>USD 70.845
per jaar voor de gezaghebber van het openbaar lichaam
Bonaire;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>USD&#xA0;56.680
per jaar voor de gezaghebber van het openbaar lichaam Sint
Eustatius;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>USD&#xA0;56.680
per jaar voor de gezaghebber van het openbaar lichaam
Saba.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
maandelijkse uitbetaling van de bezoldiging wordt naar boven afgerond
op hele dollars.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
pensioengrondslag bedraagt 100% van de
bezoldiging.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        
      <al>Als
de bezoldiging van de ambtenaren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028215&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van de Ambtenarenwet
BES</extref>, wijziging ondergaat, wordt met
ingang van de datum waarop die wijziging ingaat, de bezoldiging bij
ministeri&#xEB;le regeling overeenkomstig gewijzigd, onder nadere
vaststelling voor zoveel nodig, van de bedragen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028526&amp;artikel=1">artikel&#xA0;1, eerste
lid</intref>.</al></artikel>
      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2a</nr></kop><al>Indien
aan de ambtenaren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028215&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van de Ambtenarenwet
BES</extref>, een eenmalige uitkering wordt toegekend,
ontvangt de gezaghebber een uitkering op gelijke
voet.</al></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
gezaghebber ontvangt, ter bestrijding van de representatie- en andere
kosten, per jaar een ambtstoelage van 10% van zijn
bezoldiging.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
maandelijkse uitbetaling van de ambtstoelage wordt naar boven afgerond
op hele dollars.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
ambtstoelage wordt niet genoten gedurende de tijd, dat de gezaghebber
is geschorst.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
gezaghebbers van Sint Eustatius en Saba ontvangen een toelage van
zestien en drietiende
procent van hun bezoldiging, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028526&amp;artikel=1">artikel
1</intref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3a</nr></kop><al>De
gezaghebber heeft aanspraak op een vakantie-uitkering en een
eindejaarsuitkering overeenkomstig de bepalingen die daaromtrent zijn
vastgesteld voor de ambtenaren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028215&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van
de Ambtenarenwet
BES</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3b</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor
1 april van elk jaar of binnen twee maanden na zijn be&#xEB;diging
verstrekt de gezaghebber aan Onze Minister, dan wel een door hem
aangewezen instantie, een opgave van de neveninkomsten welke hij
verwacht over het desbetreffende kalenderjaar of gedeelte daarvan te
zullen genieten, dan wel een verklaring, dat hij verwacht niet meer dan
14% van de bezoldiging op jaarbasis aan neveninkomsten over dat jaar of
een evenredig deel daarvan over het desbetreffende gedeelte van dat
jaar te zullen
genieten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onze
Minister, dan wel de door hem aangewezen instantie, deelt
bestuurscollege het bedrag van de voorlopige aftrek op de bezoldiging
mede en verstrekt een afschrift daarvan aan de
gezaghebber.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
gezaghebber kan een verklaring inzenden dat een opgave van
neveninkomsten achterwege zal blijven. In dit geval, alsmede indien
binnen de in het eerste lid bedoelde termijn geen opgave of verklaring
is ingezonden, bedraagt de bezoldiging over dat kalenderjaar 65% van de
bezoldiging op
jaarbasis.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Zo
spoedig mogelijk na afloop van het kalenderjaar zendt de gezaghebber of
zenden zijn nabestaanden aan Onze Minister, dan wel de door hem
aangewezen instantie, een opgave van de neveninkomsten welke over dat
kalenderjaar zijn genoten, dan wel een verklaring dat over dat jaar
niet meer dan 14% van de bezoldiging op jaarbasis of, indien de
gezaghebber een gedeelte van het kalenderjaar lid van het
bestuurscollege is geweest, een evenredig deel van dit bedrag, is
genoten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Onze
Minister, dan wel de door hem aangewezen instantie, deelt aan het
bestuurscollege zo spoedig mogelijk na ontvangst van de in het vierde
lid bedoelde opgave of verklaring het bedrag van de definitieve aftrek
op de bezoldiging mede en verstrekt een afschrift daarvan aan de
gezaghebber.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Indien
een opgave of verklaring als in het vierde lid bedoeld, niet binnen zes
maanden na afloop van het kalenderjaar is ontvangen, bedraagt de
bezoldiging over dat kalenderjaar 65% van de bezoldiging op
jaarbasis.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>De
gezaghebber zendt Onze Minister, dan wel de door hem aangewezen
instantie, zo spoedig mogelijk na afloop van het kalenderjaar tevens
een afschrift van de aanslag voor de inkomstenbelasting over het
betreffende kalenderjaar. Het bedrag van de uitbetaalde bezoldiging
kan, al dan niet op verzoek van de gezaghebber, worden herzien, indien
op grond van de onherroepelijk geworden aanslag in de
inkomstenbelasting daartoe aanleiding blijkt te
bestaan.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Bij de
toepassing van het vijfde, zesde en zevende lid vindt zo nodig
terugbetaling of verrekening
plaats.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">9</lidnr><al>Dit
artikel is niet van toepassing op de gezaghebber op wie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028142&amp;artikel=235" compleet="nee">artikel 235,
tweede lid, van de Wet openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba</extref> van toepassing
is.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Bij het bereiken van de leeftijd als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028459&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de Wet algemene ouderdomsverzekering
BES</extref>
eindigt de ambtsperiode van de gezaghebber. Personen boven de zestig
jaar kunnen tot gezaghebber worden benoemd, doch ten hoogste voor de
tijd van &#xE9;&#xE9;n jaar.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4a</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
eilandgedeputeerde die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028142&amp;artikel=90" compleet="nee">artikel 90, eerste lid, van de Wet
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba</extref> gedurende meer dan
dertig dagen onafgebroken het ambt van gezaghebber waarneemt, ontvangt
voor die tijd de voor het ambt vastgestelde bezoldiging. Op deze
bezoldiging wordt de bezoldiging als eilandgedeputeerde in mindering
gebracht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
eilandsraadslid dat op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028142&amp;artikel=90" compleet="nee">artikel 90, tweede lid, van de Wet
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba</extref> gedurende meer dan
dertig dagen onafgebroken het ambt van gezaghebber waarneemt, ontvangt
voor die tijd de voor het ambt vastgestelde bezoldiging. Op deze
bezoldiging wordt de schadeloosstelling als eilandsraadslid in
mindering gebracht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Degene
die op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028142&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91 van de Wet openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba</extref> als waarnemend gezaghebber is aangewezen ontvangt
voor de tijd van de waarneming een bezoldiging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028526&amp;artikel=1">artikel
1, eerste lid</intref>, met inbegrip van de toelagen, indien de
waarneming:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>dertig
dagen of langer onafgebroken heeft
geduurd;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>in een tijdvak van zes
maanden in totaal dertig dagen of langer heeft
geduurd;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>in een tijdvak van twaalf
maanden in totaal zestig dagen of langer heeft
geduurd.</al></li></lijst><al>Daarnaast heeft hij
aanspraak op de helft van de ambtstoelage, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028526&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
lid</intref>.</al>
        </lid>
        
        <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Op
de waarnemend gezaghebber, bedoeld in het derde lid, die voor een
periode van naar verwachting een jaar of langer met de waarneming zal
zijn belast, is dit besluit van overeenkomstige
toepassing.</al></lid><lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Zodra een
waarnemend gezaghebber ten aanzien van wie het derde lid van dit
artikel is toegepast, zonder onderbreking &#xE9;&#xE9;n jaar het ambt
van gezaghebber heeft waargenomen, wordt met terugwerkende kracht tot
en met de ingangsdatum van de waarneming in dat openbaar lichaam,
alsnog het vierde lid van dit artikel toegepast.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4b</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor
het bewonen van een ambtswoning wordt op de bezoldiging een korting
toegepast van 12
procent.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In
afwijking van het eerste lid, kan Onze Minister in de gevallen waarin
naar zijn oordeel daartoe aanleiding bestaat, de korting vaststellen op
een lager percentage dan wel op een bepaald bedrag, mits dit eveneens
minder beloopt dan 12 procent van de
bezoldiging.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
de gezaghebber een ambtswoning bewoont, draagt hij de onderhoudskosten
welke volgens de wet en het plaatselijk gebruik ten laste van de
huurder
zijn.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit berust op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028142&amp;artikel=78" compleet="nee">artikelen 78, eerste en
tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028142&amp;artikel=87" compleet="nee">87</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028142&amp;artikel=92" compleet="nee">92 van de Wet openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als:
Rechtspositiebesluit gezaghebbers BES.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de
dag na die van de uitgifte van het Publicatieblad waarin het is
geplaatst, en werkt, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028526&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, terug tot en met
1&#xA0;januari
1992.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	