<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012284" dtdversie="2.0" id="252549" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Subsidieregeling bedrijfsgebonden vaarwegaansluitingen   (SBV)</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009196&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009196&amp;artikel=4" compleet="nee">4 van de     Kaderwet subsidies Verkeer en Waterstaat</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>1</nr>      <titel>Algemene bepalingen</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet">     <definitie-item>       <li.nr>a.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">Minister:</nadruk></term>       <definitie>       <al> Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>b.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">bedrijfsgebonden       vaarwegaansluiting:</nadruk></term>       <definitie>       <al> aansluiting van een bedrijf op het vaarwegennet,       uitsluitend bestemd en gebruikt voor de overslag van goederen van en naar de       vaarweg, ten behoeve van dat bedrijf;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>c.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">infrastructuur:</nadruk></term>       <definitie>       <al> voorzieningen die ten behoeve van een bedrijfsgebonden       vaarwegaansluiting worden gerealiseerd, niet zijnde voorzieningen ten behoeve       van de overslag van goederen van en naar de vaarweg;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>d.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">project:</nadruk></term>       <definitie>       <al> investeringsproject waarop de subsidieaanvraag betrekking       heeft;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>e.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">initi&#xEB;le investeringen:</nadruk></term>       <definitie>       <al> investeringen die betrekking hebben op de realisering van       nieuwe bedrijfsgebonden vaarwegaansluitingen voorzover die noodzakelijk zijn om       deze te laten functioneren;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>f.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">uitbreidingsinvesteringen:</nadruk></term>       <definitie>       <al> investeringen die betrekking hebben op de uitbreiding van       de capaciteit van bestaande bedrijfsgebonden vaarwegaansluitingen;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>g.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">VAT-kosten:</nadruk></term>       <definitie>       <al> kosten ten behoeve van voorbereiding, administratie en       toezicht van het project;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>h.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">indicatieve       vervoersgarantie:</nadruk></term>       <definitie>       <al> door de Minister op te stellen formulier, in te vullen en       te onderbouwen door de subsidieaanvrager, inhoudende een verklaring dat hij ten       minste de aangegeven hoeveelheid goederen via de te subsidi&#xEB;ren       bedrijfsgebonden vaarwegaansluiting zal overslaan;</al>       </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>       <li.nr>i.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">verlader:</nadruk></term>       <definitie>       <al> aanbieder van goederen voor transport, zijnde een       onderneming die in Nederland is gevestigd of in Nederland een nevenvestiging       heeft in de zin van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, van de Handelsregisterwet</extref>. </al>       </definitie>     </definitie-item>     </definitielijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Op aanvraag van een verlader kan de Minister ter bevordering       van de modal shift van het vervoer van goederen van de weg naar het water       subsidie verlenen ten behoeve van initi&#xEB;le of uitbreidingsinvesteringen in       bedrijfsgebonden vaarwegaansluitingen, waaronder begrepen het opnieuw in       gebruik nemen van in onbruik geraakte bedrijfsgebonden vaarwegaansluitingen. De       subsidie kan worden verleend voor zowel investeringen in de infrastructuur als       in de vast ge&#xEF;nstalleerde en mobiele uitrusting die nodig is voor de overslag       van goederen van en naar de vaarweg.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De met de bedrijfsgebonden vaarwegaansluiting gemoeide totale       projectkosten worden voor ten minste 50% door de subsidieaanvrager       risicodragend gefinancierd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Tot de totale projectkosten, bedoeld in het tweede lid, behoren       de kosten van:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> vergunningen en leges voorzover door de Minister       aanvaardbaar geacht;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> bouwrente. Deze is gelijk aan de rente van de meest       recente staatslening op het moment van gunning van het werk; het bedrag en de       termijn waarover de bouwrente vergoed wordt, behoeft de goedkeuring van de       Minister;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> materialen;</al>        </li>       <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> werkzaamheden van aanleg, bouw, wijziging of inrichting       van de betrokken infrastructuur;</al>        </li>       <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> bijkomende voorzieningen nodig om de betrokken       infrastructuur na voltooiing zijn functie te kunnen laten vervullen;</al>        </li>       <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> met het project samenhangende door de Minister redelijk       geachte schadevergoedingen aan derden;</al>        </li>       <li>       <li.nr>g.</li.nr>        <al> de krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629" compleet="nee">Wet op de Omzetbelasting 1968</extref>       verschuldigde belasting voorzover die niet kan worden teruggevorderd, en</al>        </li>       <li>       <li.nr>h.</li.nr>        <al> VAT.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De beoogde vaarwegaansluiting waarop het project betrekking       heeft:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> is bedrijfsgebonden;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> is bestemd en wordt gebruikt voor de overslag van goederen       ten behoeve van &#xE9;&#xE9;n verlader;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> is niet bestemd of wordt niet gebruikt als       containerterminal of Regionaal Overslag Centrum, zoals bedoeld in de       <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011721" compleet="nee">Subsidieregeling openbare inland terminals</extref> (Stcrt. 2000, 210);</al>        </li>       <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> heeft een zodanige capaciteit dat deze in verhouding is       met de overslagvolumes die voor de eerste vijf jaren in de indicatieve       vervoersgarantie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid, onderdeel l, punt 4&#xB0;</intref>, zijn       geraamd;</al>        </li>       <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> is voldoende ontsloten voor aanvoer en afvoer van goederen       over de vaarweg, en</al>        </li>       <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> is op het tijdstip waarop de volledige aanvraag is       ontvangen niet reeds geheel of gedeeltelijk in uitvoering genomen of gestaakt       dan wel reeds voltooid. </al>        </li>     </lijst>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Het subsidieplafond dat per jaar voor het verlenen van       subsidies ingevolge deze regeling beschikbaar is, is gelijk aan het bedrag dat       in de begroting van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat voor dat       desbetreffende jaar daarvoor op artikel IF 02.02.02 van het Infrastructuurfonds       beschikbaar wordt gesteld, rekening houdend met uitgaven betreffende in eerdere       jaren verleende subsidies.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Bij het verlenen van de subsidie worden de kosten welke naar       het oordeel van de Minister redelijkerwijs door andere kostendragers kunnen       worden gedragen, buiten beschouwing gelaten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De kosten van de subsidiabele onderdelen van het project worden       slechts voorzover zij aantoonbaar betrekking hebben op het project en voorzover       zij in redelijkheid noodzakelijk zijn, in aanmerking genomen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De subsidie voor een project bedraagt ten hoogste 50% van de       subsidiabele projectkosten (inclusief VAT-kosten en exclusief BTW), maar niet       meer dan f 1.500.000,- / &#x20AC; 680.670,32 (inclusief VAT-kosten en exclusief BTW),       met dien verstande dat, indien uit anderen hoofde dan deze regeling, financi&#xEB;le       steun is verleend dan wel aanspraak daarop bestaat, de subsidie op grond van       deze regeling zodanig wordt verlaagd dat het totaal van alle verstrekte       subsidies voor initi&#xEB;le of uitbreidingsinvesteringen niet meer dan 50% van de       totale projectkosten bedraagt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Om de hoogte van de in het vierde lid bedoelde subsidie te       bepalen, wordt gebruik gemaakt van de berekeningsmethodiek, opgenomen in de bij       deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;bijlage=">bijlage</intref>. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>2</nr>      <titel>Aanvraag van de subsidie</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De aanvraag voor een subsidie kan tot en met 31 december 2003       worden ingediend. Zij wordt gericht aan de Minister en ingediend bij de       hoofdingenieur-directeur van de betrokken regionale directie van de       Rijkswaterstaat.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Bij de aanvraag worden in elk geval gevoegd:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> naam en adres van de subsidieaanvrager;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> de dagtekening;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> een aanduiding van de beschikking die wordt gevraagd;</al>              </li>       <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> een recent uittreksel van de inschrijving van de       subsidieaanvrager in het handelsregister;</al>        </li>       <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> de motivering voor de uitvoering van het project;</al>        </li>       <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> stukken waaruit blijkt dat aan de vereisten van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=2">artikel 2,       tweede en vierde lid</intref>, wordt voldaan;</al>        </li>       <li>       <li.nr>g.</li.nr>        <al> een beschrijving van het project op hoofdkenmerken en het       (logistieke) programma van eisen;</al>        </li>       <li>       <li.nr>h.</li.nr>        <al> tekeningen van het project;</al>        </li>       <li>       <li.nr>i.</li.nr>        <al> een overzicht van alle maatregelen die voor de       totstandkoming van de bedrijfsgebonden vaarwegaansluiting moeten worden       getroffen;</al>        </li>       <li>       <li.nr>j.</li.nr>        <al> een kostenraming, gespecificeerd per onderdeel van het       project, en een opgave van de kostenelementen die ten laste van andere       kostendragers kunnen worden gebracht, met inbegrip van een tijdschema van de       uitvoering en de daarbij behorende uitgaven van de projectwerkzaamheden;</al>        </li>       <li>       <li.nr>k.</li.nr>        <al> een opgave van de stand van zaken met betrekking tot de       voor de uitvoering van het project noodzakelijke wettelijke procedures;</al>        </li>       <li>       <li.nr>l.</li.nr>        <al> een bedrijfsplan, dat in elk geval de volgende onderdelen       bevat:</al>        <lijst>       <li>         <li.nr>1&#xB0; </li.nr>         <al>een schema van de ondernemingsstructuur van de         subsidieaanvrager;</al>        </li>       <li>         <li.nr>2&#xB0;</li.nr>         <al> het moment waarop met de uitvoering van het project         wordt begonnen;</al>        </li>       <li>         <li.nr>3&#xB0;</li.nr>         <al> een overzicht van de ruimtelijke situatie op de plaats         waar het project wordt uitgevoerd, waarbij de ontsluiting is aangegeven;</al>        </li>       <li>         <li.nr>4&#xB0;</li.nr>         <al> een indicatieve vervoersgarantie betreVende een         periode van vijf jaar gerekend vanaf het tijdstip dat het project in gebruik         wordt genomen;</al>        </li>       <li>         <li.nr>5&#xB0; </li.nr>         <al>het gemiddeld aantal beladen wegtonkilometers per jaar         dat door middel van de bedrijfsgebonden vaarwegaansluiting wordt vermeden;</al>                </li>       <li>         <li.nr>6&#xB0;</li.nr>         <al> een investeringsplan, met inbegrip van een         tijdsplanning van investeringsuitgaven;</al>        </li>       <li>         <li.nr>7&#xB0; </li.nr>         <al>een financieringsplan, en</al>        </li>       <li>         <li.nr>8&#xB0; </li.nr>         <al>een opgave van het jaar waarin het project wordt         voltooid.</al>       </li>       </lijst>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De Minister kan bepalen dat er, in aanvulling op de in het       tweede lid bedoelde gegevens, andere noodzakelijke gegevens worden       overgelegd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Indien de Minister toepassing geeft aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel 4:5, eerste       lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, stelt hij de subsidieaanvrager binnen       vier weken na de datum van ontvangst van de aanvraag in de gelegenheid de       aanvraag of de daarbij behorende gegevens en bescheiden binnen vier weken aan       te vullen. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>3</nr>      <titel>Beslissing op de aanvraag en voorschotverlening</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De Minister beslist op een aanvraag om subsidie binnen zes       maanden na ontvangst van de volledige aanvraag.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien als gevolg van de complexiteit van de te behandelen       aanvraag de Minister niet binnen de in het eerste lid, genoemde termijn kan       beslissen, kan hij deze termijn twee keer met telkens ten hoogste zes maanden       verlengen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De verlening van subsidies tot het subsidieplafond, bedoeld in       <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, vindt plaats in volgorde van ontvangst van de volledige       aanvragen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Indien toepassing wordt gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=4">artikel 4, vierde lid</intref>,       geldt als datum van ontvangst de datum waarop de door de Minister verzochte       aanvulling van de aanvraag en de daarbij behorende gegevens en bescheiden is       ontvangen, mits deze volledig is.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Bij de beoordeling van de aanvragen wordt rekening gehouden met       de aanwezigheid van openbare mogelijkheden van overslag van en naar de vaarweg       in de nabije omgeving. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De Minister beslist afwijzend op een aanvraag indien:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> er gegronde redenen bestaan om aan te nemen dat niet wordt       voldaan aan de vereisten bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=2">artikel 2, tweede en vierde lid</intref>;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> de aanvraag niet voldoet aan de vereisten, bedoeld in       <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=4">artikel 4, eerste tot en met derde lid</intref>;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> de subsidieaanvrager niet heeft aangetoond dat hem, met       inbegrip van de aangevraagde subsidie, voldoende gelden ter beschikking zullen       staan om het voorgenomen project uit te voeren, of</al>        </li>       <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> de aanvraag betrekking heeft op een ander jaar dan       waarvoor het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, bedoelde subsidieplafond, is       vastgesteld.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien de subsidie wordt afgewezen vanwege overschrijding van       het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, bedoelde subsidieplafond, kan de Minister bij de       beschikking tot afwijzing van de subsidie bepalen dat in het daaropvolgende       begrotingsjaar, zonder nieuwe indiening van de aanvraag, opnieuw een       beschikking op de aanvraag wordt gegeven. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De beschikking tot subsidieverlening vermeldt in elk       geval:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> de onderdelen van het project die in overeenstemming met       deze regeling als subsidiabel worden aangemerkt;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> de totale projectkosten en de subsidiabele projectkosten       (inclusief VAT-kosten en exclusief BTW), en</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> het maximale subsidiebedrag en het vastgestelde       subsidiepercentage.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Bij de beschikking tot subsidieverlening wordt het ritme van       uitbetaling van de subsidie vermeld.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Bij de beschikking tot subsidieverlening kan bepaald worden dat       een daarbij aan te geven bedrag bij wijze van voorschot uitbetaald wordt. Het       voorschot bedraagt maximaal 60% van het maximale subsidiebedrag en wordt       uitbetaald volgens een aan het beschikbare budget, aan de in enig       begrotingsjaar beschikbare kasruimte en aan het tijdstip van de aanvang van de       projectwerkzaamheden gerelateerd ritme van uitbetaling. Van dit ritme van       uitbetaling kan bij de uitbetaling in voor de subsidieontvanger gunstige zin       worden afgeweken. Het resterende deel van het maximale subsidiebedrag wordt       verrekend bij de subsidievaststelling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=9">artikel 9</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Het in het derde lid bedoelde voorschot wordt verleend op basis       van in te dienen declaraties die zijn afgestemd op de gerealiseerde en geplande       voortgang van de projectwerkzaamheden en die zijn onderbouwd door een       voortgangsrapportage van het betrokken project. De voortgangsrapportage bevat       in ieder geval een overzicht van de gerealiseerde werkzaamheden, een planning       van de nog te verrichten werkzaamheden en een raming van de nog te maken       kosten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Bij de beschikking tot subsidieverlening kunnen bijzondere       verplichtingen worden opgelegd in verband met de specifieke omstandigheden van       de bedrijfsgebonden vaarwegaansluiting.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>De Minister kan nadere aanwijzingen ter zake van de       administratie met betrekking tot het project geven. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>4</nr>      <titel>Verplichtingen van de subsidieontvanger</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De subsidieontvanger</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> vangt met de uitvoering van het project aan binnen &#xE9;&#xE9;n       jaar na de subsidieverlening;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> die een wijziging aanbrengt in het project of afziet van       de uitvoering van het project of een onderdeel daarvan, deelt dit onverwijld       mede aan de Minister;</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> voert een administratie die zodanig is ingericht dat hij       daaruit op ieder gewenst tijdstip op eenvoudige en duidelijke wijze de       projectkosten kan afleiden;</al>        </li>       <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> verleent de Minister toegang tot het project en verstrekt       de door hem gevraagde gegevens;</al>        </li>       <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> bewaart de bewijsstukken van de projectkosten gedurende       ten minste vijf jaar vanaf het moment dat het project in gebruik is       genomen;</al>        </li>       <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> toont op verzoek van de Minister de bescheiden op &#xE9;&#xE9;n       adres;</al>        </li>       <li>       <li.nr>g.</li.nr>        <al> neemt de nadere aanwijzingen van de Minister ter zake van       de administratie met betrekking tot het project in acht;</al>        </li>       <li>       <li.nr>h.</li.nr>        <al> doet onverwijld aan de Minister mededeling van de       indiening van een verzoek tot surseance van betaling;</al>        </li>       <li>       <li.nr>i.</li.nr>        <al> komt de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid, onderdeel l, punt 4&#xB0;</intref>,       bedoelde vervoersgarantie na en doet daartoe aan de Minister, gedurende een       periode van vijf jaar vanaf het tijdstip dat het project in gebruik is genomen,       jaarlijks rapportage van de hoeveelheid goederen die via de betrokken       bedrijfsgebonden vaarwegaansluiting is overgeslagen.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De subsidieontvanger legt, indien de uitvoering van het project       een looptijd van langer dan 18 maanden heeft, jaarlijks binnen twee maanden na       afloop van het kalenderjaar een voortgangsrapportage aan de Minister over,       waarin zijn opgenomen:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> een beschrijving van de in het desbetreVende kalenderjaar       uitgevoerde projectwerkzaamheden en de per projectwerkzaamheid gedane       uitgaven;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> een planning van de nog uit te voeren       projectwerkzaamheden, en</al>        </li>       <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> de nog te verwachten uitgaven.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Onverminderd het eerste lid, onder b, en het tweede lid, zendt       de subsidieontvanger binnen &#xE9;&#xE9;n jaar na voltooiing van het project een       financi&#xEB;le verantwoording aan de Minister betreVende de uitvoering van het       totale project, vergezeld van een aanvraag tot vaststelling van de subsidie en       een eindverslag. Deze verantwoording is voorzien van een verklaring van een       onafhankelijke registeraccountant of accountant-administratieconsulent alsmede       een slotdeclaratie. De Minister schrijft een controleprotocol voor dat door de       onafhankelijke registeraccountant of accountant-administratieconsulent wordt       gehanteerd bij het opstellen van de genoemde financi&#xEB;le verantwoording en       accountantsverklaring.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De subsidieontvanger verkoopt gedurende vijf jaar na de       subsidievaststelling geen van de gesubsidieerde projectonderdelen noch delen       van de onderneming of de onderneming te wier bate de subsidie is verstrekt       zonder voorafgaande schriftelijke toestemming van de Minister. Aan deze       toestemming kunnen voorschriften worden verbonden in het belang van het doel       van deze regeling. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>5</nr>      <titel>Vaststelling en uitbetaling van de subsidie</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Binnen twaalf weken na ontvangst van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=8">artikel 8, derde       lid</intref>, bedoelde aanvraag tot vaststelling van de subsidie en de daarbij behorende       bescheiden en gegevens, stelt de Minister de subsidie vast. Binnen tien weken       na de subsidievaststelling wordt het subsidiebedrag uitbetaald.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien de subsidieontvanger binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=8">artikel 8, derde lid</intref>,       bedoelde termijn geen aanvraag tot vaststelling van de subsidie heeft       ingediend, stelt de Minister binnen twaalf weken na ontvangst van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=8">artikel       8, derde lid</intref>, bedoelde overige stukken de subsidie ambtshalve vast.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien uit de gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=8">artikel 8, derde lid</intref>, blijkt       dat de werkelijke kosten van de subsidiabele onderdelen van het project lager       zijn dan de kosten op grond waarvan de beschikking tot subsidieverlening is       gegeven, wordt de subsidie vastgesteld op grond van het in de beschikking tot       subsidieverlening vermelde subsidiepercentage, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=7">artikel 7, eerste       lid, onder c</intref>, van de werkelijke kosten van de subsidiabele onderdelen van het       project.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Het vastgestelde subsidiebedrag is niet hoger dan het in de       beschikking tot subsidieverlening vermelde maximale subsidiebedrag.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Indien het vastgestelde subsidiebedrag hoger is dan hetgeen       reeds als voorschot is uitbetaald, wordt het meerdere binnen tien weken na de       dag waarop de subsidievaststelling is bekend gemaakt, uitbetaald.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>Indien ingevolge het derde lid het vastgestelde subsidiebedrag       lager is dan hetgeen reeds als voorschot is uitbetaald, betaalt de       subsidieontvanger op eerste vordering van de Minister binnen een daarbij te       bepalen termijn het te veel betaalde terug. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>6</nr>      <titel>Intrekking van de subsidie</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <al>Zolang de subsidie niet is vastgesteld kan de Minister de     subsidieverlening intrekken of ten nadele van de subsidieontvanger wijzigen,     indien:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> is gebleken dat niet wordt voldaan aan de vereisten, bedoeld       in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid en vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;aanhef=">aanhef en onder f</intref>;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> het project tussentijds wordt be&#xEB;indigd;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> de subsidieontvanger onherroepelijk failliet is verklaard.       </al>      </li>     </lijst>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>7</nr>      <titel>Toezicht</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <al>Met het toezicht op de naleving van de bij en krachtens deze     regeling aan de subsidieontvanger opgelegde verplichtingen zijn belast de     daartoe door de Minister voor het desbetreffende project aangewezen medewerkers     van de desbetreffende regionale directie van de Rijkswaterstaat. </al>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>8</nr>      <titel>Evaluatie van de regeling</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Voor 1 juli 2005 publiceert de Minister een verslag over de       doeltreffendheid, de doelmatigheid en de effecten van deze regeling in de       praktijk. Dit verslag zal tevens worden toegezonden aan de Europese       Commissie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Op verzoek van de Minister verstrekt de subsidieontvanger de       gevraagde informatie en verleent de subsidieontvanger de medewerking, nodig       voor de opstelling van het verslag, bedoeld in het eerste lid. </al>      </lid>            </artikel>    </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>      <label>&#xA7;</label><nr>9</nr>      <titel>Slotbepalingen</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na     de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt terug     tot en met 1 januari 2001. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>14</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Subsidieregeling     bedrijfsgebonden vaarwegaansluitingen (SBV).</al>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>T.</voornaam>      <achternaam>Netelenbos</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed">    <kop>     <label>Bijlage</label>   </kop>   <al>De hoogte van de subsidie wordt per project vastgesteld, aan de hand     van de volgende drie grootheden:</al>    <lijst nr-sluiting="">     <li>     <li.nr>1.</li.nr>     <al>de subsidiabele projectkosten (inclusief VAT-kosten, exclusief     BTW), zoals opgenomen in bijlage 1 bij de toelichting, onder A;</al>      </li>     <li>     <li.nr>2.</li.nr>     <al>het gemiddeld aantal over het water te vervoeren tonnen goederen     op jaarbasis, zoals bepaald in de overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012284&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid,     onderdeel l, punt 4&#xB0;</intref>, ingevulde en onderbouwde indicatieve vervoersgarantie,     en</al>      </li>     <li>     <li.nr>3.</li.nr>     <al> de substitutie van het gemiddeld aantal beladen wegtonkilometers     op jaarbasis, zoals bepaald in artikel 4, tweede lid, onderdeel l, punt 5&#xB0;, van     de regeling.</al>     </li>   </lijst>    <al>De door de subsidieaanvrager eventueel opgevoerde VAT-kosten worden     in eerste instantie van de subsidiabele projectkosten afgetrokken, waarna de     VAT-kosten forfaitair worden vastgesteld op 16% van de subsidiabele     projectkosten.</al>    <al>Het subsidiepercentage wordt berekend volgens de volgende     formule:</al>    <al>A + B = T,</al>    <al>waarbij:</al>    <al>A = het subsidiepercentage op basis van de subsidiabele projectkosten     per ton,</al>    <al>B = het subsidiepercentage op basis van het gemiddeld aantal beladen     wegtonkilometers per jaar,</al>    <al>T = het uiteindelijke subsidiepercentage, waarbij overeenkomstig     artikel 3, vierde lid, van de regeling, is bepaald dat T maximaal 50% mag     zijn.</al>    <al>Afhankelijk van de subsidiabele projectkosten per ton, wordt het     subsidiepercentage A bepaald overeenkomstig onderstaande tabel:</al>    <table frame="topbot">     <tgroup cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="*"/>     <tbody>     <row rowsep="1">       <entry colsep="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="1">       <al><nadruk type="vet">subsidiabele projectkosten per       ton:</nadruk></al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="1">       <al><nadruk type="vet">A:</nadruk></al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colname="col1" colsep="1" rowsep="0">       <al>f 0,- tot f 5,-</al>       </entry>       <entry colname="col2" colsep="1" rowsep="0">       <al> &#x20AC; 0,- tot &#x20AC; 2,27</al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al> 25%</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colname="col1" colsep="1" rowsep="0">       <al>f 5,- tot f 10,-</al>       </entry>       <entry colname="col2" colsep="1" rowsep="0">       <al> &#x20AC; 2,27 tot &#x20AC; 4,54</al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al> 20%</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colname="col1" colsep="1" rowsep="0">       <al>f 10,- tot f 15,-</al>       </entry>       <entry colname="col2" colsep="1" rowsep="0">       <al> &#x20AC; 4,54 tot &#x20AC; 6,81</al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al> 15%</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colname="col1" colsep="1" rowsep="0">       <al>f 15,- tot f 25,-</al>       </entry>       <entry colname="col2" colsep="1" rowsep="0">       <al> &#x20AC; 6,81 tot &#x20AC; 11,34</al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al> 10%</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colname="col1" colsep="1" rowsep="0">       <al>&gt; f 25,-</al>       </entry>       <entry colname="col2" colsep="1" rowsep="0">       <al> &gt; &#x20AC; 11,34</al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al> 5%</al>       </entry>     </row>     </tbody>     </tgroup>   </table>    <al>Afhankelijk van het gemiddeld aantal beladen wegtonkilometers per     jaar, wordt het subsidiepercentage B bepaald overeenkomstig onderstaande     tabel:</al>    <table frame="topbot">     <tgroup cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="*"/>     <tbody>     <row rowsep="0">       <entry colsep="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">       <al><nadruk type="vet">gemiddeld aantal beladen</nadruk></al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0"/>     </row>     <row rowsep="1">       <entry colsep="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="1">       <al><nadruk type="vet">wegtonkilometers per jaar:</nadruk></al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="1">       <al><nadruk type="vet">B:</nadruk></al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colsep="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">       <al>0 tot 2.500.000</al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al> 0%</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colsep="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">       <al>2.500.000 tot 5.000.000 </al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al>5%</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colsep="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">       <al>5.000.000 tot 10.000.000</al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al>10%</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colsep="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">       <al>10.000.000 tot 15.000.000 </al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al>15%</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colsep="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">       <al>15.000.000 tot 20.000.000</al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al> 20%</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colsep="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">       <al>20.000.000 tot 25.000.000 </al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al>25%</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colsep="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">       <al>25.000.000 tot 35.000.000 </al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al>30%</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colsep="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">       <al>35.000.000 tot 45.000.000 </al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al>35%</al>       </entry>     </row>     <row>       <entry colsep="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">       <al>&gt; 45.000.000 </al>       </entry>       <entry colname="col3" colsep="1" rowsep="0">       <al>40%</al>       </entry>     </row>     </tbody>     </tgroup>   </table>    <al>De hoogte van de subsidie wordt bepaald door vermenigvuldiging van     het uiteindelijke subsidiepercentage T met de subsidiabele projectkosten. De     hoogte van de subsidie mag maximaal f 1.500.000,- / &#x20AC; 680.670,32 bedragen.</al>      <al>In afwijking van het bovenstaande, kan de Minister besluiten om bij     de vaststelling van de hoogte van de subsidie uit te gaan van te vervoeren     volumina in plaats van te vervoeren tonnages. Daarbij zal het soortelijk     gewicht van het betreffende product maatgevend zijn.</al>        </bijlage>    </regeling> </wetgeving>
  	