<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002909" dtdversie="2.0" id="185999" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Instellingsbeschikking Rijksbureau voor Aardolieprodukten 1973   </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Economische Zaken;</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001997" compleet="nee">Distributiewet 1939</extref> (Stb.     633),</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze beschikking wordt verstaan onder:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>A.</li.nr>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>1.</li.nr>       <term>aardolie:</term>       <definitie>       <al> de bij de beschikking van de Minister van Economische         Zaken van 30 oktober 1973 (Stcrt. 211) als distributiegoed aangewezen aardolie;         </al>       </definitie>       </definitie-item><definitie-item><li.nr>2.</li.nr>       <term>aardolieprodukten:</term>       <definitie>       <al> de bij de onder 1 vermelde beschikking als         distributiegoederen aangewezen aardolieprodukten;</al>       </definitie>       </definitie-item></definitielijst>      </li><li><li.nr>B.</li.nr>      <definitielijst plaatsing="inline">       <definitie-item>       <term>ondernemer:</term>       <definitie>       <al> de natuurlijke of rechtspersoon, die zijn bedrijf maakt         van het winnen of het vervaardigen van aardolie of aardolieprodukten, het         regenereren van gebruikte aardolieprodukten daaronder begrepen, dan wel van de         handel in aardolie of aardolieprodukten;</al>       </definitie>       </definitie-item>     </definitielijst>      </li><li><li.nr>C.</li.nr>      <definitielijst plaatsing="inline">       <definitie-item>       <term>verbruiker:</term>       <definitie>       <al> de natuurlijke of rechtspersoon, die al dan niet in de         uitoefening van een bedrijf aardolieprodukten gebruikt of verbruikt, voor zover         het niet betreft het gebruik of verbruik als grondstof voor het vervaardigen         van aardolieprodukten;</al>       </definitie>       </definitie-item>     </definitielijst>      </li><li><li.nr>D.</li.nr>      <definitielijst plaatsing="inline">       <definitie-item>       <term>minister:</term>       <definitie>       <al> de Minister van Economische Zaken.</al>       </definitie>       </definitie-item>     </definitielijst>      </li></lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Er is voor aangelegenheden, de distributie van aardolie en     aardolieprodukten betreffende, een Rijksbureau voor Aardolieprodukten. Het     Rijksbureau staat onder leiding van een directeur.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De directeur van het Rijksbureau voor Aardolieprodukten heeft tot     taak de uitvoering namens de minister van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001997" compleet="nee">Distributiewet 1939</extref>, voor wat     betreft het in het eerste lid omschreven werkterrein.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Voor de vervulling van zijn taak kan de directeur, onder     goedkeuring van de minister, werkzaamheden laten verrichten door andere dan bij     het Rijksbureau voor Aardolieprodukten werkzame personen.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Ondernemers die hun bedrijf maken van de handel in benzine,     petroleum, gasolie of stookoli&#xEB;n en in het voorafgaande kalenderjaar ten minste     150 m&#x2073; van deze produkten aan andere verbruikers dan weggebruikers hebben     afgeleverd, zijn verplicht zich schriftelijk aan te melden door inzending bij     het Rijksbureau voor Aardolieprodukten van een behoorlijk ingevuld en door hen     ondertekend aanmeldingsformulier, dat hiertoe door genoemd Rijksbureau     verkrijgbaar wordt gesteld. De tekst van dit formulier wordt door de minister     vastgesteld.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De minister kan bepalen, dat dezelfde verplichting rust op andere     dan de in het eerste lid aangewezen ondernemers of op hen, die behoren tot een     of meer door hem aangewezen groepen van verbruikers.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De aanmelding dient te geschieden:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>voor wat betreft de in het eerste lid bedoelde ondernemers:       </al>        <al>binnen een week na het in werking treden van deze       beschikking, dan wel binnen een week nadat de betrokkene tot die groep       ondernemers is gaan behoren;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>voor wat betreft de in het tweede lid bedoelde ondernemers en       verbruikers: binnen een week na de aanwijzing, dan wel binnen een week nadat de       betrokkene is gaan behoren tot een aangewezen groep.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Een krachtens het tweede lid vastgestelde beschikking wordt in de     Staatscourant bekendgemaakt.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>Ondernemers en verbruikers, die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002909&amp;artikel=3">artikel 3</intref> verplicht zijn     tot de in dat artikel bedoelde aanmelding, zijn, indien de minister dat     verzoekt, tevens verplicht de gegevens, gevraagd in het krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002909&amp;artikel=3">artikel 3</intref>     vastgestelde aanmeldingsformulier, te verstrekken met betrekking tot andere     tijdsruimten of tijdstippen dan die, welke in dat formulier zijn     aangegeven.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>Van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002909&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002909&amp;artikel=4">4</intref> genoemde verplichtingen kan de     minister, op verzoek, ontheffing verlenen. De ontheffingen kunnen onder     beperkingen worden verleend. Aan de ontheffingen kunnen voorschriften worden     verbonden.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>Deze beschikking kan worden aangehaald als &#x2018;Instellingsbeschikking     Rijksbureau voor Aardolieprodukten 1973&#x2019;.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>Deze beschikking wordt in de Staatscourant bekendgemaakt. Zij     treedt in werking met ingang van de dag volgende op die van haar     bekendmaking.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1973-11-13">13 november 1973</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Economische Zaken</organisatie>,      <naam>      <voornaam>R. F. M. </voornaam>      <achternaam>Lubbers</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	