<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003860" dtdversie="2.0" id="217859" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">          <intitule>Besluit werving en selectie</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=4a" compleet="nee">artikel 4a van het Algemeen     Rijksambtenarenreglement</extref> (Stb. 1931, 248) en artikel 3a van het     Arbeidsovereenkomstenbesluit (Stb. 1931, 354);</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" type="expliciet">     <definitie-item>     <li.nr>a.</li.nr>     <term>bevoegd gezag:</term>     <definitie>       <al> het tot aanstelling bevoegde gezag of,       indien de aanstelling dient te geschieden bij koninklijk besluit, de minister,       hoofd van het betrokken ministerie, of, indien het de ambtenaar betreft als       bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid, onder a of c, van het Algemeen       Rijksambtenarenreglement</extref>, de Minister, hoofd van het betrokken ministerie in       overeenstemming met de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>b.</li.nr>     <term>sollicitant:</term>     <definitie>       <al> degene die aan het bevoegd gezag kenbaar maakt in aanmerking       te willen komen voor een door dat gezag beschikbaar gestelde of te stellen       arbeidsplaats.</al>     </definitie>     </definitie-item>     </definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Dit besluit is van toepassing op het vervallen van incidentele vacatures bij de ministeries en Hoge Colleges van Staat met de daaronder ressorterende diensten, bedrijven     of instellingen, waarbij externe werving plaatsvindt. Bij niet-incidentele of     niet-externe werving dient de inhoud van dit besluit eveneens in acht te worden     genomen.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Er wordt alleen tot bekendmaking van een vacature overgegaan indien     deze werkelijk bestaat of wordt verwacht.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>Voordat een vacature wordt bekendgemaakt, worden ten aanzien van     die vacature vastgelegd de plaats van de functie in de organisatie, de     hoofdbestanddelen die de inhoud van de functie bepalen en de eisen en     voorwaarden, die uit de aard en het niveau van de te vervullen functie     voortvloeien.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>De selectieprocedure is functiegericht. De personen die bij de     selectie zijn betrokken treden niet verder in de persoonlijke levenssfeer van     de sollicitant dan voor het selectie-onderzoek noodzakelijk is.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>Indien dit noodzakelijk is voor de functie of de     arbeidsorganisatie, mogen bij de werving en selectie nadere eisen worden     gesteld ten aanzien van de leeftijd van de sollicitant.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <al>Bij bekendmaking van een vacature worden in ieder geval     inlichtingen verschaft over de naam en de aard van de betreffende     diensteenheid, over de omvang en de inhoud van de functie en de eisen ten     aanzien van opleiding, ervaring, leeftijd en geslacht alsmede over de     standplaats, de salari&#xEB;ring, eventuele bijzondere arbeidsvoorwaarden en de     uiterlijke datum van inzending van de sollicitaties. Wanneer een psychologisch respectievelijk geneeskundig onderzoek deel uitmaakt van de selectieprocedure wordt dit eveneens     vermeld.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>Per vacature wordt een functionaris aangewezen, die inlichtingen     kan verstrekken aan diegenen die nadere informatie wensen alvorens te     solliciteren.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>Schriftelijke sollicitatie vindt plaats door middel van hetzij een     sollicitatiebrief, hetzij een solliciatieformulier.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <al>Een sollicitatieformulier bevat alleen vragen met betrekking tot     gegevens die van belang zijn in het eerste stadium van de selectieprocedure.     Deze betreffen in het algemeen: naam, adres, geslacht, geboortedatum,     nationaliteit, opleiding en diploma's, beroepsverleden en ervaring, gewenst     salaris en opzegtermijn. Het formulier bevat bovendien voldoende ruimte voor     het geven van een toelichting op de verstrekte gegevens en een motivering van     de sollicitatie.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <al>Het aantal personen dat zich tijdens de selectie bezighoudt met de     behandeling van de sollicitaties, wordt beperkt gehouden.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <al>Aan de sollicitant wordt onmiddellijk een bericht van ontvangst van     zijn sollicitatie gezonden. Er wordt naar gestreeft dat de sollicitant     uiterlijke veertien dagen na sluiting van de sollicitatieperiode op de hoogte     is gebracht van de stand van zaken en de verdere gang van zaken met betrekking     tot zijn sollicitatie.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      </kop>      <al>Aan de sollicitant die voor een gesprek wordt uitgenodigd, worden     bij die uitnodiging of eventueel in het eerste sollicitatiegesprek nadere     gegevens verstrekt over de selectieprocedure en over andere voor hem van belang     zijnde zaken. Daarbij wordt onder meet aangegeven of onderscheidenlijk in welke     fase, bijzondere onderzoeken &#x2013; zoals een psychologisch-, een geneeskundig-, een     justitieel antecedenten- en een veiligheidsonderzoek &#x2013; deel zullen uitmaken van     de procedure.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>14</nr>      </kop>      <al>Indien drie maanden na sluiting van de sollicitatietermijn nog geen     beslissing is genomen, wordt de sollicitant ge&#xEF;nformeerd over de stand van     zaken en het verdere verloop van de selectieprocedure.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>15</nr>      </kop>      <al>Zo mogelijk wordt meer dan &#xE9;&#xE9;n persoon bij de selectie van de     sollicitant betrokken. Indien een selectie-adviescommissie wordt ingesteld,     dienen de leden daarvan bij voorkeur verschillende posities ten opzichte van de     aan te stellen medewerker in te nemen. De bevoegdheden van deze     selectie-adviescommissie worden tevoren vastgelegd.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>16</nr>      </kop>      <al>De positie van waaruit teder lid van een selectie-adviescommissie     aan een sollicitatiegesprek deelneemt, wordt de sollicitant van te voren, bij     voorkeur schriftelijk, medegedeeld</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>17</nr>      </kop>      <al>Er worden geen sollicitatiegesprekken gevoerd met verschillende     sollicitanten tezamen.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>18</nr>      </kop>      <al>Bij de beoordeling van de mate van geschiktheid van de sollicitant,     vormen de eisen en de voorwaarden die aan de vervulling van de vacature zijn     verbonden, het uitgangspunt. Tijdens de selectieprocedure worden de gestelde     eisen en voorwaarden niet gewijzigd.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>19</nr>      </kop>      <al>Aan de sollicitant worden geen vragen gesteld over de beroepen van     zijn familieleden, noch met betrekking tot andere aspecten van zijn sociale     milieu Afwijking van deze regel vindt alleen plaats indien dit noodzakelijk is     in het kader van het geneeskundig-, het psychologisch-, het justitieel antecedenten-     of het veiligheidsonderzoek.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>20</nr>      </kop>      <al>Voor zover inlichtingen over de sollicitant worden gevraagd buiten     het kader van het geneeskundig-, het psychologisch-, het justitieel antecedenten- of     het veiligheidsonderzoek, worden deze alleen ingewonnen nadat met de     sollicitant is overeengekomen bij wie en in welke fase van de     selectieprocedure. De informant wordt de inhoud van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003860&amp;artikel=21">artikel 21</intref>     medegedeeld.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>21</nr>      </kop>      <al>De inlichtingen welke op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003860&amp;artikel=20">artikel 20</intref> worden ingewonnen     staan in direct verband met de te vervullen functie. De sollicitant wordt &#x2013; op     diens verzoek &#x2013; medegedeeld welke betekenis aan de verkregen inlichtingen is     toegekend en wie deze inlichtingen verstrekt heeft.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>22</nr>      </kop>      <al>Gegevens van of over een sollicitant worden zonder diens     toestemming niet ter beschikking gesteld noch ter inzage gegeven aan personen     of instellingen, die niet zijn betrokken bij de selectie voor de functie     waarnaar hij solliciteert.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>23</nr>      </kop>      <al>Een psychologisch onderzoek wordt ingesteld als het bevoegde gezag     daaraan &#x2013; in verband met de aard van de functie of bepaalde wensen van de     sollicitant &#x2013; voor een verantwoorde beoordeling van de geschiktheid van de     sollicitant behoefte heeft. Voor psychologisch onderzoek worden uitsluitend     potentieel geschikt bevonden kandidaten voorgedragen.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>24</nr>      </kop>      <al>Het     psychologisch ondezoek vindt uitsluitend plaats door of onder     verantwoordelijkheid van de psycholoog, met inachtneming van de daartoe     gestelde regels. De sollicitant wordt tevoren schriftelijk op de hoogte gesteld     van de gang van zaken bij het psychologisch onderzoek en van de rechten die hij     in dat verband heeft.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>25</nr>      </kop>      <al>Indien de sollicitant na kennismaking van het advies niet instemt     met het doorgeven van het advies, bericht de psycholoog aan de opdrachtgever     uitsluitend dat geen advies zal worden uitgebracht.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>26</nr>      </kop>      <al>Elk psychologisch advies over sollicitanten wordt onmiddellijk na     het nemen van de beslissing omtrent al dan niet in dienst nemen vernietigd of     aan de psycholoog geretourneerd.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>27</nr>      </kop>      <al>De geneeskundige keuring wordt verricht      door de betreffende Bedrijfsgeneeskundige Dienst. De sollicitant wordt door de     wervende instantie schriftelijk op de hoogte gesteld van de gang van zaken bij     de geneeskundige keuring en van de rechten die hij in dat verband heeft</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>28</nr>      </kop>      <al>De sollicitant die is doorgedrongen tot de laatste fase van de     procedure wordt desgewenst de gelegenheid geboden zich ter plaatse op de hoogte     te stellen van de arbeidssituatie, indien dit mogelijk is.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>29</nr>      </kop>      <al>De vergoeding van reis en verblijfkosten die de sollicitant maakt     wanneer hij op uitnodiging van de dienst deelneemt aan de selectieprocedure en     haar onderdelen, geschiedt op de voet van de bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889" compleet="nee">Reisbesluit     binnenland</extref>, met dien verstande dat de sollicitant voor de toepassing van dat     besluit wordt geacht de functie met betrekking waartoe gesolliciteerd wordt     reeds te bekleden. Het initiatief tot de vergoeding van kosten gaat uit van het     ministerie of de adviesverlenende instantie.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>29a</nr>      </kop>      <al>De kosten van een verklaring omtrent het gedrag als bedoeld in     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, zesde lid, van het Algemeen Rijksambtenarenreglement</extref>, worden door     het bevoegd gezag aan de sollicitant vergoed.</al>          </artikel>   <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>30</nr>      </kop>      <al>De kosten die de sollicitant maakt wanneer hij inlichtingen wil     verkrijgen over de resultaten van onderdelen van de selectieprocedure, zoals     het psychologisch onderzoek en de medische aanstellingskeuring, worden niet     vergoed. Voor het verstrekken van inlichtingen worden de sollicitant geen     kosten in rekening gebracht.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>31</nr>      </kop>      <al>Een beslissing, die leidt tot afwijzing van een sollicitant, wordt     onmiddellijk aan betrokkene ter kennis gebracht en niet uitgesteld tot het     moment dat in de vacature met zekerheid kan worden voorzien. De afwijzing wordt     zo goed mogelijk gemotiveerd.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>32</nr>      </kop>      <al>Afspraken en toezeggingen met betrekking tot werkzaamheden en     arbeidsvoorwaarden worden schriftelijk vastgelegd.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>33</nr>      </kop>      <al>Dit besluit, dat met de bijbehorende toelichting zal worden     gepubliceerd in de Nederlandse Staatscourant, kan worden aangehaald als:     Besluit werving en selectie. Het treedt in werking met ingang van 1 oktober     1985.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1985-10-14">14 oktober 1985</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>minister</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken</organisatie>,     <naam>      <voornaam>J. J. </voornaam>      <achternaam>Rietkerk</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>    </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	