<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029248" dtdversie="2.0" id="450959" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire
herinrichting van diepe
plassen</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>Aan de besturen van gemeenten, intergemeentelijke
samenwerkingsverbanden, provincies en
waterkwaliteitsbeheerders</al>
      </tekst>
      
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        
        <kop>
          <titel status="officieel">Voor
wie is deze
circulaire?</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
circulaire richt zich tot het bevoegde gezag dat op grond van het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> meldingen beoordeelt van voorgenomen
toepassingen van grond- en baggerspecie in het kader van de
herinrichting van diepe plassen. Deze circulaire is daarnaast van
belang voor andere bij de herinrichting betrokken partijen, zoals
omwonenden, bedrijven en
natuurbeheerders.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop>
          <titel status="officieel">Aanleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>Begin
2009 heeft een aantal initiatieven tot herinrichting van diepe plassen
geleid tot maatschappelijke zorgen en vragen bij omwonenden en
decentrale overheden. Met de brief van 20&#xA0;maart 2009 is de Tweede
Kamer hierover
ge&#xEF;nformeerd<noot id="n1e11135654" type="voet">
              <noot.nr>1</noot.nr>
              <noot.al>Kamerstukken
II 2009/10,
27
625, nr. 133.</noot.al>
            </noot>. Naar aanleiding daarvan is een commissie van deskundigen onder
voorzitterschap van dijkgraaf drs. L.H.J.&#xA0;Verheijen ingesteld met
als taak om in overleg met betrokkenen zoveel mogelijk overeenstemming
te bereiken over de wetenschappelijke onderbouwing van het beleid voor
het herinrichten van diepe plassen. De commissie adviseert om het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> aan te vullen met regels voor locatiespecifieke
situaties en het proces voor het herinrichten van diepe plassen te
verduidelijken. Dit laatste geldt zowel voor belanghebbenden die willen
weten op welke momenten zij inspraak hebben in het proces, voor
bevoegde overheden die het proces rondom het herinrichten van diepe
plassen zorgvuldig willen vormgeven, als voor eigenaren en
initiatiefnemers die willen weten aan welke voorwaarden zij moeten
voldoen. Daarnaast is er behoefte aan sturing in de locatiekeuze en de
afstemming met het aanbod van grond en baggerspecie in de
regio.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Doel</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
doel van deze circulaire is om het bevoegde gezag en andere betrokken
partijen informatie te geven over het verantwoord toepassen van grond
en baggerspecie bij de herinrichting van diepe plassen. Daartoe
bevatten deze circulaire en de bijbehorende Handreiking voor het
herinrichten van diepe plassen (hierna: de Handreiking) een methode
waarmee het bevoegde gezag er binnen de geldende regels voor kan zorgen
dat bij voorgenomen toepassingen van grond en baggerspecie in diepe
plassen, de milieuhygi&#xEB;nische gevolgen voor bodem, grondwater- en
oppervlaktewaterlichaam voldoende inzichtelijk zijn en aan de
wettelijke eisen beantwoorden. Er is dan sprake van duurzaam
bodembeheer. Deze methode kan het bevoegde gezag hanteren in de periode
totdat het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085" compleet="nee">Regeling bodemkwaliteit</extref> zijn
aangepast.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Reikwijdte
van deze
circulaire</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
circulaire gaat over het beoordelen van (voorgenomen) toepassingen van
grond of baggerspecie bij de herinrichting van diepe plassen binnen de
kaders van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref>
die:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>na
bekendmaking van deze circulaire worden gemeld,
of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>voor bekendmaking van deze
circulaire zijn gemeld en waarbij de eerste partij grond of
baggerspecie na de melding wordt
toegepast.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Diepe plassen zijn de
plassen in Nederland die meestal zijn ontstaan door winning van zand,
klei of grond. Ook kan een dijkdoorbraak de oorzaak zijn, het gaat dan
om wielen en kolken.</al>
          <al>Voor toepassingen die v&#xF3;&#xF3;r de
bekendmaking van deze circulaire zijn gemeld en waarvan de eerste
partij grond of baggerspecie al is toegepast, wordt geadviseerd om te
handelen overeenkomstig de procedure die voor lopende initiatieven is
beschreven in de
Handreiking.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Wettelijk
kader</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Om
grond en baggerspecie op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> te mogen
toepassen bij het herinrichten van een diepe plas moet worden voldaan
aan elk van de volgende drie
voorwaarden.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De
toepassing moet functioneel zijn (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 Besluit
bodemkwaliteit</extref>).</al>
              <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> is alleen van
toepassing als de toepassing functioneel is. Een toepassing is alleen
functioneel indien aan de volgende criteria is
voldaan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>

                  <al>bij
het toepassen van afvalstoffen moet er sprake zijn van nuttige
toepassing zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, eerste lid, van de Wet
milieubeheer</extref><noot id="n2e11135714" type="voet">
                      <noot.nr>2</noot.nr>
                      <noot.al>Dit
artikel verwijst naar <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2006/12/EG</extref> van het Europees
Parlement en de Raad van 5&#xA0;april 2006 betreffende afvalstoffen
(PbEU L&#xA0;114), die in bijlage IIB een niet limitatieve opsomming
van handelingen bevat die als nuttige toepassing van afvalstoffen
worden aangemerkt.</noot.al>
                    </noot>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>er mag niet meer materiaal
worden toegepast dan volgens gangbare maatstaven nodig is voor het
functioneren van de
toepassing;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de toepassing moet
volgens gangbare maatstaven nodig zijn op de plaats waar deze
plaatsvindt of onder de omstandigheden waarin deze
plaatsvindt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Het moet
gaan om een toepassing die in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35 van het Besluit bodemkwaliteit</extref>
is genoemd.</al>
              <al>Bij het brengen van grond of baggerspecie in diepe
plassen kan het bijvoorbeeld gaan om &#xE9;&#xE9;n van de volgende
toepassingen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>ophogingen
in waterbouwkundige constructies en verondiepen en dempen van een
oppervlaktewaterlichaam met het oog op de hoogwaterbescherming, de
doelstellingen van artikel&#xA0;4 van de Kaderrichtlijn water, de
bevordering van de natuurwaarden en de vlotte en veilige afwikkeling
van de scheepvaart (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35, onder d, van het Besluit
bodemkwaliteit</extref>);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>aanvullingen,
waaronder mede wordt verstaan de herinrichting en stabilisering van
voormalige winplaatsen voor delfstoffen, of met het oog op onderhoud en
herstel (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35, onder e, van het Besluit
bodemkwaliteit</extref>).</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>De
grond en baggerspecie moet voldoen aan de kwaliteitseisen van het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref>.</al>
              <al>Het toetsingskader bepaalt de eisen die
gelden. Er zijn drie toetsingskaders
mogelijk:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Het
generieke toetsingskader voor algemene
toepassingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Het
gebiedsspecifieke toetsingskader voor de algemene
toepassing;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>Het toetsingskader
voor grootschalige
toepassingen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
          <al>Tevens moet
worden voldaan aan de zorgplicht van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van het Besluit
bodemkwaliteit</extref>. De Handreiking bevat aanvullende informatie voor het
bevoegd gezag over het toepassen van grond en baggerspecie bij het
herinrichten van diepe plassen die van belang is voor de beoordeling of
de toepassing voldoet aan de zorgplicht. Dit wordt hierna
toegelicht.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Zorgplicht</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Voor
degene die grond of baggerspecie toepast of laat toepassen in een diepe
plas geldt de zorgplicht van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel&#xA0;7 van het Besluit
bodemkwaliteit</extref>. De zorgplicht is van toepassing op situaties waarbij de
(mogelijke) nadelige gevolgen voor een oppervlaktewaterlichaam
onvoldoende worden voorkomen of beperkt door naleving van de overige
verplichtingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref>. In die situaties zijn
initiatiefnemers verplicht om deze gevolgen te voorkomen of zoveel
mogelijk te beperken. Deze nadelige gevolgen moeten voor de
initiatiefnemer wel (redelijkerwijs) kenbaar zijn.</al>
          <al>Met deze
circulaire en de daarbij behorende Handreiking wordt informatie gegeven
over de factoren die in het kader van de zorgplicht van belang zijn
voor degenen die grond of baggerspecie in diepe plassen toepassen of
laten toepassen. Dit is in de Handreiking als aanvullend toetsingskader
verwerkt. Basis daarvoor is de zorgplicht, totdat aanvullende en
specifieke regels in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> zijn
opgenomen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Aanvullend
milieuhygi&#xEB;nisch toetsingskader
(zorgplicht)</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In
het kader van en op basis van de zorgplicht bevat de Handreiking
gegevens met betrekking tot relevante factoren. Een en ander in de vorm
van een aanvullend milieuhygi&#xEB;nisch toetsingskader, dat van belang
is voor toepassingen van meer dan 5000&#xA0;m<sup>3</sup> grond of
baggerspecie afkomstig van buiten de diepe plas. Daarbij maakt de
Handreiking onderscheid tussen vrijliggende en niet-vrijliggende diepe
plassen. De Handreiking introduceert een aanvullend generiek
toetsingskader en een aanvullend locatiespecifiek toetsingskader. Met
het locatiespecifieke toetsingskader, dat wordt vastgelegd in
gebiedsspecifiek beleid in de vorm van een nota bodembeheer (besluit op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45 Besluit bodemkwaliteit</extref>), kan het bevoegd gezag
aanvullende milieuhygi&#xEB;nische eisen stellen aan nutri&#xEB;nten,
contaminanten en bodemvreemd materiaal.</al>
          <al>Een uitleg van de
verschillende kaders en de gehanteerde begrippen is opgenomen in de
Handreiking.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Nota
bodembeheer</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Zoals
in de vorige paragraaf aangegeven, kan de waterbeheerder ervoor kiezen
om voor een diepe plas gebiedsspecifiek beleid te maken. Op basis van
een locatiespecifieke beoordeling kan hiermee een toetsingskader worden
opgesteld dat meer recht doet aan de lokale omstandigheden. Vergeleken
met de mogelijkheden binnen het generieke toetsingskader biedt dat een
verantwoorde verruiming of beperking van de mogelijkheden om grond of
baggerspecie toe te passen in een diepe plas. Op die wijze kan het
bevoegd gezag bijvoorbeeld besluiten om de toepassing van grond die
voldoet aan de maximale waarden kwaliteitsklasse industrie &#xE9;n de
maximale waarden kwaliteitsklasse B, en baggerspecie die voldoet aan de
maximale waarden kwaliteitsklasse B, toe te staan in een vrijliggende
diepe plas. Er is dan sprake van een verruiming van de mogelijkheden
die het generieke toetsingskader biedt. Het bevoegd gezag kan echter
ook maximale waarden vaststellen die lager zijn dan de waarden van het
generieke toetsingskader. In dat geval is er sprake van een beperking
van de mogelijkheden om grond en baggerspecie toe te passen in een
diepe plas.</al>
          <al>De juridische basis voor het
gebiedsspecifieke beleid is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45 van het Besluit bodemkwaliteit</extref>.
Dat artikel biedt de mogelijkheid om met betrekking tot rijkswateren en
regionale wateren voor een aangewezen bodembeheergebied lokale maximale
waarden vast te stellen. In dit besluit, in de praktijk &#x2018;nota
bodembeheer&#x2019; genoemd, kan de Minister van Infrastructuur en
Milieu of het algemeen bestuur van een waterschap onder meer het
volgende
vastleggen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>maximale
waarden waaraan de toe te passen grond of baggerspecie in een diepe
plas in een aangewezen gebied moet
voldoen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>afwijkend percentage
bodemvreemd materiaal in de toe te passen grond of baggerspecie
(afwijkend van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34, tweede en derde lid, van het Besluit
bodemkwaliteit</extref> maar maximaal twintig
gewichtsprocenten);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>type
bodemvreemd materiaal dat de grond of baggerspecie wel of niet mag
bevatten.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Een besluit als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45 van het Besluit bodemkwaliteit</extref> wordt met
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
voorbereid (zie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel 49 van het Besluit bodemkwaliteit</extref>). Dat
betekent dat belanghebbenden inspraakmogelijkheden hebben en
uiteindelijk tegen de vaststelling beroep kunnen aantekenen. Doordat de
Minister van Infrastructuur en Milieu of het algemeen bestuur van een
waterschap het besluit vaststelt, kan over de vaststelling van de
lokale maximale waarden politieke verantwoording worden afgelegd
(democratische legitimatie) of rechtsbescherming worden ingeroepen bij
de rechter. Het besluit moet voldoen aan de eisen die daaraan worden
gesteld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=45" compleet="nee">artikelen 45</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=47" compleet="nee">47 van het Besluit bodemkwaliteit</extref> (o.a.
motivering van de lokale maximale waarden). De toepassing moet
bovendien voldoen aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52 van dat besluit</extref>. Wat betreft
laatstgenoemde artikelen merk ik op dat het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref>
zodanig zal worden aangepast
dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>het
onmogelijk wordt gemaakt om in een nota bodembeheer, die betrekking
heeft op een diepe plas, lokale maximale waarden voor baggerspecie vast
te stellen die liggen boven de interventiewaarden (conform het advies
van de Commissie Verheijen); tot deze aanpassing wordt het bevoegd
gezag gevraagd geen gebruik te maken van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45, tweede lid,
van het Besluit bodemkwaliteit</extref> geboden mogelijkheid om voor de
toepassing van baggerspecie in diepe plassen de lokale maximale waarden
boven de interventiewaarden vast te
stellen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een nota bodembeheer
voor een diepe plas niet meer een bodemkwaliteitskaart hoeft te
bevatten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>ook grond of
baggerspecie in een diepe plas mag worden toegepast die afkomstig is
van buiten het
bodembeheergebied.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Beoordeling
door het bevoegd
gezag</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Bij
de melding van de voorgenomen toepassing dienen de ingevolge het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> vereiste gegevens te worden gevoegd. Het bevoegd
gezag beoordeelt op basis daarvan of voldaan wordt aan de hiervoor
beschreven drie voorwaarden en de zorgplicht van het Besluit
bodemkwaliteit. Voor de beoordeling op nut en functionaliteit, op het
voldoen aan de kwaliteitseisen alsmede voor het beoordelen van de
beheersaspecten is een door de melder over te leggen inrichtingsplan
nodig. Dit omvat de onderdelen die in de Handreiking zijn beschreven.
In dit inrichtingsplan onderbouwt de initiatiefnemer op welke wijze de
voorgenomen toepassing bijdraagt aan de ontwikkeling van de diepe plas.
Dat zou kunnen aan de hand van de ontwikkeling die is voorzien
in:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>gemeentelijke
en provinciale (bestemmings)plannen, structuurvisies en verordeningen
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449" compleet="nee">Wet ruimtelijke ordening</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245" compleet="nee">Wet milieubeheer</extref>
etc.);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>regionale waterplannen
en beheerplannen
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025458" compleet="nee">Waterwet</extref>);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>natuurbeleidsplannen
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009641" compleet="nee">Natuurbeschermingswet 1998</extref>).</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>In deze documenten
zal over het algemeen zijn vastgelegd welke ontwikkeling is voorzien
voor diepe plassen. Wanneer de toepassing van grond of baggerspecie
past binnen deze ontwikkeling kan dat worden meegenomen in de
motivering dat er sprake is van een nuttige en functionele toepassing.
Als deze documenten niets zeggen over het verondiepen of herinrichten
van de diepe plas dan moet de melder op een andere wijze aantonen dat
de toepassing functioneel en nuttig is.</al>
          <al>Om
te beoordelen of voldaan wordt aan de zorgplicht is het nodig
om:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>aan
de hand van de melding en het inrichtingsplan te beoordelen of wordt
voldaan aan de randvoorwaarden zoals opgenomen in de Handreiking,
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>te toetsen aan het
gebiedsspecifieke kader (lokale maximale waarden) dat voor de diepe
plas is vastgelegd in een besluit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45 van het
Besluit bodemkwaliteit</extref> (nota bodembeheer) of, indien geen
gebiedsspecifiek beleid is
vastgesteld,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>te toetsen aan de
(aanvullende) generieke kaders zoals opgenomen in de
Handreiking.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Procedures</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
melding van de voorgenomen toepassing moet op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=42" compleet="nee">artikel 42 van
het Besluit bodemkwaliteit</extref> ten minste vijf werkdagen voor de toepassing
worden gedaan. Voor toepassingen van grond en baggerspecie in diepe
plassen zijn vijf werkdagen te kort voor het bevoegde gezag om een
melding op alle merites te beoordelen. Om vertragingen of problemen in
de uitvoering te voorkomen heeft het dan ook de voorkeur dat de
initiatiefnemer zijn melding met bijbehorend inrichtingsplan uiterlijk
vier weken voor aanvang van de beoogde toepassing bij het bevoegde
gezag indient. Het bevoegde gezag wordt geadviseerd om dit punt
uitdrukkelijk aan de orde te stellen in de communicatie met en de
voorlichting aan de toepassers.</al>
          <al>Het bevoegd gezag dat op basis
van de melding en het daarbij gevoegde inrichtingsplan oordeelt dat de
toepassing van grond of baggerspecie niet functioneel of nuttig is of
niet voldoet aan de eisen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> (inclusief de
zorgplicht) zal aan de initiatiefnemer mededelen dat de toepassing niet
is toegestaan. Zo nodig kan het bevoegd gezag met handhavingsmiddelen
voorkomen dat de toepassing doorgang vindt.</al>
          <al>Het bevoegd gezag
dat constateert dat een toepassing niet voldoet aan het van toepassing
zijnde aanvullende milieuhygi&#xEB;nisch toetsingskader, zal nader
moeten bekijken of ook schending van de zorgplicht van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel&#xA0;7
van het Besluit bodemkwaliteit</extref> aan de orde is. Als dat inderdaad het
geval is kan ook daartegen handhavend worden opgetreden.</al>
          <al>Ook
later in het proces kan het bevoegd gezag nog handhavend optreden als
blijkt dat niet wordt voldaan aan de eisen of de
zorgplicht.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Rechtsbescherming</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
Handreiking bevat een beschrijving van het proces om te komen tot een
verantwoorde toepassing van grond en baggerspecie bij de herinrichting
van diepe plassen. Met het oog op de belangen van derden verdient het
aanbeveling om van de melding van de voorgenomen toepassing van grond
of baggerspecie in een diepe plas openbaar kennis te geven,
bijvoorbeeld in een huis-aan-huisblad of op een openbaar toegankelijke
website. Een derde belanghebbende die het niet eens is met een
voorgenomen toepassing van grond en baggerspecie in een diepe plas, kan
het bevoegd gezag op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=18.14" compleet="nee">artikel 18.14 van de Wet milieubeheer</extref>
verzoeken om daartegen handhavend op te treden. Bij de voorbereiding op
de beslissing op dit verzoek zal het bevoegd gezag de motivering van de
verzoeker, de melding, de daarbij gevoegde gegevens en eventueel het
door de melder opgestelde inrichtingsplan betrekken. De beslissing van
het bevoegde gezag op dit verzoek is vatbaar voor bezwaar en beroep (op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A2" compleet="nee">artikel 6:2 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>).</al>
          <al>Wanneer het bevoegd gezag oordeelt dat een
voorgenomen toepassing geen doorgang kan vinden zal de initiatiefnemer
tegen het eventueel daarop volgende handhavingsbesluit bezwaar kunnen
maken en beroep kunnen instellen.</al>
          <al>De procedurele
bepalingen die gelden voor het tot stand brengen van een nota
bodembeheer en de daarbij behorende rechtsbescherming zijn hiervoor
reeds
beschreven.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Wijziging
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085" compleet="nee">Regeling
bodemkwaliteit</extref></titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
hiervoor genoemde aanvullende milieuhygi&#xEB;nische kaders voor
toepassingen van grond en baggerspecie in diepe plassen zullen worden
opgenomen in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085" compleet="nee">Regeling bodemkwaliteit</extref>.
Aanpassing van het Besluit bodemkwaliteit is ook nodig omdat in het
huidige <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=63" compleet="nee">artikel 63 van dat besluit</extref> is bepaald dat toepassingen van
grond of baggerspecie in een laagdikte van ten minste twee meter en een
minimale omvang van 5000&#xA0;m<sup>3</sup> (de zogenoemde
grootschalige toepassingen) niet hoeven te voldoen aan de eisen van het
gebiedsspecifieke en generieke toetsingskader voor de algemene
toepassing. Om te voorkomen dat het generieke toetsingskader of een
eventueel door het bevoegde gezag vastgesteld besluit op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45 van het Besluit bodemkwaliteit</extref> (nota bodembeheer) voor een
diepe plas niet geldt voor een grootschalige toepassing, zal artikel 63
van het besluit worden gewijzigd. Ook zal het Besluit bodemkwaliteit
worden gewijzigd in verband met de hiervoor beschreven beleidslijn ten
aanzien van de artikelen 45, tweede lid, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=47" compleet="nee">47</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929&amp;artikel=52" compleet="nee">52</extref>. Totdat het Besluit
bodemkwaliteit en de Regeling bodemkwaliteit zijn gewijzigd kan het
bevoegde gezag hierop alvast anticiperen door overeenkomstig deze
circulaire en bijbehorende Handreiking te werken. Bij geconstateerde
afwijkingen kan het bevoegd gezag handhavend optreden vanwege schending
van de zorgplicht. Met name bij gevoelige locaties zal sprake kunnen
zijn van het niet voldoen aan de verplichtingen van de Kaderrichtlijn
water en de
Grondwaterrichtlijn.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Status,
reikwijdte en werkingsduur
circulaire</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
bevoegd gezag wordt verzocht uit oogpunt van nationaal milieu- en
duurzaamheidsbeleid &#xE9;n de verplichtingen van de Kaderrichtlijn
water en de Grondwaterrichtlijn, uit te gaan van deze circulaire en
bijbehorende Handreiking bij het toepassen van grond of baggerspecie
voor de herinrichting van diepe plassen. Deze circulaire treedt in
werking op de dag na de datum van uitgifte van de Staatscourant waarin
zij wordt geplaatst en vervalt met ingang van de dag waarop de materie
van deze circulaire in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022929" compleet="nee">Besluit bodemkwaliteit</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023085" compleet="nee">Regeling
bodemkwaliteit</extref> wordt geregeld.</al>
          <al>Deze circulaire zal in de
Staatscourant worden geplaatst. De Handreiking wordt geplaatst op de
website van Bodem+ (www.bodemplus.nl). Op deze website zullen ook
eventuele toekomstige aanpassingen van de Handreiking worden
geplaatst.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <tekst status="goed">
        <al>Voor meer informatie over de inhoud van deze circulaire en de
Handreiking kunt u contact opnemen met de helpdesk van Agentschap NL /
Bodem+ (zie:
www.bodemplus.nl).</al>
      </tekst>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De
<functie>Staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="IM">Infrastructuur en Milieu,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>J.J.</voornaam>
          <achternaam>Atsma</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	