<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007383" dtdversie="2.0" id="18949" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 4 mei 1995, tot wijziging van de Wet op het hoger
    onderwijs en wetenschappelijk onderzoek, houdende aanpassing van de
    bepalingen inzake de arbeidsmarktfixus, alsmede de eenmalige
    vaststelling bij wet van de arbeidsmarktfixus geneeskunde 1994-1996</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            is gebleken dat van overheidswege onvoldoende kan worden
            voorkomen dat inschrijving van studenten in het hoger
            onderwijs plaatsvindt, voor wie de arbeidsmarkt in de
            toekomst geen vooruitzichten biedt op de uitoefening van het
            beroep waarop de desbetreffende opleidingen zijn gericht;</considerans.al>
        <considerans.al>dat voorts in verband met het voorgaande thans
            zekerheid moet worden geboden omtrent de status van de
            bestaande instroombeperking voor de opleidingen geneeskunde;</considerans.al>
        <considerans.al>dat in verband daarmee onder meer wijziging van
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger onderwijs en
                wetenschappelijk onderzoek</extref> noodzakelijk is;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
        uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin
        zij wordt geplaatst. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007383&amp;artikel=II">Artikel II</intref> van deze wet werkt terug tot en
        met 17 april 1994.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">4 mei 1995</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. M. M. Ritzen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zestiende mei 1995</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	