<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005580" dtdversie="2.0" id="19309" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 1 juli 1992, houdende regelen met betrekking tot de
    verzelfstandiging van de Verzekeringskamer</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is over te gaan tot de beheersmatige
            verzelfstandiging van de Verzekeringskamer en dat in verband
            daarmee wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006509" compleet="nee">Wet toezicht
            verzekeringsbedrijf</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002089" compleet="nee">Pensioen- en
            spaarfondsenwet</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002830" compleet="nee">Wet betreffende verplichte
                deelneming in een
            beroepspensioenregeling</extref> en het treffen van
            enkele andere wettelijke voorzieningen noodzakelijk zijn;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <al>De in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005580&amp;artikel=VI">artikelen VI</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005580&amp;artikel=VII">VII</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005580&amp;artikel=VIII">VIII</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005580&amp;artikel=IX">IX</intref> zonder nadere aanduiding
        met arabische cijfers aangehaalde bepalingen zijn die van de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006509" compleet="nee">Wet toezicht
        verzekeringsbedrijf</extref>, zoals zij luiden na het
        tijdstip van inwerkingtreding van deze wet.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Financi&#xEB;n en Onze Minister van Sociale Zaken
        en Werkgelegenheid worden gemachtigd om namens de Staat der
        Nederlanden een stichting op te richten die zij overeenkomstig
        artikel 2<nadruk type="cur">a</nadruk> kunnen aanwijzen als Verzekeringskamer.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005580&amp;artikel=VIII">artikel VIII</intref> gaan op de datum van
            de aanwijzing, bedoeld in artikel 2<nadruk type="cur">a</nadruk>, alle vermogensbestanddelen welke aan
            de Verzekeringskamer worden toegerekend, onder algemene
            titel over op de aangewezen rechtspersoon.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister van Financi&#xEB;n doet van de in het eerste lid
            bedoelde vermogensbestanddelen door een registeraccountant
            of een accountant die een vergunning heeft als bedoeld in
            artikel 70<nadruk type="cur">b</nadruk>, eerste lid,
            onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002374" compleet="nee">Wet op de
            Registeraccountants</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1962, 258), een verklaring
            opstellen, die door de aangewezen rechtspersoon wordt
            nedergelegd ten kantore van de Kamer van Koophandel en
            Fabrieken van de plaats waar hij volgens zijn statuten zijn
            zetel heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de in het eerste lid bedoelde
            vermogensbestanddelen welke in openbare registers te boek
            zijn gesteld, zal verandering van de tenaamstelling in die
            registers plaatsvinden. De daartoe nodige opgaven worden
            door de zorg van Onze Minister van Financi&#xEB;n aan de
            bewaarders van de desbetreffende registers gedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VIII</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ieder personeelslid dat op de datum van de aanwijzing,
            bedoeld in artikel 2<nadruk type="cur">a</nadruk>, hetzij
            als ambtenaar, hetzij op arbeidsovereenkomst naar burgerlijk
            recht, in dienst is bij de Verzekeringskamer heeft het recht
            bij de krachtens artikel 2<nadruk type="cur">a</nadruk>
            aangewezen rechtspersoon in dienst te treden op een
            arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht, ingaande op die
            datum. Dit recht kan, tenzij op die datum bij Onze Minister
            van Financi&#xEB;n bezwaren tegen de arbeidsovereenkomst als
            zodanig zijn ingediend, niet na die datum worden uitgeoefend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de personeelsleden die waren aangesteld in
            vaste dienst dan wel voor onbepaalde tijd op
            arbeidsovereenkomst werkzaam waren, en die gebruik maken van
            het in het eerste lid bedoelde recht bij de aangewezen
            rechtspersoon in dienst te treden op een arbeidsovereenkomst
            naar burgerlijk recht, geldt deze arbeidsovereenkomst voor
            onbepaalde tijd, tenzij het bepaalde in artikel 2<nadruk type="cur">d</nadruk>, eerste lid, van toepassing is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de personeelsleden die waren aangesteld
            voor een bepaalde tijd of op arbeidsovereenkomst voor een
            bepaalde tijd werkzaam waren, en die gebruik maken van het
            in het eerste lid bedoelde recht bij de aangewezen
            rechtspersoon in dienst te treden op een arbeidsovereenkomst
            naar burgerlijk recht, geldt deze arbeidsovereenkomst voor
            de niet verstreken tijd van de tijdelijke dienst of arbeidsovereenkomst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De arbeidsovereenkomst betreft een functie die zoveel
            mogelijk overeenkomt met de functie die het personeelslid
            laatstelijk in dienst bij de Verzekeringskamer vervulde, dan
            wel die voor hem passend mag worden geacht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De arbeidsvoorwaarden zullen in hun geheel ten minste
            gelijkwaardig zijn aan die welke voor het personeelslid
            golden uit hoofde van zijn dienstbetrekking bij de Verzekeringskamer.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De aangewezen rechtspersoon is gehouden de
            arbeidsovereenkomst aan te gaan zonder nadere selectie of keuring.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> Ieder personeelslid is met ingang van de datum van de
            aanwijzing, bedoeld in artikel 2<nadruk type="cur">a</nadruk>, van rechtswege eervol ontslagen uit
            de dienst van het Ministerie van Financi&#xEB;n.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> Indien Onze Minister van Financi&#xEB;n op de in het eerste lid
            bedoelde bezwaren heeft beslist, kan het personeelslid
            binnen een maand na de kennisgeving van die beslissing
            alsnog zijn recht uitoefenen. Onze Minister van Financi&#xEB;n
            kan de aangewezen rechtspersoon verplichten het
            personeelslid een arbeidsovereenkomst aan te bieden waarvan
            de inhoud aan dit artikel voldoet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> Onze Minister van Financi&#xEB;n kan nadere regels stellen
            omtrent het bepaalde in dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IX</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met ingang van de datum van de aanwijzing, bedoeld in
            artikel 2<nadruk type="cur">a</nadruk>, verkrijgen de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005580&amp;artikel=VIII">artikel VIII, tweede en derde lid</intref>, bedoelde personeelsleden
            jegens de aangewezen instelling als bedoeld in artikel 1,
            eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk>, van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002089" compleet="nee">Pensioen- en
            spaarfondsenwet</extref>, aanspraken die in
            totaliteit gelijkwaardig zijn aan die, welke deze
            personeelsleden op bedoelde datum krachtens de Algemene
            burgerlijke pensioenwet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
            1986, 540) hebben.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Het bestuur van het Algemeen burgerlijk
                    pensioenfonds verstrekt aan een personeelslid als
                    bedoeld in het eerste lid een schriftelijke opgave
                    van de uit hoofde van zijn ambtenaarschap opgebouwde
                    aanspraken ingevolge de Algemene burgerlijke
                    pensioenwet en van de desbetreffende wiskundige
                    reserve. Het desbetreffende personeelslid dient
                    binnen twee maanden aan het bestuur van het Algemeen
                    burgerlijk pensioenfonds schriftelijk kenbaar te
                    maken of hij met deze opgave instemt. Artikel N 15,
                    eerste lid, van de Algemene burgerlijke pensioenwet
                    is van overeenkomstige toepassing.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Het personeelslid heeft eveneens ingestemd met de
                    opgave, indien hij het bestuur van het Algemeen
                    burgerlijk pensioenfonds niet binnen twee maanden de
                    schriftelijke kennisgeving als bedoeld onder <nadruk type="cur">a</nadruk> heeft doen toekomen.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>De vaststelling door het bestuur van het Algemeen
                    burgerlijk pensioenfonds van de uit hoofde van het
                    ambtenaarschap opgebouwde aanspraken na de
                    kennisgeving door het desbetreffende personeelslid
                    als bedoeld onder <nadruk type="cur">a</nadruk> of
                    na de periode van twee maanden als bedoeld onder
                        <nadruk type="cur">b</nadruk>, is een beslissing
                    als bedoeld in artikel S 1, eerste lid, van de
                    Algemene burgerlijke pensioenwet. De artikelen S 1,
                    S 2 en, tot de datum van feitelijke
                    waarde-overdracht, S 3 van die wet zijn van
                    overeenkomstige toepassing.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De aanspraken die de personeelsleden op wie het eerste lid
            van toepassing is, toekomen krachtens de Algemene
            burgerlijke pensioenwet, met uitzondering van de aanspraken
            die voor de datum van de aanwijzing, bedoeld in artikel
                2<nadruk type="cur">a</nadruk>, geldend zijn gemaakt of
            geldend gemaakt hadden kunnen worden, vervallen op die
            datum, evenals de daaruit voortvloeiende verplichtingen van
            het Algemeen burgerlijk pensioenfonds jegens die personeelsleden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Het bestuur van het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            draagt aan de in het eerste lid bedoelde instelling een deel
            van het vermogen van het Algemeen burgerlijk pensioenfonds
            over. De overdrachtssom wordt bepaald op basis van de
            aanspraken op ouderdomspensioen die krachtens de Algemene
            burgerlijke pensioenwet ten behoeve van de in het eerste lid
            bedoelde personeelsleden zijn opgebouwd tot en met de dag
            voorafgaande aan de datum van de aanwijzing, bedoeld in
            artikel 2<nadruk type="cur">a</nadruk>. In de totale
            overdrachtssom is voorts ten minste een aan bedoelde
            aanspraken evenredig aandeel in de voorziening voor
            nabestaandenpensioenen en in de algemene reserve begrepen,
            een en ander volgens een door het Algemeen burgerlijk
            pensioenfonds op te stellen opgebouwde aanspraken-balans.
            Het over te dragen vermogen heeft hetzelfde
            rendementspotentieel als het bij het Algemeen burgerlijk
            pensioenfonds achterblijvende vermogen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Ten behoeve van de berekening van het effect voor het
            Algemeen burgerlijk pensioenfonds van het vervallen van de
            verplichtingen jegens de uitgetreden personeelsleden
            krachtens het derde lid en van de waarde-overdracht
            krachtens het vierde lid, maakt het Algemeen burgerlijk
            pensioenfonds een berekening van de waarde-overdracht indien
            deze gebaseerd zou zijn op lasten-min-baten. Hiertoe wordt
            voor de dag voorafgaande aan de datum van de aanwijzing,
            bedoeld in artikel 2<nadruk type="cur">a</nadruk>, een
            evenwichtige lasten-en-batenbalans opgesteld voor deze groep
            personeelsleden. Als basisbijdragepercentage wordt op deze
            balans ingezet het percentage dat in de toekomst nodig is om
            de nog op te bouwen rechten van gerechtigden op pensioen
            ingevolge de Algemene burgerlijke pensioenwet juist te
            dekken zonder rekening te houden met toekomstige inflatie.
            Als inhaalbijdragepercentage wordt het percentage gebruikt
            dat nodig is om de lasten-en-batenbalans van het fonds in
            evenwicht te brengen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Het verschil tussen de waarde-overdracht krachtens het
            vierde lid en de lasten-min-batenuitkomst krachtens het
            vijfde lid wordt verrekend tussen het Algemeen burgerlijk
            pensioenfonds en de Minister van Financi&#xEB;n.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>X</nr>
    </kop>
    <al>Ter zake van de verkrijging door de aangewezen rechtspersoon van
        de vermogensbestanddelen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005580&amp;artikel=VII">artikel VII, eerste lid</intref>,
        blijft heffing van overdrachtsbelasting achterwege.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>XI</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of
        onderdelen daarvan verschillend kan worden gesteld.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">1 juli 1992</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. Kok</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. ter Veld</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zestiende juli 1992</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	