<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016402" id="281439" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Regeling vrijstelling overdrachtsbelasting stedelijke herstructurering</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Handelende in overeenstemming met de Minister van
          Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer en de Minister
          van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002740&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste
            lid, onderdeel o, van de Wet op belastingen van rechtsverkeer</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze regeling geeft uitvoering aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002740&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid,
            onderdeel o, van de Wet op belastingen van rechtsverkeer</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Deze regeling verstaat onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002740" compleet="nee">Wet op belastingen van rechtsverkeer</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>herstructureringsplan:
een plan dat beoogt uitvoering te geven aan een activiteit in het kader
van stedelijke vernieuwing als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid,
onderdeel p, van de
Woningwet</extref>;</al>
                        </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>wijkontwikkelingsmaatschappij: een in Nederland gevestigd
                lichaam dat bevordering van stedelijke herstructurering ten doel
                heeft en dat is opgericht om uitvoering te geven aan een
                herstructureringsplan en dat door de Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties op
                voordracht van het college van burgemeester en wethouders als
                zodanig is aangewezen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Bij de voordracht door het college van burgemeester en wethouders
            tot aanwijzing van een lichaam als wijkontwikkelingsmaatschappij
            worden overgelegd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een door de gemeenteraad vastgesteld herstructureringsplan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een geografische kaart met de begrenzingen van het te
                herstructureren gebied;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de oprichtingsakte van de wijkontwikkelingsmaatschappij; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een verklaring van het college van burgemeester en wethouders
                dat de wijkontwikkelingsmaatschappij daadwerkelijk is belast met
                de uitvoering van het herstructureringsplan, bedoeld in
                onderdeel a.</al>
            </li>
            
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties beslist over de aanwijzing bij voor bezwaar vatbare beschikking.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het lichaam wordt als wijkontwikkelingsmaatschappij aangemerkt met
            ingang van de dag volgende op die waarop zij door de Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties als zodanig
            is aangewezen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De vrijstelling voor de verkrijging van een onroerende zaak door
            een wijkontwikkelingsmaatschappij, dan wel, indien het lichaam geen rechtspersoonlijkheid heeft, door de vennoten van een wijkontwikkelingsmaatschappij, is van toepassing indien de
            onroerende zaak wordt verkregen in het kader van het herstructureringsplan.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor de toepassing van dit artikel worden onder onroerende zaken
            mede verstaan fictieve onroerende zaken als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002740&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4,
            eerste lid, van de wet</extref>, en rechten waaraan onroerende zaken of
            fictieve onroerende zaken zijn onderworpen.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De belasting die door toepassing van deze regeling niet is
            geheven, is alsnog verschuldigd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>voor zover de onroerende zaken niet meer in het kader van het
                herstructureringsplan worden of zijn aangewend; of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>voor zover het herstructureringsplan is voltooid en de daarin
                betrokken onroerende zaken niet binnen een redelijke termijn
                worden toegedeeld aan de vennoten van de wijkontwikkelingsmaatschappij, dan wel aan hen of aan derden worden overgedragen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De wijkontwikkelingsmaatschappij stelt de inspecteur onverwijld in
            kennis zodra een omstandigheid als bedoeld in het eerste lid zich voordoet.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties trekt de aanwijzing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016402&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
            lid</intref>, in indien geen uitvoering meer wordt gegeven aan het herstructureringsplan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr>5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr>1</lidnr>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
            dagtekening in de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst en werkt
            terug tot en met 1 januari 2003.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>2</lidnr>
          <al>Deze regeling is van overeenkomstige toepassing ten aanzien van
            verkrijgingen van onroerende zaken na 1 januari 2003 en voor de
            datum van inwerkingtreding van deze regeling, indien een aanwijzing
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016402&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, heeft plaatsgevonden na de
            datum van inwerkingtreding van deze regeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr>3</lidnr>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling vrijstelling
            overdrachtsbelasting stedelijke herstructurering.</al>
        </lid>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="FI">Financi&#xEB;n</organisatie>,
          <naam>
            <voornaam>J.G.</voornaam>
            <achternaam>Wijn</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	