<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009717" id="318069" publicatie="nee" soort="zbo"><intitule>Keuringsreglement COKZ boter</intitule><regeling><aanhef><considerans><considerans.al>Het centraal bestuur van de Stichting Centraal Orgaan voor
        Kwaliteitsaangelegenheden in de Zuivel (bij afkorting COKZ),</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002755&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, eerste lid, onder e, van de Landbouwkwaliteitswet</extref>
        (Stb. 1971, 371), alsmede artikel 36, tweede lid, van de statuten van
        genoemde stichting (Stcrt. 1992, 63)</considerans.al></considerans><afkondiging><al>heeft in zijn vergadering van 24 juni 1998 vastgesteld het navolgende
        Reglement </al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel>Terminologie</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>Dit reglement wordt, tenzij uitdrukkelijk anders is bepaald, de
              terminologie van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009799" compleet="nee">Landbouwkwaliteitsregeling boter</extref> overgenomen
              en wordt voorts verstaan onder</al><al>regeling: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009799" compleet="nee">Landbouwkwaliteitsregeling boter</extref> (Stcrt. 1998, nr. 140);</al><al>boter: boter die is voorzien van of is bestemd om te worden
              voorzien van een rijksbotermerk;</al><al>rijksbotermerk: het rijksmerk, als bedoel in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009799&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de regeling</extref>;</al><al>handelsdocument: document dat door het COKZ wordt verstrekt, als
              bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij dit keuringsreglement;</al><al>grootverpakking: de verkoopeenheid die niet bestemd is als
              zodanig aan de eindverbruiker of aan instellingen te worden
              afgeleverd, anders dan een verzendverpakking;</al><al>verzendverpakking:de verkoopeenheid die bestemd is voor het
              samenvoegen van verpakte eenheden boter;</al><al>directeur: directeur van het COKZ;</al><al>bestuur: centraal bestuur van het COKZ. </al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr> 2</nr><titel>Voorschriften inzake rijksbotermerken</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Rijksbotermerken worden aangebracht:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>rechtstreeks gedrukt op de buitenzijde van het
                        verpakkingsmateriaal voor boter op zodanige wijze dat,
                        bij gebruik van dit materiaal overeenkomstig zijn
                        bestemming, het rijksbotermerk in zijn geheel zichtbaar
                        is op &#xE9;&#xE9;n zijde van de verpakking of;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>op zelfklevende voorgedrukte etiketten welke op de
                        verpakkingen van boter worden aangebracht of;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>rechtstreeks op het handelsdocument.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In het geval van grootverpakkingen en verzendverpakkingen
                    dient de verpakking, als bedoeld in het eerste lid onder a,
                    te worden voorzien van een doorlopend volgnummer in het
                    rijksbotermerk of in de onmiddellijke nabijheid ervan.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In het geval van het etiket, als bedoeld in het eerste lid
                    onder b, dient dit etiket te worden voorzien van een
                    doorlopend volgnummer in het rijksbotermerk of in de
                    onmiddellijke nabijheid ervan. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1a</lidnr><al>Verpakkingsmateriaal dat met een rijksbotermerk is
                bedrukt, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid onder a,</intref> wordt
                door of namens het COKZ aan de bereider of ompakker van boter
                verstrekt, uitsluitend om te worden gebruikt voor het verpakken
                van de in zijn bedrijf bereide of omgepakte boter.</al></lid><lid><lidnr>b</lidnr><al> Etiketten die met een rijksbotermerk zijn bedrukt, als
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid onder b</intref>, worden door of namens
                het COKZ aan de bereider of ompakker van boter verstrekt,
                uitsluitend om te worden aangebracht op de verpakking van de in
                zijn bedrijf bereide of omgepakte boter.</al></lid><lid><lidnr>2.a</lidnr><al> Het is de bereider of ompakker van boter verboden
                verpakkingsmateriaal dat met een rijksbotermerk is bedrukt, te
                gebruiken voor het verpakken van boter, indien dit
                verpakkingsmateriaal niet rechtstreeks door of namens het COKZ
                aan hem of te zijnen behoeve is verstrekt.</al></lid><lid><lidnr>b</lidnr><al> Het is de bereider of ompakker van boter verboden etiketten
                die met een rijksbotermerk zijn bedrukt op de verpakking van
                boter aan te brengen, indien deze etiketten niet rechtstreeks
                door of namens het COKZ aan hem of te zijnen behoeve zijn verstrekt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien het rijksbotermerk door middel van een zelfklevend
                etiket, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid onder b</intref> wordt
                aangebracht op de verpakking van boter, is de bereider of
                ompakker van boter verplicht dit rijksbotermerk aan te brengen
                uiterlijk op de dag van aflevering vanaf het bedrijf op zodanige
                wijze dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>in geval van grootverpakking en verzendverpakking de
                    rijksbotermerken worden aangebracht in volgorde van nummering;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>op een verpakking van boter niet meer dan &#xE9;&#xE9;n
                    rijksbotermerk wordt aangebracht;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>geen beschadiging van het rijksbotermerk optreedt.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4.a</lidnr><al> De bereider of ompakker van boter mag per partij niet
                meer dan &#xE9;&#xE9;n handelsdocument gebruiken.</al></lid><lid><lidnr>b</lidnr><al> De bereider of ompakker van boter dient van een gebruikt
                handelsdocument een kopie te bewaren in de administratie.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De bereider of ompakker van boter is verplicht een
                administratie te voeren omtrent:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het verloop van de voorraad van het aan hem verstrekte met
                    een rijksbotermerk bedrukte verpakkingsmateriaal.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het verloop van de voorraad van de aan hem verstrekte met
                    een rijksbotermerk bedrukte etiketten;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het verloop van de voorraad van de aan hem verstrekte handelsdocumenten.</al></li></lijst><al>Door of namens het bestuur kunnen aanwijzingen worden gegeven
                omtrent de wijze waarop deze administratie moet worden gevoerd.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Door of namens de directeur kan ontheffing worden verleend
                van het bepaalde in het tweede lid. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1.a</lidnr><al>Verpakkingsmateriaal, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
                lid onder a</intref>, dat reeds is gebruikt, mag niet opnieuw worden gebruikt.</al></lid><lid><lidnr>b</lidnr><al> De met een rijksbotermerk bedrukte etiketten die van de
                verpakking van boter zijn verwijderd of hebben losgelaten, mogen
                niet opnieuw worden gebruikt.</al></lid><lid><lidnr>c</lidnr><al> Handelsdocumenten mogen niet opnieuw worden gebruikt.</al></lid><lid><lidnr>2.a</lidnr><al> De bereider of ompakker van boter is verplicht
                onbruikbaar geworden rijksbotermerken, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;artikel=2">artikel 2,
                eerste lid onder b</intref>, bij het eerstvolgende bezoek af te geven aan
                het door of namens het COKZ met keuring en toezicht belaste
                personeel. Onder onbruikbaar geworden rijksbotermerken worden
                tevens de van de verpakking verwijderde of losgelaten merken begrepen.</al></lid><lid><lidnr>b</lidnr><al>De bereider of ompakker van boter is verplicht onbruikbaar
                geworden verpakkingsmateriaal dat met een rijksbotermerk is
                bedrukt, aan te melden bij het COKZ onder vermelding van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>de hoeveelheid verpakkingsmateriaal;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de volgnummers dan wel het eerste en het laatste
                    volgnummer van het verpakkingsmateriaal in het geval de
                    groot- en verzendverpakkingen zijn voorzien van een volgnummer;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de wijze van vernietiging van het verpakkingsmateriaal.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>c</lidnr><al>De bereider of ompakker van boter is verplicht onbruikbaar
                geworden handelsdocumenten bij het eerstvolgende bezoek af te
                geven aan het door of namens het COKZ met keuring en toezicht
                belaste personeel. </al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr> 3</nr><titel>Voorschriften inzake boter</titel></kop><paragraaf><kop><nr>A</nr><titel>Voorschriften inzake de keuring van boter</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De bereider of ompakker van boter is verplicht elke
                        aan keuring onderworpen partij boter ten minste twee
                        dagen voor aflevering schriftelijk ter keuring bij het
                        COKZ aan te melden. Door of namens het bestuur kunnen
                        met betrekking tot de melding nadere regelen worden gesteld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bepaalde in het eerste lid vindt geen toepassing
                        indien er doorlopend boter wordt verpakt met dien
                        verstande dat de verpakker van boter verplicht is om bij
                        onderbreking van het verpakken van boter aan het COKZ
                        tijdig melding te doen van de tijdstippen van aanvang en
                        be&#xEB;indiging van deze onderbreking. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De keuring van boter geschiedt steekproefsgewijs
                        tijdens of in aansluiting op de bereiding of het
                        ompakken van de boter.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde keuring omvat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>onderzoek van de boter op de bij het besluit en de
                            regeling gestelde algemene en bijzondere eisen met
                            betrekking tot:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>de deugdelijkheid;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>het gewicht;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de verpakking;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de aanduiding;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>onderzoek van uit de boter genomen monsters op de
                            bij het besluit en de regeling gestelde algemene en
                            bijzondere eisen met betrekking tot:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>de samenstelling in het bijzonder het
                                vochtgehalte, het gehalte aan vetvrije
                                melkdroge stof, het vetgehalte, het zoutgehalte
                                en de echtheid van het melkvet;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>hulpstoffen en toevoegingen;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>vreemde bestanddelen, vuil en andere verontreinigingen;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>het kopergehalte;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>fosfatase en peroxidase;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>kweekbare coli-achtige bacteri&#xEB;n;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>het aantal kweekbare gisten en schimmels</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de pH in relatie tot de aanduiding;</al></li></lijst></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>onderzoek van uit de boter genomen monsters op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>geur en smaak;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>uiterlijk;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>consistentie;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>vochtverdeling.</al></li></lijst></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bestuur bepaalt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de frequentie waarin en de wijze waarop het in
                            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid onder a</intref>, bedoelde onderzoek
                            wordt verricht;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het aantal monsters, dat ten behoeve van het in
                            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid onder b en c</intref>, bedoelde
                            onderzoek wordt genomen, de wijze waarop de monsters
                            uit de aanwezige voorraad worden gekozen en de
                            frequentie waarmee de monsters worden onderzocht op
                            de onderscheiden hoedanigheden.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De directeur is bevoegd in naar zijn oordeel
                        bijzondere gevallen af te wijken van het krachtens het
                        eerste lid bepaalde. </al></lid></artikel><artikel status="goed">
                  <kop>
                    <label>Artikel</label>
                    <nr>8</nr>
                  </kop>
                  <lid><lidnr>1</lidnr><al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref>, bedoelde monsters worden
                        genomen met inachtneming van het bij of krachtens dit
                        reglement bepaalde, met dien verstande dat ten behoeve
                        van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid onder c</intref>, bedoelde
                        onderzoek een monster &#x2013; zoveel mogelijk zonder
                        vervorming van de boter &#x2013; wordt genomen ter grootte van
                        ca. 2,5 kg.</al></lid><lid> <lidnr>2</lidnr> 
					 <al>Het in het eerste lid bedoelde monster van ca. 2,5 kg wordt op de keuringsplaats bewaard, gedurende een termijn van ten minste twee weken bij een temperatuur van 14&#xB1;1 &#xB0;C. Voor verpakking van 1 kg, of meer, niet omgepakte boter mag deze bewaartermijn van het monster evenwel worden beperkt totdat het monster een temperatuur heeft bereikt van 14&#xB1;1 &#xB0;C.</al> 
				  </lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Zo spoedig mogelijk na afloop van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;artikel=8">artikel 8,
                        tweede lid</intref>, bedoelde termijn  wordt het
                        monster van 2,5 kg onderzocht op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
                        lid onder c</intref>, genoemde criteria. </al></lid>
                </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>De resultaten van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid</intref> bedoelde
                    keuring wordt door middel van &#xE9;&#xE9;n of meer
                    keuringsformulieren, houdende de bemonsteringsgegevens en de
                    analyse- en/of keuringsresultaten, aan de bereider of de
                    ompakker van boter bekend gemaakt. </al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><nr>B</nr><titel>De gevolgen van de keuringen van boter</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het door of namens het COKZ met keuring en toezicht
                        belaste personeel kan de aflevering verbieden van een
                        partij boter, welke eenheden bevat, die naar het oordeel
                        van het genoemde personeel niet voldoet aan de bij het
                        besluit of de regeling aan boter gestelde algemene of
                        bijzondere eisen. In voorkomend geval wordt hiervan
                        melding gemaakt op het desbetreffende keuringsformulier.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een partij boter, waarvoor een afleveringsverbod is
                        opgelegd, mag het bedrijf van de houder van de
                        desbetreffende boter niet verlaten, tenzij</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>aan de boter een bestemming wordt gegeven, welke
                            de schriftelijke goedkeuring heeft van het COKZ;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de boter een bewerking, sorteren daaronder
                            begrepen, heeft ondergaan en vervolgens schriftelijk
                            bij het COKZ is aangemeld voor herhaalde keuring en
                            blijkens het bij de herhaalde keuring afgegeven
                            keuringsformulier door het COKZ voor aflevering is vrijgegeven.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Eventuele uit een partij boter, waarvoor een
                        afleveringsverbod is opgelegd, geselecteerde eenheden,
                        welke niet voldoen aan de bij het besluit of de regeling
                        gestelde eisen, mogen het bedrijf van de houder van deze
                        eenheden niet verlaten, tenzij aan deze eenheden een
                        bestemming wordt gegeven, welke de schriftelijke
                        goedkeuring heeft van het COKZ.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Bij het verstrekken van de in het tweede lid onder a,
                        en het derde lid bedoelde schriftelijke goedkeuring kan
                        worden bepaald dat de betreffende boter bij verzending
                        moet zijn voorzien van een door of namens het COKZ
                        afgegeven geleidebiljet. </al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><nr>C</nr><titel>Administratieve voorschriften met betrekking tot boter</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De bereider van boter is verplicht dagelijks, voor
                        elke door hem bereide partij boter afzonderlijk,
                        aantekening te houden van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de datum van bereiding;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de soort boter, onderscheiden naar:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>ongezouten, gezuurde boter, in geval van boter
                                met een keukenzoutgehalte van minder dan 0,1 %
                                en een pH van het serum van ten hoogste 5,3;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>ongezouten, zoete boter, in geval van boter
                                met een keukenzoutgehalte van minder dan 0,1 %
                                en een pH van het serum hoger dan 5,3;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>gezouten, gezuurde boter, in geval van boter
                                met een keukenzoutgehalte van ten minste 0,1 %
                                en een pH van het serum van ten hoogste 5,3;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>gezouten, zoete boter, in geval van boter met
                                een keukenzoutgehalte van ten minste 0,1 % en
                                een pH van het serum hoger dan 5,3;</al></li></lijst></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de hoeveelheid bereide boter;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>in voorkomend geval het op de verpakking
                            aangebrachte partijnummer;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>de volgnummers van de op de verpakking van de
                                boter aanwezige rijksbotermerken;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de aanduiding &#x2019;extra kwaliteit&#x2019; voor partijen
                                boter welke op de handelsdocumenten worden
                                voorzien van een rijksbotermerk;</al></li></lijst></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de datum van aflevering;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>de afgeleverde hoeveelheden boter;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>de namen en de adressen van de afnemers, dan wel,
                            in geval van opslag elders, het opslagadres van de boter.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bepaalde in het eerste lid is van overeenkomstige
                        toepassing met betrekking tot de ompakker van boter voor
                        elke door hem omgepakte partij boter, met dien verstande
                        dat daarenboven van elke om te pakken partij boter
                        aantekening moet worden gehouden van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de herkomst van de boter;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de hoeveelheid boter;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>in voorkomend geval de op de verpakking
                            aangebrachte bereidingsdatum, het partijnummer en de
                            nummers van de op de verpakking van boter danwel op
                            het handelsdocument aangebrachte rijksbotermerken.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Door of namens het bestuur kunnen aanwijzingen worden
                        gegeven omtrent de wijze waarop de in het eerste en
                        tweede lid bedoelde administratie moet worden gevoerd.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>In de administratie dient in geval het rijksbotermerk
                        op een handelsdocument wordt aangebracht een relatie
                        gelegd te kunnen worden tussen het volgnummer van het
                        rijksbotermerk en het partijnummer. </al></lid></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Voor de vaststelling of boter voldoet aan het bij het
                  besluit of bij de regeling bepaalde moet worden gebruik
                  gemaakt van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009717&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> opgenomen methoden van
                  monsterneming en onderzoek. Indien voor een bepaald doel een
                  methode ontbreekt, moet een door de directeur van het COKZ
                  goedgekeurde en gevalideerde methode worden toegepast. </al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Voorschriften inzake het maken van bezwaar tegen
                    monsterneming en keuringsuitslagen</titel></kop><paragraaf><kop><nr>A</nr><titel>Het maken van bezwaar tegen de monsterneming</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De aangeslotene kan bezwaar maken tegen</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de wijze waarop een monster door of namens het
                              COKZ wordt genomen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de keuze van een monster uit de aanwezige voorraad.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het in het eerste lid bedoelde bezwaar moet
                          onmiddellijk bij de monsterneming worden bekend
                          gemaakt aan degene, die het monster neemt. Deze
                          beslist of het genomen monster wordt gehandhaafd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De aangeslotene die zijn bezwaren handhaaft, moet
                          deze met redenen omkleed schriftelijk bevestigen, op
                          zodanige wijze dat de bezwaren zijn ontvangen door het
                          COKZ uiterlijk op de vierde werkdag, volgend op die
                          waarop het monster is genomen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De directeur beslist of de bezwaren gegrond zijn.
                          Indien hij de bezwaren gegrond acht, doet hij het
                          genomen monster vervallen. In alle overige gevallen
                          blijft het monster gehandhaafd. De aangeslotene
                          ontvangt hiervan schriftelijk bericht. </al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><nr>B</nr><titel>Het maken van bezwaar tegen de keuringsuitslag</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Tegen een door of namens het COKZ vastgestelde
                          keuringsuitslag staat bezwaar open bij het bestuur.
                          Zodanig bezwaar heeft geen schorsende werking.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bezwaar moet met redenen omkleed schriftelijk
                          worden ingediend en moet door het COKZ zijn ontvangen,
                          uiterlijk op de vierde werkdag volgend op die, waarop
                          de aangeslotene het desbetreffende keuringsformulier
                          heeft ontvangen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het bestuur beslist op het bezwaar binnen acht weken
                          of na het inwinnen van advies binnen twaalf weken na
                          ontvangst van het bezwaarschrift. Het bestuur kan de
                          beslissing voor ten hoogste vier weken verdagen; van
                          de verdaging wordt schriftelijk mededeling gedaan.</al><al>Indien bij de keuringsuitslag, waartegen bezwaar wordt
                      aangetekend, een verbod tot aflevering van de
                      desbetreffende partij boter is opgelegd, kan de directeur
                      dit verbod op verzoek van de aangeslotene opheffen, al dan
                      niet onder het stellen van voorwaarden en beperkingen. In
                      voorkomend geval zendt hij daarvan schriftelijk bericht
                      aan de aangeslotene. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>Het inwinnen van advies</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1</li.nr><al>Het bestuur kan, alvorens een beslissing op het
                          bezwaarschrift te nemen, advies inwinnen bij het
                          RIKILT of een ander orgaan met specifieke
                          deskundigheid met betrekking tot de aard van het bezwaar.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Het advies wordt schriftelijk uitgebracht en bevat
                          -indien de partijen zijn gehoord- een verslag van het horen.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Indien de beslissing op het bezwaarschrift afwijkt
                          van het ingewonnen advies, wordt in de beslissing de
                          reden voor die afwijking vermeld en wordt het advies
                          met de beslissing meegezonden. </al></li></lijst></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr><titel>Algemene en slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al>Aangeslotenen zijn verplicht alle plaatsen, waar in het
                      kader van de regeling  bereidingshandelingen worden
                      verricht, onverwijld ter kennis te brengen van het COKZ
                      onder opgave van het adres en de plaats van vestiging. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In de gevallen, waarin het onderhavige reglement
                          voorziet in de mogelijkheid tot verlening van een
                          ontheffing of een toestemming, wordt deze slechts
                          verleend op met redenen omkleed schriftelijk door
                          betrokkene bij de directeur ingediend verzoek.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Van elke door of namens het bestuur of de directeur
                          verleende ontheffing wordt gelijktijdig met de
                          verlening een afschrift gezonden aan de directeur
                          Industrie en Handel. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><al>Dit reglement kan worden aangehaald als
                      &#x2019;Keuringsreglement COKZ boter&#x2019;. </al></artikel></hoofdstuk></regeling-tekst><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>1</nr><titel>bij het Keuringsreglement COKZ boter </titel><subtitel>Logo cokz</subtitel></kop><divisie opmaak="default"><kop><titel>Handelsdocument boter, voorzien van het rijksmerk voor &#x2019;extra
              kwaliteit&#x2019;      no.</titel></kop><al>afbeelding extra kwaliteitsmerk</al><al>Soort boter:</al><al>Productiedatum:</al><al>Partijnummer:</al><al>Hoeveelheid:</al><al>Naam afzender:</al><al>Erkenningsmerk:</al><al>Adres afzender:</al><al>Verzenddatum:</al><al>Naam ontvanger:</al><al>Adres ontvanger:</al><al>Land van bestemming:</al><al>Overige informatie:</al><al>Dit document mag uitsluitend worden gebruikt overeenkomstig het
            bepaalde in het Keuringsreglement COKZ boter.</al><al>De kopie van dit handelsdocument dient te worden bewaard in de
            bedrijfsadministratie.</al></divisie></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>2</nr><titel>bij het Keuringsreglement COKZ boter </titel></kop><divisie opmaak="default"><kop><titel>Methoden van monsterneming en onderzoek</titel></kop><al>Indien in het navolgende wordt verwezen naar elders gepubliceerde
          methoden van monsterneming en onderzoek is de versie waarnaar hier
          wordt verwezen van toepassing, tenzij anders is bepaald.</al><al>In het geval van grensreacties is bij de desbetreffende methode
          aangegeven het aantal malen (n) dat een in de eis vermelde hoeveelheid
          analysemonster moet worden onderzocht en het  maximum aantal malen dat
          een positief resultaat wordt toegelaten (a). </al><divisie opmaak="default"><kop><nr>A</nr><titel>Room en al dan niet geheel of gedeeltelijk ontroomde melk</titel></kop><al>De methoden van monsterneming en onderzoek zijn vermeld in de
            bijlage bij het keuringsreglement COKZ Kaas, onder A. </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>B</nr><titel>Melkvet</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Monsterneming: volgens de methode beschreven in annex 1.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Voorbehandeling  ten  behoeve van fysisch en chemisch
                onderzoek dient te geschieden volgens NEN 3705: 1974, tenzij in
                de desbetreffende methode van onderzoek anders  is voorgeschreven.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Bepaling van het vochtgehalte: volgens NEN 3708 1975.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Bepaling van het gehalte aan vetvrije droge stof:  volgens NEN
                3709: 1974.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Berekening van het vetgehalte: volgens NEN 3712: 1974.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Bepaling van het kopergehalte: volgens NEN 3713: 1975.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Bepaling van het ijzergehalte: volgens de methode beschreven
                in annex 2.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Bepaling van het peroxide-getal: volgens NEN 3729: 1974, met
                dien verstande dat indien het peroxide-getal groter is dan 1,0
                milli-equivalenten per kg vet de inweeg wordt teruggebracht tot
                ten minste 50 mg, waarbij zo nodig verdunning wordt toegepast
                met het in de norm voorgeschreven oplosmiddel.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>Bepaling van het gehalte aan vrij-vetzuur, berekend als
                oliezuur: volgens IDF 6B:1989.</al></li><li><li.nr>10</li.nr><al>Onderzoek op afwezigheid van melkvreemde vetten volgens de
                methoden beschreven in: De Commissie<extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 454/95</extref>, PB L46,
                01/03/95, p.11.</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>Bepaling van het aantal a&#xEB;roob kweekbare micro-organismen:
                volgens NEN 1507: 1988.</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>Aantonen van coli-achtige micro-organismen in 1,0 ml vloeibaar
                gemaakt product: volgens NEN 955: 1992 (n=3, a=2). </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>C</nr><titel>Boter</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Monsterneming ten behoeve van fysisch, chemisch,
                microbiologisch en organoleptisch onderzoek: volgens de methode
                beschreven in annex 3.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Voorbehandeling ten  behoeve van fysisch en chemisch onderzoek
                dient te geschieden volgens NEN 3702: 1975, tenzij in de
                desbetreffende methode van onderzoek anders  is voorgeschreven.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Afscheiding van de vetbestanddelen: volgens NEN 3703: 1974.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Bepaling van het vochtgehalte: volgens IDF 80B, part 1: 1998</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Bepaling van het gehalte aan vetvrije droge stof: volgens NEN
                3709: 1974.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Bepaling van het zoutgehalte van gezouten boter: volgens NEN
                3710: 1975.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Berekening van het gehalte aan vetvrije melkdrogestof: volgens
                NEN 3711: 1975.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Berekening van het vetgehalte: volgens NEN 3712: 1974.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>Aantonen van fosfatase-activiteit: volgens NEN 3732: 1976.</al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al>Aantonen van peroxidase-activiteit in boterserum: volgens NEN
                3733: 1976.</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>Bepaling van het kopergehalte: volgens NEN 3713: 1975.</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>Bepaling van de stevigheid van boter: volgens NEN 3739: 1976,
                met dien verstande dat gebruik mag worden gemaakt van andere
                apparatuur dan het toestel volgens Kruisheer en Den Herder mits
                wordt voldaan aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>de in de norm voorgeschreven vorm van de stempel;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>het meetprincipe waarbij de kracht wordt gemeten die nodig
                    is om de stempel met een constante snelheid van 2 cm/min in
                    de boter te drukken.</al></li></lijst></li><li><li.nr>13.</li.nr><al>Bepaling van het losvochtcijfer: volgens NEN 3738: 1974.</al></li><li><li.nr>14.</li.nr><al>Beoordeling op geur en smaak, uiterlijk en consistentie:
                volgens de methode beschreven in annex 4.</al></li><li><li.nr>15.</li.nr><al>Aantonen van coli-achtige micro-organismen in 0,1 ml vloeibaar
                gemaakt product: volgens NEN 955: 1992 (n=3, a=2).</al></li><li><li.nr>16.</li.nr><al>Bepaling van het aantal gisten en schimmels: volgens NEN 6873:
                1988. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>D</nr><titel>Contaminanten</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Bepaling van het gehalte aan residuen van
                organochloorbestrijdingsmiddelen in boter, melk en room: volgens
                de methode beschreven in de bijlage bij het keuringsreglement
                COKZ Kaas, onder G.2.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Bepaling van het gehalte aan polychloorbifenylen (PCB&#x2019;s) in
                boter, melk en room: volgens de methode beschreven in de bijlage
                bij het keuringsreglement COKZ Kaas, onder G.3. </al></li></lijst></divisie></divisie></bijlage></regeling></wetgeving>
  	