<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013361" dtdversie="2.0" id="50939" soort="rijksKB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 22 januari 2002, houdende regels omtrent de
    bemanning van zeeschepen, varende onder de vlag van het Koninkrijk
    met een Nederlands-Antilliaanse of Arubaanse zeebrief
    (Bemanningsbesluit Nederlands-Antilliaanse en Arubaanse zeeschepen)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Verkeer
            en Waterstaat van 30&#xA0;oktober 2001, nr.&#xA0;DGG/J-01/006289,
            Directoraat-Generaal Goederenvervoer, Stafafdeling
            Wetgeving, Bestuurlijke en Juridische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende, dat de herziening op 7&#xA0;juli 1995
            van het Internationale Verdrag betreffende de normen voor
            zeevarenden inzake opleiding, diplomering en wachtdienst,
            1978, het noodzakelijk maakt de bepalingen ten aanzien van
            de opleiding en diplomering van zeevarenden die dienst doen
            op Nederlands-Antilliaanse en Arubaanse schepen opnieuw vast
            te stellen, daarbij tevens uitvoering gevend aan de
            bepalingen inzake de bemanning van zeeschepen van het
            Internationale Verdrag tot beveiliging van mensenlevens op
            zee, 1974, een en ander met inachtneming van de
            desbetreffende bepalingen van het Wetboek van Koophandel van
            de Nederlandse Antillen, onderscheidenlijk Aruba;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001876&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede lid, van de
            Schepenwet</extref>, op het op 7&#xA0;juli 1978 te Londen
            tot stand gekomen Internationale Verdrag betreffende de
            normen voor zeevarenden inzake opleiding, diplomering en
            wachtdienst, 1978 (Trb.&#xA0;1981, 144), op Hoofdstuk III,
            voorschrift&#xA0;10, en voorschrift 24&#x2013;1.3, Hoofdstuk IV,
            voorschrift&#xA0;16, Hoofdstuk&#xA0;V, voorschrift&#xA0;13, en Hoofdstuk&#xA0;X,
            voorschriften 1, 2 en 3, van het op 1&#xA0;november 1974 te
            Londen tot stand gekomen Internationale Verdrag tot
            beveiliging van mensenlevens op zee, 1974 (Trb.&#xA0;1976, 157),
            en op het op 27&#xA0;juni 1946 te Seattle tot stand gekomen
            Verdrag No.&#xA0;74 van de Internationale Arbeidsorganisatie
            inzake de diplomering van volmatrozen (Stb.&#xA0;I 330);</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State van het Koninkrijk gehoord
            (advies van 5&#xA0;december 2001, No. W09.01&#xA0;0561/V/K);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Verkeer en Waterstaat van 18 januari 2002,
            nr.&#xA0;HDJZ/SCH/2002&#x2013;79, Hoofddirectie Juridische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al>De bepalingen van het Statuut voor het
            Koninkrijk in acht genomen zijnde;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Definities en reikwijdte</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>het hoofd van de
Scheepvaartinspectie: het hoofd
van de Scheepvaartinspectie van Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk
Sint
Maarten;</al>
                              </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>kapitein: de gezagvoerder van een schip;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>bemanning: de kapitein, de scheepsofficieren en de
                scheepsgezellen, alsmede de overige opvarenden die in de
                monsterrol worden genoemd;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>opvarende: eenieder die zich aan boord bevindt;</al>
        </li>
        <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>scheepsbeheerder: de
eigenaar of vertegenwoordiger, bedoeld in artikel 3, vierde lid, van
het Cura&#xE7;aosch Zeebrievenbesluit 1933, de eigenaar of
vertegenwoordiger, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005943&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van het Zeebrievenbesluit van
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten</extref> of de rompbevrachter of diens
vertegenwoordiger, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005943&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van het Zeebrievenbesluit van
Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten</extref>;</al>
                              </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>vaarbevoegdheid: de bevoegdheid om in een of meer
                functies aan boord van een schip dienst te doen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>beroepsvereisten: de gestelde vereisten ten aanzien van
                kennis, het inzicht en de vaardigheden voor een functie
                waarop dit besluit van toepassing is;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>ervaring: de diensttijd in jaren, in een bepaalde
                functie aan boord van in de vaart zijnde zeeschepen,
                gerekend met ingang van de dag van aanmonstering tot en
                met de dag van afmonstering;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>vaarbevoegdheidsbewijs: een door het hoofd van de
                Scheepvaartinspectie afgegeven document waaruit de
                vaarbevoegdheid blijkt;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>bemanningscertificaat: een certificaat afgegeven door
                het hoofd van de Scheepvaartinspectie, houdende het
                minimum aantal bemanningsleden en hun functies aan boord
                van het betrokken schip;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>voortstuwingsvermogen: het maximale vermogen, uitgedrukt
                in kilowatt, dat op het geldige bemanningscertificaat is vermeld;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>l.</li.nr>
            <al>tankschip: een schip, gebouwd of aangepast en gebruikt
                voor het vervoer in bulk van vloeibare producten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>m.</li.nr>
            <al>olietankschip: een tankschip gebouwd en gebezigd voor
                het vervoer in bulk van aardolie of aardolieproducten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>n.</li.nr>
            <al>chemicali&#xEB;ntankschip: een tankschip gebouwd en gebezigd
                voor het vervoer in bulk van vloeibare producten die
                zijn opgenomen in Hoofdstuk 17 van de Internationale
                Code inzake het vervoer van chemicali&#xEB;n in bulk,
                behorende bij het SOLAS-Verdrag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>o.</li.nr>
            <al>gastankschip: een tankschip gebouwd en gebezigd voor het
                vervoer in bulk van vloeibaar gemaakt gas of een ander
                product dat is opgenomen in Hoofdstuk 19 van de
                Internationale Code inzake het vervoer van vloeibaar
                gemaakt gas, behorende bij het SOLAS-Verdrag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>p.</li.nr>
            <al>passagiersschip: een schip bestemd of gebezigd voor het
                bedrijfsmatig vervoer van meer dan twaalf passagiers;</al>
        </li>
        <li>
                                 <li.nr>q.</li.nr>
                                 <al>ro-ro
passagiersschip: een ro-ro
passagiersschip als bedoeld in voorschrift II-2/3 van het
SOLAS-verdrag;</al>
                              </li>
        <li>
            <li.nr>r.</li.nr>
            <al>hogesnelheidsvaartuig: een schip dat in staat is zich
                voort te bewegen met een snelheid, in meters per
                seconde, die gelijk of groter is dan 3,7 &#x25BF; 0,1667,
                waarbij &#x25BF; staat voor de waterverplaatsing in
                m<sup>3</sup> op de ontwerpwaterlijn;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>s.</li.nr>
            <al>SOLAS-Verdrag: het op 1&#xA0;november 1974 te Londen tot
                stand gekomen Internationale Verdrag tot beveiliging van
                mensenlevens op zee, 1974 (Trb. 1976, 157);</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>t.</li.nr>
            <al>STCW-Verdrag: het op 7 juli 1978 te Londen tot stand
                gekomen Internationaal Verdrag betreffende de normen
                voor zeevarenden inzake opleiding, diplomering en
                wachtdienst, 1978 (Trb.&#xA0;1981, 144);</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>u.</li.nr>
            <al>STCW-Code: de Code inzake opleiding, diplomering en
                wachtdienst van zeevarenden, behorend bij het
                STCW-Verdrag (Trb.&#xA0;1996, 249);</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>v.</li.nr>
            <al>kW: kilowatt;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>w.</li.nr>
            <al>GT: de bruto inhoud van het schip, vastgesteld volgens
                de wettelijke bepalingen van Aruba, van Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk van Sint
Maarten inzake de meting van zeeschepen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>x.</li.nr>
            <al>High Speed Craft Code: de International Code of Safety
                for High Speed Craft van 20&#xA0;mei 1994, opgenomen in de
                bijlage van de Regeling HSC-Code;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>y.</li.nr>
            <al>reizen nabij de kust: het gebruik van een schip met een
                brutotonnage van minder dan 500 GT en een
                voortstuwingsvermogen van minder dan 3000 kW, in een
vaargebied dat zich uitstrekt tot 250 zeemijlen uit de kust van Aruba,
dan wel tot 250 zeemijlen uit de kust van enig eiland behorend tot
Cura&#xE7;ao, dan wel tot 250 zeemijlen uit de kust van enig eiland
behorend tot Sint Maarten;</al>
        </li>
    <li>
                                 <li.nr>z.</li.nr>
                                 <al>Onze
Minister: Onze Minister van
Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint Maarten, verantwoordelijk
voor
scheepvaart.</al>
                              </li></lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Dit besluit is van toepassing ten aanzien van in de vaart
            zijnde schepen, voorzien van een Arubaanse,
Cura&#xE7;aose, onderscheidenlijk Sint Maartense
zeebrief.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Dit besluit is niet van toepassing ten aanzien van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>schepen die voorzien zijn van een certificaat van
                    deugdelijkheid voor onbemand gesleept vervoer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>reddingsvaartuigen, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>vissersvaartuigen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij of krachtens landsbesluit, houdende algemene maatregelen
            van Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint
Maarten kunnen
            afwijkende bepalingen voor landsvaartuigen worden vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De voordracht voor een landsbesluit als bedoeld in het derde
            lid, geschiedt door Onze Minister van het desbetreffende
            land, verantwoordelijk voor scheepvaart, in overeenstemming
            met Onze Minister die verantwoordelijk is voor de onder hem
            ressorterende landsvaartuigen.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De bemanning van zeeschepen</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen met betrekking tot
            de aanstelling en handhaving van een veilige bemanning</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De scheepsbeheerder draagt zorg voor het voldoende en op
            doelmatige wijze bemannen van een schip met inachtneming van
            dit besluit en de hierop berustende bepalingen, alsmede wat
            betreft de bemanningssamenstelling, van de op hem rustende
            verplichting ingevolge artikel 458 van het Wetboek van Koophandel van Aruba, van
Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk van Sint
Maarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De scheepsbeheerder verschaft de kapitein de middelen die
            hem in staat stellen om aan zijn verplichtingen ingevolge
            dit besluit te voldoen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>De scheepsbeheerder houdt, ten behoeve van de met het toezicht
        op de naleving van dit besluit belaste autoriteiten, per schip
        van elk daarop dienstdoend bemanningslid een overzicht bij van
        ten minste het volgende:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de opleiding;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de ervaring;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de vakbekwaamheid, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de medische geschiktheid.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>De scheepsbeheerder draagt ervoor zorg dat de bemanningsleden
        bij hun tewerkstelling aan boord vertrouwd zijn met hun
        specifieke taken, de regelingen en procedures aan boord, alsmede
        de installaties, uitrusting en kenmerken van het schip, die
        verband houden met hun taken zowel onder normale omstandigheden
        als in noodsituaties.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de feiten of omstandigheden daartoe aanleiding geven,
            verzoekt de kapitein de scheepsbeheerder hem v&#xF3;&#xF3;r een
            bepaald tijdstip de benodigde aanvullende middelen te
            verschaffen. Een mondeling verzoek wordt zo spoedig mogelijk
            schriftelijk bevestigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien de scheepsbeheerder niet tijdig of geen gevolg geeft
            aan het verzoek stelt de kapitein het hoofd van de
            Scheepvaartinspectie daarvan zo spoedig mogelijk
            schriftelijk in kennis.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De kapitein houdt aantekening in het scheepsdagboek van de
            feiten en omstandigheden, alsmede van het tijdstip van het
            mondeling verzoek.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al> De scheepsbeheerder draagt ervoor zorg dat alle
            bemanningsleden die als chef van de wacht als bedoeld in
            sectie A-VIII/2, onderdeel 1 van de STCW-Code, zijn
            aangesteld, alsmede de bemanningsleden die dienstdoen als
            wachtgezel, niet minder dan zeventig uur rust wordt gegeven
            gedurende elke periode van zeven dagen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij de toepassing van het eerste lid handelt de
            scheepsbeheerder, onderscheidenlijk de kapitein
            overeenkomstig sectie A-VIII/1 van de STCW-Code.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De bepalingen ten aanzien van de rusttijd, zoals gesteld in
            het eerste lid, behoeven niet te worden nageleefd ingeval
            van een noodsituatie, bij het houden van een nood- of
            veiligheidsoefening of in andere doorslaggevende
            operationele omstandigheden. De kapitein beslist of de zich
            voordoende operationele omstandigheden doorslaggevend zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De kapitein zorgt er voor dat er wachtschema's worden
            opgehangen op een voor eenieder toegankelijke plaats.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Bemanningscertificaat</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een schip is voorzien van een geldig bemanningscertificaat
            als bedoeld in Hoofdstuk V, voorschrift 13, onderdeel (b),
            van het SOLAS-Verdrag, afgegeven door het hoofd van de
            Scheepvaartinspectie op aanvraag van de scheepsbeheerder.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een schip is ten minste bemand overeenkomstig het bemanningscertificaat.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op het bemanningscertificaat worden de kenmerken van het
            schip en, zo nodig, de bijzonderheden ten aanzien van het
            gebruik van het schip in relatie tot de bemanning vermeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een bemanningscertificaat wordt in tweevoud voor een periode
            van ten hoogste vijf jaren afgegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De kapitein zorgt er voor dat een van de exemplaren van het
            geldigebemanningscertificaat op een voor eenieder duidelijk
            zichtbare plaats aan boord van het schip wordt opgehangen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien voor een schip meer dan een bemanningssamenstelling
            is toegestaan, wordt voor elke bemanningssamenstelling een
            bemanningscertificaat afgegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij wisseling van bemanningssamenstelling tekent de kapitein
            in het scheepsdagboek aan volgens welke samenstelling het
            schip vanaf dat tijdstip is bemand.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Nadat een nieuw bemanningscertificaat voor een schip is
        afgegeven, draagt de scheepsbeheerder ervoor zorg dat het oude
        bemanningscertificaat zo spoedig mogelijk aan het hoofd van de
        Scheepvaartinspectie wordt gezonden.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Regels voor het geven van ontheffing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Op aanvraag van de scheepsbeheerder kan het hoofd van de
        Scheepvaartinspectie tot de aankomst in de eerstvolgende haven
        ontheffing verlenen van de verplichting om het schip te bemannen
        in overeenstemming met het bemanningscertificaat, indien blijkt
        dat korte tijd voor het vertrek van het schip uit de haven een
        of meer leden van de bemanning niet beschikbaar zijn, en
        dringende omstandigheden ertoe nopen het vertrek niet langer uit
        te stellen, mits met de aan boord aanwezige bemanning, gelet op
        de bijzonderheden van de reis, het schip deze reis zonder gevaar
        kan ondernemen.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Aanvullende eisen ten aanzien van de bemanning</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>13</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Bemanningsleden, aan wie in de alarmrol van het schip een
		veiligheidstaak wordt opgedragen, dan wel die een taak ten aanzien van het
		voorkomen van verontreiniging van de zee hebben, zijn in het bezit van een
		kennisbewijs waaruit blijkt dat zij met goed gevolg een erkende training en
		opleiding &#xAB;basisveiligheid&#xBB; als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=65">artikel 65</intref> hebben gevolgd, tenzij zij aan de
		hand van een monsterboekje of van een soortgelijk document kunnen aantonen dat
		zij reeds v&#xF3;&#xF3;r 1 augustus 1998 aan boord van zeeschepen werkzaam waren.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Voor bemanningsleden met de functie van ten minste wachtstuurman,
		wachtwerktuigkundige of maritiem officier geldt het geldige
		vaarbevoegdheidsbewijs als het kennisbewijs, bedoeld in het eerste lid.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Bemanningsleden die niet behoren tot de categorie&#xEB;n genoemd in het
		eerste of het tweede lid, krijgen, voordat zij hun taken aan boord beginnen,
		voldoende informatie en instructie teneinde:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>met de overige opvarenden over elementaire veiligheidszaken te
			 kunnen spreken, begrip te hebben van de veiligheidssymbolen en de alarmseinen
			 te kennen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>te weten wat te doen indien: iemand over boord valt; vuur of rook
			 wordt ontdekt; het sein &#xAB;brandalarm&#xBB; of &#xAB;schip verlaten&#xBB; wordt gegeven;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>te weten waar de reddingsgordels zich bevinden en hoe deze om te
			 doen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>alarm te kunnen slaan en bekend te zijn met het gebruik van
			 handbrandblussers;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>te weten wat te doen bij een ongeluk voordat hulp wordt
			 ingeroepen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>de brand- en waterdichte deuren, met uitzondering van die ter
			 afsluiting van openingen in de romp, te kunnen sluiten en openen.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>14</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De kapitein van een schip zorgt er voor dat v&#xF3;&#xF3;r het ondernemen van een
		reis en gedurende de reis voldoende sloepsgasten, in het bezit van het
		kennisbewijs, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=66">artikel 66</intref>, aan boord zijn
		overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=XIA" compleet="nee">artikel 10, derde lid,
		van Bijlage XIA van het Schepenbesluit 1965</extref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van het eerste lid worden kapiteins, stuurlieden en
		maritieme officieren gelijkgesteld met degenen aan wie het kennisbewijs
		&#xAB;sloepsgast&#xBB;, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=66">artikel 66</intref>, is afgegeven.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>De kapitein van een schip dat is uitgerust met snelle
		hulpverleningsboten zorgt er voor dat voor het ondernemen van een reis en
		gedurende de reis voor elke snelle hulpverleningsboot tenminste twee
		bemanningsleden beschikbaar zijn die het kennisbewijs &#xAB;bekwaamheid in het
		gebruik van snelle hulpverleningsboten&#xBB;, als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=67">artikel 67</intref>, bezitten.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>15</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De kapitein en het bemanningslid aan wie door de kapitein, onder diens
		verantwoordelijkheid, de zorg voor het gebruik en het beheer van de medische
		uitrusting is opgedragen, zijn in het bezit van het kennisbewijs
		&#xAB;scheepsgezondheidszorg-O (onbeperkt)&#xBB;, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=69">artikel 69, tweede lid</intref>. Indien aan het
		schip een certificaat van deugdelijkheid voor beperkt vaargebied is afgegeven
		in die zin dat het schip uitsluitend reizen onderneemt in zeegebied A2, zoals
		omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;bijlage=V" compleet="nee">artikel 2 van Bijlage V
		van het Schepenbesluit 1965</extref>, kan worden volstaan met het bezit
		van het kennisbewijs &#xAB;scheepsgezondheidszorg-B (beperkt)&#xBB;, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=69">artikel 69, eerste lid</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van het eerste lid worden bezitters van de
		kennisbewijzen &#xAB;maritiem officier&#xBB;, &#xAB;middelbaar maritiem officier&#xBB;, &#xAB;stuurman
		werktuigkundige kleine schepen&#xBB;, &#xAB;baggeraar-stuurman&#xBB;, &#xAB;wachtstuurman&#xBB;, en
		&#xAB;stuurman grote zeilvaart&#xBB; en het diploma als derde stuurman voor de grote
		handelsvaart gelijkgesteld met degenen aan wie het kennisbewijs
		&#xAB;scheepsgezondheidszorg-B&#xBB;, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=69">artikel 69, eerste lid</intref>, is
		afgegeven.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>De in het eerste lid bedoelde personen volgen ten minste eenmaal in de
		vijf jaar een bijscholingscursus als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=69">artikel 69, derde lid</intref>, die voor
		personen aan boord van schip met een certificaat van deugdelijkheid voor
		onbeperkt vaargebied mede een herhalingsstage, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=69">artikel 69, vierde lid</intref>, omvat.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Bij landsbesluit, houdende algemene maatregelen, kunnen nadere regels
		worden gesteld ter uitvoering van dit artikel.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>16</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Op een schip dat op een internationaal traject van meer dan drie dagen
		vaart met een bemanning en overig personeel aan boord van honderd personen of
		meer, is een arts aanwezig. Deze verplichting geldt ongeacht in welke
		hoedanigheid deze personen aan boord ten behoeve van het schip in dienst of
		tewerkgesteld zijn, en betreft tevens stagiairs en leerlingen, alsmede personen
		die werkzaam zijn als loods.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Bij landsbesluit, houdende algemene maatregelen, kunnen nadere eisen
		worden gesteld ten aanzien van de geschiktheid voor de door de arts te
		vervullen taken.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Indien aan het eerste lid is voldaan, kan in afwijking van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid</intref>, voor de
		kapitein worden volstaan met het bezit van het kennisbewijs
		&#xAB;scheepsgezondheidszorg-B&#xBB;, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=69">artikel
		69, eerste lid</intref>.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Aan boord van een schip dat reizen onderneemt buiten het
            zeegebied A1, zoals omschreven in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 2 van Bijlage V van het
                Schepenbesluit 1965</extref>, is ten minste &#xE9;&#xE9;n
            persoon die kan optreden als chef van de wacht, bedoeld in
            sectie A-VIII/2, onderdeel 1 van de STCW-Code, in het bezit
            van een algemeen certificaat &#xAB;maritieme radiocommunicatie&#xBB;,
            afgegeven in overeenstemming met de wettelijke voorschriften
            dienaangaande van Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk
Sint Maarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>E&#xE9;n van deze personen is door de kapitein aangewezen als de
            verantwoordelijke persoon voor de afhandeling van
            radioberichtgeving tijdens noodgevallen. Alle andere
            personen die als chef van de wacht kunnen optreden zijn in
            het bezit van het beperkte certificaat &#xAB;maritieme radiocommunicatie&#xBB;.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Aan boord van een schip dat uitsluitend reizen onderneemt in
            zeegebied A1, is ten minste &#xE9;&#xE9;n persoon, die als chef van de
            wacht kan optreden, in het bezit van het beperkt certificaat
            &#xAB;maritieme radiocommunicatie&#xBB;, afgegeven in overeenstemming
            met de wettelijke voorschriften dienaangaande van Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk
Sint Maarten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kapitein van een passagierschip zorgt er voor dat:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>er een werktaal wordt vastgesteld, die in het
                    scheepsdagboek wordt aangetekend;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>elk bemanningslid deze taal begrijpt en, in
                    voorkomend geval, in die taal bevelen en instructies
                    kan geven en rapporteren;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien de werktaal geen Nederlands, Papiaments of
                    Engels is, alle op te hangen plannen en lijsten een
                    vertaling in de werktaal bevatten.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De scheepsbeheerder draagt er zorg voor dat aan boord van
            zijn schip aan het eerste lid, onderdeel c, wordt voldaan.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Vaarbevoegdheidsbewijzen</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Eenieder die aan boord van een schip een functie verricht,
            waarvoor krachtens dit besluit eisen zijn gesteld, is in het
            bezit van een geldig vaarbevoegdheidsbewijs voor die functie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De vaarbevoegdheden die op de in het eerste lid bedoelde
            vaarbevoegdheidsbewijzen kunnen worden aangetekend, zijn:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>kapitein</al>
                <al>eerste stuurman</al>
                <al>wachtstuurman</al>
                <al>kapitein schepen minder dan 3000 GT</al>
                <al>eerste stuurman schepen minder dan 3000 GT</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hoofdwerktuigkundige</al>
                <al>tweede werktuigkundige</al>
                <al>wachtwerktuigkundige</al>
                <al>hoofdwerktuigkundige schepen minder dan 3000 kW</al>
                <al>tweede werktuigkundige schepen minder dan 3000 kW</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>eerste maritiem officier</al>
                <al>eerste maritiem officier kleine schepen</al>
                <al>maritiem officier</al>
                <al>maritiem officier kleine schepen</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>radio-operator</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>gezel.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vaarbevoegdheden kunnen alleen worden uitgeoefend aan
            boord van olietankschepen, chemicali&#xEB;ntankschepen,
            gastankschepen, stoomschepen of op een andere bij
            landsbesluit, houdende algemene maatregelen, aan te wijzen
            categorie van schepen, indien dit uitdrukkelijk is
            aangegeven op het vaarbevoegdheidsbewijs.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een vaarbevoegdheid is uitgebreid of beperkt tot een
            bepaalde categorie schepen, dan wel tot een bepaald
            brutotonnage, respectievelijk een bepaald
            voortstuwingsvermogen, indien deze uitbreiding,
            respectievelijk beperking uitdrukkelijk op het
            vaarbevoegdheidsbewijs is opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De vaarbevoegdheden als eerste maritiem officier kleine
            schepen en maritiem officier kleine schepen zijn uitsluitend
            geldig op schepen van minder dan 3000 GT en een
            voortstuwingsvermogen van minder dan 3000 kW.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs is geldig tot ten hoogste vijf jaar
        na de datum van afgifte.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>Tenzij uitdrukkelijk anders is bepaald wordt de ervaring of
        diensttijd uitgedrukt in jaren en behaald in ten minste de
        functie van wachtstuurman, wachtwerktuigkundige of maritiem officier.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Aanvraag en afgifte</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs wordt afgegeven door het hoofd van de
        Scheepvaartinspectie, indien de aanvrager aantoont te beschikken
        over de ingevolge dit besluit vereiste kennis, ervaring en
        medische geschiktheid, mits het kennisbewijs ten hoogste vier
        jaar v&#xF3;&#xF3;r het indienen van de aanvraag is afgegeven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>24</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs dat verloren is gegaan, kan worden vervangen
		door een duplicaat vaarbevoegdheidsbewijs, waarvan de datum van het verstrijken
		van de geldigheidsduur overeenkomt met die op het originele document.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Indien de aanvrager van een duplicaat aanspraak kan maken op
		vernieuwing van het vaarbevoegdheidsbewijs, wordt hem desgevraagd met
		inachtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=98">artikel 98</intref> een
		vaarbevoegdheidsbewijs afgegeven.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=29">Artikel 29, tweede lid</intref>,
		is van overeenkomstige toepassing, indien de eerste aanvraag van een
		vaarbevoegdheidsbewijs niet is ingediend binnen vier jaar na de datum waarop
		het kennisbewijs van de opleiding is afgegeven.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Aanvullende en beperkende bepalingen
            op vaarbevoegdheidsbewijzen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien het een aanvraag betreft voor een
            vaarbevoegdheidsbewijs voor het dienstdoen op alle schepen,
            dan wel op schepen minder dan 3000 GT of met een
            voortstuwingsvermogen van minder dan 3000 kW, wordt op
            verzoek van de belanghebbende door het hoofd van de
            Scheepvaartinspectie een aantekening aangebracht dat het
            mede geldig is voor een of meer van de in het tweede lid
            genoemde scheepstypen, mits belanghebbende bij de aanvraag
            de desbetreffende kennisbewijzen en bewijzen van diensttijd
            heeft overlegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De categorie&#xEB;n schepen, bedoeld in het eerste lid zijn:
            olietankschepen, chemicali&#xEB;ntankschepen, gastankschepen,
            stoomschepen, passagierschepen en ro-ro passagierschepen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien het een aanvraag betreft van een
            vaarbevoegdheidsbewijs voor het dienstdoen als
            radio-operator plaatst het hoofd van de Scheepvaartinspectie
            op grond van de bij de aanvraag overlegde kennisbewijzen de
            aantekening &#xAB;Algemeen&#xBB; dan wel &#xAB;Beperkt&#xBB; op het vaarbevoegdheidsbewijs.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>Indien de aanvraag een vaarbevoegdheidsbewijs betreft voor het
        uitsluitend dienstdoen op schepen van minder dan 3000 GT of met
        een voortstuwingsvermogen van minder dan 3000 kW, kan het hoofd
        van de Scheepvaartinspectie op grond van de overgelegde
        kennisbewijzen en bewijzen van diensttijd de volgende beperkende
        aantekeningen of combinaties daarvan op het
        vaarbevoegdheidsbewijs aanbrengen:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de beperking tot schepen met een bruto tonnage van
                minder dan 3000 GT of een voortstuwingsvermogen van
                minder dan 3000 kW of een combinatie daarvan;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een beperking tot reizen nabij de kust.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Vernieuwing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs of een aanvulling daarop kan
        vernieuwd worden, indien de houder in de periode van vijf jaar
        voorafgaand aan de datum van de aanvraag tot vernieuwing, ten
        minste &#xE9;&#xE9;n jaar heeft dienstgedaan in een naar het oordeel van
        het hoofd van de Scheepvaartinspectie relevante functie waarvoor
        een vaarbevoegdheid is vereist, en die door de houder op grond
        van de aan hem toegekende vaarbevoegdheden mocht worden vervuld,
        dan wel in een van de volgende functies:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voor de functies van kapitein en stuurman:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>loods, werkzaam in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>registerloods;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>gecertificeerd Noordzeeloods;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>nautisch expert van een klassebureau,</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>medewerker van nautische inspecties van
                        rederijen, en</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>ambtenaar van de Scheepvaartinspectie, voorzover
                        deze daadwerkelijk betrokken is bij het toezicht
                        op zeeschepen en ten minste in het bezit is van
                        het diploma als derde stuurman grote
                        handelsvaart of het kennisbewijs &#xAB;middelbaar
                        maritiem officier&#xBB;;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>voor de functie van scheepswerktuigkundige:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>technisch expert van een klassebureau;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>medewerker van technische inspecties van rederijen;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>ambtenaar van de Scheepvaartinspectie, voorzover
                        daadwerkelijk betrokken bij het toezicht op
                        zeeschepen en ten minste in het bezit is van het
                        diploma als scheepswerktuigkundige A of het
                        kennisbewijs &#xAB;middelbaar maritiem officier&#xBB;, en</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>werktuigkundige in een electriciteitscentrale of
                        in een waterfabriek;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>voor de functie van maritiem officier:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>nautisch-technisch expert van een klassebureau
                        in het bezit van ten minste het kennisbewijs
                        &#xAB;middelbaar maritiem officier&#xBB;, en</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>ambtenaar van de Scheepvaartinspectie, voorzover
                        daadwerkelijk betrokken bij het toezicht aan
                        boord van zeeschepen en in het bezit van ten
                        minste het kennisbewijs &#xAB;middelbaar maritiem officier&#xBB;;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>voor de functie van radio-operator: radio-operator
                werkzaam in de operationele dienst van de kustwacht en
                bedrijfspersoneel betrokken bij de bediening,
                installatie of reparatie van radiocommunicatie- en radionavigatie-apparatuur.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>Voor de vernieuwing van een aanvullende aantekening op het
        vaarbevoegdheidsbewijs dat tevens geldig is voor het dienstdoen
        aan boord van een van de volgende categorie&#xEB;n schepen, legt de
        aanvrager een bewijs over dat hij voldoet aan het bij elke
        categorie genoemde vereiste:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>olietankschepen: het in een periode van vijf jaar
                voorafgaand aan de datum van de aanvraag tot vernieuwing
                ten minste &#xE9;&#xE9;n jaar dienst hebben gedaan aan boord van
                olietankschepen of chemicali&#xEB;ntankschepen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>chemicali&#xEB;ntankschepen: het in een periode van vijf jaar
                voorafgaand aan de datum van de aanvraag tot vernieuwing
                ten minste &#xE9;&#xE9;n jaar dienst hebben gedaan aan boord van
                chemicali&#xEB;ntankschepen of productentankschepen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>gastankschepen: het in een periode van vijf jaar
                voorafgaand aan de datum van de aanvraag tot vernieuwing
                ten minste &#xE9;&#xE9;n jaar dienst hebben gedaan aan boord van gastankschepen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>stoomschepen: het in een periode van vijf jaar
                voorafgaand aan de datum van de aanvraag tot vernieuwing
                ten minste &#xE9;&#xE9;n jaar dienst hebben gedaan aan boord van stoomschepen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>passagiersschepen: het in een periode van vijf jaar
                voorafgaand aan de datum van de aanvraag tot vernieuwing
                ten minste &#xE9;&#xE9;n jaar dienst hebben gedaan aan boord van passagiersschepen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>ro-ro passagiersschepen: het in een periode van vijf
                jaar voorafgaand aan de datum van de aanvraag tot
                vernieuwing ten minste &#xE9;&#xE9;n jaar dienst hebben gedaan aan
                boord van ro-ro passagiersschepen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">29</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In een geval van vernieuwing als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=28">artikel 28</intref>, wordt het
		oorspronkelijke vaarbevoegdheidsbewijs dat is vernieuwd, ingenomen of, zonodig,
		ongeldig gemaakt.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs dat door verloop van de geldigheidsduur
		ongeldig is geworden, en dat niet op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=27">artikel 27</intref> kan worden vernieuwd, wordt op
		verzoek vernieuwd, indien de aanvrager, direct voorafgaand aan de
		aanvraag:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>een daartoe bij landsbesluit, houdende algemene maatregelen, van Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk
Sint Maarten, erkende opleiding met goed
			 gevolg heeft afgesloten;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>gedurende drie maanden in een naar het oordeel van het hoofd van de
			 Scheepvaartinspectie relevante functie boven de sterkte heeft gevaren, of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>op grond van een ontheffing, gedurende ten minste drie maanden in
			 een naar het oordeel van het hoofd van de Scheepvaartinspectie relevante, maar
			 lagere functie heeft gevaren, dan waarvoor zijn ongeldig geworden
			 vaarbevoegdheidsbewijs gold.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Intrekking van vaarbevoegdheden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">30</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Onze Minister, onderzoekt schriftelijke meldingen over of
		aanwijzingen van onbekwaamheid tot het uitoefenen van een functie aan boord van
		houders van een vaarbevoegdheidsbewijs als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=19">artikel 19, eerste lid</intref>, of
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=33">artikel 33, tweede lid</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Onze Minister stelt de houder van een vaarbevoegdheidsbewijs, te wiens
		aanzien een gegrond vermoeden van onbekwaamheid tot het uitoefenen van zijn
		functie aan boord bestaat, daarvan in kennis. Hij is verplicht zich bij de
		eerste gelegenheid te onderwerpen aan een onderzoek met inachtneming van door
		Onze Minister te geven aanwijzingen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Bij gegrond vermoeden van onbekwaamheid tot het uitoefenen van een
		functie aan boord wordt het onderzoek, bedoeld in het tweede lid, ingesteld
		door een door Onze Minister aangewezen deskundige op de voet van hoofdstuk
		4.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Indien de houder van een vaarbevoegdheidsbewijs niet aan de in het
		tweede lid bedoelde verplichting voldoet, zonder dat van een geldige reden
		daartoe blijkt, kan het hoofd van de Scheepvaartinspectie zonder nader
		onderzoek het afgegeven vaarbevoegdheidsbewijs ongeldig verklaren.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>31</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Het hoofd van de Scheepvaartinspectie trekt een vaarbevoegdheidsbewijs
		als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=19">artikel 19, eerste
		lid</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=33">artikel 33, tweede
		lid</intref>, in, indien uit een onderzoek naar de bekwaamheid, bedoeld
		in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=30">artikel 30, tweede lid</intref>,
		blijkt dat de houder niet meer voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;hoofdstuk=4">Hoofdstuk 4</intref> bedoelde beroepsvereisten.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs kan door het hoofd van de
		Scheepvaartinspectie voorts worden ingetrokken, indien is gebleken dat bij de
		aanvraag onjuiste gegevens zijn opgegeven, dan wel dat valse of vervalste
		documenten zijn overgelegd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Het hoofd van de Scheepvaartinspectie kan, ter voorkoming van een
		noodsituatie of gevaar voor het scheepvaartverkeer, de houder van een
		vaarbevoegdheidsbewijs voor ten hoogste 24 uur een verbod opleggen aan boord
		van een schip een functie uit te oefenen of werkzaamheden te verrichten.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Het hoofd van de Scheepvaartinspectie trekt een vaarbevoegdheidsbewijs
		als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=33">artikel 33, tweede
		lid</intref>, in, indien de geldigheid van het buitenlandse diploma,
		kennisbewijs of bevoegdheidsbewijs op grond waarvan dat vaarbevoegdheidsbewijs
		is afgegeven, door of vanwege de bevoegde buitenlandse autoriteit is geschorst
		of be&#xEB;indigd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>5</lidnr> 
	 <al>Het hoofd van de Scheepvaartinspectie stelt de bevoegde buitenlandse
		autoriteit in kennis van de toepassing van het eerste of tweede lid van dit
		artikel.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Ontheffingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>32</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Het hoofd van de Scheepvaartinspectie kan ten aanzien van een
		bemanningslid voor een bepaald schip en voor een periode van ten hoogste zes
		maanden ontheffing verlenen van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=31">artikel
		31, eerste lid</intref>, bedoelde verplichting om in het bezit te zijn
		van een geldig vaarbevoegdheidsbewijs, indien:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>er onvoldoende bemanningsleden, in het bezit van de vereiste
			 kwalificaties, voorhanden zijn,</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>het desbetreffende bemanningslid in het bezit is van het
			 vaarbevoegdheidsbewijs, dat is vereist voor de relevante lagere functie,
			 en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>het schip de voorgenomen reis met de aan boord aanwezige bemanning
			 kan maken zonder gevaar voor het schip of andere zaken, voor personen, het
			 milieu of de scheepvaart.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Een ontheffing als bedoeld in het eerste lid, wordt voor de functie van
		kapitein of hoofdwerktuigkundige slechts gegeven in zeer bijzondere
		omstandigheden, die niet het gevolg zijn van het handelen of het nalaten te
		handelen van de zijde van de scheepsbeheerder, en indien gedurende korte tijd
		de vervulling van die functie door een bemanningslid met een lagere bevoegdheid
		noodzakelijk is voor de voortzetting van de reis, terwijl de veiligheid van het
		schip en de opvarenden, de veilige vaart ter zee en de bescherming van het
		mariene milieu zijn gewaarborgd.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Erkenning van vaarbevoegdheden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>33</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Bij landsbesluit, houdende algemene maatregelen, worden
		vaarbevoegdheidsbewijzen, diploma's of certificaten erkend, die zijn
		afgegeven door een bevoegde autoriteit van een andere partij bij het
		STCW-Verdrag, indien met die partij een schriftelijke afspraak is gemaakt,
		zoals voorgeschreven in voorschrift I/10 van de bijlage van het
		STCW-Verdrag.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Indien een vaarbevoegdheidsbewijs, diploma of kennisbewijs wordt erkend
		als gelijkwaardig aan een vaarbevoegdheidsbewijs als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=19">artikel 19</intref>, wordt aan de
		aanvrager, met inachtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=19">artikel 19,
		tweede lid</intref>, het overeenkomstige vaarbevoegdheidsbewijs van
		erkenning afgegeven.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">34</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van een vaarbevoegdheidsbewijs van erkenning als
        kapitein, eerste stuurman of hoofdwerktuigkundige, legt de
        aanvrager het bewijs over dat hij een door Onze Minister, vastgestelde opleidingsmodule &#xAB;wetgeving&#xBB; met
        gunstig gevolg heeft afgesloten.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Beroepsvereisten</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    <al>Een maritieme opleidingsinstelling en maritieme studie- en
        opleidingsprogramma's en cursussen, zowel binnen als buiten
        Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint
Maarten gevestigd, kunnen
        door de landen worden erkend, indien zij voldoen aan de criteria
        die zijn vastgelegd in Secties A-I/6 en A-I/8 van de STCW-Code.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">36</nr>
    </kop>
    <al>Een kennisbewijs in de zin van dit besluit wordt afgegeven door
        het bevoegd gezag van een door Aruba, Cura&#xE7;ao,
onderscheidenlijk Sint Maarten erkende opleiding of exameninstelling.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Beroepsvereisten handelsvaart</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;middelbaar maritiem officier&#xBB;,</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet de aanvrager aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift II/1, paragrafen 2.4 en 2.5 van de
                        bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift II/2, paragraaf&#xA0;2.2 van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift III/1, paragrafen 2.2 en 2.3, van de
                        bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift III/2, paragraaf&#xA0;2.2 van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift V/1, paragraaf&#xA0;1.2, van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager met goed gevolg examen afgelegd ter
                afsluiting van een opleiding die ten minste voldoet aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-II/1, paragraaf&#xA0;1 tot en met 6, van de STCW-Code;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-II/2, paragraaf&#xA0;1 tot en met 7, van de
                        STCW-Code, met uitzondering van de aspecten
                        co&#xF6;rdinatie reddingsacties, opstellen
                        wachtschema's en orders, radarnavigator,
                        reageren op noodsituaties en personeelsmanagement;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-III/1, paragraaf&#xA0;1 tot en met 8, van de STCW-Code;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-III/2, paragraaf&#xA0;1, 2, 3, 4, 5 en 7 van
                        de STCW-Code, met uitzondering van het aspect personeelsmanagement;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-V/1, paragraaf&#xA0;2 tot en met 7 van de
                        STCW-Code, en</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager een goedgekeurde stage aan boord
                vervuld van ten minste een jaar, als onderdeel van de
                onder b bedoelde opleiding, onder bijhouding van een
                goedgekeurd stageboek, en tijdens deze stage gedurende
                ten minste een half jaar wachtdienst op de brug gelopen
                onder toezicht van de kapitein, een bevoegde stuurman of
                een bevoegd maritiem officier en gedurende ten minste
                een half jaar dienst gedaan in de machinekamer.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;baggeraar-stuurman&#xBB; of &#xAB;wachtstuurman&#xBB;,</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet de aanvrager aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift II/1, paragrafen 2.4.en 2.5 van de
                        bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift II/2, paragraaf&#xA0;2.2 van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift V/1, paragraaf&#xA0;1.2, van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager met goed gevolg examen afgelegd ter
                afsluiting van een opleiding die ten minste voldoet aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-II/1, paragrafen 1 tot en met 6 van de STCW-Code;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-II/2, paragrafen 1 tot en met 7, van de
                        STCW-Code, met uitzondering van de aspecten
                        co&#xF6;rdinatie reddingsacties, opstellen
                        wachtschema's en orders, radarnavigatie,
                        reageren op noodsituaties en personeelsmanagement:</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-V/1, paragrafen 2 tot en met 7 van de
                        STCW-Code, en</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager een goedgekeurde stage aan boord
                vervuld van ten minste een jaar, als onderdeel van de
                onder b bedoelde opleiding, onder bijhouding van een
                goedgekeurd stageboek, en tijdens deze stage gedurende
                ten minste een half jaar wachtdienst op de brug gelopen
                onder toezicht van de kapitein,een bevoegde stuurman of
                een bevoegd maritiem officier.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;aanvulling stuurman
        handelsvaart&#xBB; is de aanvrager in het bezit van het kennisbewijs
        &#xAB;stuurman grote zeilvaart&#xBB; en</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet hij tevens aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift II/1, paragrafen 2.4.en 2.5 van de
                        bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift II/2, paragraaf&#xA0;2.2 van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift V/1, paragraaf&#xA0;1.2, van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft hij met goed gevolg examen afgelegd ter afsluiting
                van een opleiding die ten minste voldoet aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-II/1, paragrafen 1 tot en met 6 van de
                        STCW-Code in het bijzonder de functie
                        behandeling en stuwen van lading;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-II/2, paragrafen 1 tot en met 7, van de
                        STCW-Code, in het bijzonder de functie
                        behandeling en stuwen van lading en met
                        uitzondering van de aspecten co&#xF6;rdinatie
                        reddingsacties, opstellen wachtschema's en
                        orders, radarnavigatie, reageren op
                        noodsituaties en personeelsmanagement, en</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-V/1, paragrafen 2 tot en met 7 van de STCW-Code.</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van een kennisbewijs &#xAB;baggeraar-machinist&#xBB; of &#xAB;wachtwerktuigkundige&#xBB;,</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet de aanvrager aan</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift III/1, paragrafen 2.2. en 2.3, van
                        de bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift III/2, paragraaf&#xA0;2.2 van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift V/1, paragraaf&#xA0;1.2 van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager met goed gevolg examen afgelegd ter
                afsluiting van een opleiding die ten minste voldoet aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-III/1, paragrafen 1 tot en met 8, van
                        de STCW-Code;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-III/2, paragrafen 1, 2, 3, 4, 5, en 7
                        van de STCW-Code, met uitzondering van het
                        aspect personeelsmanagement;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-V/1, paragraaf&#xA0;2 tot en met 7 van de
                        STCW-Code, en</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager een goedgekeurde stage aan boord
                vervuld van ten minste een half jaar dienst in de
                machinekamer, als onderdeel van de onder b bedoelde
                opleiding, onder bijhouding van een goedgekeurd stageboek.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;stuurman-werktuigkundige
        kleine schepen&#xBB;,</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet de aanvrager aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift II/1, paragrafen 2.4 en 2.5 van de
                        bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift II/2, paragraaf&#xA0;3.3 van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift III/1, paragrafen 2.2 en 2.3, van de
                        bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift III/3, paragraaf&#xA0;2.2 van de bijlage
                        van het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift V/1, paragraaf&#xA0;1.2, van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager met goed gevolg examen afgelegd ter
                afsluiting van een opleiding die ten minste voldoet aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-II/1, paragraaf&#xA0;1 tot en met 6, van de STCW-Code;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-II/2, paragraaf&#xA0;1 tot en met 7, van de
                        STCW-Code, met uitzondering van de aspecten
                        co&#xF6;rdinatie reddingsacties, opstellen
                        wachtschema's en orders, radarnavigator,
                        reageren op noodsituaties en personeelsmanagement;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-III/1, paragraaf&#xA0;1 tot en met 8, van de
                        STCW-Code; sectie A-III/3, paragraaf&#xA0;1, 2, 3, 4,
                        5 en 7 van de STCW-Code, met uitzondering van
                        het aspect personeelsmanagement;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-V/1, paragraaf&#xA0;2 tot en met 7 van de
                        STCW-Code, en</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager een goedgekeurde stage aan boord
                vervuld van ten minste een jaar, als onderdeel van de
                onder b bedoelde opleiding, onder bijhouding van een
                goedgekeurd stageboek, en tijdens deze stage gedurende
                ten minste een half jaar buitengaats wachtdienst op de
                brug gelopen onder toezicht van de kapitein, een
                bevoegde stuurman of een bevoegd maritiem officier, en
                gedurende ten minste een half jaar dienst gedaan in de machinekamer.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;wachtstuurman tot 3000 GT&#xBB;,</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet de aanvrager aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift II/1, paragrafen 2.4 en 2.5 van de
                        bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift II/2, paragraaf&#xA0;3.3 van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift V/1, paragraaf&#xA0;1.2, van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager met goed gevolg examen afgelegd ter
                afsluiting van een opleiding die ten minste voldoet aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-II/1, paragraaf&#xA0;1 tot en met 6, van de STCW-Code;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-II/2, paragraaf&#xA0;1 tot en met 7, van de
                        STCW-Code, met uitzondering van de aspecten
                        co&#xF6;rdinatie reddingsacties, opstellen
                        wachtschema's en orders, radarnavigator,
                        reageren op noodsituaties en personeelsmanagement;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-V/1, paragraaf&#xA0;2 tot en met 7 van de
                        STCW-Code, en</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager een goedgekeurde stage aan boord
                vervuld van ten minste een jaar, als onderdeel van de
                onder b bedoelde opleiding, onder bijhouding van een
                goedgekeurd stageboek, en tijdens deze stage wachtdienst
                op de brug gelopen onder toezicht van de kapitein, een
                bevoegde stuurman of een bevoegd maritiem officier.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;wachtwerktuigkundige tot
        3000 kW&#xBB;,</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet de aanvrager aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift III/1, paragrafen 2.2 en 2.3, van de
                        bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift III/3, paragraaf&#xA0;2.2 van de bijlage
                        van het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift V/1, paragraaf&#xA0;1.2, van de bijlage
                        bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager met goed gevolg examen afgelegd ter
                afsluiting van een opleiding die ten minste voldoet aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-III/1, paragraaf&#xA0;1 tot en met 8, van de STCW-Code;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-III/3, paragraaf&#xA0;1, 2, 3, 4, 5 en 7 van
                        de STCW-Code, met uitzondering van het aspect personeelsmanagement;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-V/1, paragraaf&#xA0;2 tot en met 7 van de
                        STCW-Code, en</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager een goedgekeurde stage aan boord
                vervuld van ten minste een half jaar dienst in de
                machinekamer, als onderdeel van de onder b bedoelde
                opleiding, onder bijhouding van een goedgekeurd stageboek.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;schipper-machinist reizen
        nabij de kust&#xBB;,</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet de aanvrager aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift II/3, paragraaf&#xA0;4.2.1, 4.3, 4.4 en
                        6.3 van de bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>voorschrift VI/1 van de bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager met goed gevolg examen afgelegd ter
                afsluiting van een opleiding die ten minste voldoet aan:</al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-II/3, paragraaf&#xA0;1, 2, 3, 4, 5 en 7 van
                        de STCW-Code waaronder niet begrepen het bij
                        verwijzing bepaalde in de secties A-VI/2, A-VI/3
                        en A-VI/4 van de STCW-Code</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>sectie A-VI/1, paragraaf&#xA0;2 van de STCW-Code, en</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager een goedgekeurde stage van ten minste
                een half jaar aan boord vervuld, als onderdeel van de
                onder b bedoelde opleiding, onder bijhouding van een
                goedgekeurd stageboek, en tijdens deze stage gedurende
                ten minste een half jaar wachtdienst op de brug gelopen
                onder toezicht van de kapitein, van een bevoegde
                stuurman of een bevoegd maritiem officier.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;gezel&#xBB; met de beperking
        tot de dekdienst,</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet de aanvrager aan voorschrift II/4, paragrafen
                2.2.2 en 2.3 van de bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager met goed gevolg examen afgelegd ter
                afsluiting van een opleiding die ten minste voldoet aan
                sectie A-II/4, paragrafen 1, 2 en 3 van de STCW-Code, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager een goedgekeurde stage als aankomend
                gezel dekdienst aan boord vervuld van ten minste twee
                maanden, als onderdeel van de onder b. bedoelde
                opleiding, en onder bijhouding van een praktijkboek.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;gezel&#xBB; met de beperking
        tot de machinekamerdienst,</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet de aanvrager aan voorschrift III/4, paragrafen
                2.2.2 en 2.3 van de bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager met goed gevolg examen afgelegd ter
                afsluiting van een opleiding die ten minste voldoet aan
                sectie A-III/4, paragrafen 1, 2 en 3 van de STCW-Code, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager een goedgekeurde stage als aankomend
                gezel machinekamerdienst aan boord vervuld van ten
                minste twee maanden, als onderdeel van de onder b.
                bedoelde opleiding, en onder bijhouding van een praktijkboek.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;scheepsmanagement-N&#xBB; heeft
        de aanvrager met goed gevolg examen afgelegd ter afsluiting van
        een opleiding die ten minste voldoet aan sectie A-II/2 van de
        STCW-Code, met name de aspecten co&#xF6;rdinatie reddingsacties,
        opstellen wachtschema's en orders, bridge resource
        management, reageren op noodsituaties en personeelsmanagement.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;scheepsmanagement-W&#xBB; heeft
        de aanvrager met goed gevolg examen afgelegd ter afsluiting van
        een, opleiding die ten minste voldoet aan sectie A-III/2 van de
        STCW-Code, met name de aspecten opstellen wachtschema's en
        orders, engine room resource management, reageren op
        noodsituaties en personeelsmanagement.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;radarnavigator&#xBB; heeft de
        aanvrager met goed gevolg examen afgelegd ter afsluiting van
        een, opleiding en training die voldoet aan:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>sectie A-II/2 van de STCW-Code, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>sectie B-1/12, paragrafen 18 tot en met 35 van de STCW-Code.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Beroepsvereisten ten aanzien van
            veiligheidstrainingen voor tankschepen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;behandeling en vervoer van
        aardolie en aardolieproducten in bulk aan boord van olietankschepen&#xBB;,</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet de aanvrager aan voorschrift V/1, paragraaf&#xA0;2.2
                van de bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager een diensttijd behaald van ten minste
                een half jaar als wachtdoend stuurman, wachtdoend
                werktuigkundige of wachtdoend maritiem officier aan
                boord van olie- of chemicali&#xEB;n-tankschepen, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager met goed gevolg een opleiding
                afgerond die voldoet aan sectie A-V/1, paragraaf&#xA0;8 tot
                en met 14 van de STCW-Code.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>51</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;behandeling en vervoer van
        chemicali&#xEB;n in bulk aan boord van chemicali&#xEB;ntankschepen&#xBB;,</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet de aanvrager aan voorschrift V/1, paragraaf&#xA0;2.2
                van de bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager een diensttijd behaald van ten minste
                een half jaar als wachtdoend stuurman, wachtdoend
                werktuigkundige of wachtdoend maritiem officier aan
                boord van chemicali&#xEB;ntankschepen, of tankschepen gebouwd
                en gebruikt voor het vervoer van aardolieproducten in
                bulk, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager met goed gevolg een opleiding
                afgerond die voldoet aan sectie A-V/1, paragraaf&#xA0;15 tot
                en met 21 van de STCW-Code.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>52</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;behandeling en vervoer van
        tot vloeistof verdichte of samengeperste gassen in bulk aan
        boord van gastankschepen&#xBB;,</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voldoet de aanvrager aan voorschrift V/1, paragraaf&#xA0;2.2
                van de bijlage bij het STCW-Verdrag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager een diensttijd behaald van ten minste
                een half jaar als wachtdoend stuurman, wachtdoend
                werktuigkundige of wachtdoend maritiem officier aan
                boord van vloeibaar gastankschepen, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>heeft de aanvrager met goed gevolg een opleiding
                afgerond die voldoet aan sectie A-V/1, paragraaf&#xA0;22 tot
                en met 34, van de STCW-Code.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Beroepsvereisten ten aanzien van
            veiligheidstrainingen voor passagiersschepen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het bewijs &#xAB;groepsbegeleiding in
        noodsituaties aan boord van passagiersschepen&#xBB; heeft de
        aanvrager met goed gevolg een training afgerond die voldoet aan
        voorschrift V/3, paragraaf&#xA0;4 van de bijlage bij het STCW-Verdrag
        en sectie A-V/3, paragraaf&#xA0;1 van de STCW-Code.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>54</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het bewijs &#xAB;familiarisatietraining
        passagiersschepen&#xBB; heeft de aanvrager met goed gevolg een
        instructie en training afgerond die voldoet aan voorschrift V/3,
        paragraaf&#xA0;5 van de bijlage bij het STCW-Verdrag en sectie A-V/3,
        paragraaf&#xA0;2 van de STCW-Code.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>55</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het bewijs &#xAB;hotelpersoneel
        passagiersschepen&#xBB; heeft de aanvrager met goed gevolg een
        veiligheidstraining afgerond die voldoet aan voorschrift V/3,
        paragraaf&#xA0;6 van de bijlage bij het STCW-Verdrag en sectie A-V/3,
        paragraaf&#xA0;3 van de STCW-Code.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>56</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;passagiersveiligheid&#xBB;
        heeft de aanvrager met goed gevolg een opleiding en training
        afgerond die voldoet aan voorschrift V/3, paragraaf&#xA0;7 van de
        bijlage bij het STCW-Verdrag en sectie A-V/3, paragraaf&#xA0;4 van de STCW-Code.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>57</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;crisisbeheersing en
        menselijk gedrag&#xBB; heeft de aanvrager met goed gevolg een
        opleiding en training afgerond die voldoet aan voorschrift V/3,
        paragraaf&#xA0;8 van de bijlage bij het STCW-Verdrag en sectie A-V/3,
        paragraaf&#xA0;5 van de STCW-Code.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Beroepsvereisten ten aanzien van
            veiligheidstrainingen voor ro-ro passagiersschepen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>58</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het bewijs &#xAB;groepsbegeleiding in
        noodsituaties aan boord van ro-ro passagiersschepen&#xBB; heeft de
        aanvrager met goed gevolg een training afgerond die voldoet aan
        voorschrift V/2, paragraaf&#xA0;4 van de bijlage bij het STCW-Verdrag
        en sectie A-V/2, paragraaf&#xA0;1 van de STCW-Code.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>59</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het bewijs &#xAB;familiarisatietraining ro-ro
        passagierschepen&#xBB; heeft de aanvrager met goed gevolg een
        instructie en training afgerond die voldoet aan voorschrift V/2,
        paragraaf&#xA0;5 van de bijlage bij het STCW-Verdrag en sectie A-V/2,
        paragraaf&#xA0;2 van de STCW-Code.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>60</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het bewijs &#xAB;hotelpersoneel ro-ro
        passagiersschepen&#xBB; heeft de aanvrager met goed gevolg een
        veiligheidstraining afgerond die voldoet aan voorschrift V/2,
        paragraaf&#xA0;6 van de bijlage bij het STCW-Verdrag en sectie A-V/2,
        paragraaf&#xA0;3 van de STCW-Code.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>61</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;passagiersveiligheid,
        ladingveiligheid en integriteit van de romp ro-ro
        passagiersschepen&#xBB;, heeft de aanvrager met goed gevolg een door
        de Nederlandse Antillen, onderscheidenlijk van Aruba,
        goedgekeurde instructie en training afgerond die voldoet aan
        voorschrift V/2, paragraaf&#xA0;7 van de bijlage bij het STCW-Verdrag
        en sectie A-V/2, paragraaf&#xA0;4 van de STCW-Code.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>62</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;crisisbeheersing en
        menselijk gedrag&#xBB;, heeft de aanvrager met goed gevolg een
        opleiding en training afgerond die voldoet aan voorschrift V/2,
        paragraaf&#xA0;8 van de bijlage bij het STCW-Verdrag en sectie A-V/2,
        paragraaf&#xA0;5 van de STCW-Code.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Beroepsvereisten ten aanzien van
            bijzondere typen voortbewogen schepen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>63</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;stoomvoortstuwing&#xBB; heeft
        de houder van ten minste het kennisbewijs
        &#xAB;wachtwerktuigkundige&#xBB;, dan wel van ten minste het kennisbewijs
        A als scheepswerktuigkundige, met goed gevolg examen afgelegd
        ter afsluiting van een opleiding die ten minste voldoet aan
        sectie A-III/1 en sectie A-III/2 van de STCW-Code voor wat
        betreft de functie scheepswerktuigkunde, en met name de aspecten
        stoomketels, stoomturbines en veiligheidsvoorschriften.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>64</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de afgifte van een &#xAB;type rating certificate&#xBB; voor de
            dienst aan boord van een bepaald hogesnelheidsvaartuig heeft
            de aanvrager met goed gevolg een opleiding en training
            afgerond die voldoet aan voorschrift 18.3.3 van de High
            Speed Craft Code.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een &#xAB;type rating certificate&#xBB; heeft een geldigheidsduur van
            maximaal twee jaar. Na afloop van de geldigheidsduur kan de
            geldigheid van het kennisbewijs telkenmale met een periode
            van maximaal twee jaar worden verlengd, mits de betrokkene
            aantoont dat hij in de afgelopen twee jaar tenminste een
            half jaar heeft dienst gedaan aan boord van het in het
            kennisbewijs genoemde hogesnelheidsvaartuig.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Beroepsvereisten overige veiligheidstrainingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>65</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;basisveiligheid&#xBB; heeft de
        aanvrager met goed gevolg een opleiding en training afgerond die
        voldoet aan:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>voorschrift VI/1 van de bijlage bij het STCW-Verdrag, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>sectie A-VI/1, paragraaf&#xA0;2 van de STCW-Code.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>66</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;sloepsgast&#xBB; heeft de
        aanvrager met goed gevolg een opleiding en training afgerond die
        voldoet aan voorschrift VI/2, paragraaf&#xA0;1 van de bijlage bij het
        STCW-Verdrag en sectie A-VI/2, paragraaf&#xA0;1 tot en met 4, van de STCW-Code.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>67</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;bekwaamheid in het gebruik
        van snelle hulpverleningsboten&#xBB; voldoet de aanvrager aan
        voorschrift VI/2, paragraaf&#xA0;2 van de bijlage bij het
        STCW-Verdrag en heeft de aanvrager met goed gevolg een opleiding
        en training afgerond die voldoet aan sectie A-VI/2, paragraaf&#xA0;5
        tot en met 8, van de STCW-Code.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>68</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs &#xAB;brandbestrijding voor
        gevorderden&#xBB; heeft de aanvrager met goed gevolg een opleiding en
        training afgerond die voldoet aan voorschrift VI/3, van de
        bijlage bij het STCW-Verdrag en sectie A-VI/3 van de STCW-Code.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de afgifte van het kennisbewijs
            &#xAB;scheepsgezondheidszorg-B&#xBB;, heeft de aanvrager met goed
            gevolg een opleiding en training afgerond die voldoet aan
            sectie A-V1/4 van de STCW-Code. Deze opleiding en training
            omvatten in elk geval:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>kennis van de beginselen van de fysiologie, van de
                    ziekteverschijnselen en van de therapie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>elementaire kennis op het gebied van de preventieve
                    gezondheidszorg, waaronder begrepen de hygi&#xEB;ne;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>elementaire kennis van profylactische maatregelen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>praktische kennis van elementaire medische handelingen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>kennis van de wijze van evacuatie van pati&#xEB;nten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>kennis van de wijze waarop de middelen voor medische
                    consultatie op afstand moeten worden gebruikt.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voor de afgifte van een kennisbewijs
            &#xAB;scheepsgezondheidszorg-O&#xBB; voldoet de aanvrager aan het
            eerste lid en heeft ter verwerving van praktische kennis van
            elementaire medische handelingen als bedoeld in het eerste
            lid, onderdeel d, een praktijkstage vervuld op een afdeling
            voor spoedeisende hulp in een algemeen ziekenhuis, dan wel
            met goed gevolg een vergelijkbare training voltooid. De duur
            van de praktijkstage, alsmede de aan de vergelijkbare
            training te stellen eisen, worden door het bevoegd gezag van
            Aruba, Cura&#xE7;ao,
onderscheidenlijk Sint Maarten vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voor de afgifte van een verlenging van de geldigheidsduur
            van het kennisbewijs &#xAB;scheepsgezondheidszorg-B&#xBB; heeft de
            aanvrager met goed gevolg een, door Aruba, Cura&#xE7;ao,
onderscheidenlijk Sint Maarten, erkende bijscholingscursus gevolgd,
            die ten minste de elementen genoemd in het eerste lid,
            onderdelen a tot en met f, omvat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Voor de afgifte van een verlenging van de geldigheidsduur
            van het kennisbewijs &#xAB;scheepsgezondheidszorg-O&#xBB; voldoet de
            aanvrager aan het derde lid en heeft een herhalingsstage
            vervuld op een afdeling voor spoedeisende hulp in een
            algemeen ziekenhuis, dan wel met goed gevolg een
            vergelijkbare training voltooid. De duur van de
            herhalingsstage, alsmede de aan de vergelijkbare training te
            stellen eisen, worden vastgesteld door het bevoegd gezag van
            Aruba, Cura&#xE7;ao,
onderscheidenlijk Sint Maarten.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Kennis en ervaring</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Kennisbewijzen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>70</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De kennisbewijzen voor de afgifte van een
            vaarbevoegdheidsbewijs om daarmee dienst te kunnen doen aan
            boord van schepen in de functie van kapitein, maritiem
            officier of stuurman zijn, in neerdalende lijn:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>middelbaar maritiem officier; baggeraar-stuurman of wachtstuurman;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>stuurman-werktuigkundige kleine schepen of stuurman
                    tot 3000 GT;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>schipper-machinist reizen nabij de kust.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Met het kennisbewijs &#xAB;middelbaar maritiem officier&#xBB; wordt
            voor de verkrijging van een vaarbevoegdheid gelijkgesteld
            het diploma als derde stuurman voor de grote handelsvaart
            tezamen met het diploma A als scheepswerktuigkundige. Met
            het kennisbewijs &#xAB;wachtstuurman&#xBB; wordt voor de verkrijging
            van een vaarbevoegdheidsbewijs gelijkgesteld het diploma
            &#xAB;stuurman grote zeilvaart&#xBB; tezamen met het kennisbewijs
            &#xAB;aanvulling stuurman handelsvaart&#xBB;.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De diploma's, bedoeld in de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de
            zeevaartdiploma's</extref> voor de afgifte van
            een vaarbevoegdheidsbewijs om daarmee dienst te kunnen doen
            aan boord van schepen in de functie van kapitein of stuurman
            zijn, in neerdalende lijn:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>diploma als eerste stuurman voor de grote handelsvaart</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>diploma als tweede stuurman voor de grote handelsvaart;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>diploma als stuurman voor de grote sleepvaart;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>diploma als derde stuurman voor de grote handelsvaart.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Met het diploma als derde stuurman voor de grote
            handelsvaart wordt voor de verkrijging van een
            vaarbevoegdheidsbewijs gelijkgesteld het diploma als
            stuurman voor de kleine handelsvaart tezamen met het
            aanvullingsdiploma als stuurman voor de kleine handelsvaart.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De kennisbewijzen voor de afgifte van een
            vaarbevoegdheidsbewijs om daarmee dienst te kunnen doen aan
            boord van schepen in de functie van maritiem officier of
            werktuigkundige zijn, in neerdalende lijn:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>middelbaar maritiem officier; baggeraar-machinist of wachtwerktuigkundige;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>stuurman-werktuigkundige kleine schepen of
                    werktuigkundige tot 3000 kW;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>schipper-machinist reizen nabij de kust.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>De diploma's, bedoeld in de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de
            zeevaartdiploma's</extref> voor de afgifte van
            een vaarbevoegdheidsbewijs om daarmee dienst te kunnen doen
            aan boord van schepen in de functie van werktuigkundige
            zijn, in neerdalende lijn:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>diploma C als scheepswerktuigkundige;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>diploma B als scheepswerktuigkundige;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>diploma A als scheepswerktuigkundige;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>diploma als motordrijver.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al>Met het diploma als motordrijver worden voor de verkrijging
            van een vaarbevoegdheidsbewijs gelijkgesteld het diploma als
            assistent scheepswerktuigkundige, het voorlopig diploma als
            scheepswerktuigkundige, alsmede het diploma als motordrijver
            zeevisvaart en het diploma voor de zeevisvaart W IV-v,
            uitgereikt krachtens de Wet op de
            Zeevischvaartdiploma's, Stb. 1935, 455.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al>Het kennisbewijs voor de afgifte van een
            vaarbevoegdheidsbewijs om daarmee dienst te kunnen doen in
            de functie van kapitein of eerste stuurman van schepen op
            reizen nabij de kust is het kennisbewijs &#xAB;schipper-machinist
            reizen nabij de kust&#xBB;.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al>De diploma's voor de afgifte van een
            vaarbevoegdheidsbewijs om daarmee dienst te kunnen doen in
            de functie van kapitein of stuurman van schepen op reizen
            nabij de kust zijn het diploma als stuurman voor de kleine
            handelsvaart, het diploma als stuurman voor de
            kustsleepvaart, alsmede het diploma als stuurman voor de
            beperkte kleine handelsvaart.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>10</lidnr>
        <al>Onder de zeevaartdiploma's, bedoeld in het derde en
            zesde lid, worden mede verstaan de diploma's, voor
            inwerkingtreding van dit besluit verkregen op grond van het
            Besluit van 3&#xA0;april 1941 (Stb. B 32; P.B. no. 58), houdende
            bepalingen betreffende gelijkstelling van de
            Zeevaartdiploma's uitgereikt door of vanwege den
            Gouverneur van Cura&#xE7;ao met de diploma's uitgereikt door
            de commissie ingesteld ingevolge de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de Zeevaartdiploma's
                (Staatsblad 1935 No. 456)</extref>, alsmede de
            diploma's, voor inwerkingtreding van dit besluit
            verkregen op grond van het Besluit van 12 september 1942
            (Stb. C 55), houdende gelijkstelling van diploma's voor
            stuurlieden en machinisten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>71</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=23">artikel 23</intref>,
	 geeft het bezit van het kennisbewijs &#xAB;middelbaar maritiem officier&#xBB; de
	 aanvrager recht op het vaarbevoegdheidsbewijs voor alle schepen als:</al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>maritiem officier, wachtstuurman en eerste stuurman tot 3000 GT,
		  indien hij in het bezit is van het &#xAB;algemeen certificaat maritieme
		  radiocommunicatie&#xBB;, en de leeftijd heeft bereikt van 18 jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>wachtwerktuigkundige, indien hij de leeftijd heeft bereikt van 18
		  jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>eerste stuurman, indien hij, naast het certificaat genoemd in
		  onderdeel a, in het bezit is van het kennisbewijs &#xAB;radarnavigator&#xBB;, het
		  kennisbewijs &#xAB;scheepsmanagement-N&#xBB; en een diensttijd heeft van ten minste twee
		  jaar als stuurman of maritiem officier;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>tweede werktuigkundige, indien hij een diensttijd heeft van ten
		  minste een jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>hoofdwerktuigkundige, indien hij in het bezit is van het
		  kennisbewijs&#xAB; scheepsmanagement-W&#xBB; en een diensttijd heeft van ten minste vier
		  jaar als werktuigkundige of maritiem officier, waarvan ten minste een jaar als
		  tweede werktuigkundige of eerste maritiem officier;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>f.</li.nr> 
		<al>eerste maritiem officier, indien hij, naast de certificaten genoemd
		  in de onderdelen a, c en e, een diensttijd heeft van ten minste drie jaar als
		  maritiem officier;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>g.</li.nr> 
		<al>kapitein, indien hij naast de certificaten genoemd in de onderdelen a
		  en c, een diensttijd heeft van ten minste vier jaar als stuurman of maritiem
		  officier, waarvan ten minste een jaar als eerste stuurman of eerste maritiem
		  officier.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>72</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=23">artikel 23</intref>,
	 geeft het bezit van het kennisbewijs &#xAB;baggeraar-stuurman&#xBB;, het kennisbewijs
	 &#xAB;wachtstuurman alle schepen&#xBB; dan wel het diploma als derde stuurman voor de
	 grote handelsvaart de aanvrager recht op het vaarbevoegdheidsbewijs voor alle
	 schepen als:</al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>wachtstuurman en eerste stuurman tot 3000 GT, indien hij in het bezit
		  is van het &#xAB;algemeen certificaat maritieme radiocommunicatie&#xBB; en de leeftijd
		  heeft bereikt van 18 jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>eerste stuurman, indien hij, naast het certificaat, genoemd in
		  onderdeel a, in het bezit is van het kennisbewijs &#xAB;radarnavigator&#xBB; en het
		  kennisbewijs &#xAB;scheepsmanagement-N&#xBB;, en een diensttijd heeft van ten minste een
		  jaar als stuurman;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>kapitein, indien hij, naast de certificaten ,genoemd in de onderdeel
		  a en b, een diensttijd heeft van ten minste drie jaar als stuurman, dan wel ten
		  minste twee jaar als stuurman waarvan ten minste een jaar als eerste
		  stuurman.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>73</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=23">artikel 23</intref>,
	 geeft het bezit van het kennisbewijs &#xAB;stuurman-werktuigkundige kleine schepen&#xBB;
	 de aanvrager recht op het vaarbevoegdheidsbewijs als:</al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>maritiem officier kleine schepen en eerste stuurman tot 3000 GT,
		  indien hij in het bezit is van het &#xAB;algemeen certificaat maritieme
		  radiocommunicatie&#xBB; en de leeftijd heeft bereikt van 18 jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>tweede werktuigkundige tot 3000 kW, indien hij de leeftijd heeft
		  bereikt van 18 jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>hoofdwerktuigkundige tot 3000 kW, indien hij een diensttijd heeft van
		  ten minste twee jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>eerste maritiem officier kleine schepen, indien hij, naast het
		  certificaat, genoemd in onderdeel a, een diensttijd heeft van ten minste twee
		  jaar als maritiem officier;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>kapitein tot 3000 GT, indien hij naast het certificaat in onderdeel
		  a, in het bezit is van het kennisbewijs &#xAB;radarnavigator&#xBB; en het kennisbewijs
		  &#xAB;scheepsmanagement-N&#xBB;, en een diensttijd heeft van ten minste twee jaar als
		  stuurman of maritiem officier, waarvan ten minste een jaar als eerste stuurman
		  of eerste maritiem officier.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>74</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=23">artikel 23</intref>,
	 geeft het bezit van het kennisbewijs &#xAB;stuurman tot 3000 GT&#xBB; de aanvrager recht
	 op het vaarbevoegdheidsbewijs als:</al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>eerste stuurman tot 3000 GT, indien hij in het bezit is van het
		  &#xAB;algemeen certificaat maritieme radiocommunicatie&#xBB; en de leeftijd heeft bereikt
		  van 18 jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>kapitein tot 3000 GT, indien hij, naast het certificaat, genoemd in
		  onderdeel a, in het bezit is van het kennisbewijs &#xAB;radarnavigator&#xBB; en het
		  kennisbewijs &#xAB;scheepsmanagement-N&#xBB;, en een diensttijd heeft van ten minste drie
		  jaar als stuurman, dan wel ten minste twee jaar als stuurman, waarvan ten
		  minste een jaar als eerste stuurman.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>75</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=23">artikel 23</intref>,
	 geeft het bezit van het kennisbewijs &#xAB;baggeraar-machinist&#xBB;, het kennisbewijs
	 &#xAB;wachtwerktuigkundige alle schepen&#xBB;, dan wel het diploma A als
	 scheepswerktuigkundige de aanvrager recht op het vaarbevoegdheidsbewijs voor
	 alle schepen als:</al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>wachtwerktuigkundige, indien hij de leeftijd heeft bereikt van 18
		  jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>tweede werktuigkundige, indien hij een diensttijd heeft van ten
		  minste een jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>hoofdwerktuigkundige, indien hij in het bezit is van het kennisbewijs
		  &#xAB;scheepsmanagement-W&#xBB;, en een diensttijd heeft van ten minste drie jaar als
		  werktuigkundige, waarvan ten minste een jaar in het bezit van de bevoegdheid
		  als tweede werktuigkundige;</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>76</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=23">artikel 23</intref>,
	 geeft het bezit van het diploma als motordrijver de aanvrager recht op het
	 vaarbevoegdheidsbewijs als:</al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>wachtwerktuigkundige alle schepen;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>tweede werktuigkundige tot 3000 kW, indien hij de leeftijd heeft
		  bereikt van 18 jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>hoofdwerktuigkundige tot 3000 kW, indien hij een diensttijd heeft van
		  ten minste twee jaar als werktuigkundige, waarvan ten minste een jaar in het
		  bezit van de bevoegdheid als tweede werktuigkundige.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>77</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=23">artikel 23</intref>,
	 geeft het bezit van het kennisbewijs &#xAB;werktuigkundige tot 3000 kW&#xBB; de aanvrager
	 recht op het vaarbevoegdheidsbewijs als:</al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>tweede werktuigkundige tot 3000 kW, indien hij de leeftijd heeft
		  bereikt van 18 jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>hoofdwerktuigkundige tot 3000 kW, als hij een diensttijd heeft van
		  ten minste twee jaar als werktuigkundige waarvan tenminste een jaar in het
		  bezit van de bevoegdheid als tweede werktuigkundige.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>78</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=23">artikel 23</intref>,
	 geeft het bezit van het kennisbewijs &#xAB;schipper-machinist reizen nabij de kust&#xBB;
	 de aanvrager recht op het vaarbevoegdheidsbewijs als:</al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>eerste stuurman op reizen nabij de kust, indien hij in het bezit is
		  van het &#xAB;algemeen certificaat maritieme radiocommunicatie&#xBB;, en een leeftijd
		  heeft bereikt van 18 jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>kapitein op reizen nabij de kust, indien hij, naast het certificaat,
		  genoemd in onderdeel a, een leeftijd heeft bereikt van 20 jaar, en hij een
		  diensttijd heeft van ten minste een jaar, zo nodig aangevuld met de eisen die
		  voortvloeien uit een overeenkomst met een andere staat binnen wiens territoir
		  de reizen nabij de kust plaatsvinden.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">79</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=23">artikel 23</intref>,
	 geeft het bezit van het kennisbewijs &#xAB;schipper-machinist reizen nabij de kust&#xBB;
	 de aanvrager recht op het vaarbevoegdheidsbewijs als:</al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>eerste stuurman met de beperking tot reizen nabij de kust met de
		  verdere beperking tot ten hoogste 30 mijl vanuit de kusten van Aruba, Cura&#xE7;ao en Klein
Cura&#xE7;ao, indien hij in het bezit is van het
		  &#xAB;beperkt certificaat maritieme radiocommunicatie&#xBB; en een leeftijd heeft bereikt
		  van 18 jaar;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>kapitein op reizen nabij de kust met de verdere beperking tot ten
		  hoogste 30 mijl vanuit de kusten van Aruba, Cura&#xE7;ao en Klein
Cura&#xE7;ao, indien hij, naast het certificaat, genoemd in onderdeel a, een
		  leeftijd heeft bereikt van 20 jaar, en hij een diensttijd heeft van ten minste
		  een jaar.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">80</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van een vaarbevoegdheidsbewijs als
        radio-operator is vereist het &#xAB;algemeen certificaat maritieme
        radiocommunicatie&#xBB;, afgegeven in overeenstemming met de
        wettelijke voorschriften dienaangaande van Aruba, Cura&#xE7;ao,
onderscheidenlijk Sint Maarten, alsmede de leeftijd van 18 jaar.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">81</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van een vaarbevoegdheidsbewijs als
        radio-operator met de beperking tot het gebruik van VHF/UHF
        radio-communicatieapparatuur zijn vereist het &#xAB;beperkt
        certificaat maritieme radiocommunicatie&#xBB;, afgegeven in
        overeenstemming met de wettelijke voorschriften inzake de
        telecommunicatie voor de scheepvaart van Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint
Maarten, alsmede de leeftijd van 18 jaar.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>82</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van een vaarbevoegdheidsbewijs als gezel met de
        beperking tot de dekdienst is ten minste vereist:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het kennisbewijs &#xAB;gezel dekdienst&#xBB;, of</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een schriftelijke verklaring van de kapitein dat
                betrokkene met goed gevolg heeft aangetoond te voldoen
                aan de eisen van bekwaamheid, als bedoeld in sectie
                A-II/4 van de STCW-Code, en hij een ervaring heeft van
                ten minste een half jaar als aankomend gezel dekdienst
                op zeeschepen, hij in het bezit is van het kennisbewijs
                &#xAB;basisveiligheidstraining&#xBB; en hij een leeftijd heeft
                bereikt van 16 jaar.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>83</nr>
    </kop>
    <al>Voor de afgifte van een vaarbevoegdheidsbewijs als gezel met de
        beperking tot de machinekamerdienst is ten minste vereist:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het kennisbewijs &#xAB;gezel machinekamerdienst&#xBB;; of</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een schriftelijke verklaring van de hoofdwerktuigkundige
                dat betrokkene met goed gevolg heeft aangetoond te
                voldoen aan de eisen van bekwaamheid, als bedoeld in
                sectie A-III/4 van de STCW-Code, en hij een ervaring
                heeft van ten minste een half jaar als aankomend gezel
                machinekamerdienst op zeeschepen, hij in het bezit is
                van het kennisbewijs &#xAB;basisveiligheidstraining&#xBB; en hij
                een leeftijd heeft bereikt van 16 jaar.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>84</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=71">artikelen 71 tot en
	 met 74</intref>, is de houder van een vaarbevoegdheidsbewijs als
	 kapitein, eerste maritiem officier of eerste stuurman alle schepen, alsmede als
	 kapitein tot 3000 GT met ingang van 1 februari 2002 in het bezit van het
	 kennisbewijs &#xAB;radarnavigator&#xBB;.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>85</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=71">artikelen 71 tot en
	 met 74</intref>, is de houder van een vaarbevoegdheidsbewijs als
	 kapitein, eerste maritiem officier, maritiem officier, eerste stuurman en
	 wachtstuurman alle schepen, eerste maritiem officier en maritiem officier
	 kleine schepen, alsmede eerste stuurman tot 3000 GT met ingang van 1&#xA0;februari
	 2002 in het bezit van het kennisbewijs &#xAB;brandbestrijding voor
	 gevorderden&#xBB;.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>86</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=71">artikelen 71 tot en
	 met 77</intref>, is de houder van een vaarbevoegdheidsbewijs als
	 hoofdwerktuigkundige, tweede werktuigkundige of wachtwerktuigkundige alle
	 schepen, alsmede als hoofdwerktuigkundige en tweede werktuigkundige tot 3000 kW
	 met ingang van 1&#xA0;februari 2002 in het bezit van het kennisbewijs
	 &#xAB;brandbestrijding voor gevorderden&#xBB;.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Aanvullende vereisten voor het
            dienstdoen aan boord van bijzondere typen schepen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>87</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Voor de uitoefening door bemanningsleden van speciale taken en
		verantwoordelijkheden met betrekking tot de lading en de daarbij behorende
		uitrusting op tankschepen is vereist:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>het bezit van een kennisbewijs &#xAB;brandbestrijding&#xBB; in aanvulling op
			 de opleiding en training, die is voorgeschreven in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=65">artikel 65</intref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>ten minste drie maanden goedgekeurde diensttijd op tankschepen
			 of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>het gevolgd hebben van een erkende cursus om zich vertrouwd te
			 maken met de dienst aan boord van tankschepen, waarin ten minste het programma
			 voor de cursus, vervat in sectie A-V/1, de paragrafen 2 tot en met 7, van de
			 STCW-Code, is behandeld,</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Het hoofd van de Scheepvaartinspectie is bevoegd in plaats van de
		diensttijd, bedoeld in het eerste lid, onderdeel b, een kortere diensttijd toe
		te staan, onder voorwaarde dat:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de diensttijd niet korter is dan een maand;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>het tankschip waarop de diensttijd is doorgebracht, kleiner is 3000
			 GT;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>de duur van elke reis van het tankschip gedurende die periode niet
			 langer is dan 72 uur, en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>de operationele kenmerken van het tankschip, het aantal reizen en
			 het aantal beladingen en lossingen, die gedurende deze periode worden gedaan,
			 het mogelijk maken hetzelfde niveau van kennis en ervaring te verkrijgen.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Kapiteins, eerste maritiem officieren, eerste stuurlieden,
		hoofdwerktuigkundigen, tweede werktuigkundigen en voorts iedereen die
		rechtstreeks verantwoordelijk is voor het laden, lossen en de te nemen
		voorzorgsmaatregelen tijdens de reis of de behandeling van de lading, voldoen,
		naast de voorschriften van het eerste lid, onderdelen b of c , aan het
		volgende:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>zij hebben een ervaring van ten minste een half jaar op het gebied
			 van hun taken op het type tankschip waarop zij varen, en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>zij zijn in het bezit van een voor het type tankschip bestemd
			 veiligheidstrainingskennisbewijs, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=50">artikel 50</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=51">51</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=52">52</intref>;</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Het hoofd van de Scheepvaartinspectie zorgt er voor dat op het
		vaarbevoegdheidsbewijs van kapiteins en officieren, die voldoen aan het eerste,
		tweede of derde lid, de desbetreffende aantekening wordt gemaakt.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>88</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Dit artikel is van toepassing op kapiteins, maritiem officieren,
		stuurlieden, werktuigkundigen en ander personeel met een veiligheidstaak aan
		boord van passagiersschepen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Alvorens hun taken aan boord van passagiersschepen worden opgedragen
		hebben de betrokken zeevarenden een door het hoofd van de Scheepvaartinspectie
		goedgekeurd schriftelijk bewijs waaruit blijkt dat zij de opleiding, vereist in
		het vierde tot en met het zesde lid, in overeenstemming met hun hoedanigheid,
		taken en verantwoordelijkheden, met goed gevolg hebben voltooid.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Zeevarenden van wie verlangd wordt dat zij een opleiding hebben gevolgd
		in overeenstemming met het vierde, zevende en achtste lid, volgen passende
		herhalingscursussen met tussenpozen van niet meer dan vijf jaar.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Personeel aan boord van passagiersschepen, aan wie in de alarmrol de
		taak wordt opgedragen om passagiers bij te staan in noodsituaties, hebben het
		bewijs dat zij de training in groepsbegeleiding, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=53">artikel 53</intref> hebben
		voltooid.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>5</lidnr> 
	 <al>Kapiteins, maritiem officieren, stuurlieden, werktuigkundigen en ander
		personeel met een veiligheidstaak aan boord van passagiersschepen dat belast is
		met bijzondere taken en verantwoordelijkheden, hebben het bewijs dat zij de
		familiarisatietraining voor het betreffende passagiersschip, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=54">artikel 54</intref>, hebben
		voltooid.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>6</lidnr> 
	 <al>Personeel aan boord van passagiersschepen dat in de passagiersruimten
		direct betrokken is bij de dienstverlening aan passagiers, hebben het bewijs
		dat zij de veiligheidstraining, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=55">artikel 55</intref>, hebben voltooid.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>7</lidnr> 
	 <al>Kapiteins, eerste maritiem officieren, eerste stuurlieden en iedereen
		die aan boord van passagiersschepen die belast zijn met de directe
		verantwoordelijkheid voor het aan en van boord gaan van passagiers, het laden,
		lossen of vastzetten van de lading, zijn in het bezit van het kennisbewijs
		&#xAB;passagiersveiligheid&#xBB;, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=56">artikel
		56</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>8</lidnr> 
	 <al>Kapiteins, eerste stuurlieden, eerste maritiem officieren,
		hoofdwerktuigkundigen, tweede werktuigkundigen en anderen aan boord van
		passagiersschepen die verantwoordelijkheid dragen voor de veiligheid van
		passagiers in noodsituaties, zijn in het bezit van het kennisbewijs
		&#xAB;crisisbeheersing en menselijk gedrag&#xBB;, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=57">artikel 57</intref>.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>89</nr> 
  </kop> 
  <al>In plaats van het bezit van de bewijzen en kennisbewijzen, genoemd in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=53">artikel 53 tot en met
	 57</intref>, door de zeevarende kan de scheepsbeheerder volstaan met
	 het aantekenen van de door de bemanningsleden gevolgde opleiding of training in
	 het krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=4">artikel 4</intref> bij te
	 houden overzicht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>90</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Dit artikel is uitsluitend van toepassing op de bemanningsleden aan
		boord van ro-ro passagiersschepen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Alvorens hun taken aan boord van ro-ro passagiersschepen worden
		opgedragen zijn zeevarenden in het bezit van een document waaruit blijkt dat
		zij de opleiding en training, zoals vereist in het vierde tot en met het zesde
		lid, in overeenstemming met hun hoedanigheid, taken en verantwoordelijkheden,
		met goed gevolg hebben voltooid.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Zeevarenden van wie verlangd wordt dat zij een opleiding en training
		hebben gevolgd , als bedoeld in het vierde, het zevende en het achtste lid,
		volgen passende herhalingscursussen met tussenpozen van niet meer dan vijf
		jaar.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Kapiteins, maritiem officieren, stuurlieden, werktuigkundigen en ander
		personeel aan boord van ro-ro passagiersschepen, aan wie in de alarmrol de taak
		wordt opgedragen om passagiers bij te staan in noodsituaties, zijn in bezit van
		het &#xAB;bewijs groepsbegeleiding&#xBB;, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=58">artikel 58</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>5</lidnr> 
	 <al>Kapiteins, maritiem officieren, stuurlieden, werktuigkundigen en ander
		personeel aan boord van ro-ro passagiersschepen, dat belast is met bijzondere
		taken en verantwoordelijkheden, zijn in het bezit van het &#xAB;bewijs
		familiarisatietraining&#xBB; voor het betreffende ro-ro passagiersschip, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=59">artikel 59</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>6</lidnr> 
	 <al>Personeel aan boord van ro-ro passagiersschepen dat in de
		passagiersruimten direct betrokken is bij de dienstverlening aan passagiers, is
		in het bezit van het &#xAB;bewijs veiligheidstraining&#xBB;, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=60">artikel 60</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>7</lidnr> 
	 <al>Kapiteins, eerste maritiem officieren, eerste stuurlieden,
		hoofdwerktuigkundigen, tweede werktuigkundigen en iedereen aan boord van ro-ro
		passagiersschepen, die belast is met de directe verantwoordelijkheid voor het
		aan en van boord gaan van passagiers, het laden, lossen of vastzetten van de
		lading of het sluiten van openingen in de romp zijn in het bezit van het
		kennisbewijs &#xAB;passagiersveiligheid, ladingveiligheid en integriteit van de
		romp&#xBB;, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=61">artikel
		61</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>8</lidnr> 
	 <al>Kapiteins, eerste maritiem officieren, eerste stuurlieden,
		hoofdwerktuigkundigen, tweede werktuigkundigen en iedereen aan boord van ro-ro
		passagiersschepen, die verantwoordelijkheid draagt voor de veiligheid van
		passagiers in noodsituaties, zijn in het bezit van het kennisbewijs
		&#xAB;crisisbeheersing en menselijk gedrag&#xBB;, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=62">artikel 62</intref>.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>91</nr> 
  </kop> 
  <al>In plaats van het bezit van de bewijzen en kennisbewijzen, genoemd in de
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=58">artikelen 58 tot en met 62</intref>, door de
	 zeevarende, kan de scheepsbeheerder volstaan met het aantekenen van de door de
	 bemanningsleden gevolgde opleiding of training in het krachtens
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=4">artikel 4</intref> bij te houden
	 overzicht.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Aanvullende vereisten voor het
            dienstdoen aan boord van bijzonder voortbewogen schepen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>92</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Werktuigkundigen en maritiem officieren aan boord van schepen, voorzien
		van een stoomvoortstuwingsinstallatie met een voortstuwingsvermogen van 3000 kW
		of meer, hebben een erkende opleiding stoomvoortstuwing voltooid, als bedoeld
		in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=63">artikel 63</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid is niet van toepassing op houders van het diploma C als
		scheepswerktuigkundige, dan wel het diploma B als scheepswerktuigkundige,
		uitgereikt v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1989.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Aan werktuigkundigen en maritiem officieren, die voldoen aan het eerste
		lid, wordt een kennisbewijs uitgereikt.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Het hoofd van de Scheepvaartinspectie zorgt er voor dat op het
		vaarbevoegdheidsbewijs van werktuigkundigen en maritiem officieren, die voldoen
		aan dit artikel, de betreffende aantekening wordt gemaakt.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>93</nr> 
  </kop> 
  <al>Kapiteins, maritiem officieren, stuurlieden en werktuigkundigen van
	 hogesnelheidsvaartuigen zijn, naast het voor het desbetreffende schip vereiste
	 vaarbevoegdheidsbewijs, in het bezit van een &#xAB;type rating certificate&#xBB;, als
	 bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013361&amp;artikel=64">artikel 64</intref>, voor het
	 hogesnelheidsvaartuig waarop zij dienstdoen.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Medische keuring van de bemanning</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">94</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Elk bemanningslid is in het bezit van een geldige
            geneeskundige verklaring van geschiktheid voor de zeevaart
            als bedoeld in artikel 560 van
het Wetboek van Koophandel van Aruba, van Cura&#xE7;ao,
onderscheidenlijk van Sint Maarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde geneeskundige verklaring van
            geschiktheid voor de zeevaart betreft de algemene
            lichamelijke geschiktheid, met in het bijzonder aandacht
            voor het gezichtsvermogen en het gehoororgaan.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Overige bepalingen</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Uitvoering van verdragen en besluiten
            van volkenrechtelijke organisaties</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">95</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens landsbesluit, houdende algemene maatregelen,
        van Aruba, Cura&#xE7;ao,
onderscheidenlijk Sint Maarten, kunnen,
        ter uitvoering van het STCW-Verdrag, alsmede van andere
        verdragen of besluiten van volkenrechtelijke organisaties,
        regels met betrekking tot de bemanning van zeeschepen worden
        gesteld ter waarborging van de veilige en milieuverantwoorde vaart.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Centraal register bemanningsgegevens</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">96</nr>
    </kop>
    <al>In Aruba, Cura&#xE7;ao
en Sint Maarten zijn Centrale Registers
        Bemanningsgegevens, waarin het hoofd van de Scheepvaartinspectie
        de afgegeven, ongeldig verklaarde en ingetrokken
        vaarbevoegdheidsbewijzen en de gegeven vrijstellingen en
        ontheffingen registreert.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Aanvragen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">97</nr>
    </kop>
    <al>Bij landsbesluit, houdende algemene maatregelen, van Aruba, Cura&#xE7;ao,
onderscheidenlijk Sint Maarten, worden nadere
        regels gesteld met betrekking tot de aanvragen op grond van dit besluit.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>8</nr>
        <titel>Overgangsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>98</nr>
    </kop>
    <al>De documenten, houdende de minimum voorgeschreven
        bemanningssamenstelling met de functies van de bemanningsleden,
        die zijn afgegeven v&#xF3;&#xF3;r inwerkingtreding van dit besluit,
        behouden hun geldigheid tot de datum van het verstrijken van de
        geldigheid van het certificaat van deugdelijkheid waar zij bij behoren.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>99</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De verklaringen van geschiktheid en bekwaamheid, die op
            grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;hoofdstuk=VII" compleet="nee">Hoofdstuk VII van het
                Schepenbesluit 1965</extref> zijn afgegeven v&#xF3;&#xF3;r
            de datum van inwerkingtreding van dit besluit, behouden hun
            geldigheidsduur overeenkomstig de daarop aangegeven datum
            van het verstrijken van de geldigheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Verklaringen van geschiktheid en bekwaamheid, waarop geen
            datum van het verstrijken van de geldigheidsduur is vermeld,
            zijn geldig tot de eerste dag van de maand, volgend op die
            van het bereiken van het 65ste jaar van de houder.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>100</nr>
    </kop>
    <al>De geneeskundige verklaringen van geschiktheid voor de zeevaart,
        die zijn afgegeven v&#xF3;&#xF3;r inwerkingtreding van dit besluit,
        behouden hun geldigheid overeenkomstig de daarop aangegeven
        datum van het verstrijken van de geldigheid.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>101</nr>
    </kop>
    <al>Op aanvragen voor bemanningsdocumenten, verklaringen van
        geschiktheid en bekwaamheid, monsterboekjes en geneeskundige
        verklaringen voor de zeevaart, die zijn ingediend v&#xF3;&#xF3;r de
        inwerkingtreding van dit besluit en op dat tijdstip nog in
        behandeling zijn, wordt besloten met inachtneming van het
        bepaalde bij of krachtens dit besluit. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>102</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De houders van een verklaring van geschiktheid en
            bekwaamheid als vermeld in kolom I, afgegeven op grond van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002501&amp;artikel=119" compleet="nee">artikel 119 van het
                Schepenbesluit 1965</extref>, zoals dit luidde
            v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van dit besluit, hebben aanspraak
            op de bevoegdheid met de beperkingen als, vermeld in kolom
            II van onderstaande tabel:</al>
        <table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1">
            <tgroup align="left" charoff="75" cols="2" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1">
                <colspec colname="1" colnum="1" colwidth="2.76in"/>
                <colspec colname="2" colnum="2" colwidth="2.76in"/>
                <thead valign="bottom">
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al> Kolom I</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Kolom II</al>
                        </entry>
                    </row>
                </thead>
                <tbody valign="bottom">
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Kapitein alle schepen</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Kapitein alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Kapitein schepen&lt;  9000 GT</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Kapitein alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Kapitein schepen &lt; 6000 GT</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Kapitein alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Kapitein schepen&lt;  4000 GT</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Kapitein alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Kapitein schepen &lt; 2000 GT</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Kapitein tot 3000 GT </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>1e stuurman alle schepen</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>1e stuurman alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>1e stuurman schepen&lt;  9000 GT</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>1e stuurman alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>1e stuurman schepen &lt; 6000 GT</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>1e stuurman alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>1e stuurman schepen &lt; 4000 GT</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>1e stuurman alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>1e stuurman schepen &lt; 2000 GT</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>1e stuurman tot 3000 GT </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e stuurman alle schepen</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>wachtstuurman alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>3e stuurman alle schepen</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>wachtstuurman alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e stuurman schepen &lt; 9000 GT</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>wachtstuurman alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e stuurman schepen &lt; 6000 GT</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>wachtstuurman alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>wachtstuurman schepen &lt; 4000 GT</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>wachtstuurman alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Eerste maritiem officier alle schepen</al>
                        </entry>
                        <entry align="left" colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Eerste maritiem officier alle schepen</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>Eerste stuurman alle schepen</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>Tweede werktuigkundige alle schepen</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Maritiem officier alle schepen</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Maritiem officier alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>wachtstuurman alle schepen</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>wachtwerktuigkundige alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Hoofdwerktuigkundige alle schepen</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Hoofdwerktuigkundige alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Hoofdwerktuigkundige schepen &lt; 8000 kW</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Hoofdwerktuigkundige alle schepen</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Hoofdwerktuigkundige schepen &lt; 6000 kW</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Hoofdwerktuigkundige alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>1e maritiem officier schepen</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Eerste maritiem officier kleine schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>&lt;2000GT/1500kW</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Eerste stuurman tot 3000 GT </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                            <al>Hoofdwerktuigkundige tot 3000 kW</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Hoofdwerktuigkundige schepen &lt; 3000 kW</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Hoofdwerktuigkundige tot 3000 kW </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Hoofdwerktuigkundige schepen &lt; 1500 kW</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Hoofdwerktuigkundige tot 3000 kW </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e werktuigkundige alle schepen</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e werktuigkundige alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e werktuigkundige schepen &lt; 8000 kW</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e werktuigkundige alle schepen</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e werktuigkundige schepen &lt; 6000 kW</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e werktuigkundige alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e werktuigkundige schepen &lt; 3000 kW</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e werktuigkundige tot 3000 kW </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e werktuigkundige schepen &lt; 1500 kW</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>2e werktuigkundige tot 3000 kW </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>3e werktuigkundige alle schepen</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>wachtwerktuigkundige alle schepen </al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>4e werktuigkundige alle schepen</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>wachtwerktuigkundige alle schepen</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>schipper-machinist reizen nabij de kust</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>kapitein kleine schepen, beperkt tot
                                schepen op reizen nabij de kust</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Radio-operator A</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Radio-operator Algemeen</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Radio-operator B</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Radio-operator Beperkt</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Scheepstechnicus</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                            <al>Gezel</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row rowsep="1" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    </row>
                    <row rowsep="0" valign="top">
                        <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                            <al>Gezel</al>
                        </entry>
                        <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                            <al>Gezel</al>
                        </entry>
                    </row>
                </tbody>
            </tgroup>
        </table>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Voor de verkrijging van een vaarbevoegdheidsbewijs als
            kapitein, eerste stuurman, dan wel hoofdwerktuigkundige alle
            schepen is het bezit van het kennisbewijs &#xAB;scheepsmanagement
            N&#xBB; of &#xAB;scheepsmanagement W&#xBB; niet vereist voor de houder van
            het diploma als eerste stuurman voor de grote handelsvaart,
            respectievelijk het diploma C als scheepswerktuigkundige,
            dan wel van het bewijs dat de bijscholingscursus 6000&#x2013;9000
            GT met goed gevolg werd afgesloten, alsmede voor degenen die
            voor de datum van inwerkingtreding van dit besluit dienst
            doen als kapitein of hoofdwerktuigkundige.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>103</nr>
    </kop>
    <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs als kapitein tot 3000 GT wordt
        afgegeven aan de houder van het diploma als stuurman voor de
        kleine handelsvaart, afgegeven v&#xF3;&#xF3;r 3 mei 1988, die in het bezit
        is van het kennisbewijs &#xAB;radarnavigator&#xBB; en het &#xAB;algemeen
        certificaat maritieme radiocommunicatie&#xBB;.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>104</nr>
    </kop>
    <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs als kapitein op reizen nabij de kust
        wordt afgegeven aan:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de houder van het diploma als stuurman voor de
                kustsleepvaart, afgegeven v&#xF3;&#xF3;r de datum van het van
                kracht worden van dit besluit;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de houder van het diploma als stuurman voor de beperkte
                kleine handelsvaart, afgegeven v&#xF3;&#xF3;r 3 mei 1988;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de houder van het diploma als kapitein
                aannemersmaterieel met aantekening, uitgereikt krachtens
                    <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 8, derde lid, aanhef
                    en onderdeel b, van de Wet op de
                zeevaartdiploma's</extref> in verband met
                    <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 24 van het Besluit Zeevaartdiploma's</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de houder van het kennisbewijs &#xAB;schipper-machinist
                reizen nabij de kust&#xBB;, afgegeven v&#xF3;&#xF3;r de datum van het
                van kracht worden van dit besluit, die in het bezit is
                van het &#xAB;beperkt certificaat maritiem
                radio-communicatie&#xBB; en een diensttijd heeft behaald van
                ten minste twee jaar, zo nodig aangevuld met de eisen
                die voortvloeien uit een overeenkomst met een andere
                staat binnen wiens territoir de reizen nabij de kust plaatsvinden.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>105</nr>
    </kop>
    <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs als eerste stuurman tot 3000 GT wordt
        afgegeven aan:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de houder van het diploma als stuurman voor de kleine
                handelsvaart, afgegeven v&#xF3;&#xF3;r 3 mei 1988, die in het
                bezit is van het &#xAB;algemeen certificaat maritieme
                radiocommunicatie&#xBB; en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de houder van het diploma als stuurman voor de kleine
                handelsvaart met aantekening, uitgereikt krachtens
                    <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 8, derde lid, aanhef
                    en onderdeel a, van de Wet op de
                zeevaartdiploma's</extref>, in verband met
                    <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 23, aanhef en
                    onderdeel a, van het Besluit
                zeevaartdiploma's</extref>, die in het
                bezit is van het &#xAB;algemeen certificaat maritieme radiocommunicatie&#xBB;.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>106</nr>
    </kop>
    <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs als eerste stuurman op reizen nabij
        de kust, wordt afgegeven aan:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de houder van het diploma als stuurman voor de
                kustsleepvaart dan wel het diploma als stuurman voor de
                beperkte kleine handelsvaart, afgegeven v&#xF3;&#xF3;r de datum
                van inwerking treden van dit besluit, die in het bezit
                is van het &#xAB;beperkt certificaat voor de maritieme radiocommunicatie&#xBB;;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de houder van het diploma als stuurman-tweede schipper
                aannemersmaterieel met aantekening, uitgereikt krachtens
                    <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 8, derde lid, aanhef
                    en onderdeel a, van de Wet op de
                zeevaartdiploma's</extref>, in verband met
                    <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 23, aanhef en
                    onderdeel a, van het Besluit
                zeevaartdiploma's</extref>, die in het
                bezit is van het &#xAB;beperkt certificaat maritieme radiocommunicatie&#xBB;;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de houder van het diploma als stuurman-tweede schipper
                aannemersmaterieel met aantekening, uitgereikt krachtens
                    <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 8, derde lid, aanhef
                    en onderdeel b, van de Wet op de
                zeevaartdiploma's</extref>, in verband met
                    <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 24, van het Besluit
                zeevaartdiploma's</extref>, die in het
                bezit is van het &#xAB;beperkt certificaat maritieme
                radiocommunicatie&#xBB;, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de houder van het kennisbewijs &#xAB;schipper-machinist
                reizen nabij de kust&#xBB;, afgegeven v&#xF3;&#xF3;r de datum van het
                van kracht worden van dit besluit, die in het bezit is
                van het &#xAB;beperkt certificaat maritieme
                radio-communicatie&#xBB;, zo nodig aangevuld met de eisen die
                voortvloeien uit een overeenkomst met een andere staat
                binnen wiens territoir de reizen nabij de kust plaatsvinden.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>107</nr>
    </kop>
    <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs als hoofdwerktuigkundige tot 3000 kW,
        wordt afgegeven aan de houder van het diploma als motordrijver
        met aantekening, uitgereikt krachtens <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 8, derde lid, aanhef en
            onderdeel a, van de Wet op de
        zeevaartdiploma's</extref>, in verband met
            <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 23, aanhef en onderdeel b,
            van het Besluit zeevaartdiploma's</extref>, die
        een diensttijd heeft behaald van ten minste twee jaar.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>108</nr> 
  </kop> 
  <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs als tweede werktuigkundige tot 3000 kW wordt
	 afgegeven aan:</al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>de houder van het diploma als motordrijver met aantekening,
		  uitgereikt krachtens
		  <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 8, derde lid, aanhef en onderdeel a, van de Wet
		  op de zeevaartdiploma's</extref>, in verband met
		  <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 23, aanhef en onderdeel b, van het Besluit
		  zeevaartdiploma's</extref>;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>de houder van het diploma als scheepswerktuigkundige, uitgereikt
		  krachtens
		  <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 8, derde lid, aanhef en onderdeel b, van de Wet
		  op de zeevaartdiploma's</extref>, in verband met
		  <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 24 van het Besluit
		  Zeevaart-diploma's</extref>;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>de houder van het diploma machinist aannemersmaterieel met
		  aantekening, uitgereikt krachtens
		  <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 8, derde lid, aanhef en onderdeel b, van de Wet
		  op de zeevaartdiploma's</extref>, in verband met
		  <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 24 van het Besluit
		  Zeevaartdiploma's</extref>.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>109</nr>
    </kop>
    <al>Een vaarbevoegdheidsbewijs als gezel wordt afgegeven aan de
        houder van het kennisbewijs &#xAB;scheepstechnicus&#xBB;, uitgereikt door
        het hoofd van de Scheepvaartinspectie.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>9</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">110</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als:
Bemanningsbesluit Arubaanse, Cura&#xE7;aose en Sint Maartense
zeeschepen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>111</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 februari 2002.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad, in het
            Publicatieblad van de Nederlandse Antillen en in het
            Afkondigingsblad van Aruba zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">22 januari 2002</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>T. Netelenbos</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">eenendertigste</nadruk> januari 2002</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	