<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029984" dtdversie="2.0" id="458319" soort="wet">
  
  <intitule>Wet
van 21 april 2011, houdende introductie van een regeling die het
mogelijk maakt oudere belastingplichtigen een tegemoetkoming te
verstrekken met het oog op compensatie van koopkrachtverlies als gevolg
van beleidsmaatregelen (Wet mogelijkheid koopkrachttegemoetkoming
oudere
belastingplichtigen)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen die deze zullen zien
of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
wenselijk is een regeling te introduceren die de mogelijkheid biedt
oudere belastingplichtigen een tegemoetkoming toe te kennen ter
compensatie van verlies van koopkracht als gevolg van
beleidsmaatregelen;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en
met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definities</titel>
          </kop>
          <al>In deze wet en de daarop gebaseerde bepalingen
wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Sociale Zaken en Werkgelegenheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">binnenlandse
belastingplichtige:</nadruk> belastingplichtige
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onderdeel a, van de Wet
inkomstenbelasting 2001</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">buitenlandse
belastingplichtige:</nadruk> belastingplichtige
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onderdeel b, van de Wet
inkomstenbelasting 2001</extref>, die aantoont dat ten minste 90% van zijn
wereldinkomen, na toepassing van&#xA0;regelingen ter voorkoming van
dubbele belasting, in Nederland aan de belastingheffing naar het
inkomen is onderworpen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">ouderenkorting:</nadruk> heffingskorting
als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=8.17" compleet="nee">artikelen 8.17 van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=22b" compleet="nee">22b van de Wet op de loonbelasting
1964</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">de
SVB:</nadruk> de Sociale verzekeringsbank,
genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=6" compleet="nee">hoofdstuk 6 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk
en
inkomen</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Uitvoering
van de wet</titel>
          </kop>
          <al>De SVB is belast met de uitvoering van deze
wet.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Koopkrachtcompensatie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Tegemoetkoming</titel>
          </kop>
          <al>De binnenlandse of buitenlandse belastingplichtige
die de leeftijd heeft bereikt waarop recht kan ontstaan op de
ouderenkorting, heeft recht op een tegemoetkoming. Bij algemene
maatregel van bestuur wordt de hoogte van de tegemoetkoming vastgesteld
en kan worden bepaald in welke gevallen voor het vaststellen van het
recht op tegemoetkoming een ander tijdvak in aanmerking wordt genomen
dan het kalenderjaar van het recht op
tegemoetkoming.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Ontstaan
van het recht op de
tegemoetkoming</titel>
          </kop>
          <al>Het recht op de tegemoetkoming ontstaat van
rechtswege op de eerste dag van de maand, waarin aan de voorwaarden,
genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029984&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, is
voldaan.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Betaalbaarstelling
van de
tegemoetkoming</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de
SVB de beschikking heeft over gegevens op basis waarvan aannemelijk is
dat de betrokkene een binnenlandse of buitenlandse belastingplichtige
is die recht heeft op de tegemoetkoming, vindt de betaling van de
tegemoetkoming plaats zonder dat dit bij beschikking is vastgesteld en
geschiedt deze als regel maandelijks.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
tegemoetkoming wordt niet betaald over kalenderjaren met betrekking
waartoe de aanvraag, bedoeld in het vierde lid, niet is ingediend
binnen vijf jaar na dat kalenderjaar. De SVB kan in bijzondere gevallen
afwijken van de eerste zin.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
blijkt dat de betaling van de tegemoetkoming ten onrechte achterwege is
gebleven, betaalt de SVB de tegemoetkoming alsnog binnen acht weken
nadat de SVB met dit feit bekend is geworden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Degene
aan wie geen tegemoetkoming wordt betaald, kan de SVB verzoeken alsnog
tot betaling van tegemoetkoming over te gaan indien aannemelijk is dat
hij recht heeft op de tegemoetkoming. Desgevraagd legt deze persoon
nadere, door de SVB te bepalen bescheiden over. De SVB beslist binnen
acht weken na de datum van ontvangst van de aanvraag, bedoeld in de
eerste zin.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien de
beslissing niet binnen acht weken na ontvangst van de aanvraag kan
worden genomen, verlengt de SVB de termijn, genoemd in het vierde lid,
met een redelijke termijn en stelt de SVB de aanvrager daarvan
schriftelijk in kennis.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Indien de
tegemoetkoming in het buitenland wordt uitbetaald, geschiedt de
betaling, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A89" compleet="nee">artikel 4:89, derde lid, van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>, op het tijdstip waarop de rekening van de daartoe door
de schuldeiser aangewezen bank wordt gecrediteerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Wanneer
degene aan wie de tegemoetkoming zou worden betaald een ander machtigt
om de tegemoetkoming in ontvangst te nemen, onderscheidenlijk een
verleende machtiging intrekt, wordt daaraan gevolg gegeven met ingang
van een betalingstermijn, aanvangende na de dag, waarop de machtiging
wordt ingediend, onderscheidenlijk waarop van haar intrekking
mededeling wordt gedaan, doch niet later dan de eerste dag van de
tweede maand na de dag van indiening, onderscheidenlijk intrekking van
de machtiging.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>De SVB is
bevoegd om de betaling van de tegemoetkoming te schorsen indien zij van
oordeel is of vermoedt
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>niet
langer aannemelijk is dat betrokkene een binnenlandse of buitenlandse
belastingplichtige is die recht heeft op de
tegemoetkoming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>betrokkene
zijn verplichting op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029984&amp;artikel=11">artikel 11</intref> niet is
nagekomen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Einde
van het recht op de
tegemoetkoming</titel>
          </kop>
          <al>Het recht op tegemoetkoming eindigt met ingang van
de eerste dag van de maand volgend op de maand waarin de dag is gelegen
dat niet meer aan de voorwaarden voor het recht op de tegemoetkoming
wordt voldaan. Na het overlijden van de belastingplichtige eindigt het
recht op tegemoetkoming evenwel met ingang van de dag na dat
overlijden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Terugvordering
van de
tegemoetkoming</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tegemoetkoming
waarvan door de SVB is vastgesteld dat er geen recht op bestond als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029984&amp;artikel=3">artikel 3</intref> vordert de SVB terug van de persoon die de
tegemoetkoming heeft ontvangen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking van het eerste lid kan de SVB
besluiten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geheel
of gedeeltelijk van terugvordering af te zien indien daarvoor dringende
redenen aanwezig
zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>van
terugvordering af te zien indien het te vorderen bedrag een door Onze
Minister vastgesteld bedrag niet te boven gaat.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Degene
van wie wordt teruggevorderd, is verplicht desgevraagd aan de SVB de
inlichtingen te verstrekken die voor de terugvordering van belang
zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De SVB
kan het teruggevorderde bedrag invorderen bij dwangbevel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De SVB is
bevoegd om het teruggevorderde bedrag te verrekenen met hetgeen de SVB
uit hoofde van de andere door de SVB uitgevoerde wettelijke regelingen,
aan de betrokkene verschuldigd
is.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Schuldregeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029984&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, kan de SVB, op verzoek van de
betrokkene besluiten gedeeltelijk van terugvordering of gedeeltelijk
van verdere terugvordering af te zien door medewerking aan een
schuldregeling,
indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>redelijkerwijs
te voorzien is dat de betrokkene niet zal kunnen voortgaan met het
betalen van zijn schulden of indien hij in de toestand verkeert dat hij
heeft opgehouden te
betalen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>redelijkerwijs
te voorzien is dat een schuldregeling met betrekking tot alle
vorderingen van de overige schuldeisers zonder een zodanig besluit niet
tot stand zal
komen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vordering
van de SVB wegens onverschuldigde betaling ten minste zal worden
voldaan naar evenredigheid met de vorderingen van de schuldeisers van
gelijke rang;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een
naar het oordeel van de SVB betrouwbaar voorstel tot schuldregeling is
tot stand gekomen door tussenkomst van een schuldhulpverlener als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48 van de Wet op het
consumentenkrediet</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>aannemelijk
is dat medewerking aan een schuldregeling niet concurrentieverstorend
werkt; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>uitdeling
in het kader van de schuldregeling plaatsvindt overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=349" compleet="nee">artikel
349 van de Faillissementswet</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
besluit tot het afzien van terugvordering of van verdere terugvordering
wordt ingetrokken of ten nadele van de betrokkene gewijzigd
indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>niet
binnen twaalf maanden nadat dat besluit is bekendgemaakt, een
schuldregeling tot stand is gekomen die voldoet aan de eisen, bedoeld
in het eerste
lid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de betrokkene,
of zijn wettelijke vertegenwoordiger, zijn schuld aan de SVB niet
overeenkomstig de schuldregeling voldoet;
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>onjuiste of
onvolledige gegevens zijn verstrekt en de verstrekking van juiste of
volledige gegevens tot een ander besluit zou hebben
geleid.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen met betrekking tot dit artikel nadere
regels worden gesteld ten aanzien van de uitoefening van de bevoegdheid
om mee te werken aan
schuldregelingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Bevoorrechte
vordering</titel>
          </kop>
          <al>Een vordering van de SVB als bedoeld in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029984&amp;artikel=7">artikelen 7</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029984&amp;artikel=8">8</intref> is bevoorrecht en volgt onmiddellijk na de vorderingen
uit <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=288" compleet="nee">artikel 288 van Boek 3 van het Burgerlijk
Wetboek</extref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Karakter
van de
tegemoetkoming</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
tegemoetkoming
is:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>onvervreemdbaar,
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>niet vatbaar voor
verpanding, belening of beslag.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Volmacht
tot ontvangst van de tegemoetkoming, onder welke vorm of welke benaming
ook door de belastingplichtige verleend, is steeds
herroepelijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Elk
beding strijdig met enige bepaling van dit artikel, is
nietig.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Informatieverplichting
en bestuurlijke boete</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Informatieverplichting</titel>
          </kop>
          <al>Een ieder die de tegemoetkoming ontvangt, deelt
aan de SVB desgevraagd of uit eigen beweging onverwijld alle feiten en
omstandigheden mee, waarvan hem redelijkerwijs duidelijk moet zijn dat
zij van invloed kunnen zijn op het recht op een
tegemoetkoming.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Bestuurlijk
boete</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
aan het niet naleven van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029984&amp;artikel=11">artikel 11</intref> te wijten is dat ten onrechte
tegemoetkoming is uitbetaald, is de SVB bevoegd een bestuurlijke boete
op te leggen van ten hoogste 100 percent van het op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029984&amp;artikel=7">artikel
7, eerste lid</intref>, terug te vorderen bedrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
bevoegdheid tot het opleggen van de boete, genoemd in het eerste lid,
vervalt door verloop van vijf jaren na het einde van het kalenderjaar
waarin de SVB bekend was of redelijkerwijs had kunnen zijn met het niet
naleven van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029984&amp;artikel=11">artikel 11</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Wanneer
degene die de tegemoetkoming ontvangt of heeft ontvangen bepaalde
informatie op een later tijdstip verstrekt dan bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029984&amp;artikel=11">artikel 11</intref>
maar v&#xF3;&#xF3;rdat hij weet of redelijkerwijs kon vermoeden dat de
informatie bij de SVB bekend is, legt de SVB geen bestuurlijke boete
op.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Financiering
en verantwoording</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Financiering
en verantwoording uitvoering door de
SVB</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister verstrekt jaarlijks ten laste van &#x2019;s Rijks kas aan de
SVB een uitkering voor de lasten van de door de SVB uitbetaalde
tegemoetkomingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029984&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, en de daaraan
verbonden uitvoeringskosten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De SVB
verantwoordt de lasten van de tegemoetkomingen&#xA0;en
uitvoeringskosten&#xA0; afzonderlijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=8" compleet="nee">Hoofdstuk
8 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref> is van
overeenkomstige toepassing voor begroting, beheer en verantwoording
door de SVB van de uitvoering van deze wet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld voor de
berekening van het bedrag van de uitkering en de daarvoor noodzakelijke
gegevens.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Wijziging
andere
wetten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging
van de Algemene
Ouderdomswet</titel>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Algemene
Ouderdomswet.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging
van de Wet werk en
bijstand</titel>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet werk en
bijstand.</redactie></al>
        
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging
van de Wet financiering sociale
verzekeringen</titel>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet financiering sociale
verzekeringen.</redactie></al>
        
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging
van de Wet op de
huurtoeslag</titel>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de
huurtoeslag.</redactie></al>
        
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging
van de Algemene
nabestaandenwet</titel>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Algemene
nabestaandenwet.</redactie></al>
        
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
            <titel status="officieel">Bezwaar
en beroep</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;hoofdstuk=V" compleet="nee">Hoofdstuk
V van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> is van overeenkomstige
toepassing op beschikkingen als bedoeld in het tweede lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de
overeenkomstige toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;hoofdstuk=V" compleet="nee">hoofdstuk V van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref> is een beschikking die is genomen op grond van deze
wet voor bezwaar vatbaar.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk
besluit te bepalen tijdstip.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet mogelijkheid
koopkrachttegemoetkoming oudere
belastingplichtigen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle
ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat,
aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2011-04-21">21
april 2011</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Sociale Zaken en Werkgelegenheid,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>H. G.
J.</voornaam>
          <achternaam>Kamp</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2011-05-20">de <nadruk type="cur">twintigste</nadruk>
mei 2011</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Veiligheid en Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>I.
W.</voornaam>
            <achternaam>Opstelten</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	