<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0023155" dtdversie="2.0" id="390029" soort="zbo">
  
  <intitule>Regeling van het Commissariaat voor de Media van 18 december 2007 houdende beleidsregels omtrent Europese, onafhankelijke, recente, Nederlandstalige of Friestalige programmaonderdelen en oorspronkelijk Nederlandstalige programmaonderdelen die voorzien zijn van ondertiteling ten behoeve van mensen met een auditieve beperking (Beleidsregels programmaquota)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het Commissariaat voor de Media,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=134" compleet="nee">artikelen 134</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=135" compleet="nee">135 van de Mediawet</extref>,</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A81" compleet="nee">artikelen 4:81</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A16" compleet="nee">5:16 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>,</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <titel status="officieel">&#x2013; strekking van de regeling &#x2013;</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>De Beleidsregels vastgesteld in deze regeling hebben betrekking op de wettelijke voorschriften die zijn opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023155&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij deze regeling.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <titel status="officieel">&#x2013; definities &#x2013;</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label><nr status="officieel"> 2</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149" compleet="nee">Mediawet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>besluit: het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237" compleet="nee">Mediabesluit</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>besluit ondertiteling: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020319" compleet="nee">besluit van 19 september 2006 tot wijziging van het Mediabesluit (ondertiteling ten behoeve van mensen met een auditieve beperking)</extref> (Stb. 438);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>convenant: het convenant inzake de implementatie en toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54" compleet="nee">artikel 54 van de Mediawet</extref> gesloten tussen de Nederlandse Omroep Stichting en het Commissariaat voor de Media op 16 november 1999;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>Commissariaat: het Commissariaat voor de Media;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>onafhankelijke productie: een programmaonderdeel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54" compleet="nee">artikel 54, tweede lid, van de Mediawet</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71n" compleet="nee">artikel 71n, tweede lid, van de Mediawet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>onafhankelijke producent: de producent van een onafhankelijke productie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>recente productie: een onafhankelijke productie die niet ouder is dan vijf jaar;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>percentage ondertiteling: percentage oorspronkelijk Nederlandstalige programmaonderdelen voorzien van Nederlandstalige ondertiteling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>neventaakprogramma: neventaak bestaande uit het uitzenden van televisieprogramma&#x2019;s.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Europese quota</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">&#x2013; Europese producties &#x2013;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label> <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een &#x2018;producent&#x2019;, als bedoeld in artikel 6, tweede lid, van de Europese richtlijn, wordt geacht in een Europese staat gevestigd te zijn indien zijn onderneming permanent is en over vast personeel beschikt dat zich zowel met productie- als commerci&#xEB;le activiteiten in Europa bezighoudt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien niet bekend is welke producent een productie tot stand heeft gebracht wordt onder &#x2018;producent&#x2019;, als bedoeld in artikel 6, tweede lid, van de Europese richtlijn, mede verstaan de distributeur van de productie. In dat geval wordt de staat waarin de distributeur is gevestigd aangemerkt als de staat waar de producent is gevestigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het tweede lid is slechts van toepassing indien de omroepinstelling die de productie heeft uitgezonden, naar genoegen van het Commissariaat, heeft aangetoond dat zij zich voldoende heeft ingespannen om de relevante gegevens over de producent van de productie te achterhalen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">&#x2013; onafhankelijke producties &#x2013;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label> <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Als &#x2018;onafhankelijke productie&#x2019; wordt mede aangemerkt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een programmaonderdeel dat geproduceerd is door een instelling die een programma verzorgt tezamen met een onafhankelijke producent;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een aangekochte onafhankelijke productie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Niet als &#x2018;onafhankelijke productie&#x2019; wordt aangemerkt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een programmaonderdeel dat geproduceerd is door een instelling die een programma verzorgt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een programmaonderdeel dat geproduceerd is door een producent die meer dan negentig procent van de door hem geproduceerde programmaonderdelen, in de drie afgelopen boekjaren, heeft geleverd aan dezelfde instelling die een programma verzorgt, en gedurende deze periode meer dan &#xE9;&#xE9;n programmaonderdeel of &#xE9;&#xE9;n serie programmaonderdelen heeft geproduceerd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het eerste en tweede lid zijn niet van toepassing op de landelijke publieke omroep, voorzover deze gebonden is aan het convenant.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">&#x2013; bereik commerci&#xEB;le omroepinstellingen &#x2013;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label> <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71n" compleet="nee">artikel 71n, vijfde lid, van de wet</extref> wordt een televisieprogramma aangemerkt als &#x2018;een televisieprogramma dat in slechts een beperkt aantal aan elkaar grenzende gemeenten kan worden ontvangen&#x2019;, indien het programma is bestemd voor die betreffende gemeenten en niet tevens wordt uitgezonden op een ander deel van het nationale omroepnetwerk of in andere gemeenten via een omroepzender.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">&#x2013; berekeningswijze &#x2013;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label> <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor de vaststelling van het behaalde percentage Europese, onafhankelijke en recente producties</al>
              <al>wordt uitgegaan van de totale hoeveelheid zendtijd per net en per kalenderjaar, verminderd met de zendtijd die is besteed aan de volgende programmaonderdelen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>programmaonderdelen, bestaande uit nieuws;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>programmaonderdelen die betrekking hebben op sport;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>programmaonderdelen die het karakter van een spel hebben, met uitzondering van programmaonderdelen van culturele en educatieve aard, die mede het karakter van een spel hebben;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>programmaonderdelen, bestaande uit reclameboodschappen of telewinkelboodschappen en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>programmaonderdelen, bestaande uit stilstaande beelden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de vaststelling van het behaalde percentage Europese, onafhankelijke en recente producties, worden herhalingen van eerdere uitzendingen meegeteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">&#x2013; ontheffingen &#x2013;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label> <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Ontheffingen van het percentage Europese producties, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=32h" compleet="nee">artikel 32h, derde lid, van het besluit</extref> kunnen in bijzondere gevallen, ten aanzien van een bepaald neventaakprogramma, tijdelijk gedeeltelijk worden verleend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ontheffingen van het percentage Europese producties, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71n" compleet="nee">artikel 71n, zesde lid, van de wet</extref> kunnen in bijzondere gevallen, ten aanzien van een bepaalde commerci&#xEB;le omroepinstelling tijdelijk gedeeltelijk worden verleend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij de vaststelling of sprake is van een bijzonder geval worden de aard van de zender, het niet voldoende kunnen verkrijgen van rechten voor Europese producties en bijzondere economische omstandigheden betrokken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien naar genoegen van het Commissariaat is aangetoond dat sprake is van een bijzonder geval wordt in beginsel ontheffing verleend voor een periode van drie kalenderjaren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het verzoek om ontheffing dient voorafgaand aan de periode waarvoor ontheffing wordt gevraagd, te worden ingediend.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">&#x2013; oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen &#x2013;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label> <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <al>Als &#x2018;oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen&#x2019; bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54a" compleet="nee">artikel 54a, eerste lid, van de wet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71o" compleet="nee">artikel 71o, eerste lid, van de wet</extref>, worden mede aangemerkt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>programmaonderdelen die Nederlands- of Friestalig zijn ingesproken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>programmaonderdelen die onderdelen van niet oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen bevatten, die in de Nederlandse of Friese taal worden begeleid door een presentator;</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">&#x2013; berekeningswijze &#x2013;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label> <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor de vaststelling van het behaalde percentage oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54a" compleet="nee">artikel 54a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71o" compleet="nee">artikel 71o van de wet</extref> wordt uitgegaan van de totale hoeveelheid zendtijd per net en per kalenderjaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de vaststelling van het behaalde percentage oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen worden herhalingen van eerdere uitzendingen meegeteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">&#x2013; ontheffingen &#x2013;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label> <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In bijzondere gevallen kan op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=32g" compleet="nee">artikel 32g, derde lid, van het besluit</extref> ten aanzien van een bepaald neventaakprogramma desgevraagd en onder voorwaarden het percentage oorspronkelijk Nederlandstalige of Friestalige programmaonderdelen lager worden vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In bijzondere gevallen kan op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71o" compleet="nee">artikel 71o, derde lid, van de wet</extref> ten aanzien van een bepaalde commerci&#xEB;le omroepinstelling desgevraagd en onder voorwaarden het percentage oorspronkelijk Nederlandstalige of Friestalige programmaonderdelen lager worden vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij de vaststelling of sprake is van een bijzonder geval bedoeld in het eerste lid van dit artikel wordt gekeken naar de aard van de zender.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien naar genoegen van het Commissariaat is aangetoond dat sprake is van een bijzonder geval wordt het percentage oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen in beginsel lager vastgesteld voor een periode van drie kalenderjaren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Wanneer een commerci&#xEB;le omroepinstelling zich uitsluitend richt op een uitzendgebied buiten Nederland kan het percentage bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71o" compleet="nee">artikel 71o, eerste lid, van de wet</extref> op nul worden gesteld, zolang het format van het programma niet wijzigt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Het verzoek het percentage oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen lager vast te stellen dient voorafgaand aan het kalenderjaar te worden ingediend.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">Nederlandstalige programmaonderdelen voorzien van ondertiteling</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">&#x2013; ondertiteling &#x2013;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label> <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <al>Als oorspronkelijk Nederlandstalige programmaonderdelen die voorzien zijn van ondertiteling ten behoeve van mensen met een auditieve beperking worden aangemerkt oorspronkelijk Nederlandstalige programmaonderdelen met ingebrande ondertiteling en oorspronkelijk Nederlandstalige programmaonderdelen die voorzien zijn van een ondertiteling die is op te roepen via een (ingebouwde) decoder zoals teletekst.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">&#x2013; bereik commerci&#xEB;le omroepinstellingen &#x2013;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label> <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <al>Een commerci&#xEB;le omroepinstelling meldt onverwijld aan het Commissariaat wanneer zij een bereik heeft van ten minste 75 procent van alle huishoudens in Nederland.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">&#x2013; berekeningswijze &#x2013;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor de vaststelling van het percentage ondertiteling bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=16a" compleet="nee">artikel 16a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=34a" compleet="nee">34a van het besluit</extref> wordt uitgegaan van de totale hoeveelheid zendtijd per net en per kalenderjaar besteed aan programmaonderdelen die kunnen worden aangemerkt als oorspronkelijk Nederlandstalige programmaonderdelen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54a" compleet="nee">artikel 54a, derde lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71o" compleet="nee">artikel 71o, eerste lid, van de wet</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de vaststelling van het percentage ondertiteling bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=16a" compleet="nee">artikel 16a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=34a" compleet="nee">34a van het besluit</extref> worden herhalingen van eerdere uitzendingen meegeteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Voor de vaststelling van de totale hoeveelheid zendtijd genoemd in het eerste lid wordt de zendtijd besteed aan programmaonderdelen bestaande uit reclameboodschappen of telewinkelboodschappen buiten beschouwing gelaten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Voor de vaststelling van de totale hoeveelheid zendtijd genoemd in het eerste lid wordt de zendtijd besteed aan programmaonderdelen die in de Nederlandse taal zijn ingesproken &#xE9;n in het bijzonder bestemd zijn voor kinderen jonger dan 8 jaar buiten beschouwing gelaten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Voor de vaststelling van de totale hoeveelheid zendtijd genoemd in het eerste lid worden afzonderlijke videoclips buiten beschouwing gelaten.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <titel status="officieel">&#x2013; ontheffingen &#x2013;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label> <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In bijzondere gevallen kan op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=32g" compleet="nee">artikel 32g, derde lid, van het besluit</extref>, ten aanzien van een neventaakprogramma desgevraagd en onder voorwaarden het percentage ondertiteling lager worden vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In bijzondere gevallen kan op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71o" compleet="nee">artikel 71o, derde lid, van de wet</extref> ten aanzien van een bepaalde commerci&#xEB;le omroepinstelling desgevraagd en onder voorwaarden het percentage ondertiteling lager worden vastgesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien voor een neventaakprogramma naar genoegen van het Commissariaat is aangetoond dat sprake is van een bijzonder geval wordt het percentage ondertiteling in beginsel lager vastgesteld voor een periode van maximaal 5 kalenderjaren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien ontheffing is verleend van het percentage oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen voor een neventaakprogramma, kan worden afgeweken van het bepaalde in het eerste lid van dit artikel, waarbij het Commissariaat in dat geval het uit te zenden percentage ondertiteling gelijktijdig met het percentage oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen vaststelt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien er ontheffing is verleend aan een commerci&#xEB;le omroepinstelling van het percentage oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen geldt de overgangstermijn opgenomen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020319&amp;artikel=II" compleet="nee">artikel II van het besluit ondertiteling</extref> niet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het Commissariaat stelt in dat geval het uit te zenden percentage ondertiteling gelijktijdig met het percentage oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen vast, waarbij rekening wordt gehouden met de bedoeling van de overgangstermijn als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020319&amp;artikel=II" compleet="nee">artikel II, tweede lid, van het besluit ondertiteling</extref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">Rapportage</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De publieke omroep brengt &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar voor 1 april over het voorafgaande jaar verslag uit aan het Commissariaat over de naleving van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54" compleet="nee">artikelen 54</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54a" compleet="nee">54a van de wet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=16a" compleet="nee">artikel 16a van het besluit</extref>, op de televisieprogrammanetten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De publieke omroep brengt &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar voor 1 april over het voorafgaande jaar verslag uit aan het Commissariaat over de naleving van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54" compleet="nee">artikelen 54</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54a" compleet="nee">54a van de wet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=16a" compleet="nee">artikel 16a van het besluit</extref>, op de toegestane neventaakprogramma&#x2019;s.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De regionale publieke omroepinstellingen brengen &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar voor 1 april over het voorafgaande jaar verslag uit aan het Commissariaat over de naleving van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54" compleet="nee">artikelen 54</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54a" compleet="nee">54a van de wet</extref> op de televisieprogrammanetten &#xE9;n op de toegestane neventaakprogramma&#x2019;s.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De commerci&#xEB;le omroepinstellingen brengen &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar voor 1 april over het voorafgaande jaar verslag uit aan het Commissariaat over de naleving van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71n" compleet="nee">artikelen 71n</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71o" compleet="nee">71o van de wet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=34a" compleet="nee">artikel 34a van het besluit</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De wereldomroep brengt &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar voor 1 april over het voorafgaande jaar verslag uit aan het Commissariaat over de naleving van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=76" compleet="nee">artikel 76, vierde lid, van de wet</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De verslagen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023155&amp;artikel=17">artikel 17, eerste lid</intref>, van deze regeling bevatten gegevens zowel in absolute zin als procentueel per televisieprogrammanet en voor de publieke landelijke omroep als geheel over de volgende onderwerpen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>totale zendtijd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de voor berekening in aanmerking te nemen zendtijd, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023155&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, van deze regeling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het percentage Europese producties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het percentage Europese onafhankelijke producties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het percentage recente producties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het percentage oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het percentage ondertiteling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>in opdracht geproduceerde programma&#x2019;s bij Nederlandse onafhankelijke producenten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>coproducties met Nederlandse onafhankelijke producenten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>aankoop Europees onafhankelijk product, waarbij de producent is gevestigd buiten Nederland;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>coproducties met Europese onafhankelijke producenten gevestigd buiten Nederland;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>eigen producties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>overige producties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>herhalingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>een statistisch overzicht van de mate waarin door de verschillende televisieprogrammanetten aan de verplichtingen is voldaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>p.</li.nr>
                <al>per uitgezonden programmaonderdeel moet in ieder geval worden aangegeven of (1) het programmaonderdeel meetelt voor de berekening van de in aanmerking te nemen zendtijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023155&amp;artikel=9">artikel 9</intref> van deze regeling, (2) taal, (3) land van herkomst, (4) productiejaar, (5) naam van de producent, (6) indien het een oorspronkelijk Nederlandstalig programmaonderdeel betreft of het programmaonderdeel is ondertiteld en (7) indien het een oorspronkelijk Nederlandstalig programmaonderdeel betreft dat niet is ondertiteld of het programmaonderdeel in het bijzonder bestemd is voor kinderen jonger dan 8 jaar.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De verslagen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023155&amp;artikel=17">artikel 17, tweede tot en met vijfde lid</intref>, van deze regeling bevatten gegevens op basis van een steekproef van &#xE9;&#xE9;n week per kwartaal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In de verslagen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023155&amp;artikel=17">artikel 17, tweede tot en met vijfde lid</intref>, van deze regeling wordt per uitgezonden programmaonderdeel aangegeven:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>tijdstip van uitzending;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>naam programmaonderdeel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de duur van het programmaonderdeel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>of het programmaonderdeel meetelt voor de berekening van de in aanmerking te nemen zendtijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023155&amp;artikel=6">artikel 6</intref> van deze regeling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>of het een Europese productie betreft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>land van herkomst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>of het een onafhankelijke Europese productie betreft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>naam van de producent;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>naam van de distributeur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>of het een recente Europese productie betreft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>productiejaar;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>of het een oorspronkelijk Nederlands- of Friestalig programmaonderdeel betreft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>of het programmaonderdeel is voorzien van een voice-over, dan wel Nederlands is ingesproken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>indien het een oorspronkelijk Nederlandstalig programmaonderdeel betreft of het is ondertiteld.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>indien het een oorspronkelijk Nederlandstalig programmaonderdeel betreft dat niet is ondertiteld of het programmaonderdeel in het bijzonder bestemd is voor kinderen jonger dan 8 jaar.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De omroepinstellingen rapporteren op de door het Commissariaat voorgeschreven wijze.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het Commissariaat kan een commerci&#xEB;le omroepinstelling toestaan op andere wijze dan genoemd in het tweede lid te rapporteren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het Commissariaat bepaalt welke weken dienen als steekproef als bedoeld in het eerste lid van dit artikel. Het Commissariaat deelt dit in de loop van dit desbetreffende kalenderjaar mee.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Het tweede lid, onder n en o is niet van toepassing op de regionale publieke omroepinstellingen en het tweede lid onder l, n en o, is niet van toepassing op de Wereldomroep.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 januari 2008.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De regeling van 1 december 2006 wordt ingetrokken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Deze regeling wordt aangehaald als Beleidsregels programmaquota.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Deze regeling wordt bekendgemaakt door kennisgeving ervan in de Staatscourant en op de internetsite van het Commissariaat voor de Media (www.cvdm.nl).</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>
        <organisatie>Commissariaat voor de Media</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>Inge</voornaam>
          <achternaam>Brakman</achternaam>
        </naam>
        <functie>voorzitter</functie>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>Jan van </voornaam>
          <achternaam>Cuilenburg</achternaam>
        </naam>
        <functie>commissaris</functie>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Beleidsregels programmaquota</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Artikel 6 van de Europese richtlijn</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>1. In de zin van het onderhavige hoofdstuk worden onder Europese producties verstaan:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>producties die afkomstig zijn uit lidstaten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>producties die afkomstig zijn uit derde Europese Staten die partij zijn bij het Europese Verdrag inzake grensoverschrijdende televisie van de Raad van Europa en die voldoen aan de voorwaarden van lid 2;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>producties afkomstig uit andere Europese derde Staten en die voldoen aan de voorwaarden van lid 3.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Voorwaarde voor de toepassing van het bepaalde in de letters b) en c) is dat producties die afkomstig zijn uit lidstaten, in de betrokken derde landen niet worden getroffen door discriminerende maatregelen.</al>
        <al>2. De in lid 1, onder a) en b), bedoelde producties zijn producties die voornamelijk tot stand zijn gebracht met hulp van auteurs en medewerkers die in een of meer in dat lid, onder a) en b), bedoelde Staten woonachtig zijn en die aan een van de volgende drie voorwaarden voldoen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>deze producties zijn tot stand gebracht door een of meer in een of meer van deze Staten gevestigde producenten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de vervaardiging ervan wordt door een of meer in een of meer van deze Staten gevestigde producenten gesuperviseerd en daadwerkelijk gecontroleerd;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de bijdrage van de coproducenten van deze Staten in de totale kosten van de coproductie bedraagt meer dan de helft en de coproductie wordt niet door een of meer buiten deze Staten gevestigde producenten gecontroleerd.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>3. De in lid 1, onder c), bedoelde producties zijn producties die uitsluitend of in coproductie met in een of meer lidstaten gevestigde producenten zijn vervaardigd door producenten die gevestigd zijn in een of meer derde Europese staten waarmee de Gemeenschap op de audiovisuele sector betrekking hebbende overeenkomsten heeft gesloten, indien die producties voornamelijk zijn vervaardigd met de hulp van auteurs en medewerkers die woonachtig zijn in een of meer Europese staten.</al>
        <al>4. Producties die geen Europese producties in de zin van lid 1 zijn, maar die vervaardigd worden in het kader van tussen de lidstaten en derde landen gesloten bilaterale coproductieverdragen, worden als Europese producties beschouwd wanneer de coproducenten uit de Gemeenschap een meerderheidsaandeel hebben in de totale productiekosten en over de productie niet door een of meer buiten de lidstaten gevestigde producenten zeggenschap wordt uitgeoefend.</al>
        <al>5. Producties die geen Europese producties zijn in de zin van de leden 1 en 4, maar die voornamelijk met behulp van in een of meer lidstaten gevestigde auteurs en medewerkers zijn vervaardigd, worden als een Europese productie beschouwd naar rato van het aandeel van coproducenten uit de Gemeenschap in de totale productiekosten.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54" compleet="nee">Artikel 54 Mediawet</extref>
          </titel>
        </kop>
        <al>1. Op elk televisieprogrammanet wordt van de totale hoeveelheid zendtijd op het televisieprogrammanet van omroepinstellingen die zendtijd hebben verkregen voor landelijke omroep ten minste vijftig procent besteed aan programma-onderdelen die kunnen worden aangemerkt als Europese producties in de zin van artikel 6 van de Europese richtlijn.</al>
        <al>2. Van de totale hoeveelheid zendtijd van omroepinstellingen die zendtijd hebben verkregen voor landelijke omroep wordt ten minste vijfentwintig procent besteed aan programma-onderdelen als bedoeld in het eerste lid, die kunnen worden aangemerkt als onafhankelijke producties. Op elk televisieprogrammanet wordt van de totale hoeveelheid zendtijd op het televisieprogrammanet van omroepinstellingen die zendtijd hebben verkregen voor landelijke omroep ten minste zeventieneneenhalf procent besteed aan programma-onderdelen als bedoeld in de vorige volzin. Als onafhankelijke producties worden aangemerkt programma-onderdelen die niet zijn geproduceerd door:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een instelling die zendtijd voor landelijke omroep heeft verkregen, of een andere instelling die een programma verzorgt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een rechtspersoon waarin een instelling die een programma verzorgt, al dan niet door middel van een of meer van haar dochtermaatschappijen, een belang van meer dan vijfentwintig procent heeft;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>een rechtspersoon waarin twee of meer instellingen die een programma verzorgen, al dan niet door middel van een of meer van hun onderscheidene dochtermaatschappijen, tezamen een belang van meer dan vijftig procent hebben; of</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>een vennootschap waarin een instelling die een programma verzorgt, dan wel een of meer van haar dochtermaatschappijen, als vennoot volledig jegens schuldeisers aansprakelijk is voor de schulden.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>3. Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden gesteld omtrent de toepassing van het tweede lid en kunnen regels worden gesteld op grond waarvan in andere dan de in het tweede lid, onderdelen a tot en met d, bedoelde gevallen programma-onderdelen worden aangemerkt als onafhankelijke producties.</al>
        <al>4. Voor de toepassing van dit artikel worden de volgende programma-onderdelen voor televisie buiten beschouwing gelaten:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>programma-onderdelen, bestaande uit nieuws;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>programma-onderdelen die betrekking hebben op sport;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>programma-onderdelen die het karakter van een spel hebben, met uitzondering van programma-onderdelen van culturele of educatieve aard, die mede het karakter van een spel hebben;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het teletekstprogramma voor landelijke omroep.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>5. Dit artikel is niet van toepassing op de zendtijd van de Stichting Etherreclame, overheidsinstellingen, kerkgenootschappen, genootschappen op geestelijke grondslag en politieke partijen.</al>
        <al>6. Instellingen die zendtijd hebben verkregen voor regionale omroep, besteden ten minste vijftig procent van hun zendtijd aan programma-onderdelen die kunnen worden aangemerkt als Europese producties in de zin van artikel 6 van de Europese richtlijn. Instellingen die zendtijd hebben verkregen voor regionale omroep, besteden ten minste tien procent van hun zendtijd aan programma-onderdelen als bedoeld in de vorige volzin, die kunnen worden aangemerkt als onafhankelijke producties. Het tweede lid, derde volzin en onderdelen a tot en met d, en het derde tot en met vijfde lid, zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
        <al>7. De raad van bestuur draagt, met inachtneming van het co&#xF6;rdinatiereglement, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=19a" compleet="nee">artikel 19a, eerste lid, onderdeel f</extref>, er zorg voor dat het gebruik van de zendtijd voldoet aan het bepaalde bij of krachtens het eerste tot en met vijfde lid.</al>
        <al>8. Ten minste een derde deel van de programmaonderdelen, bedoeld in het tweede lid, eerste volzin, en het zesde lid, tweede volzin, is niet ouder dan vijf jaar.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54a" compleet="nee">Artikel 54a Mediawet</extref>
          </titel>
        </kop>
        <al>1. Instellingen die zendtijd hebben verkregen, besteden ten minste vijftig procent van hun zendtijd voor televisie aan oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programma-onderdelen.</al>
        <al>2. Het eerste lid is niet van toepassing op de Stichting Etherreclame, overheidsinstellingen, kerkgenootschappen, genootschappen op geestelijke grondslag en politieke partijen.</al>
        <al>3. Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald welk percentage van de totale hoeveelheid zendtijd van omroepinstellingen die zendtijd hebben verkregen voor landelijke omroep, met uitzondering van de Stichting Etherreclame, bestaat uit programma-onderdelen als bedoeld in het eerste lid, die voorzien zijn van ondertiteling ten behoeve van mensen met een auditieve beperking.</al>
        <al>4. De raad van bestuur draagt, met inachtneming van het co&#xF6;rdinatiereglement, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=19a" compleet="nee">artikel 19a, eerste lid, onderdeel f</extref>, er zorg voor dat het gebruik van de zendtijd voldoet aan het bepaalde bij of krachtens het derde lid.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71n" compleet="nee">Artikel 71n Mediawet</extref>
          </titel>
        </kop>
        <al>1. Het televisieprogramma van een commerci&#xEB;le omroepinstelling bestaat voor ten minste vijftig procent uit programmaonderdelen die kunnen worden aangemerkt als Europese producties in de zin van artikel 6 van de Europese richtlijn.</al>
        <al>2. Het televisieprogramma van een commerci&#xEB;le omroepinstelling, bestaat voor ten minste tien procent uit programmaonderdelen als bedoeld in het eerste lid, die niet zijn geproduceerd door:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de desbetreffende commerci&#xEB;le omroepinstelling, of een andere instelling die een programma verzorgt;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een rechtspersoon waarin een instelling die een programma verzorgt, al dan niet door middel van een of meer van haar dochtermaatschappijen, een belang van meer dan vijfentwintig procent heeft;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>een rechtspersoon waarin twee of meer instellingen die een programma verzorgen, al dan niet door middel van een of meer van hun onderscheidene dochtermaatschappijen, tezamen een belang van meer dan vijftig procent hebben; of</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>een vennootschap waarin een instelling die een programma verzorgt, dan wel een of meer van haar dochtermaatschappijen, als vennoot volledig jegens schuldeisers aansprakelijk is voor de schulden.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>3. Ten minste een derde deel van de programmaonderdelen, bedoeld in het tweede lid, is niet ouder dan vijf jaar.</al>
        <al>4. Voor de toepassing van dit artikel worden de volgende programmaonderdelen voor televisie buiten beschouwing gelaten:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>programmaonderdelen, bestaande uit nieuws;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>programmaonderdelen die betrekking hebben op sport;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>programmaonderdelen die het karakter van een spel hebben, met uitzondering van programmaonderdelen van culturele of educatieve aard, die mede het karakter van een spel hebben;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>programmaonderdelen, bestaande uit reclameboodschappen of telewinkelboodschappen; en</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>programmaonderdelen, bestaande uit stilstaande beelden.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>5. Dit artikel is niet van toepassing op:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een televisieprogramma dat in slechts &#xE9;&#xE9;n gemeente of een beperkt aantal aan elkaar grenzende gemeenten kan worden ontvangen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>televisieprogramma&#x2019;s als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71j" compleet="nee">artikel 71j</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>televisieprogramma&#x2019;s die uitsluitend bestemd zijn voor ontvangst in andere dan de lidstaten van de Europese Unie en die niet direct of indirect kunnen worden ontvangen door het publiek in &#xE9;&#xE9;n of meer lidstaten van de Europese Unie.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>6. Het Commissariaat voor de Media kan in bijzondere gevallen ten aanzien van een bepaalde commerci&#xEB;le omroepinstelling tijdelijk gedeeltelijke ontheffing verlenen van het eerste lid, met dien verstande dat het percentage niet lager gesteld kan worden dan tien.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71o" compleet="nee">Artikel 71o Mediawet</extref>
          </titel>
        </kop>
        <al>1. Het televisieprogramma van een commerci&#xEB;le omroepinstelling bestaat voor ten minste veertig procent uit oorspronkelijk Nederlands- of Friestalige programmaonderdelen.</al>
        <al>2. Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald welk percentage van de in het eerste lid bedoelde programmaonderdelen ten minste wordt voorzien van ondertiteling ten behoeve van mensen met een auditieve beperking.</al>
        <al>3. Het Commissariaat voor de Media kan in bijzondere gevallen ten aanzien van een bepaalde commerci&#xEB;le omroepinstelling desgevraagd en onder voorwaarden de in het eerste en tweede lid bedoelde percentages lager vaststellen.</al>
        <al>4. Het eerste lid is niet van toepassing op een programma voor bijzondere omroep.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=16a" compleet="nee">Artikel 16a Mediabesluit</extref>
          </titel>
        </kop>
        <al>1. In de zendtijd voor televisie van de gezamenlijke instellingen die zendtijd hebben verkregen voor landelijke omroep is met ingang van de in het tweede lid genoemde tijdstippen ten minste een daarbij genoemd percentage van de totale hoeveelheid zendtijd die wordt besteed aan oorspronkelijk Nederlandstalige programmaonderdelen, voorzien van ondertiteling ten behoeve van mensen met een auditieve beperking.</al>
        <al>2. Het in het eerste lid bedoelde percentage is met ingang van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>1 januari 2008 ten minste 80 procent;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>1 januari 2009 ten minste 85 procent;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>1 januari 2010 ten minste 90 procent;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>1 januari 2011 ten minste 95 procent.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>3. Voor de toepassing van dit artikel worden de programmaonderdelen verzorgd door de Stichting Etherreclame buiten beschouwing gelaten.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=32g" compleet="nee">Artikel 32g</extref>
          </titel>
        </kop>
        <al>1. Op neventaken is het bepaalde bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=26" compleet="nee">artikelen 26, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=27" compleet="nee">27 tot en met 28a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=41a" compleet="nee">41a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=43a" compleet="nee">43a tot en met 43c</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=48" compleet="nee">48</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=50" compleet="nee">50, achtste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=52" compleet="nee">52 tot en met 53a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=64c" compleet="nee">64c van de Mediawet</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
        <al>2. Op neventaken die bestaan uit het uitzenden van televisieprogramma&#x2019;s is het bepaalde bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54a" compleet="nee">artikel 54a van de Mediawet</extref> van overeenkomstige toepassing op elk van die televisieprogramma&#x2019;s.</al>
        <al>3. Het Commissariaat voor de Media kan in bijzondere gevallen geheel of gedeeltelijk ontheffing verlenen van het tweede lid.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=32h" compleet="nee">Artikel 32h</extref>
          </titel>
        </kop>
        <al>1. Op neventaken van instellingen die zendtijd hebben verkregen voor landelijke omroep die bestaan uit het uitzenden van televisieprogramma&#x2019;s is het bepaalde bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54" compleet="nee">artikel 54, eerste tot en met vijfde, zevende en achtste lid, van de Mediawet</extref> van overeenkomstige toepassing op elk van die televisieprogramma&#x2019;s, met dien verstande dat in afwijking van het tweede lid, eerste en tweede volzin, van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54" compleet="nee">genoemd artikel</extref> een percentage van tien geldt.</al>
        <al>2. Op neventaken van instellingen die zendtijd hebben verkregen voor regionale omroep die bestaan uit het uitzenden van televisieprogramma&#x2019;s is het bepaalde bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54" compleet="nee">artikel 54, zesde en achtste lid, van de Mediawet</extref> van overeenkomstige toepassing op elk van die televisieprogramma&#x2019;s.</al>
        <al>3. Het Commissariaat voor de Media kan in bijzondere gevallen tijdelijk gedeeltelijk ontheffing verlenen van het eerste en tweede lid voor zover het betreft <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=54" compleet="nee">artikel 54, eerste lid en zesde lid, eerste volzin, van de Mediawet</extref>, met dien verstande dat het percentage niet lager gesteld kan worden dan tien.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=34a" compleet="nee">Artikel 34a Mediabesluit</extref>
          </titel>
        </kop>
        <al>1. In het televisieprogramma van een commerci&#xEB;le omroepinstelling met een bereik van ten minste 75 procent van alle huishoudens in Nederland is met ingang van de in het tweede lid genoemde tijdstippen ten minste een daarbij genoemd percentage van de uitzenduren aan oorspronkelijk Nederlandstalige programmaonderdelen voorzien van ondertiteling ten behoeve van mensen met een auditieve beperking.</al>
        <al>2. Het in het eerste lid bedoelde percentage is met ingang van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>1 januari 2008 ten minste 15 procent;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>1 januari 2009 ten minste 25 procent;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>1 januari 2010 ten minste 35 procent;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>1 januari 2011 ten minste 50 procent.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>3. Voor de toepassing van dit artikel worden de programmaonderdelen bestaande uit reclame- of telewinkelboodschappen buiten beschouwing gelaten.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020319&amp;artikel=II" compleet="nee">Artikel II van het besluit tot wijziging van het Mediabesluit (ondertiteling ten behoeve van mensen met een auditieve beperking)</extref>
          </titel>
        </kop>
        <al>1. In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=34a" compleet="nee">artikel 34a, tweede lid, van het Mediabesluit</extref> geldt de in het tweede lid vermelde overgangsregeling voor een commerci&#xEB;le omroepinstelling:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>die na 31 december 2006 een toestemming als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71a" compleet="nee">artikel 71a van de Mediawet</extref> heeft verkregen, of</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>waarvan het televisieprogramma na 31 december 2006 voor de eerste maal een bereik heeft van ten minste 75 procent van alle huishoudens in Nederland.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>2. Het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004237&amp;artikel=34a" compleet="nee">artikel 34a, eerste lid, van het Mediabesluit</extref> bedoelde percentage is met ingang van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>1 januari van het tweede kalenderjaar dat volgt op het jaar waarin de in het eerste lid, onder 1&#xB0; of 2&#xB0;, genoemde situatie zich voordoet, ten minste 15 procent;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>1 januari van het derde kalenderjaar dat volgt op het jaar waarin de in het eerste lid, onder 1&#xB0; of 2&#xB0;, genoemde situatie zich voordoet, ten minste 25 procent;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>1 januari van het vierde kalenderjaar dat volgt op het jaar waarin de in het eerste lid, onder 1&#xB0; of 2&#xB0;, genoemde situatie zich voordoet, ten minste 35 procent;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>1 januari van het vijfde kalenderjaar dat volgt op het jaar waarin de in het eerste lid, onder 1&#xB0; of 2&#xB0;, genoemde situatie zich voordoet, ten minste 50 procent.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>3. Het Commissariaat voor de Media kan in afwijking van de in het tweede lid genoemde percentages ten aanzien van een commerci&#xEB;le omroepinstelling een hoger percentage vaststellen, indien het Commissariaat ten aanzien van die commerci&#xEB;le omroepinstelling op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71o" compleet="nee">artikel 71o, derde lid, van de Mediawet</extref> desgevraagd het percentage, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=71o" compleet="nee">artikel 71o, eerste lid, van de Mediawet</extref> lager heeft vastgesteld.</al>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	