<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019389" dtdversie="2.0" id="336779" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet
van 22 december 2005 tot verlenging van de zittingsduur van de raden
van een aantal gemeenten in Midden-Limburg in verband met de
voorgenomen gemeentelijke herindeling van deze
gemeenten</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het wenselijk is de zittingsduur van de raden van een
aantal gemeenten in Midden-Limburg in verband met de voorgenomen
gemeentelijke herindeling van deze gemeenten te verlengen, teneinde te
voorkomen dat in deze gemeenten in een kort tijdsbestek mogelijk
tweemaal gemeenteraadsverkiezingen moeten worden
gehouden;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord,
en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De verkiezing van de leden van de raden van
de gemeenten Ambt Montfort, Haelen, Heel, Heythuysen, Hunsel,
Maasbracht, Roerdalen, Roermond, Roggel en Neer, Swalmen en Thorn,
waarvoor de kandidaatstelling op 23 januari 2006 zou plaatsvinden,
blijft achterwege.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De zittingsduur
van de op 6 maart 2002 gekozen raden van de gemeenten Ambt Montfort,
Haelen, Heel, Heythuysen, Hunsel, Maasbracht, Roerdalen, Roermond,
Roggel en Neer, Swalmen en Thorn wordt verlengd tot 1 januari
2007.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien het bij koninklijke boodschap van 11
november 2005 ingediende voorstel van wet tot gemeentelijke herindeling
van een aantal gemeenten in het westelijk deel van Midden-Limburg
(Kamerstukken II 2005/06, 30 358, nr. 2), respectievelijk het
bij koninklijke boodschap van 11 november 2005 ingediende
voorstel van wet tot samenvoeging van de gemeenten Ambt Montfort en
Roerdalen (Kamerstukken II 2005/06, 30 359, nr. 2),
respectievelijk het bij koninklijke boodschap van 11 november 2005
ingediende voorstel van wet tot samenvoeging van de gemeenten Roermond
en Swalmen (Kamerstukken II 2005/06, 30 360, nr. 2) op
22 september 2006 niet tot wet is verheven en in werking getreden,
vindt de kandidaatstelling voor de verkiezing van de leden van de raden
van de gemeenten Haelen, Heel, Heythuysen, Hunsel, Maasbracht, Roggel
en Neer en Thorn, respectievelijk de gemeenten Ambt Montfort en
Roerdalen, respectievelijk de gemeenten Roermond en Swalmen plaats op
10 oktober 2006.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In de gevallen,
bedoeld in het eerste lid, gelden in afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=G+1" compleet="nee">artikelen G 1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=G+2" compleet="nee">G
2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=G+4" compleet="nee">G 4 van de Kieswet</extref> voor de verkiezing van de leden van de raden
van de gemeenten Haelen, Heel, Heythuysen, Hunsel, Maasbracht, Roggel
en Neer en Thorn, respectievelijk de gemeenten Ambt Montfort en
Roerdalen, respectievelijk de gemeenten Roermond en Swalmen, de
volgende
tijdstippen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=G+1" compleet="nee">artikelen G 1, achtste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=G+2" compleet="nee">G 2,
achtste lid, van de Kieswet</extref> bedoelde kennisgeving, voorafgaande aan de
kandidaatstelling voor de verkiezing van de gemeenteraad, vindt plaats
op 25 september 2006;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>verzoeken tot
registratie van aanduidingen van politieke groeperingen voor de
verkiezing van de raad, ingediend na 25 september 2006, blijven voor de
verkiezing van 22 november 2006 buiten behandeling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de beslissing van het centraal stembureau, bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=G+4" compleet="nee">artikel G 4, tweede lid, van de Kieswet</extref>, vindt uiterlijk plaats op
28 september 2006.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
ingevolge het eerste lid gekozen gemeenteraadsleden treden tegelijk af
met de leden van de gemeenteraden waarvoor de verkiezingen op 7 maart
2006 hebben plaatsgevonden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Deze wet
treedt in werking met ingang van de dag na de datum van uitgifte van
het Staatsblad waarin zij wordt
geplaatst.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="22 december 2005">22
december 2005</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J.
W.</voornaam>
          <achternaam>Remkes</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2005-12-29">de <nadruk type="cur">negenentwintigste</nadruk>
december 2005</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J.
P.
H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	